<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:57:38 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Classe dominante brasileira entende o Estado como dela, diz Haddad</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/classe-dominante-brasileira-entende-o-estado-como-dela-diz-haddad</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:57:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/classe-dominante-brasileira-entende-o-estado-como-dela-diz-haddad#1000</guid>
      <description>“A classe dominante brasileira entende o Estado como dela, não é uma coisa nossa, é uma coisa dela.” A avaliação é do ministro da Fazenda, Fernando H...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QV5nyfX4EKD0W2Beb2jEbfT-WJ4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/0g0a3018.jpg?itok=Jhn5_iOr&quot; alt=&quot;Classe dominante brasileira entende o Estado como dela, diz Haddad&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A classe dominante brasileira entende o Estado como dela, não é uma coisa nossa, é uma coisa dela.” A avaliação é do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, que participou de evento, na capital paulista, para lançamento de seu livro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na ocasião, houve bate-papo com Haddad, Celso Rocha de Barros e mediação de Lilia Schwarcz, no Sesc 14 Bis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu defendo a tese de que o Estado foi entregue aos fazendeiros como indenização pela abolição da escravidão”, afirmou Haddad. Para contextualizar, ele lembrou que o movimento dos republicanos começou em 14 de maio de 1888 - dia seguinte à assinatura da Lei Áurea -, e um ano depois logrou êxito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitorioso, o movimento republicano “bota pra correr a classe dirigente do país e, no lugar dela, não põe outra coisa senão a classe dominante do país para cuidar do estado como se fosse seu. Nós estamos com esse problema até hoje.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse ‘acordão’ sob os auspícios das Forças Armadas, quando é colocado em xeque, a reação é imediata. Você não pode tocar nisso, você não pode tocar em nenhuma instância. Por isso que a democracia no Brasil é tão problemática e tão frágil, porque a democracia é a contestação desse&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. E, quando ela estica a corda, a ruptura institucional pode acontecer”, concluiu o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançado neste sábado, o livro de Haddad discute os processos que levaram ao atual modelo global do que ele chama de capitalismo superindustrial, marcado por desigualdade e competição crescentes. Haddad aborda temas como a acumulação primitiva de capital na chamada periferia do capitalismo, a incorporação do conhecimento como fator de produção e as novas configurações de classe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ministro, a desigualdade vai continuar aumentando. “A desigualdade, quando o estado mitiga os efeitos do desenvolvimento capitalista e organiza a sociedade em termos de desigualdade moderada, realmente as tensões sociais diminuem muito, é verdade”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas, deixada à própria sorte, essa dinâmica leva a uma desigualdade absoluta. E quando isso acontece, você não está mais falando de diferença, você está falando de contradição e de processos contraditórios. E eu entendo que nós estamos nesse momento, nessa fase, em que a contradição está se impondo”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra reúne estudos sobre economia política e a natureza do sistema soviético, realizados por Haddad nos anos 1980 e 1990, que foram revisados e ampliados. Com isso, a obra discute também os desafios colocados pela ascensão da China como potência global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia toda era tentar entender o que aconteceu no Oriente que podia se encaixar num padrão próprio de acumulação primitiva de capital - que não se confunde nem com a escravidão na América nem com a servidão no Leste Europeu -, mas que, à sua maneira, cada um de um jeito, chegou aos mesmos objetivos”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele aponta que, ao contrário do que aconteceu no Leste Europeu e na América, as revoluçõesno Oriente foram antissistêmicas e antiimperialistas. “Ao contrário da escravidão e da servidão, o despotismo e a violência do estado serviram a propósitos industrializantes, o que não aconteceu nem no leste europeu, nem nas américas”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É curioso que, do ponto de vista interno, eram formas ultra violentas e coercitivas de acumulação de capital, mas do ponto de vista externo, tinha uma potência antissistêmica que apaixonava os povos em busca de liberdade e de emancipação nacional, e não de emancipação humana. Ou seja, nós estamos falando, sim, de uma revolução, mas não de uma revolução socialista e isso faz muita diferença”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a questionamentos sobre o sucesso ou fracasso dos processos no Oriente, ele avalia que, do ponto de vista do desenvolvimento das forças produtivas e mercantilização da terra, do trabalho e da ciência, houve um avanço dessas sociedades. “Em relação aos ideias que motivaram os líderes revolucionários, aí você pode dizer que não atingiu seus objetivos”, disse, destacando a contradição explicitada nesses processos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça decreta prisão de suspeito de matar professora em Porto Velho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/classe-dominante-brasileira-entende-o-estado-como-dela-diz-haddad&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>“A classe dominante brasileira entende o Estado como dela, não é uma coisa nossa, é uma coisa dela.” A avaliação é do ministro da Fazenda, Fernando H...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 18:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 18:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 18:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 18:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QV5nyfX4EKD0W2Beb2jEbfT-WJ4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/0g0a3018.jpg?itok=Jhn5_iOr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça decreta prisão de suspeito de matar professora em Porto Velho</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/justica-decreta-prisao-de-suspeito-de-matar-professora-em-porto-velho</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:57:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/justica-decreta-prisao-de-suspeito-de-matar-professora-em-porto-velho#1001</guid>
      <description>A justiça decretou, neste sábado (7), a prisão preventiva do suspeito de assassinar a professora e escrivã da Polícia Civil de Rondônia Juliana Matto...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dS9s-eH5f1JGpRQ84j_GbR3lyUI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/tribunal_de_justica_de_rondonia_tjro.jpg?itok=Yk5O-Ejd&quot; alt=&quot;Justiça decreta prisão de suspeito de matar professora em Porto Velho&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justiça decretou, neste sábado (7), a prisão preventiva do suspeito de assassinar a professora e escrivã da Polícia Civil de Rondônia Juliana Mattos Lima Santiago, de 41 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime ocorreu na noite dessa sexta-feira (6), dentro de uma sala de aula na Faculdade Metropolitana, na capital Porto Velho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliana chegou a ser socorrida, mas não resistiu aos ferimentos causados por golpes de faca. O acusado, João Júnior, é aluno da faculdade e foi preso em flagrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na audiência de custódia, realizada na manhã deste sábado (7), o Ministério Público informou que pediu a prisão preventiva dele como garantia da ordem pública. O MP repudiou o ato classificado como covarde e afirmou que vai atuar com firmeza na apuração do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo Aparício Carvalho, responsável pela faculdade, manifestou profundo pesar e disse que a violência não apagará o legado da professora, que teve sua trajetória como referência de excelência acadêmica, ética e dignidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa de Rondônia também manifestou indignação com a morte de Juliana e disse que “não é admissível que mulheres continuem sendo vítimas de violência, especialmente em locais destinados à educação, ao diálogo e à construção de futuros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reportagem não conseguiu contato com a defesa do acusado de matar a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça decreta prisão de suspeito de matar professora em Porto Velho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em Cenas&quot; é o novo projeto audiovisual de Nicola Krassik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de irrigação otimiza trabalho de agricultores no Piauí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classe dominante brasileira entende o Estado como dela, diz Haddad&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça decreta prisão de suspeito de matar professora em Porto Velho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haiti: conselho de transição encerra mandato após ameaça dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Netanyahu deve se encontrar com Trump nos EUA para tratar do Irã&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia quer apreender passaporte de envolvido na morte do cão Orelha&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/justica-decreta-prisao-de-suspeito-de-matar-professora-em-porto-velho&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A justiça decretou, neste sábado (7), a prisão preventiva do suspeito de assassinar a professora e escrivã da Polícia Civil de Rondônia Juliana Matto...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 18:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 18:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 18:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 18:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dS9s-eH5f1JGpRQ84j_GbR3lyUI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/tribunal_de_justica_de_rondonia_tjro.jpg?itok=Yk5O-Ejd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Haiti: conselho de transição encerra mandato após ameaça dos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/haiti-conselho-de-transicao-encerra-mandato-apos-ameaca-dos-eua</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:57:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/haiti-conselho-de-transicao-encerra-mandato-apos-ameaca-dos-eua#1002</guid>
      <description>© Laurent Saint-Cyr/Alix Didier Fils-Aimé/X
O Conselho Presidencial de Transição (CPT) do Haiti encerrou o mandato de dois anos à frente do país, nes...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yymgTSg760wNziLHthgLpy-KMNs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/laurent_saint-cyr_alix_didier_fils-aime.jpg?itok=4Gq6c7r8&quot; alt=&quot;Haiti: conselho de transição encerra mandato após ameaça dos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Laurent Saint-Cyr/Alix Didier Fils-Aimé/X&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Presidencial de Transição (CPT) do Haiti encerrou o mandato de dois anos à frente do país, neste sábado (7), após os Estados Unidos (EUA) ameaçarem intervir na nação caribenha caso o Poder não fosse mantido com o gabinete do primeiro-ministro Alix Didier Fils-Aimé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em cerimônia em Porto Principe, o presidente do CPT, Laurent Saint-Cyr, afirmou que o Conselho encerra a participação no poder Executivo sem deixar o Haiti em um vazio de Poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao contrário, o Conselho dos Ministros, sob a direção do primeiro-ministro [Didier Fils-Aimé], vai garantir a continuidade. A palavra de ordem é clara: segurança, diálogo político, eleições e estabilidade. Eu saio das minhas funções com a consciência tranquila e convencido de ter feito as escolhas mais justas para o país”, disse Saint-Cyr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o país sem realizar eleições desde 2016, o CPT tomou posse no Haiti, em abril de 2024, para realizar uma transição no país após a renúncia do primeiro-ministro Ariel Henry, que estava no Poder desde o assassinato do presidente Jovenel Moïse, em julho de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formado por nove conselheiros de diferentes setores sociais, o CPT assumiu o comando da nação com a missão de preparar eleições gerais e retomar áreas controladas por gangues armadas que chegaram a assumir&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;regiões inteiras da capital Porto-Principe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Discutiu-se ainda a possibilidade da nomeação de um presidente para, ao lado do primeiro-ministro, liderar o Estado haitiano. Porém, não houve consenso ainda em torno de um nome para o cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às vésperas de encerrar o mandato, o CPT anunciou a intenção de destituir o primeiro-ministro Alix Didier Fils-Aimé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomeado pelo CPT, previa-se que Fils-Aimé ficaria com a responsabilidade de conduzir o Executivo até as prometidas eleições, previstas para ocorrer entre outubro e novembro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ameaça de destituição de Fils-Aimé levou o governo de Donald Trump a enviar três navios de guerra à Baía de Porto Príncipe para garantir a permanência do primeiro-ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sob a direção do Secretário de Guerra, o USS Stockdale, USCGC Stone e USCGC Diligence chegaram a Porto Príncipe como parte da Operação Lança do Sul. A presença deles reflete o compromisso inabalável dos EUA com a segurança, a estabilidade e um futuro melhor para o Haiti”, afirmou a embaixada dos EUA no Haiti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A representação de Washinton em Porto Príncipe acrescentou que qualquer tentativa do CPT de mudar a composição de governo seria visto como uma ameaça a estabilidade da região e “tomará as medidas adequadas em conformidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor aposentado de relações internacionais da Universidade Federal de Santa Maria (UFSM), Ricardo Seitenfus, um dos principais especialistas em Haiti do Brasil, contou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que houve uma tentativa final de tirar Fils-Aimé da chefia do gabinete ministerial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/haiti-conselho-de-transicao-encerra-mandato-apos-ameaca-dos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Laurent Saint-Cyr/Alix Didier Fils-Aimé/X
O Conselho Presidencial de Transição (CPT) do Haiti encerrou o mandato de dois anos à frente do país, nes...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 18:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 18:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 18:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 18:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yymgTSg760wNziLHthgLpy-KMNs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/laurent_saint-cyr_alix_didier_fils-aime.jpg?itok=4Gq6c7r8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia quer apreender passaporte de envolvido na morte do cão Orelha</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-quer-apreender-passaporte-de-quem-matou-cao-orelha</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:57:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-quer-apreender-passaporte-de-quem-matou-cao-orelha#1003</guid>
      <description>© Polícia Civil de Santa Catarina
A Polícia Civil de Santa Catarina pediu a apreensão do passaporte do adolescente acusado da morte do cão Orelha, na...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RYs5eXYtmWXyJMdZ5T16KqEnO0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cao-orelha-de-praia-brava.jpeg?itok=6FQXGHAW&quot; alt=&quot;Polícia quer apreender passaporte de envolvido na morte do cão Orelha&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Polícia Civil de Santa Catarina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil de Santa Catarina pediu a apreensão do passaporte do adolescente acusado da morte do cão Orelha, na Praia Brava, em Florianópolis. A solicitação foi feita à justiça. A Polícia Federal também foi comunicada sobre o pedido. O objetivo é impedir que o adolescentesaia do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Polícia Civil disse que o Ministério Público (MP) do estado se manifestou favorável ao pedido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A instituição tem atuado de forma constante para que a denúncia dos envolvidos possa prosseguir para a justiça junto com as demais provas já obtidas nas investigações da morte do Cão Orelha”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação em torno do caso enfrenta divergências entre a Polícia Civil e o MP. Ainda na sexta-feira (6), o MP informou que requisitará à Polícia Civil, nos próximos dias, diligências complementares nas investigações realizadas a partir da morte do cão Orelha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MP, tanto a 10ª Promotoria de Justiça da capital, da área da Infância e Juventude, quanto a 2ª Promotoria de Justiça, da área criminal, concluíram pela necessidade de mais esclarecimentos e maior precisão na reconstrução dos acontecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público disse que identificou lacunas que precisam ser completadas na apuração “da possível participação de adolescentes em atos infracionais análogos a maus-tratos contra animais, relacionados à morte de um dos cães”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Polícia Civil há base legal para o pedido de internação do adolescente investigado pela morte do cão comunitário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão disse ainda que segue apurando a possível prática de coação no curso do processo e ameaça envolvendo familiares dos adolescentes investigados e um porteiro de um condomínio da Praia Brava. O MP disse que concluiu pela necessidade de ampliar e detalhar a apuração dos fatos e “irá requisitar diligências complementares à Polícia Civil, inclusive para confirmar a inexistência de relação dos supostos crimes com a agressão aos animais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a Polícia Civil de Santa Catarina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;encerrouas investigações sobre as agressões que levaram ocão Orelha à morte e pediu a internação de um dos quatro adolescentes envolvidos no crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conseguir provar a participação doautor - que não teve o nome revelado por ser menor de idade - as autoridades tiveram de recorrer à tecnologia importada e análise de imagens de câmeras de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações da polícia, foram analisadas mais de mil horas de filmagens captadas por 14 câmeras. Além disso, 24 testemunhas foram ouvidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As imagens analisadas foram fundamentais para as autoridades, embora não existam gravações do momento do ataque ao animal. Foi através delas que os investigadores puderam verificar as roupas usadas pelo rapaz acusado no dia do crime, além de comprovar que ele havia saído de madrugada do condomínio onde mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça decreta prisão de suspeito de matar professora em Porto Velho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-quer-apreender-passaporte-de-quem-matou-cao-orelha&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Polícia Civil de Santa Catarina
A Polícia Civil de Santa Catarina pediu a apreensão do passaporte do adolescente acusado da morte do cão Orelha, na...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 16:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 16:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 16:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 16:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RYs5eXYtmWXyJMdZ5T16KqEnO0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cao-orelha-de-praia-brava.jpeg?itok=6FQXGHAW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Veja dicas para curtir o carnaval com segurança e alegria</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/veja-dicas-para-curtir-o-carnaval-com-seguranca-e-alegria</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:57:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/veja-dicas-para-curtir-o-carnaval-com-seguranca-e-alegria#1004</guid>
      <description>© Antonio Cruz/Arquivo/Agência Brasil
Com a proximidade do carnaval, os foliões devem ter a atenção redobrada para aproveitar a festa de forma segura...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gvF97-2k2UiDJgTWGjbPiI1HhLY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/998758-06022016-dsc_5962_1.jpg?itok=DNsiOLf3&quot; alt=&quot;Veja dicas para curtir o carnaval com segurança e alegria&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Antonio Cruz/Arquivo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a proximidade do carnaval, os foliões devem ter a atenção redobrada para aproveitar a festa de forma segura, preservando a saúde, o bem-estar e a segurança. A época é de diversão, mas deve-se ter cuidado para não cair em golpes ou ser vítima de furtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;apresenta algumas dicas para que os foliões tenham uma diversão segura em meio aos blocos, trios, fanfarras e outras brincadeiras, ajudando a manter o ritmo até a quarta-feira de cinzas (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira dica é: priorize deixar o carro em casa. Use o transporte público, vá a pé ou utilize outros meios para se deslocar. Afinal, além de dificuldades para encontrar um lugar para estacionar, deixar o carro em casa diminui as chances que algum sinistro ocorra com o veículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem vai usar o carro no carnaval é a mais importante: se beber, não dirija. Sempre se informe sobre o trajeto a ser percorrido, pois são comuns mudanças no trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio à folia e dança, é preciso manter o corpo hidratado. Por isso, é importante tomar água. Se possível,consuma também água de coco, sucos naturais e isotônicos, que também ajudam o corpo a repor os sais minerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se for ingerir bebidas alcoólicas a primeira dica é moderação. O álcool é metabolizado principalmente pelo fígado. O excesso pode provocar uma intoxicação aguda e sistêmica: a famosa ressaca, o que inclui desidratação,cansaçoe dor de cabeça. A ideia não é se privar, mas ter cautela, pois os exageros podem gerar danos ao organismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra dica é ficar atento na hora de comprar as bebidas. Procure sempre um lugar confiável. É importante se certificar de que as embalagens estejam lacradas ao comprá-las nas mãos de ambulantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Priorize lugares que tenham segurança, com policiamento e também presença do Corpo de Bombeiros. Evite andar em locais desertos ou ficar sozinho. Fique perto das pessoas conhecidas e marque pontos de encontro caso se perca dos amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se for brincar durante o dia, use protetor solar. Alguns adereços - chapéus, lenços e óculos de sol - também ajudam na proteção. Escolha sapatos fechados e antiderrapantes, que proporcionam maior estabilidade e podem evitar uma queda. Palmilhas acolchoadas também podem amenizar o impacto de horas de folia e melhorar o equilíbrio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também faça pausas estratégicas, procure um local para dar um descanso ao corpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não use joias, relógios e acessórios de valor, incluindo os que possuem valor sentimental, que possam chamar a atenção. Em caso de assalto, não reaja. Procure manter a calma e entregue o que o criminoso pedir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante das aglomerações, é comum as pessoas caírem em alguns golpes relacionados ao pagamento com cartão ou celular, gerando muita dor e cabeça e prejuízos financeiros. Por isso, a recomendação é não levar objetos de grande valor, nem carteira e celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dê preferência para levar dinheiro em espécie para realizar os pagamentos. Se não for possível, preste bastante atenção ao usar o cartão. Afinal, um dos golpes mais comuns é a troca de cartão. Nesse tipo de golpe, quem aplica fica atento à senha digitada pelo cliente e troca o cartão por outro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas transações com Pix ou cartão é preciso redobrar a atenção. Nesses casos, antes de realizar qualquer pagamento via Pix ou cartão, a recomendação é verificar tudo com calma. Conferir o valor da transação, confirmar o nome do recebedor e observar a maquininha são atitudes que ajudam a evitar cobranças erradas e golpes bastante comuns em eventos lotados como o carnaval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/veja-dicas-para-curtir-o-carnaval-com-seguranca-e-alegria&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Antonio Cruz/Arquivo/Agência Brasil
Com a proximidade do carnaval, os foliões devem ter a atenção redobrada para aproveitar a festa de forma segura...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 15:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 15:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 15:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 15:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gvF97-2k2UiDJgTWGjbPiI1HhLY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/998758-06022016-dsc_5962_1.jpg?itok=DNsiOLf3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo lança edital para combate ao desmatamento na Amazônia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/governo-lanca-edital-para-combate-ao-desmatamento-na-amazonia</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:57:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/governo-lanca-edital-para-combate-ao-desmatamento-na-amazonia#1005</guid>
      <description>Começou hoje (7) o processo de inscrições para a seleção de organizações que executarão atividades para auxiliar no controle do desmatamento na Amazô...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fY8S0H29jKMWszrxBFEh1_J3F_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/08/pzzb8210.jpg?itok=FsK0AVQ3&quot; alt=&quot;Governo lança edital para combate ao desmatamento na Amazônia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começou hoje (7) o processo de inscrições para a seleção de organizações que executarão atividades para auxiliar no controle do desmatamento na Amazônia. A iniciativa faz parte do programa União com Municípios pela Redução do Desmatamento e Incêndios Florestais na Amazônia (UcM), do governo federal, e é voltada para 48 municípios prioritários para controle do desmatamento que aderiram à iniciativa em 2024. O projeto é financiado com recursos de R$ 131,9 milhões do Fundo Amazônia e deve beneficiar cerca de 7,3 mil famílias que vivem na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As organizações serão escolhidas por meio de chamada pública conforme determina o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, lançado na última segunda-feira (2). Para participar, as entidades devem estar credenciadas na Agência Nacional de Assistência Técnica e Extensão Rural (Anater). As propostas de trabalho devem ser apresentadas até 2 de março pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de Gestão de Ater (SGA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Dúvidas devem ser enviadas para o e-mail: duvidas001.2026@anater.org.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa mira na garantia da propriedade da terra e na inclusão produtiva na Amazônia. O projeto apoiará a regularização ambiental e fundiária para oferecer Assistência Técnica e Extensão Rural (Ater). Também será oferecida assistência técnica, fortalecimento da agricultura familiar e a promoção do desenvolvimento rural sustentável, para que os agricultores aprimorem sua renda de forma sustentável, mantendo a floresta em pé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa região, marcada por uma multiplicidade de atores, incluindo comunidades tradicionais, povos indígenas, agricultores familiares, assentamentos da reforma agrária, médios e grandes empreendimentos agropecuários e unidades de conservação, demanda estratégias de atuação que considerem as especificidades locais, os conflitos pelo uso do solo, a regularização fundiária e as diferentes formas de apropriação e valorização dos recursos naturais”, diz o edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prioriza pequenas propriedades rurais – imóveis com até quatro módulos fiscais – localizadas em assentamentos ou áreas de glebas públicas federais sem destinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as ações iniciais estão a identificação e visita aos agricultores familiares para iniciar a regularização fundiária e ambiental em terras previamente selecionadas em diálogo entre os parceiros.Na sequência, as equipes apoiarão os agricultores na implementação de práticas agroecológicas e de sistemas agroflorestais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa primeira etapa, serão 16 lotes a serem licitados por meio do edital, divididos nos 48 municípios prioritários para o controle do desmatamento que aderiram ao União com Municípios até abril de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesta etapa, o projeto prevê alcançar famílias de seis estados amazônicos – Acre, Amazonas, Mato Grosso, Pará, Rondônia e Roraima. O público-alvo são agricultores familiares, ocupantes de terras públicas federais ainda sem destinação ou assentados do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra)”, informou o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, um dos responsáveis pelo programa, juntamente com o Ministério de Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Anater, Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra) e Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é o primeiro projeto do Programa União com Municípios de três previstos com recursos do Fundo Amazônia para os próximos 5 anos. A meta é fazer a regularização completa de cerca de 30 mil famílias, com investimento total previsto de R$ 600 milhões.Instituído em 2023, o programa reconhece o protagonismo dos gestores locais na redução do desmatamento e de incêndios florestais na Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, 70 municípios em sete estados da Amazônia já participam da iniciativa. Mais de 1.800 equipamentos, entre veículos, embarcações e itens para monitoramento, já foram entregues, além de atividades de formação técnica e pagamento por serviços ambientais para agricultores familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com cerca de R$ 800 milhões do Fundo Amazônia e do Projeto Floresta + Amazônia (parceria entre MMA, PNUD e Fundo Verde do Clima - GCF, na sigla em inglês), o programa realiza projetos de regularização fundiária e ambiental, a implementação de escritórios de governança ambiental nas prefeituras, o pagamento por serviços ambientais e a recuperação da vegetação nativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça decreta prisão de suspeito de matar professora em Porto Velho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/governo-lanca-edital-para-combate-ao-desmatamento-na-amazonia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Começou hoje (7) o processo de inscrições para a seleção de organizações que executarão atividades para auxiliar no controle do desmatamento na Amazô...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 13:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 13:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 13:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 13:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fY8S0H29jKMWszrxBFEh1_J3F_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/08/pzzb8210.jpg?itok=FsK0AVQ3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com mudanças climáticas, Jogos de Inverno usam 85% de neve artificial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-mudancas-climaticas-jogos-de-inverno-usam-85-de-neve-artificial</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:57:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-mudancas-climaticas-jogos-de-inverno-usam-85-de-neve-artificial#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Gonzalo Fuentes/Proibida reprodução
As Olimpíadas de Inverno de Milão-Cortina, na Itália, que começaram nesta sexta-feira (6), escancaram o...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RqqvJylpj1bh90Z5n3ddJ2-KHNI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/2026-02-07t131359z_1137617496_up1em2710r9jh_rtrmadp_3_olympics-2026-freestyle.jpg?itok=UyqGUEN_&quot; alt=&quot;Com mudanças climáticas, Jogos de Inverno usam 85% de neve artificial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Gonzalo Fuentes/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Olimpíadas de Inverno de Milão-Cortina, na Itália, que começaram nesta sexta-feira (6), escancaram os efeitos do aquecimento global. Dados reunidos pelo Instituto Talanoa mostram que 85% da neve usada nas competições de 2026 será artificial, tendência que se intensifica desde os Jogos de Sochi 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para viabilizar as provas, os organizadores vão produzir 2,4 milhões de metros cúbicos de neve artificial, operação exige 946 milhões de litros de água. Para efeitos de comparação, o volume equivale a transformar o estádio do Maracanã, no Rio de Janeiro, em um grande reservatório, com um terço do espaço cheio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir as pistas de competição, foram instalados mais de 125 canhões de neve em locais como Bormio e Livigno. Eles são apoiados por grandes reservatórios de água em altitude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dependência de tecnologia para gerar neve domina os Jogos de Inverno recentes. Em Sochi (2014), cerca de 80% da neve foi produzida por máquinas. Em PyeongChang (2018), o índice chegou a 98%, e em Pequim (2022), 100% das competições ocorreram com neve artificial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de localidades com confiabilidade climática para sediar os Jogos está encolhendo rapidamente. Mesmo com tecnologia, o aquecimento global tem encurtado os invernos, dificultado manutenção da neve e aumentado a incerteza para competições ao ar livre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 1981 e 2010, 87 locais no planeta eram considerados climaticamente confiáveis. Nas projeções para a década de 2050, esse número cai para 52, e em 2080 pode chegar a apenas 46, mesmo em um cenário intermediário de redução de emissões de gases do efeito estufa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução da neve natural está ligada a mudanças mais amplas no sistema climático. Invernos estão ficando mais quentes e menos previsíveis. Observações de satélite indicam que a extensão do gelo marinho do Ártico permanece abaixo da média histórica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro de 2012, foi registrada a menor extensão já observada: 3,8 milhões de km². Em 31 de dezembro de 2025, a área chegou a 12,45 milhões de km², ainda inferior ao padrão do período 1991-2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Instituto Talanoa, os impactos ultrapassam o esporte. A neve funciona como reservatório natural de água, liberando-a gradualmente ao longo do ano. Menos neve significa menor vazão de rios, pressão sobre reservatórios, prejuízos ao turismo de montanha e desequilíbrios em ecossistemas adaptados ao frio, afetando economias locais e modos de vida inteiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criados em 1924, nos Alpes franceses, os Jogos Olímpicos de Inverno nasceram da abundância de neve natural. As sedes tradicionais concentram-se em áreas de montanha e altas latitudes, historicamente associadas a invernos frios, como os Alpes europeus, o Canadá, os Estados Unidos e o norte da Ásia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um século depois, os dados indicam que, sem máquinas, canhões de neve e grandes volumes de água, o evento simplesmente não aconteceria. O que, para pesquisadores e ambientalistas, é um retrato de como as mudanças climáticas impactam e remodelam tradições globais consolidadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça decreta prisão de suspeito de matar professora em Porto Velho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em Cenas&quot; é o novo projeto audiovisual de Nicola Krassik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de irrigação otimiza trabalho de agricultores no Piauí&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-mudancas-climaticas-jogos-de-inverno-usam-85-de-neve-artificial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Gonzalo Fuentes/Proibida reprodução
As Olimpíadas de Inverno de Milão-Cortina, na Itália, que começaram nesta sexta-feira (6), escancaram o...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 13:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 13:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 13:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 13:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RqqvJylpj1bh90Z5n3ddJ2-KHNI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/2026-02-07t131359z_1137617496_up1em2710r9jh_rtrmadp_3_olympics-2026-freestyle.jpg?itok=UyqGUEN_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Adolescente agredido em briga no DF morre após 16 dias internado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/adolescente-agredido-em-briga-no-df-morre-apos-16-dias-internado</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:57:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/adolescente-agredido-em-briga-no-df-morre-apos-16-dias-internado#1007</guid>
      <description>O adolescentede 16 anosagredido pelo piloto de automobilismoPedro Turra, de 19 anos, morreu neste sábado (7) após 16 dias internado em um hospital do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aqBbO4ViEN964_gZVM_DSEmq_28=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/rodrigo_castanheira.jpg?itok=Sl-bZBW6&quot; alt=&quot;Adolescente agredido em briga no DF morre após 16 dias internado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O adolescentede 16 anosagredido pelo piloto de automobilismoPedro Turra, de 19 anos, morreu neste sábado (7) após 16 dias internado em um hospital do Distrito Federal (DF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O agressor está preso na penitenciária da Papuda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso ganhou repercussão nacional. Inicialmente, acreditava-se que a briga teria sido motivada pelo lançamento de um chiclete contra a vítima, mas o advogado do adolescente, Albert Halex, tem defendido em entrevistas à imprensa que a briga foi motivada por ciúmes envolvendo uma ex-namorada do amigo do agressor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Colégio Vitória Régia, no qual ele estudava, informou nas redes sociais que foi confirmada a morte cerebral do adolescente, que “deixa uma história, marcas de afeto e memórias que permanecerão vivas entre nós”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo de Escoteiro Águas Claras, do Distrito Federal, também lamentou a partida do jovem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É com muita tristeza em nossos corações que comunicamos o falecimento do jovem Rodrigo, antigo membro do Grupo Escoteiro Águas Claras”, disse o grupo em suas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O agressor Pedro Turra chegou a ser preso em flagrante após a briga, mas foi liberado por pagar fiança de R$ 24 mil e passou a ser responder ao inquérito por lesão corporal em liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, voltou a ser preso no último dia 30 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova prisão foi autorizada após a polícia apresentar provas de que Turra estavaenvolvido em outros casos de agressão. Em um deles, ele teria usado um taser (arma de choque) contra uma adolescente de 17 anos para obrigá-la a ingerir bebida alcoólica durante uma festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última quinta-feira (5), opresidente do Superior Tribunal de Justiça (STJ), ministro Herman Benjamin, negou habeas corpus protocolado pela defesa de Pedro Turra. Com isso, ele deve continuar preso preventivamente no presídio da Papuda, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avice-governador do DF, Celina Leão, também lamentoua mortedo adolescente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A partida precoce de um jovem fere não apenas quem o amava, mas toda a sociedade”, comentou em uma rede social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No pedido de habeas corpus, a defesa de Turra contestou a decretação da prisão pela primeira instância e afirmou que o piloto tem residência fixa, não tentou fugir e colaborou com as investigações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os advogados, Turrafoi preso a partir de vídeos publicados na internet, sem contraditório e validação judicial. Além disso, a defesa disse que o acusado teme por sua segurança diante da exposição midiática do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça decreta prisão de suspeito de matar professora em Porto Velho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/adolescente-agredido-em-briga-no-df-morre-apos-16-dias-internado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O adolescentede 16 anosagredido pelo piloto de automobilismoPedro Turra, de 19 anos, morreu neste sábado (7) após 16 dias internado em um hospital do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 12:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 12:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 12:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 12:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aqBbO4ViEN964_gZVM_DSEmq_28=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/rodrigo_castanheira.jpg?itok=Sl-bZBW6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio, Minas e São Paulo têm alerta de “grande perigo” para chuvas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-minas-e-sao-paulo-tem-alerta-de-grande-perigo-para-chuvas</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:57:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-minas-e-sao-paulo-tem-alerta-de-grande-perigo-para-chuvas#1008</guid>
      <description>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu hoje (7) alertas de grande perigo para chuvas intensas nos estados do Rio de Janeiro, Minas Gerai...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NAt51E5Y4YC9SIbfx0jABpzkFFw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/30/anhangabau_chuva_03_0.jpg?itok=foaa4-ly&quot; alt=&quot;Rio, Minas e São Paulo têm alerta de “grande perigo” para chuvas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu hoje (7) alertas de grande perigo para chuvas intensas nos estados do Rio de Janeiro, Minas Gerais e São Paulo. Tanto neste sábado como no domingo (8), há riscos de alagamentos, transbordamentos de rios e deslizamentos de encostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais áreas afetadas devem ser o Sul/Sudoeste de Minas, Sul do estado do Rio, Vale do Paraíba Paulista, regiões metropolitanas do Rio e de São Paulo e Zona da Mata. São esperados acumulados superiores a 60 milímetros por hora ou acima de 100 milímetros por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São, no total, 123 municípios listados no alerta vermelho de “grande perigo”. Entre eles, a capital carioca, Angra dos Reis, Volta Redonda e Vassouras no estado do Rio; Campos do Jordão, Aparecida e Ubatuba no estado de São Paulo; Wenceslau Braz, Gonçalves e São Lourenço, em Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Meteorologia tem orientações para quem mora nesses locais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. desligar aparelhos elétricos, quadro geral de energia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. observar alteração nas encostas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. permanecer em local abrigado;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. em caso de inundação ou similar, proteger pertences da água envoltos em sacos plásticos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. obter mais informações junto à Defesa Civil (telefone 199) e ao Corpo de Bombeiros (telefone 193).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para regiões do Norte, Nordeste e Centro-Oeste, a Meteorologia emitiu alerta laranja, classificado como perigo. São faixas que incluem parte do Amazonas, Pará, Maranhão, Piauí, Tocantins, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul e Goiás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os municípios, figuram Manaus e Presidente Figueiredo (AM), Timon e Caxias (MA), Cametá e Altamira (PA), Teresina e Picos (PI), Araguaína (TO), Ponta Porã (MS), Nobres (MT) e Uruaçu (GO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de chuva entre 30 e 60 mm/h ou 50 e 100 mm/dia, e ventos intensos de 60 a 100 km/h. Há riscos de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e descargas elétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.em caso de rajadas de vento, não se abrigar debaixo de árvores, pois há risco de queda e descargas elétricas e não estacionar veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. desligar aparelhos elétricos e o quadro geral de energia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. obter mais informações junto à Defesa Civil (telefone 199) e ao Corpo de Bombeiros (telefone 193).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-minas-e-sao-paulo-tem-alerta-de-grande-perigo-para-chuvas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu hoje (7) alertas de grande perigo para chuvas intensas nos estados do Rio de Janeiro, Minas Gerai...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 12:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 12:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 12:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 12:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NAt51E5Y4YC9SIbfx0jABpzkFFw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/30/anhangabau_chuva_03_0.jpg?itok=foaa4-ly</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump diz que não viu parte racista do vídeo e não se desculpará</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-diz-que-nao-viu-parte-racista-do-video-e-nao-se-desculpara</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:57:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-diz-que-nao-viu-parte-racista-do-video-e-nao-se-desculpara#1009</guid>
      <description>© REUTERS/Tom Brenner/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, afirmou que não viu a parte racista do vídeo que publi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/W4lrNS6ZVv3zQ8SVkvzXT5JWOAA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/24/2024-07-20t230933z_1147139667_rc2az8ap5gb0_rtrmadp_3_usa-election-trump-vance_0.jpg?itok=CZQYf5Ii&quot; alt=&quot;Trump diz que não viu parte racista do vídeo e não se desculpará&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Tom Brenner/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, afirmou que não viu a parte racista do vídeo que publicou no próprio perfil em uma rede social no qual retrata o casal Obama como macacos. Apesar de condenar o trecho racista, Trump disse que não vai pedir desculpas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não cometi nenhum erro. Quer dizer, eu analiso milhares de coisas. E eu vi o começo [do vídeo]. Estava tudo bem”, disse Trump após ser questionado por jornalistas enquanto embarcava no avião presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vídeo teve ampla repercussão e levou até mesmo líderes republicanos, do partido de Trump, a pedir que o presidente se desculpasse pela postagem. Após as críticas, a postagem foi apagada pelo mandatário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vídeo com teor racista mostra o ex-presidente dos EUA Barack Obama e a ex-primeira dama Michelle Obama em corpos de macacos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Obama foi o primeiro presidente negro da história dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imagem de 2 segundos foi incluída ao final de um vídeo de cerca de 1 minuto com teorias da conspiração que repercutem denúncias já desmentidas de fraude nas eleições de 2020, quando Trump perdeu para o presidente democrata Joe Biden e não reconheceu os resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pressionado por jornalistas, Trump acrescentou que “provavelmente” ninguém de sua equipe viu o final do vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Alguém deixou passar um detalhe muito pequeno. Aliás, repito, não fui eu que fiz isso, foi outra pessoa. Foi uma republicação, não fomos nós que fizemos [o vídeo]”, completou o presidente estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A postagem foi criticada não apenas pelos adversários do republicano, mas por correligionários de partido, que condenaram o vídeo como flagrantemente racista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Tim Scott, único republicano negro em exercício no Congresso dos EUA, disse que rezou para que o vídeo fosse falso “porque é a coisa mais racista que já vi vinda desta Casa Branca”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O também republicano deputado Mike Lawler disse que a publicação é “extremamente ofensiva – seja intencional ou um engano”, acrescentando que o presidente Trump, além de apagar o vídeo, deveria fazer um pedido de desculpas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vídeo racista foi publicado em meio a dezenas de postagens do presidente Trump com acusações falsas de fraudes na eleição de 2020. No vídeo em que Obama aparece como macaco estão acusações já desmentidas de que a empresa de contagem de votos Dominion Voting Systems teria ajudado a fraudar a eleição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ter veiculado essa falsa acusação, a emissora trumpista Fox News fez um acordo extrajudicial de US$ 787 milhões com a Dominion para suspender um processo de difamação movido pela empresa de tecnologia citada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reforço na tese de fraude eleitoral em 2020 por parte do presidente dos EUA ocorre em meio a avaliações de que Trump pode perder a pequena maioria que mantém na Câmara e no Senado estadunidenses nas eleições de novembro deste ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-diz-que-nao-viu-parte-racista-do-video-e-nao-se-desculpara&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Tom Brenner/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, afirmou que não viu a parte racista do vídeo que publi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 11:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 11:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 11:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 11:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/W4lrNS6ZVv3zQ8SVkvzXT5JWOAA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/24/2024-07-20t230933z_1147139667_rc2az8ap5gb0_rtrmadp_3_usa-election-trump-vance_0.jpg?itok=CZQYf5Ii</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
