<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Ceará deve ter predomínio de tempo firme até terça-feira, com calor intenso no interior</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/ceara-deve-ter-predominio-de-tempo-firme-ate-terca-feira-com-calor-intenso-no-interior/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T11:40:06</pubDate>
    <description><![CDATA[Apesar da estabilidade predominante, a Funceme aponta possibilidade de chuvas isoladas na porção noroeste do estado, principalmente durante as tardes

A Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme) indica predomínio de tempo firme no Ceará nesta segunda e terça-feira (2 e 3 de fevereiro). O cenário favorece dias de sol, pouca nebulosidade e temperaturas elevadas em grande parte do estado.

As maiores temperaturas são esperadas para o centro-sul cearense, onde as máximas devem variar entre 34 °C e 38 °C. Já no centro-norte, a combinação entre umidade e calor tende a provocar sensação de tempo quente e abafado, aumentando o desconforto térmico da população.

Apesar da estabilidade predominante, a Funceme aponta possibilidade de chuvas isoladas na porção noroeste do estado, principalmente durante as tardes. As precipitações, caso ocorram, estarão associadas à interação entre temperatura elevada, disponibilidade de umidade e características do relevo.

Para a quarta-feira (4), a tendência é de mudança nas condições do tempo. A aproximação de um Vórtice Ciclônico de Altos Níveis (VCAN) sobre o Nordeste do Brasil deve favorecer aumento da nebulosidade e ocorrência de chuvas no Ceará.

A Funceme destaca ainda que a **Zona de Convergência Intertropical (ZCIT), principal sistema indutor de chuvas durante a quadra chuvosa no estado, encontra-se posicionada em torno de 2°N, fator que também influencia a dinâmica atmosférica na região.

Em Fortaleza e na Região Metropolitana, a segunda-feira (2) deve ser de tempo ensolarado, com céu variando entre poucas nuvens e sem nuvens ao longo da manhã e da tarde. Na madrugada de terça-feira (3), a previsão é de céu entre poucas nuvens e parcialmente nublado, com predomínio de sol nos períodos da manhã e da tarde.

As temperaturas na capital devem variar entre 25 °C de mínima e 33 °C de máxima.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Apesar da estabilidade predominante, a Funceme aponta possibilidade de chuvas isoladas na porção noroeste do estado, principalmente durante as tardes

A Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme) indica predomínio de tempo firme no Ceará nesta segunda e terça-feira (2 e 3 de fevereiro). O cenário favorece dias de sol, pouca nebulosidade e temperaturas elevadas em grande parte do estado.

As maiores temperaturas são esperadas para o centro-sul cearense, onde as máximas devem variar entre 34 °C e 38 °C. Já no centro-norte, a combinação entre umidade e calor tende a provocar sensação de tempo quente e abafado, aumentando o desconforto térmico da população.

Apesar da estabilidade predominante, a Funceme aponta possibilidade de chuvas isoladas na porção noroeste do estado, principalmente durante as tardes. As precipitações, caso ocorram, estarão associadas à interação entre temperatura elevada, disponibilidade de umidade e características do relevo.

Para a quarta-feira (4), a tendência é de mudança nas condições do tempo. A aproximação de um Vórtice Ciclônico de Altos Níveis (VCAN) sobre o Nordeste do Brasil deve favorecer aumento da nebulosidade e ocorrência de chuvas no Ceará.

A Funceme destaca ainda que a **Zona de Convergência Intertropical (ZCIT), principal sistema indutor de chuvas durante a quadra chuvosa no estado, encontra-se posicionada em torno de 2°N, fator que também influencia a dinâmica atmosférica na região.

Em Fortaleza e na Região Metropolitana, a segunda-feira (2) deve ser de tempo ensolarado, com céu variando entre poucas nuvens e sem nuvens ao longo da manhã e da tarde. Na madrugada de terça-feira (3), a previsão é de céu entre poucas nuvens e parcialmente nublado, com predomínio de sol nos períodos da manhã e da tarde.

As temperaturas na capital devem variar entre 25 °C de mínima e 33 °C de máxima.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.27.41-768x432-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Abacaxi de qualidade e bons preços fortalecem abastecimento na Ceasa em Maracanaú</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/abacaxi-de-qualidade-e-bons-precos-fortalecem-abastecimento-na-ceasa-em-maracanau/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T11:12:01</pubDate>
    <description><![CDATA[Com boa oferta no mercado, o abacaxi apresenta preços atrativos no entreposto da Ceasa em Maracanaú, custando em média R$ 5,00 a unidade. A fruta é proveniente dos municípios cearenses de Maranguape, além de Touros (RN) e das cidades paraibanas de Itapororoca e Lagoa de Dentro, garantindo abastecimento regular e variedade de fornecedores.

De acordo com o analista de mercado da Ceasa-CE, Odálio Girão, a entrada do produto no mercado local atingiu patamares elevados nos meses de dezembro e janeiro de 2025, totalizando 2.537,9 toneladas ofertadas. O volume expressivo reflete tanto a boa safra quanto a elevada demanda do consumidor pela fruta, bastante apreciada em todo o País.

Além de saboroso e refrescante, o abacaxi é uma fruta rica em vitaminas, minerais e fibras, trazendo diversos benefícios à saúde. É fonte de vitamina C, importante para o fortalecimento do sistema imunológico, e contém bromelina, uma enzima que auxilia na digestão e possui ação anti-inflamatória.

O consumo regular do abacaxi também contribui para a hidratação do organismo, melhora do funcionamento intestinal e auxílio no controle do colesterol, sendo uma excelente opção para uma alimentação equilibrada e saudável.

Com ampla disponibilidade e qualidade garantida, a Ceasa-CE segue como referência no abastecimento de abacaxi para comerciantes, permissionários e consumidores, fortalecendo a cadeia produtiva e assegurando alimentos frescos à população.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com boa oferta no mercado, o abacaxi apresenta preços atrativos no entreposto da Ceasa em Maracanaú, custando em média R$ 5,00 a unidade. A fruta é proveniente dos municípios cearenses de Maranguape, além de Touros (RN) e das cidades paraibanas de Itapororoca e Lagoa de Dentro, garantindo abastecimento regular e variedade de fornecedores.

De acordo com o analista de mercado da Ceasa-CE, Odálio Girão, a entrada do produto no mercado local atingiu patamares elevados nos meses de dezembro e janeiro de 2025, totalizando 2.537,9 toneladas ofertadas. O volume expressivo reflete tanto a boa safra quanto a elevada demanda do consumidor pela fruta, bastante apreciada em todo o País.

Além de saboroso e refrescante, o abacaxi é uma fruta rica em vitaminas, minerais e fibras, trazendo diversos benefícios à saúde. É fonte de vitamina C, importante para o fortalecimento do sistema imunológico, e contém bromelina, uma enzima que auxilia na digestão e possui ação anti-inflamatória.

O consumo regular do abacaxi também contribui para a hidratação do organismo, melhora do funcionamento intestinal e auxílio no controle do colesterol, sendo uma excelente opção para uma alimentação equilibrada e saudável.

Com ampla disponibilidade e qualidade garantida, a Ceasa-CE segue como referência no abastecimento de abacaxi para comerciantes, permissionários e consumidores, fortalecendo a cadeia produtiva e assegurando alimentos frescos à população.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/20260129_093853.jpg-1-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>SDE e instituições cearenses promovem seminários regionais para fortalecer o combate à brucelose bovina no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/sde-e-instituicoes-cearenses-promovem-seminarios-regionais-para-fortalecer-o-combate-a-brucelose-bovina-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T09:30:53</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), em parceria com a Superintendência Federal da Agricultura (SFA-CE) e com instituições cearenses, realiza nesta semana o Seminário Regional: Estratégias de Combate à Brucelose Bovina. O evento passará pelos municípios de Quixeramobim, na quarta-feira (04/02), e Tauá, na quinta-feira (05/02).

O objetivo central é alinhar as políticas públicas estaduais à realidade do produtor rural, enfrentando os desafios sanitários que impactam tanto a saúde pública quanto a produtividade da pecuária cearense. A programação inclui painéis políticos sobre o impacto da sanidade animal no PIB regional, discussões técnicas sobre protocolos de vacinação (B19 e RB51) e mesas redondas sobre a desburocratização da certificação sanitária.

Os encontros reúnem produtores, lideranças políticas e autoridades para unificar as ações de fiscalização e suporte técnico em toda a região. A iniciativa conta com o apoio da ADAGRI, Ematerce, FETRAECE, APRECE, Sistema FAEC/SENAR, além das prefeituras locais.

Quixeramobim

Horário: 09h.

Local: Auditório da Faculdade UNIQ (Av. Dr. Joaquim Fernandes, 661 – Centro).

Horário: 09h.

Local: IFCE – Campus Tauá (Rua Antônio Teixeira Benevides, 1 – Planalto dos Colibris).

A brucelose bovina é uma zoonose que, além dos riscos à saúde humana, causa entraves econômicos severos, como a redução da produtividade das fazendas e restrições ao trânsito de animais. O seminário visa capacitar o produtor para proteger seu patrimônio e garantir a conformidade legal do rebanho.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), em parceria com a Superintendência Federal da Agricultura (SFA-CE) e com instituições cearenses, realiza nesta semana o Seminário Regional: Estratégias de Combate à Brucelose Bovina. O evento passará pelos municípios de Quixeramobim, na quarta-feira (04/02), e Tauá, na quinta-feira (05/02).

O objetivo central é alinhar as políticas públicas estaduais à realidade do produtor rural, enfrentando os desafios sanitários que impactam tanto a saúde pública quanto a produtividade da pecuária cearense. A programação inclui painéis políticos sobre o impacto da sanidade animal no PIB regional, discussões técnicas sobre protocolos de vacinação (B19 e RB51) e mesas redondas sobre a desburocratização da certificação sanitária.

Os encontros reúnem produtores, lideranças políticas e autoridades para unificar as ações de fiscalização e suporte técnico em toda a região. A iniciativa conta com o apoio da ADAGRI, Ematerce, FETRAECE, APRECE, Sistema FAEC/SENAR, além das prefeituras locais.

Quixeramobim

Horário: 09h.

Local: Auditório da Faculdade UNIQ (Av. Dr. Joaquim Fernandes, 661 – Centro).

Horário: 09h.

Local: IFCE – Campus Tauá (Rua Antônio Teixeira Benevides, 1 – Planalto dos Colibris).

A brucelose bovina é uma zoonose que, além dos riscos à saúde humana, causa entraves econômicos severos, como a redução da produtividade das fazendas e restrições ao trânsito de animais. O seminário visa capacitar o produtor para proteger seu patrimônio e garantir a conformidade legal do rebanho.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/06/200812_PECUARIA-LEITEIRA_MORADA-NOVA_TM00177.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Escolas estaduais podem aderir à eletiva de Educação Fiscal até 10 de fevereiro</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/escolas-estaduais-podem-aderir-a-eletiva-de-educacao-fiscal-ate-10-de-fevereiro/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T09:01:53</pubDate>
    <description><![CDATA[Está aberto, até 10 de fevereiro, o prazo para adesão à eletiva de Educação Fiscal nas Escolas de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTIs) da rede pública cearense. A solicitação deve ser feita pelo(a) gestor(a) da instituição, por meio de formulário específico, disponível neste link.

A eletiva de Educação Fiscal é uma iniciativa da Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio do Programa de Educação Fiscal (PEF-CE), em parceria com a Secretaria da Educação (Seduc).

Desde 2019, a disciplina já alcançou mais de 25 mil estudantes do Ceará, contando com o engajamento de mais de 600 professores. A iniciativa tem como foco promover, entre os jovens, a compreensão sobre cidadania, tributos e o funcionamento do Estado, incentivando o pensamento crítico e a adoção de atitudes responsáveis voltadas à construção de uma sociedade mais justa.

Os conteúdos da eletiva fazem parte do currículo escolar e buscam relacionar o aprendizado ao projeto de vida dos estudantes. A disciplina é ofertada nas Escolas de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTIs).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Está aberto, até 10 de fevereiro, o prazo para adesão à eletiva de Educação Fiscal nas Escolas de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTIs) da rede pública cearense. A solicitação deve ser feita pelo(a) gestor(a) da instituição, por meio de formulário específico, disponível neste link.

A eletiva de Educação Fiscal é uma iniciativa da Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio do Programa de Educação Fiscal (PEF-CE), em parceria com a Secretaria da Educação (Seduc).

Desde 2019, a disciplina já alcançou mais de 25 mil estudantes do Ceará, contando com o engajamento de mais de 600 professores. A iniciativa tem como foco promover, entre os jovens, a compreensão sobre cidadania, tributos e o funcionamento do Estado, incentivando o pensamento crítico e a adoção de atitudes responsáveis voltadas à construção de uma sociedade mais justa.

Os conteúdos da eletiva fazem parte do currículo escolar e buscam relacionar o aprendizado ao projeto de vida dos estudantes. A disciplina é ofertada nas Escolas de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTIs).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-08.05.17-1-600x750-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>