<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 24/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 22:23:01 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Celebrando a música cearense, Luxo da Aldeia lota Mercado dos Pinhões na segunda sexta-feira do Pré-Carnaval de Fortaleza 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/celebrando-a-musica-cearense-luxo-da-aldeia-lota-mercado-dos-pinhoes-na-segunda-sexta-feira-do-pre-carnaval-de-fortaleza-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260124-2e32036728a4</guid>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:49:00 +0000</pubDate>
<description>Celebrando a música cearense, Luxo da Aldeia lota Mercado dos Pinhões na segunda sexta-feira do Pré-Carnaval de Fortaleza 2026 - Sábado, 24 Janeiro 2026 08:49</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/24%201%2026%20Luxo%20da%20Aldeia%20IMG_8851.jpg" alt="Celebrando a música cearense, Luxo da Aldeia lota Mercado dos Pinhões na segunda sexta-feira do Pré-" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Banda Luxo da Aldeia no palco" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/24 1 26 Luxo da Aldeia IMG_8851.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Com um repertório marcado por homenagens a grandes compositores cearenses, como Fausto Nilo, Ednardo e Belchior, o Luxo da Aldeia levou para o palco canções que atravessam gerações e fazem parte da memória afetiva da cidade (Fotos: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>O Pré-Carnaval de Fortaleza 2026 segue animando a cidade. Nesta sexta-feira (23/01), o público lotou o Mercado dos Pinhões para brincar ao som do Bloco Luxo da Aldeia. No final de semana, o segundo do Pré-Carnaval, a programação do Ciclo Carnavalesco segue com atrações como Tereza Cristina e estreia dos polos Parque Dois Irmãos, Cuca Jangurussu, Lagoa do Mondubim e Praça dos Leões.</p>
<p>Segundo a secretária da Cultura Helena Barbosa, desde os primeiros dias de programação, o Pré-Carnaval deste ano já deixou muito nítida a capacidade que o Ciclo Carnavalesco de Fortaleza tem de ser diverso em ritmos, territórios, pessoas e faixas etárias.</p>
<p>“É um Carnaval que dialoga com o novo e com o tradicional, que está fortalecendo os blocos independentes nos bairros e valorizando as diferentes identidades culturais da cidade. Essa pluralidade se reflete na programação artística e também no público que ocupa cada polo. Fortaleza é, sim, um lugar de diversidade, e o Ciclo Carnavalesco é uma grande vitrine de tudo isso”, destacou Helena.</p>
<p>Com um repertório marcado por homenagens a grandes compositores cearenses, como Fausto Nilo, Ednardo e Belchior, o Luxo da Aldeia levou para o palco canções que atravessam gerações e fazem parte da memória afetiva da cidade.</p>
<p><strong>Para celebrar a cidade</strong></p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/24-1-26-Luxo-da-Aldeia-IMG_9003.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>As Minas Fantasiosas foram com trajes em homenagem aos 300 anos de Fortaleza</figcaption></figure>
<p>A paixão da socióloga e educadora social Pryscilla Martins pelo Carnaval está enredada ao gosto pelas apresentações da banda. “O Luxo foi uma forma de eu gostar de Carnaval. Eu não gostava da folia nas praias, e aí, quando o Luxo começou a sair no Benfica, trazendo música de cearenses, eu comecei a gostar de Pré-Carnaval, e Carnaval”, contou.</p>
<p>Foi para brincar ao som do Luxo que ela e um grupo de amigas criaram o projeto Minas Fantasiosas. Juntas, elas elaboram fantasias diferentes para cada apresentação, e, nesta sexta-feira, brilharam com trajes em homenagem aos 300 anos de Fortaleza.</p>
<p>Compondo a fantasia, uma saia com desenhos de ícones da cidade, como edifícios históricos, no azul da bandeira da cidade. A estampa foi criada por Karina Alves, uma amiga de Pryscilla. As formas da blusa remetiam a uma vela de barco, para lembrar as jangadas. Elas também usaram tiaras referenciando a escultura La Femme Bateau, de Sérvulo Esmeraldo, e leques comemorativos dos 300 anos. Para os rapazes que acompanharam as Minas Fantasiosas, camisas com a mesma estampa das saias, mas em verde, em alusão aos verdes mares de Fortaleza.</p>
<p>“A gente escolheu comemorar os 300 anos porque Carnaval não é só uma forma de ser feliz, é um posicionamento político, é estar na rua, ocupar a rua, fazer Carnaval de rua. E nós amamos a cidade, então decidimos fazer alusão à memória de Fortaleza, aos monumentos e à história de Fortaleza”, explicou Pryscilla, acrescentando que está ansiosa pelo Carnaval deste ano, e que a cidade está de parabéns.</p>
<p><strong>A alegria é geral</strong></p>
<p>“Eu amo o Carnaval, todo ano é essa animação,” se entusiasmou a fisioterapeuta Karine Bezerra Carvalho. Para ela, a programação deste Ciclo Carnavalesco está especial. “Chegou o Pré-Carnaval, é só Pré-Carnaval e Carnaval, até o final de fevereiro. Eu adoro o Carnaval do Rio de Janeiro, mas esse ano eu nem pensei em ir, de tão bom que está sendo o Carnaval daqui, animado, com todo mundo fantasiado.”</p>
<p>Karine considera o Luxo da Aldeia “a cara do Mercado dos Pinhões”, e celebra o equipamento que já recebeu tantas apresentações da banda. “O Mercado é muito lindo, é uma região cultural, e é maravilhoso vir para cá, eu adoro.”</p>
<p>A ambulante Priscila Silveira trabalha vendendo bebidas em eventos como os do Ciclo Carnavalesco há 14 anos, e tem um carinho especial pelo Mercado dos Pinhões. “Aqui é tranquilo, seguro, e dá pra curtir. Tanto eu me divirto, como eu vendo. Conheço as atrações e conheço os clientes. Eles já chegam me procurando”, disse. Ela também se anima com as expectativas de renda. “Eu espero que seja bem produtivo, e que eu bata a minha meta no Pré-Carnaval e no Carnaval.”</p>
<p><strong>Programação segue até domingo</strong></p>
<p>Ao longo do Ciclo Carnavalesco, a cidade recebe uma intensa agenda de atrações em polos tradicionais e novos espaços de encontro. Neste sábado (24/01), o destaque nacional é a cantora Teresa Cristina, que se apresenta no Aterrinho da Praia de Iracema com o show “Jessé: As canções de Zeca Pagodinho”, celebrando o samba brasileiro.</p>
<p>Além do Aterrinho da Praia de Iracema e do Mercado dos Pinhões, a programação do fim de semana contempla o Centro Cultural Belchior, o Mercado da Aerolândia, a Praça da Gentilândia e o Parque Rachel de Queiroz. Novos espaços também passaram a integrar o circuito da folia, como o Parque Dois Irmãos, a Praça do Cuca Jangurussu, a Praça dos Leões e a Lagoa do Mondubim, garantindo que o Pré-Carnaval chegue a todas as Regionais.</p>
<p>Com diversidade de ritmos, artistas e territórios, o Pré-Carnaval de Fortaleza 2026 segue fortalecendo o acesso democrático à cultura e celebrando a cidade Na Batida dos 300. Nesta edição, o Ciclo Carnavalesco celebra os 300 anos da cidade e homenageia o mestre Macaúba do Bandolim.<br/><br/><strong>24/01 (sábado)</strong></p>
<p>15h - Concentração seguida por Sambamor, Camaleões do Vila, Unidos da Cachorra, Baqueta Clube de Ritmistas e Bonde Batuque<br/>Local: Aterro da Praia de Iracema (cortejo)</p>
<p>17h - DJ Bugzinha<br/>18h30 - Mona Mendes e Grupo Essas Mulheres<br/>20h30 - Teresa Cristina<br/>22h30 - Bonde Batuque<br/>Local: Aterrinho da Praia de Iracema (palco)</p>
<p>17h - DJ Kinas<br/>18h20 - Banda da Nega<br/>19h40 - Di Ferreira<br/>21h - Shirlene Aguiar<br/>Local: Praça da Gentilândia</p>
<p>17h - Projeto Carambola - Infantil<br/>18h - Betto Lins<br/>19h20 - Meu Bloco Vai Sair na Rua - Fábio Daniel<br/>21h - Bárbara Sena e o Bloco das Sardinhas<br/>Local: Parque Rachel de Queiroz</p>
<p>18h - Bloco Num Ispaia Senão lenche<br/>Local: Mocinha</p>
<p>17h - DJ Maria Tavares<br/>18h20 - Dujambu<br/>19h40 - Bloco Baba de Camelo<br/>21h - Vanessa A Cantora<br/>Local: Mercado dos Pinhões</p>
<p>18h - Concentra Mas Não Sai<br/>Local: Praça dos Leões</p>
<p>18h20 - Gildomar Marinho<br/>19h40 - Fabinho Varela<br/>21h - Jean Dumont e Banda Farra Dusbons<br/>Local: Parque Dois Irmãos</p>
<p>18h20 - Parahyba e Cia Bate Palmas<br/>19h40 - Iago Gouveia<br/>21h - Couros e Metais<br/>Local: Cuca Jangurussu</p>
<p>18h20 - Gilson Duty<br/>19h40 - Allan Brasil<br/>21h - Robertinho do Acordeon<br/>Local: Lagoa do Mondubim</p>
<p><em>Blocos de Rua Independentes</em></p>
<p>- Regional 1</p>
<p>17h às 00h - Bloco Matuto Folia<br/>Local: Praça do Beira Rio (Rua 29 - Vila Velha)</p>
<p>16h às 18h - Cultura É Nossa Praia / Grupo Bloco Vem no Trenzinho Cultural<br/>Local: Rua Estevão de Campos, 1199 – próximo ao Cuca da Barra</p>
<p>- Regional 2</p>
<p>17h às 22h - Bloco Panteras Cor de Rosa<br/>Local: Largo da Mocinha (Rua João Cordeiro com Padre Climério - Meireles)</p>
<p>19h às 22h - Pré Carnaval da Paz<br/>Local: Instituto Comunidade dos Trilhos (Rua Marechal Rondon, 870 - Aldeota)</p>
<p>- Regional 3</p>
<p>17h às 20h - Bloco Doido É Tu<br/>Local: Rua Frei Marcelino, 1511 - Rodolfo Teófilo</p>
<p>- Regional 4</p>
<p>15h às 16h - Bloco Charanga do Tio Marcão Lindão (Infantil)<br/>Local: Praça João Gentil (Rua João Gentil, 3335a - Gentilândia)</p>
<p>- Regional 6</p>
<p>17h às 23h - Bloco Batuque da Praça<br/>Local: Praça do Iprede (Rua Prof. Carlos Lobo, 75 - Parque Manibura)</p>
<p>- Regional 7</p>
<p>18h às 22h - Bloco Relaxa Bebê<br/>Local: Praça Central Bairro Cidade 2000</p>
<p>- Regional 10</p>
<p>16h às 20h - Bloco Os Fantasminhas<br/>Local de Concentração: Quadra Anexa – Areninha do Aracapé (Av. Miguel Aragão, 800)</p>
<p>- Regional 11</p>
<p>18h às 00h - Bloco Jacaré Folia<br/>Local: Rua Sergipe, 975 – Demócrito Rocha</p>
<p>- Regional 12</p>
<p>19h às 22h - Bloco Unidos do Morro (Infantil)<br/>Local: Rua da Saudade, 116 - Moura Brasil (Praça Alta)</p>
<p><strong>25/01 (domingo)</strong></p>
<p>13h - DJ Lola Mel<br/>14h30 - Montage<br/>16h - Luiza Nobel - Baile Preto<br/>17h30 - Gabvic<br/>Local: Praça da Gentilândia</p>
<p>9h - Gal Saldanha<br/>10h40 - CantaKids<br/>Local: Cidade da Criança (infantil)</p>
<p>10h - Grupo Murmurando<br/>11h30 - Samba de Roda<br/>13h - Frevilhando<br/>Local: Raimundo do Queijo</p>
<p><em>Blocos de Rua Independentes</em></p>
<p>- Regional 5</p>
<p>15h às 20h - Bloco do Zé Almir<br/>Local: Sede do bloco (Rua Geraldo Barbosa, 2968 – Granja Lisboa)</p>
<p>- Regional 7</p>
<p>18h às 22h - Bloco Relaxa Bebê<br/>Local: Praça Central do bairro Cidade 2000</p>
<p>- Regional 10</p>
<p>09h às 12h - Sivozinha Folia (Infantil)<br/>Local: Praça da Lagoa da Maraponga</p>
<p>- Regional 12</p>
<p>17h às 19h - Bloco Baixaria: Baixinhos do Mincharia (Infantil)<br/>Local: Largo do Mincharia (Praia de Iracema)</p>
<p>16h às 19h - Bloco Tambores Carnavalescos<br/>Local: Centro Cultural Belchior (Rua dos Pacajús, 123 - Praia de Iracema)</p>
<p>15h30 às 18h30 - Bloco Dragões do Ritmo<br/>Local: Rua João Cordeiro, 572 - Largo da Mocinha</p>
<p>19h às 22h - Bloco Unidos do Morro (Infantil)<br/>Local: Praça Alta (Rua da Saudade, 116 - Moura Brasil)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/celebrando-a-musica-cearense-luxo-da-aldeia-lota-mercado-dos-pinhoes-na-segunda-sexta-feira-do-pre-carnaval-de-fortaleza-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/24%201%2026%20Luxo%20da%20Aldeia%20IMG_8851.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/24%201%2026%20Luxo%20da%20Aldeia%20IMG_8851.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Celebrando a música cearense, Luxo da Aldeia lota Mercado dos Pinhões na segunda sexta-feira do Pré-</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>