<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:24:44 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Senado aprova PEC sobre locais de descanso de motoristas profissionais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-pec-sobre-locais-de-descanso-de-motoristas-profissionais</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:24:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-pec-sobre-locais-de-descanso-de-motoristas-profissionais#1000</guid>
      <description>© Reuters/Paulo Whitaker/Direitos Reservados
O Senado aprovou nesta terça-feira (24), em dois turnos, o texto da proposta de Emenda à Constituição (P...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QuEhfJZHHlj1DqR9T5yLlkmjs2o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-05-05t183850z_1_lynxmpeg441nr_rtroptp_4_china-brazil.jpg?itok=lbfbIKaf&quot; alt=&quot;Senado aprova PEC sobre locais de descanso de motoristas profissionais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Paulo Whitaker/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado aprovou nesta terça-feira (24), em dois turnos, o texto da proposta de Emenda à Constituição (PEC) 22/2025, que institui a Política Nacional de Apoio à Atividade de Transporte Rodoviário Profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outros pontos, a proposta visa assegurar locais adequados de descanso para motoristas profissionais de cargas e de passageiros em intervalos regulares nas rodovias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro turno, a proposta recebeu 66 votos favoráveis e nenhum contrário. No segundo turno foram 69 votos favoráveis. Nenhum senador votou contra. O texto segue agora para apreciação da Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PEC acrescenta dispositivo ao Ato das Disposições Constitucionais Transitórias (ADCT) para garantir infraestrutura mínima de pontos de parada e descanso. O texto diz que a Política Nacional de Apoio à Atividade de Transporte Rodoviário Profissional será instituída pela União em articulação com os estados, o Distrito Federal, os municípios e o setor privado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela proposta, até que seja editada uma lei regulamentar, o motorista não poderá ser penalizado caso descumpra os intervalos de descanso previstos na legislação quando não houver estrutura adequada no percurso, previamente reconhecida pelo poder público&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Até que a cobertura da malha rodoviária alcance quantitativo suficiente de locais de repouso e descanso com condições adequadas de segurança, higiene e repouso, de modo a garantir que motoristas profissionais – empregados ou autônomos - possam cumprir plenamente as normas de saúde e segurança ocupacional e de trânsito, será admitido o fracionamento do período de descanso diário dos motoristas profissionais em viagens de longa distância”, diz a proposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto diz ainda que o período de descanso diário do motorista profissional em viagens de longa distância – com duração superior a 24h - será de ao menos onze horas, observando-se período mínimo de oito horas ininterruptas de descanso entre duas jornadas de trabalho, complementadas, neste caso, por repousos adicionais no decorrer da jornada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os motoristas profissionais empregados, o fracionamento do período de descanso previsto será condicionado à celebração de acordo ou convenção coletiva de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto da PEC diz que será permitido o acúmulo de períodos de descanso semanal remunerado, limitado a quatro consecutivos, desde que previsto em acordo ou convenção coletiva de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no transporte rodoviário de passageiros exercido em regime de dupla de motoristas profissionais será admitido o descanso no interior do veículo em movimento, desde que dotado de compartimento de descanso e previsto em acordo ou convenção coletiva de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a União, por meio dos órgãos competentes, publicará anualmente relatório oficial com o mapeamento da cobertura de locais de repouso e descanso destinados aos motoristas profissionais e a atualização da classificação dos trechos rodoviários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Força-tarefa segue em busca de desaparecidos em Juiz de Fora e Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo César Feital desvenda como compôs sucessos no Armazém Cultural&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporais: Inmet emite alerta de grande perigo para 607 municípios&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-pec-sobre-locais-de-descanso-de-motoristas-profissionais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Paulo Whitaker/Direitos Reservados
O Senado aprovou nesta terça-feira (24), em dois turnos, o texto da proposta de Emenda à Constituição (P...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 19:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 19:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 19:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 19:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QuEhfJZHHlj1DqR9T5yLlkmjs2o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-05-05t183850z_1_lynxmpeg441nr_rtroptp_4_china-brazil.jpg?itok=lbfbIKaf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF encerra 1º dia de julgamento de réus pelo assassinato de Marielle</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-encerra-1o-dia-de-julgamento-de-reus-pelo-assassinato-de-marielle</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:24:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-encerra-1o-dia-de-julgamento-de-reus-pelo-assassinato-de-marielle#1001</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/ Agência Brasil
A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) encerrou o primeiro dia do julgamento dos cinco acusados de pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/52FsIJbuEzhczCvp7JYSC-aVRxI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_161019903.jpg?itok=hBrMwLPA&quot; alt=&quot;STF encerra 1º dia de julgamento de réus pelo assassinato de Marielle&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) encerrou o primeiro dia do julgamento dos cinco acusados de participação no assassinato da vereadoraMarielleFranco e do motorista Anderson Gomes, ocorrido em 2018, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sessão desta terça-feira (24) foi dedicada à leitura da acusação, que foi feita pela Procuradoria-Geral da República (PGR), e às sustentações dos advogados dos réus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento será retomado nesta quarta-feira (25),às9h, com os votos dos ministros pela condenação ou absolvição dos réus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São réus pela suspeita de participação no crime o conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro (TCE-RJ) Domingos Brazão; o ex-deputado federal Chiquinho Brazão, irmão de Domingos; o ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro Rivaldo Barbosa; o major da Policia Militar Ronald Alves de Paula e o ex-policial militarRobsonCalixto, assessor de Domingos. Todos estão presos preventivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a delação premiada do ex-policial Ronnie Lessa, réu confesso de realizar os disparos de arma de fogo contra a vereadora, os irmãos Brazão e Barbosa atuaram como os mandantes do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rivaldo Barbosa teria participado dos preparativos da execução do crime. Ronald é acusado de realizar o monitoramento da rotina da vereadora. Robson Calixtoteria entregue a arma utilizada no crime para Lessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a investigação realizada pela Polícia Federal (PF), o assassinato deMarielleestá relacionado ao posicionamento contrário da parlamentar aos interesses do grupo político liderado pelos irmãos Brazão, que têm ligação com questões fundiárias em áreas controladas por milícias no Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro a se manifestar, o advogado Felipe Dalleprane negou a participação de Rivaldo Barbosa no crime. O defensor também negou a participação política dos irmãos Brazão na indicação de Rivaldo para para chefiar a Polícia Civil, que iniciou as investigações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não há corrupção comprovada, não há ingerência confirmada, não há vantagem ilícita&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cleber Lopes, advogado de Chiquinho Brazão, disse que a delação de Ronnie Lessa é uma &quot;criação mental&quot;. Segundo o advogado, a PGR não conseguiu comprovar as declarações do ex-policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A delação é mentirosa por completo e não foi corroborada&quot;, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Igor de Carvalho negou que Ronald Alves tenha realizado o monitoramento da rotina de Marielle e repassado as informações a Ronnie Lessa. Carvalho disse que Ronald não tinha ligação com o delator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ronald e Lessa sequer tinham qualquer tipo de proximidade. Eram inimigos. Como é que Ronald vai participar de um fato no qual Lessa estaria inserido, sendo que eles são inimigos?&quot;, indagou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Roberto Brzezinski disse que a acusação contra Domingos Brazão é &quot;tenebrosa&quot;. Segundo o defensor, os irmãos Brazão não atuaram para aprovação de pautas para regularização de terras fundiárias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-encerra-1o-dia-de-julgamento-de-reus-pelo-assassinato-de-marielle&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/ Agência Brasil
A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) encerrou o primeiro dia do julgamento dos cinco acusados de pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 19:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 19:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 19:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 19:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/52FsIJbuEzhczCvp7JYSC-aVRxI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_161019903.jpg?itok=hBrMwLPA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Motta diz que há acordo com governo para votar PL Antifacção</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-diz-que-ha-acordo-com-governo-para-votar-hoje-pl-antifaccao</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:24:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-diz-que-ha-acordo-com-governo-para-votar-hoje-pl-antifaccao#1002</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos - PB), diz que há um acordo com o governo fe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/I1U1kn6ejt6XuG26FBXBihWMJeg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/pzzb8509.jpg?itok=jfQSsZZg&quot; alt=&quot;Motta diz que há acordo com governo para votar PL Antifacção&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos - PB), diz que há um acordo com o governo federal para poder votar o Projeto de lei Antifacção. A votação pode ocorrer ainda nesta terça-feira (24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto é discutido no Congresso Nacional desde 31 de outubro do ano passado,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;data em que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva enviou a matéria para ser analisada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Câmara, o texto foi modificado pelo deputado Guilherme Derrite (PP-SP) e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não houve consenso entre os líderes dos partidos para votação em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Motta, em entrevista nesta terça à imprensa, afirmou que, depois de uma longa discussão, foi possível entendimento com a equipe técnica do governo para finalmente votar o projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sem amplas divergências como tivemos na outra votação aqui na Câmara dos Deputados. Isso, na minha avaliação, é um esforço conjunto para que possamos colocar a segurança pública, o enfrentamento às facções criminosas como prioridade”, afirmou o presidente da Câmara,.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Entenda o que é o projeto de lei Antifacção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele afirmou que a votação é fundamental para enfrentar o avanço do crime organizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu penso que o PL Antifacção traz o endurecimento de penas e uma atualização desse novo marco legal”. Segundo Motta, o projeto terá o nome do ex-ministro Raul Jungmann (que morreu em janeiro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara afirmou que, para o acordo de votação, houve a participação do ministro da Justiça e da Segurança Pública, Wellington Lima e Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O relator está atendendo a mudanças (solicitadas pelo governo). O texto leva em consideração aquilo que também foi aprovado no Senado Federal”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Força-tarefa segue em busca de desaparecidos em Juiz de Fora e Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seleção Brasileira: Presidente da CBF detalha planos para ter Ancelotti até 2030&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-diz-que-ha-acordo-com-governo-para-votar-hoje-pl-antifaccao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos - PB), diz que há um acordo com o governo fe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 19:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 19:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 19:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 19:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/I1U1kn6ejt6XuG26FBXBihWMJeg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/pzzb8509.jpg?itok=jfQSsZZg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MP recorre de absolvição de homem por estupro de menor em Minas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-recorre-de-absolvicao-de-homem-por-estupro-de-menor-em-minas</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:24:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-recorre-de-absolvicao-de-homem-por-estupro-de-menor-em-minas#1003</guid>
      <description>O Ministério Público de Minas Gerais (MPMG) recorreu da decisão da segunda instância que absolveu um homem de 35 anos de idade
acusado de estuprar um...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OqGNzHhSOaYDS-MC5Lj03pGEKtM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/07/prisao_ameaca_deputadas_noticia1.jpg?itok=XmXyhhEq&quot; alt=&quot;MP recorre de absolvição de homem por estupro de menor em Minas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público de Minas Gerais (MPMG) recorreu da decisão da segunda instância que absolveu um homem de 35 anos de idade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acusado de estuprar uma adolescente de 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério Público, o recurso busca restabelecer a condenação em primeira instância, que previa pena de 9 anos e 4 meses de reclusão tanto para o acusado do estupro quanto para a mãe da menor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações inicialmente concluíram que a criança morava com o homem, com autorização materna, e havia abandonado a escola. Com passagens na polícia por crimes de homicídio e tráfico de drogas, o homem foi preso em flagrante em 8 de abril de 2024, em companhia da menina, com a qual ele admitiu que mantinha relações sexuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O homem e a mãe da vítima, acusada de conivência com o crime, foram condenados em primeira instância pelo crime de estupro de vulnerável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 9ª Câmara Criminal, entretanto, entendeu que o réu e a vítima tinham vínculo afetivo consensual e derrubou a sentença de primeira instância, absolvendo o homem e a mãe da criança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra alegação para a absolvição dos réus é de que a menor já teria tido relações sexuais com outros homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão da segunda instância que absolveu os dois acusados provocou muita repercussão e foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;criticada por diversas entidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para recorrer da absolvição, o Ministério Público de Minas Gerais argumentou que o caso configura o chamado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ou aliciamento progressivo, processo em que um adulto constrói laços de confiança com a criança e a família e oferece presentes ou suporte financeiro para obter gratificação sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi muito bem-sucedido o procedimento de aliciamento”, argumenta André Ubaldino, procurador de Justiça, durante entrevista coletiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos diante de uma vítima pobre. E ela foi vítima de um aliciamento para o qual até gêneros e presentes foram dados”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo André Ubaldino, o incômodo com a decisão judicial que absolveu os acusados fez com que o Ministério Público decidisse recorrer do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se houver necessidade, subiremos para o STJ [Superior Tribunal de Justiça] ou o STF [Supremo Tribunal Federal], na expectativa de restaurar a condenação original”, adiantou o procurador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-recorre-de-absolvicao-de-homem-por-estupro-de-menor-em-minas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério Público de Minas Gerais (MPMG) recorreu da decisão da segunda instância que absolveu um homem de 35 anos de idade
acusado de estuprar um...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 18:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 18:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 18:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 18:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OqGNzHhSOaYDS-MC5Lj03pGEKtM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/07/prisao_ameaca_deputadas_noticia1.jpg?itok=XmXyhhEq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Itamaraty alerta para falsas propostas de emprego no Sudeste Asiático</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-alerta-para-falsas-propostas-de-emprego-no-sudeste-asiatico</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:24:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-alerta-para-falsas-propostas-de-emprego-no-sudeste-asiatico#1004</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Sudeste Asiático, que reúne países como Tailândia, Camboja, Vietnã e Mianmar, tem se consolidado como o p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YcCciXMN9oMVJDlPufordK1HzuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb1932.jpg?itok=9YXhuKhU&quot; alt=&quot;Itamaraty alerta para falsas propostas de emprego no Sudeste Asiático&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sudeste Asiático, que reúne países como Tailândia, Camboja, Vietnã e Mianmar, tem se consolidado como o principal foco de tráfico de cidadãos brasileiros para exploração laboral, representando uma crescente preocupação para as embaixadas do Brasil na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta é do Palácio Itamaraty, sede do Ministério das Relações Exteriores (MRE),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;destinada a orientar na identificação dos riscos e até mesmo na busca por repatriação quando o cidadão já tiver emigrado e se encontrar em situação de emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento foi preparado em parceria com o Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) e com a Defensoria Pública da União (DPU) e faz uma série de recomendações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a publicação, os brasileiros aliciados são, em sua maioria, jovens com conhecimentos em informática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles costumam ser recrutados por meio de redes sociais com falsas promessas de emprego em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ou supostas empresas de tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oferta de salários competitivos, supostas comissões por ativos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vendidos e passagens aéreas e hospedagem incluídas costumam ser uma isca para atrair as vítimas brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Países como Camboja e Mianmar, este último imerso em uma grave guerra civil, são os destinos mais perigosos para esse tipo de golpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao chegarem nesses países, os brasileiros vítimas do tráfico internacional de pessoas são submetidos a funções com longas jornadas de trabalho, privação parcial de liberdade, abusos físicos e obrigação de trabalhar em atividades ilícitas, como golpes golpes e outras fraudes virtuais e esquemas com jogos de azar, criptomoedas e outros crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mesmo após eventual liberação, as vítimas podem enfrentar dificuldades para retornar ao Brasil, sobretudo nos casos em que estejam com o visto vencido, situação em que se faz necessária a obtenção de autorização de saída junto às autoridades migratórias locais, além do pagamento de multa pelo período de permanência irregular. Diante desse cenário, o Itamaraty recomenda não aceitar ofertas de trabalho no Sudeste Asiático que prometam ganhos elevados, contratação rápida ou intermediação informal&quot;, disse a pasta, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, os brasileiros Luckas Viana dos Santos, de 31 anos, e Phelipe de Moura Ferreira, de 26, conseguiram escapar de uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quadrilha de tráfico humano em Mianmar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-alerta-para-falsas-propostas-de-emprego-no-sudeste-asiatico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Sudeste Asiático, que reúne países como Tailândia, Camboja, Vietnã e Mianmar, tem se consolidado como o p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 18:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 18:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 18:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 18:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YcCciXMN9oMVJDlPufordK1HzuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb1932.jpg?itok=9YXhuKhU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senado aprova MP que transforma ANPD em agência reguladora</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-transforma-anpd-em-agencia-reguladora</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:24:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-transforma-anpd-em-agencia-reguladora#1005</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O Senado aprovou nesta terça-feira (24) a
, que transforma a atual Autoridade Nacional de Proteção de Dados...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SM_nZrhR6ZlZ526-c2oAyM10XQ8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/14/pzzb9096.jpg?itok=2XO2A2iD&quot; alt=&quot;Senado aprova MP que transforma ANPD em agência reguladora&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado aprovou nesta terça-feira (24) a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que transforma a atual Autoridade Nacional de Proteção de Dados em uma agência reguladora, com o nome de Agência Nacional de Proteção de Dados (ANPD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também cria uma carreira própria para a nova entidade, responsável pela regulação, fiscalização e proteção de dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto agora vai para sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova agência reguladora de natureza especial será vinculada ao Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP). A ANPD terá autonomia funcional, técnica, decisória, administrativa e financeira, além de patrimônio próprio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto da MP também criou um órgão de auditoria na estrutura da atual autoridade, agora transferida para a agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proteção de crianças e adolescentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de equiparar a então Autoridade Nacional de Proteção de Dados às demais agências reguladoras,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o projetobusca assegurar a proteção dos direitos de crianças e de adolescentes no ambiente digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A MP foi assinada pelo presidenteLula no mesmo evento em que foi sancionada a lei que protege crianças e adolescentes no ambiente digital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que chegou a ser chamada de lei contra &quot;adultização&quot; e de ECA Digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei prevê que a fiscalização e a punição desses crimes no ambiente digital sejam feitas por uma autoridade nacional autônoma, que será a nova agência reguladora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do relator, senador Alessandro Vieira (MDB-SE), a transformação da ANPD em agência reguladora é uma medida adequada às novas responsabilidades que lhe foram atribuídas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A relevância se verifica pela necessidade de dotar a ANPD da estrutura necessária para o exercício de suas funções, especialmente aquelas que lhe foram atribuídas pela regulamentação do Estatuto Digital da Criança e do Adolescente”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-transforma-anpd-em-agencia-reguladora&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O Senado aprovou nesta terça-feira (24) a
, que transforma a atual Autoridade Nacional de Proteção de Dados...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 18:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 18:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 18:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 18:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SM_nZrhR6ZlZ526-c2oAyM10XQ8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/14/pzzb9096.jpg?itok=2XO2A2iD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MG: veja como ajudar afetados pelas chuvas; governo alerta para golpes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mg-veja-como-ajudar-afetados-pelas-chuvas-governo-alerta-para-golpes</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:24:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mg-veja-como-ajudar-afetados-pelas-chuvas-governo-alerta-para-golpes#1006</guid>
      <description>O governador de Minas Gerais, Romeu Zema reforçou nesta terça-feira (24), durante entrevista coletiva, que a maior necessidade neste momento nas cida...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/517QdB2OXG_gFMfR-cSx5Q9WReU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0865.jpg_0.jpeg?itok=E3AlDZV0&quot; alt=&quot;MG: veja como ajudar afetados pelas chuvas; governo alerta para golpes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador de Minas Gerais, Romeu Zema reforçou nesta terça-feira (24), durante entrevista coletiva, que a maior necessidade neste momento nas cidades atingidas pelas chuvas é de ajuda humanitária organizada e segura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades alertaram para o aumento de tentativas de golpes via PIX e campanhas falsas que utilizam a tragédia para arrecadar recursos de forma criminosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diante de uma tragédia, infelizmente há quem tente se aproveitar da boa-fé das pessoas”, afirmou Zema, ao enfatizar que as doações devem ser realizadas apenas nos canais oficiais divulgados pelo governo estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As doações financeiras devem ser feitas exclusivamente por meio da campanha oficial SOS Águas, coordenada pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador ressaltou que a assistência humanitária está sendo prestada, com distribuição de mantimentos e roupas às pessoas afetadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde de hoje, o Corpo de Bombeiros confirmou 28 mortes, sendo 21 em Juiz de Fora e 7 em Ubá, além de 40 pessoas desaparecidas. Segundo a corporação, ainda há registros de pessoas soterradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo informou ainda que doações de alimentos, água, produtos de higiene e roupas podem ser entregues à Defesa Civil de Minas Gerais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No entanto, não é necessário enviar donativos diretamente para Juiz de Fora, pois a situação de abastecimento emergencial no município está sob controle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a atualização feita pelo governo do estado, há 200 desabrigados e 400 desalojados em Juiz de Fora. Em Ubá são 14 desabrigados e 46 desalojados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes estaduais permanecem em regime de força-tarefa na Zona da Mata, enquanto o governo monitora o número de desaparecidos e a situação das comunidades atingidas pelas chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também há um apelo da Fundação Hemominas à população para doação de sangue. De acordo com o órgão, &quot;ovolume atípico de águas tem impactado no deslocamento e comparecimento de doadores e servidores, contribuindo para colocar os estoques de sangue em níveis de alerta&quot;. A lista com as unidades aptas a receberem a doação e os horários de funcionamento está disponível neste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Força-tarefa segue em busca de desaparecidos em Juiz de Fora e Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seleção Brasileira: Presidente da CBF detalha planos para ter Ancelotti até 2030&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporais: Inmet emite alerta de grande perigo para 607 municípios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Senado aprova regras mais duras para condenados por morte de policiais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mg-veja-como-ajudar-afetados-pelas-chuvas-governo-alerta-para-golpes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governador de Minas Gerais, Romeu Zema reforçou nesta terça-feira (24), durante entrevista coletiva, que a maior necessidade neste momento nas cida...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 18:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 18:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 18:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 18:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/517QdB2OXG_gFMfR-cSx5Q9WReU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0865.jpg_0.jpeg?itok=E3AlDZV0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Seleção feminina se apresenta para os primeiros amistosos deste ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/selecao-feminina-se-apresenta-para-os-primeiros-amistosos-deste-ano</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:24:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/selecao-feminina-se-apresenta-para-os-primeiros-amistosos-deste-ano#1007</guid>
      <description>© Lívia Villas Boas/CBF/Direitos Reservados
Boa parte da seleção brasileira feminina de futebol já está reunida em San José (Costa Rica) onde treinar...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zYDBMzQjppTt96kmagWGOh84wgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/selecao_feminina_fev_2026_costa_rica.jpg?itok=n4mYaWxa&quot; alt=&quot;Seleção feminina se apresenta para os primeiros amistosos deste ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lívia Villas Boas/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa parte da seleção brasileira feminina de futebol já está reunida em San José (Costa Rica) onde treinará para o primeiro amistoso do ano contra as donas da casa, na próxima sexta-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o treinador Arthur Elias conta com 17 atletas, entre elas Bia Zaneratto, Tainá Maranhão e Mariza, primeiras a se apresentar à comissão técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão previstos três treinos preparatórios com o elenco brasileiro completo antes do confronto contra as costarriquenhas. Será a primeira atuação da seleção após a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em dezembro, último compromisso da temporada passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Seleção Feminina de Futebol (@selecaofemininadefutebol)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de encarar a Costa Rica, as brasileiras farão outros dois amistosos no México dentro do período da Data Fifa. A Amarelinha encara a Venezuela em 4 de março e, três dias depois, medirá forças contra a seleção anfitriã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril, a Amarelinha disputa em casa a primeira edição feminina do Fifa Series. A Arena Pantanal, em Cuiabá, será a sede do grupo do Brasil no novo torneio da Fifa. Na chave estão também Canadá, Coreia do Sul e Zâmbia. O Fifa Series ocorrerá concomitantemente na Tailândia e na Costa do Marfim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil x Costa Rica- 27 de fevereiro - Estadio Alejandro Morera Soto, em Alajuela - 22h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil x Venezuela- 4 de março - Centro de Treinamento da Federação Mexicana de Futebol, em Toluca - 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil x México- 7 de março - Estádio Ciudad de los Deportes, na Cidade do México - 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Força-tarefa segue em busca de desaparecidos em Juiz de Fora e Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seleção Brasileira: Presidente da CBF detalha planos para ter Ancelotti até 2030&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporais: Inmet emite alerta de grande perigo para 607 municípios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Senado aprova regras mais duras para condenados por morte de policiais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/selecao-feminina-se-apresenta-para-os-primeiros-amistosos-deste-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lívia Villas Boas/CBF/Direitos Reservados
Boa parte da seleção brasileira feminina de futebol já está reunida em San José (Costa Rica) onde treinar...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 18:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 18:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 18:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 18:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zYDBMzQjppTt96kmagWGOh84wgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/selecao_feminina_fev_2026_costa_rica.jpg?itok=n4mYaWxa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pré-selecionados têm até fim da noite para completar cadastro no Fies</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pre-selecionados-tem-ate-fim-da-noite-para-completar-cadastro-no-fies</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:24:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pre-selecionados-tem-ate-fim-da-noite-para-completar-cadastro-no-fies#1008</guid>
      <description>O prazo para que os pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) 2026complementem as informações prestadas no moment...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dFjIpI-RIVPcX1isxISioRV5TaQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/09/enem_10.jpg?itok=wE2CGqfQ&quot; alt=&quot;Pré-selecionados têm até fim da noite para completar cadastro no Fies&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para que os pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) 2026complementem as informações prestadas no momento da inscrição termina às 23 horas e 59 minutos de hoje (24). Para informar os dados faltantes, os estudantes devem acessar o site do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com a senha da plataforma Gov.br.Essa fase é obrigatória para seguir no processo de contratação do financiamento, destinado aestudantes de baixa renda em cursos de graduação, nasinstituições privadas de ensino superior privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo é referente ao primeiro semestre de 2026. Para quem ainda não conferiuse tem o nome entre os pré-selecionados na chamada pode acessar diretamente no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações adicionais, que não foram solicitadas na inscrição inicial, dizem respeito, por exemplo, à confirmação do endereço e contatos de e-mail/telefone, à composição do grupo familiar; ao semestre de ingresso na faculdade; percentual do financiamento estudantil; escolha do banco onde formalizará o contrato; valor da mensalidade para auxiliar o cálculo do financiamento, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,até esta terça-feira, o pré-selecionado à vaga do Fies Social também poderá solicitar a contratação de financiamento integral, com a cobertura de até 100% dos encargos educacionais cobrados pela faculdade privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fies Social beneficia estudantes com renda familiar por pessoa de até meio salário mínimo (R$ 810,50, em 2026) e com inscrição ativa no Cadastro Único de Programas Sociais do governo federal (CadÚnico).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o período de complementação digital das informações da inscrição, em até cinco dias úteis, os estudantes deverão comprovar as informações declaradas no ato da inscrição diretamente na instituição privada de ensino superior em que foram pré-selecionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrega poderá ser presencial, na sala da Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento (CPSA) dentro da faculdade privada, ou no formato digital, conforme escolha da instituição de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pré-selecionado àvaga Fies Social, com inscrição ativa no Cadastro Único de Programas Sociais do governo federal (CadÚnico), ficará dispensado de comprovar a renda familiar de até meio salário mínimo (R$ 810,50, em 2026).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudante da vaga reservada ao Fies Social deve comparecer à Comissão apenas para validação das demais informações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas eventualmente não ocupadas nesta primeira edição do ano do Fies serão ofertadas na edição do segundo semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que determina as regras do Fies 2026, os estudantes que não forem pré-selecionados na chamada única estarão automaticamente na lista de espera para preenchimento das vagas não ocupadas, observada a ordem de classificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem estiver na lista de espera do Fies deverá acompanhar o resultado de eventual pré-seleção no site do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova convocação de candidatosda lista de espera ocorrerá no período de 26/2a 10/4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pre-selecionados-tem-ate-fim-da-noite-para-completar-cadastro-no-fies&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O prazo para que os pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) 2026complementem as informações prestadas no moment...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 18:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 18:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 18:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 18:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dFjIpI-RIVPcX1isxISioRV5TaQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/09/enem_10.jpg?itok=wE2CGqfQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes manda notificar Eduardo Bolsonaro sobre abertura de ação penal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-manda-notificar-eduardo-bolsonaro-sobre-abertura-de-acao-penal</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:24:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-manda-notificar-eduardo-bolsonaro-sobre-abertura-de-acao-penal#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta terça-feira (24) que o ex- deput...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZgGQsfXkwg3tR0p2AefZ_i9ROX8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcamg_abr_01021911209.jpg?itok=AlwtcJJ3&quot; alt=&quot;Moraes manda notificar Eduardo Bolsonaro sobre abertura de ação penal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta terça-feira (24) que o ex- deputado federal Eduardo Bolsonaro (PL-SP) seja notificado por edital sobre a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo crime de coação no curso do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a publicação da notificação no Diário Eletrônico da Justiça, o filho do ex-presidente Jair Bolsonaro, que está nos Estados Unidos, terá prazo de 15 dias para entregar defesa no processo, que foi aberto oficialmente na semana passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, o ex-deputado poderá indicar testemunhas, apresentar provas de inocência e pedir diligências específicas que sejam interessantes para sua defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se optar por não apresentar defesa, Moraes poderá determinar que a defensoria pública assuma o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro do ano passado, por unanimidade, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF aceitou denúncia da Procuradoria-Geral da República&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(PGR) no inquérito que apurou a atuação do ex-parlamentar junto ao governo dos Estados Unidos para promover o tarifaço contra as exportações brasileiras, a suspensão de vistos de ministros do governo federal e de ministros da Corte. Eduardo está nos Estados Unidos desde fevereiro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de 2025, a Mesa Diretora da Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decidiu cassar o mandato de Eduardo Bolsonaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi tomada após ele deixar de comparecer a um terço do total de sessões deliberativas da Câmara dos Deputados, conforme prevê a Constituição.O filho de Bolsonaro faltou a 56 das 71 sessões realizadas em 2025, equivalente a 79% das sessões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Força-tarefa segue em busca de desaparecidos em Juiz de Fora e Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seleção Brasileira: Presidente da CBF detalha planos para ter Ancelotti até 2030&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporais: Inmet emite alerta de grande perigo para 607 municípios&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-manda-notificar-eduardo-bolsonaro-sobre-abertura-de-acao-penal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta terça-feira (24) que o ex- deput...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 17:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 17:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 17:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 17:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZgGQsfXkwg3tR0p2AefZ_i9ROX8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcamg_abr_01021911209.jpg?itok=AlwtcJJ3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
