<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Caravana Ceará Um Só 2026 avançará na modernização da gestão pública municipal</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/caravana-ceara-um-so-2026-avancara-na-modernizacao-da-gestao-publica-municipal/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T17:59:11</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Planejamento e Gestão (Seplag-CE) e da Escola de Gestão Pública (EGPCE), iniciou, nesta sexta-feira (6), mais uma jornada inovadora de qualificação e integração entre Estado e municípios, a partir do lançamento da Caravana Ceará Um Só 2026. O evento ocorreu no auditório da Seplag-CE e reuniu uma plateia qualificada de gestores e técnicos estaduais e municipais.

Ao dar as boas-vindas aos participantes, o secretário do Planejamento e Gestão do Ceará, Alexandre Cialdini, reforçou o caráter vanguardista da Caravana Ceará Um Só, que alcançou êxito na edição de 2025 e promete avançar ainda mais na modernização da gestão pública durante a edição de 2026.

Em sua apresentação, Alexandre Cialdini apresentou o cronograma da Caravana Ceará Um Só 2026, cujos encontros presenciais nas 14 regiões de planejamento do Ceará serão realizados entre março e junho, abordando os temas Governo digital; Gestão de pessoas e previdência; Gestão patrimonial; Educação financeira; Gestão orçamentária; e Projetos para a captação de recursos.

Conforme o secretário, a ordem de visitas da Caravana Ceará Um Só às regiões de planejamento será a seguinte: Maciço de Baturité (Baturité), Sertão de Canindé (Canindé), Litoral Leste (Aracati), Vale do Jaguaribe (Russas), Litoral Norte (Acaraú), Litoral Oeste/Vale do Curu (Itapipoca), Serra da Ibiapaba (Tianguá), Sertão de Sobral (Sobral), Sertão dos Inhamuns (Tauá), Sertão dos Crateús (Crateús), Cariri (Crato), Centro Sul (Iguatu), Sertão Central (Quixadá) e Grande Fortaleza (Fortaleza).

Assim como em 2025, a Caravana Ceará Um Só deste ano contará com a parceria do Centro de Treinamento e Desenvolvimento (Cetrede).

Na primeira edição da Caravana Ceará Um Só, realizada em 2025, foram qualificados mais de 3,5 mil gestores e técnicos municipais nas 14 regiões de planejamento do Ceará. A iniciativa contou com uma equipe de 105 pessoas e gerou resultados como a assinatura de 19 acordos de cooperação técnica com a Companhia de Habitação do Ceará (Cohab), viabilizando a entrega das escrituras definitivas a 1.995 famílias cearenses; assinatura de 88 Acordos de Cooperação com a EGPCE; assinatura de 54 Pactos do Ceará Sem Fome; e a disponibilização de trilhas de formação para os municípios e sociedade em geral a partir do ambiente virtual de aprendizagem da EGPCE.

A Caravana também disponibilizou a Minuta da Reforma Tributária; apresentou práticas objetivas para a implementação das reformas tributária e previdenciária; informou sobre oportunidades para captação de recursos para os municípios.

Outro importante resultado da Caravana Ceará Um Só foi a adesão integral dos municípios cearenses à Nota Fiscal de Serviços Eletrônica (NFS-e), ampliando o acesso a transferências voluntárias e a convênios federais.

A iniciativa contribuiu para que o Ceará passasse a integrar o grupo de 12 estados brasileiros com 100% de adesão municipal ao sistema, além de liderar o Nordeste nesse indicador.

Na sequência da apresentação do titular da Seplag-CE, o diretor da EGPCE, Saulo Braga, apresentou os principais números da instituição relacionados à Caravana e destacou o processo de interiorização da Escola, que desenvolveu e disponibilizou um Ambiente Virtual de Aprendizagem personalizado para os municípios.

Durante o painel, o diretor-geral do Instituto Plácido Castelo (TCE-CE), Luís Eduardo Menezes, apresentou o Programa TCEduc, que promove ações educacionais voltadas para o desenvolvimento da gestão pública, o exercício da cidadania e o aprimoramento do controle social.

De acordo com o gestor, no biênio 2026/2027, o Programa TCEduc será realizado nas modalidades municipal e regional. Serão abordados temas como Licitações e Contratações à luz da Lei nº 14.133/2021; Novo Marco da Prestação de Contas de Gestão Municipal (IN nº 01/2025); Controle Social das Contas Públicas; O Pacto Cearense pela Primeira Infância: Transformando Intenções em Ações; Sustentabilidade: Transformando desafios ambientais em desenvolvimento, oportunidade e qualidade de vida; e Ouvidoria: Conheça o movimento que embala o controle social.

Na oportunidade, ele apresentou o conceito de transformação digital, os benefícios que ela gera e casos de sucesso em municípios brasileiros.

Conforme o painelista, na transformação digital, a mudança organizacional se sustenta em quatro pilares fundamentais: pessoas, processos, tecnologias e dados. O ponto de partida são as pessoas, considerando suas necessidades e o papel de cada uma no processo. Em seguida, vêm os processos, que devem ser revistos e aprimorados para promover melhorias estruturais. As tecnologias entram como suporte, sendo escolhidas de acordo com sua aderência aos processos definidos. Por fim, os dados são essenciais para medir resultados, orientar decisões e garantir políticas públicas baseadas em evidências.

A programação de lançamento da Caravana Ceará Um Só prosseguiu durante à tarde, com uma oficina formativa exclusiva para os 14 municípios-polo das regiões de planejamento, que fazem parte do projeto-piloto da Plataforma Ceará Um Só, estratégia interfederativa para a aceleração das transformação digital dos municípios cearenses.

A Plataforma Ceará Um Só faz parte do Programa Ceará Mais Digital, que conta com recursos do Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID). A ferramenta está alinhada ao Plano Plurianual 2024–2027, à Estratégia de Governo Digital do Estado e ao Programa de Governança Interfederativa Ceará Um Só, instituído pela Lei Complementar nº 180/2018.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Planejamento e Gestão (Seplag-CE) e da Escola de Gestão Pública (EGPCE), iniciou, nesta sexta-feira (6), mais uma jornada inovadora de qualificação e integração entre Estado e municípios, a partir do lançamento da Caravana Ceará Um Só 2026. O evento ocorreu no auditório da Seplag-CE e reuniu uma plateia qualificada de gestores e técnicos estaduais e municipais.

Ao dar as boas-vindas aos participantes, o secretário do Planejamento e Gestão do Ceará, Alexandre Cialdini, reforçou o caráter vanguardista da Caravana Ceará Um Só, que alcançou êxito na edição de 2025 e promete avançar ainda mais na modernização da gestão pública durante a edição de 2026.

Em sua apresentação, Alexandre Cialdini apresentou o cronograma da Caravana Ceará Um Só 2026, cujos encontros presenciais nas 14 regiões de planejamento do Ceará serão realizados entre março e junho, abordando os temas Governo digital; Gestão de pessoas e previdência; Gestão patrimonial; Educação financeira; Gestão orçamentária; e Projetos para a captação de recursos.

Conforme o secretário, a ordem de visitas da Caravana Ceará Um Só às regiões de planejamento será a seguinte: Maciço de Baturité (Baturité), Sertão de Canindé (Canindé), Litoral Leste (Aracati), Vale do Jaguaribe (Russas), Litoral Norte (Acaraú), Litoral Oeste/Vale do Curu (Itapipoca), Serra da Ibiapaba (Tianguá), Sertão de Sobral (Sobral), Sertão dos Inhamuns (Tauá), Sertão dos Crateús (Crateús), Cariri (Crato), Centro Sul (Iguatu), Sertão Central (Quixadá) e Grande Fortaleza (Fortaleza).

Assim como em 2025, a Caravana Ceará Um Só deste ano contará com a parceria do Centro de Treinamento e Desenvolvimento (Cetrede).

Na primeira edição da Caravana Ceará Um Só, realizada em 2025, foram qualificados mais de 3,5 mil gestores e técnicos municipais nas 14 regiões de planejamento do Ceará. A iniciativa contou com uma equipe de 105 pessoas e gerou resultados como a assinatura de 19 acordos de cooperação técnica com a Companhia de Habitação do Ceará (Cohab), viabilizando a entrega das escrituras definitivas a 1.995 famílias cearenses; assinatura de 88 Acordos de Cooperação com a EGPCE; assinatura de 54 Pactos do Ceará Sem Fome; e a disponibilização de trilhas de formação para os municípios e sociedade em geral a partir do ambiente virtual de aprendizagem da EGPCE.

A Caravana também disponibilizou a Minuta da Reforma Tributária; apresentou práticas objetivas para a implementação das reformas tributária e previdenciária; informou sobre oportunidades para captação de recursos para os municípios.

Outro importante resultado da Caravana Ceará Um Só foi a adesão integral dos municípios cearenses à Nota Fiscal de Serviços Eletrônica (NFS-e), ampliando o acesso a transferências voluntárias e a convênios federais.

A iniciativa contribuiu para que o Ceará passasse a integrar o grupo de 12 estados brasileiros com 100% de adesão municipal ao sistema, além de liderar o Nordeste nesse indicador.

Na sequência da apresentação do titular da Seplag-CE, o diretor da EGPCE, Saulo Braga, apresentou os principais números da instituição relacionados à Caravana e destacou o processo de interiorização da Escola, que desenvolveu e disponibilizou um Ambiente Virtual de Aprendizagem personalizado para os municípios.

Durante o painel, o diretor-geral do Instituto Plácido Castelo (TCE-CE), Luís Eduardo Menezes, apresentou o Programa TCEduc, que promove ações educacionais voltadas para o desenvolvimento da gestão pública, o exercício da cidadania e o aprimoramento do controle social.

De acordo com o gestor, no biênio 2026/2027, o Programa TCEduc será realizado nas modalidades municipal e regional. Serão abordados temas como Licitações e Contratações à luz da Lei nº 14.133/2021; Novo Marco da Prestação de Contas de Gestão Municipal (IN nº 01/2025); Controle Social das Contas Públicas; O Pacto Cearense pela Primeira Infância: Transformando Intenções em Ações; Sustentabilidade: Transformando desafios ambientais em desenvolvimento, oportunidade e qualidade de vida; e Ouvidoria: Conheça o movimento que embala o controle social.

Na oportunidade, ele apresentou o conceito de transformação digital, os benefícios que ela gera e casos de sucesso em municípios brasileiros.

Conforme o painelista, na transformação digital, a mudança organizacional se sustenta em quatro pilares fundamentais: pessoas, processos, tecnologias e dados. O ponto de partida são as pessoas, considerando suas necessidades e o papel de cada uma no processo. Em seguida, vêm os processos, que devem ser revistos e aprimorados para promover melhorias estruturais. As tecnologias entram como suporte, sendo escolhidas de acordo com sua aderência aos processos definidos. Por fim, os dados são essenciais para medir resultados, orientar decisões e garantir políticas públicas baseadas em evidências.

A programação de lançamento da Caravana Ceará Um Só prosseguiu durante à tarde, com uma oficina formativa exclusiva para os 14 municípios-polo das regiões de planejamento, que fazem parte do projeto-piloto da Plataforma Ceará Um Só, estratégia interfederativa para a aceleração das transformação digital dos municípios cearenses.

A Plataforma Ceará Um Só faz parte do Programa Ceará Mais Digital, que conta com recursos do Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID). A ferramenta está alinhada ao Plano Plurianual 2024–2027, à Estratégia de Governo Digital do Estado e ao Programa de Governança Interfederativa Ceará Um Só, instituído pela Lei Complementar nº 180/2018.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_4020-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Mais de 200 novos profissionais são certificados pelo programa Qualificar + em Canindé e Região</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/mais-de-200-novos-profissionais-sao-certificados-pelo-programa-qualificar-em-caninde-e-regiao/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T17:56:56</pubDate>
    <description><![CDATA[O município de Canindé celebrou, nesta quinta-feira (5), a formatura de mais de 200 alunos da segunda edição do programa Qualificar Mais. A cerimônia de certificação marca a conclusão de uma etapa estratégica para a inserção produtiva e a inclusão digital na região.

Representando o prefeito de Aratuba, Joerly Victor, o secretário Municipal de Assistência Social, Valber Lima, agradeceu pela iniciativa, que segundo ele, é muito mais do que um programa de capacitação. “O Qualificar + não é só mais um projeto de qualificação, são portas abertas que transformam vidas de pessoas desde o momento que elas são inseridas no curso até chegarem no mercado de trabalho. Então, quando se tem uma oportunidade de geração de emprego e renda, temos geração de qualidade de vida e é isso que o governo do estado tem feito, em parceria com as prefeituras dos municípios”, pontuou.

Iniciado em setembro de 2025, a segunda edição do Qualificar Mais contemplou oito cidades cearenses, capacitando cerca de 15 mil pessoas na Região Metropolitana de Fortaleza. O projeto é uma iniciativa do Governo do Ceará, realizado pela Secretaria do Trabalho (SET) em parceria com o Instituto Centro de Ensino Tecnológico (Centec). Para 2026, a meta é expandir o programa para todos os municípios do estado por meio de entidades credenciadas.

Destacando as ações de qualificação do Centec, o diretor-presidente do instituto, Acrísio Sena, assinalou que a bateria de cursos terá prosseguimento até dezembro deste ano.

“Os cursos do Centec são atualizados e conectados com os grandes desafios do mundo e naquilo que é interessante para a região. Porque discutir hoje tecnologia da informação e da comunicação, transição energética, indústria 4.0 e sustentabilidade ambiental é discutir o mundo. Então, é esse o trabalho que nós estamos fazendo aqui em parceria com a Secretaria do Trabalho, o IDT e toda a rede de qualificação”, ressalta.

Para o secretário do Trabalho, Vladyson Viana, é papel dos governos garantir oportunidades pra que o esforço de cada um possa fazer a diferença. “Falo isso para dizer o quanto é importante o trabalho na vida das pessoas em qualquer lugar do mundo. Durante muito tempo se construiu um discurso de meritocracia para dizer que basta o esforço individual para a pessoa ser o que quiser na vida. É óbvio que o esforço individual é muito importante, mas não basta só ele. A oportunidade precisa existir e a oportunidade só existe se tiver uma política pública que garanta acesso à educação, à formação profissional e ao ensino superior”, ressalta.

As formações oferecidas foram desenhadas para atender às demandas atuais da economia, divididas em cinco eixos fundamentais: Indústria 4.0 e Tecnologias Emergentes; Agroecologia, Agroindústria e Produção Industrial; Sustentabilidade e Hospitalidade. Em todas elas, o empreendedorismo é trabalhado de forma transversal. A meta é beneficiar mais de 24 mil pessoas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O município de Canindé celebrou, nesta quinta-feira (5), a formatura de mais de 200 alunos da segunda edição do programa Qualificar Mais. A cerimônia de certificação marca a conclusão de uma etapa estratégica para a inserção produtiva e a inclusão digital na região.

Representando o prefeito de Aratuba, Joerly Victor, o secretário Municipal de Assistência Social, Valber Lima, agradeceu pela iniciativa, que segundo ele, é muito mais do que um programa de capacitação. “O Qualificar + não é só mais um projeto de qualificação, são portas abertas que transformam vidas de pessoas desde o momento que elas são inseridas no curso até chegarem no mercado de trabalho. Então, quando se tem uma oportunidade de geração de emprego e renda, temos geração de qualidade de vida e é isso que o governo do estado tem feito, em parceria com as prefeituras dos municípios”, pontuou.

Iniciado em setembro de 2025, a segunda edição do Qualificar Mais contemplou oito cidades cearenses, capacitando cerca de 15 mil pessoas na Região Metropolitana de Fortaleza. O projeto é uma iniciativa do Governo do Ceará, realizado pela Secretaria do Trabalho (SET) em parceria com o Instituto Centro de Ensino Tecnológico (Centec). Para 2026, a meta é expandir o programa para todos os municípios do estado por meio de entidades credenciadas.

Destacando as ações de qualificação do Centec, o diretor-presidente do instituto, Acrísio Sena, assinalou que a bateria de cursos terá prosseguimento até dezembro deste ano.

“Os cursos do Centec são atualizados e conectados com os grandes desafios do mundo e naquilo que é interessante para a região. Porque discutir hoje tecnologia da informação e da comunicação, transição energética, indústria 4.0 e sustentabilidade ambiental é discutir o mundo. Então, é esse o trabalho que nós estamos fazendo aqui em parceria com a Secretaria do Trabalho, o IDT e toda a rede de qualificação”, ressalta.

Para o secretário do Trabalho, Vladyson Viana, é papel dos governos garantir oportunidades pra que o esforço de cada um possa fazer a diferença. “Falo isso para dizer o quanto é importante o trabalho na vida das pessoas em qualquer lugar do mundo. Durante muito tempo se construiu um discurso de meritocracia para dizer que basta o esforço individual para a pessoa ser o que quiser na vida. É óbvio que o esforço individual é muito importante, mas não basta só ele. A oportunidade precisa existir e a oportunidade só existe se tiver uma política pública que garanta acesso à educação, à formação profissional e ao ensino superior”, ressalta.

As formações oferecidas foram desenhadas para atender às demandas atuais da economia, divididas em cinco eixos fundamentais: Indústria 4.0 e Tecnologias Emergentes; Agroecologia, Agroindústria e Produção Industrial; Sustentabilidade e Hospitalidade. Em todas elas, o empreendedorismo é trabalhado de forma transversal. A meta é beneficiar mais de 24 mil pessoas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/SET_5795.JPG.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Doação de leite humano precisa de reforço antes do Carnaval; HUC tem equipe para acolher doadoras</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/doacao-de-leite-humano-precisa-de-reforco-antes-do-carnaval-huc-tem-equipe-para-acolher-doadoras/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T15:43:41</pubDate>
    <description><![CDATA[Gotas de amor e esperança: doação de leite humano é fundamental para a recuperação e o desenvolvimento de bebês internados

A poucos dias do Carnaval, período em que tradicionalmente há queda nas doações, o Banco de Leite Humano do Hospital Universitário do Ceará (HUC), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), chama a atenção para a redução do estoque de leite materno e reforça o chamado à solidariedade. O alimento é fundamental para a recuperação e o desenvolvimento de bebês internados, especialmente prematuros e recém-nascidos em situação de vulnerabilidade.

De acordo com a médica pediatra do Banco de Leite Humano do HUC, Rejane Santana, o processo de doação é simples, seguro e pode salvar vidas. “Toda mulher que esteja amamentando e tenha leite excedente pode se tornar doadora. Após o primeiro contato, nossa equipe orienta sobre a coleta correta, realiza o cadastro e agenda a coleta domiciliar. É um gesto de solidariedade que faz toda a diferença na vida de muitos recém-nascidos”, destaca.

O impacto da doação também é percebido por quem vivencia a rotina hospitalar. Francisca Bruna da Cruz, de 26 anos, moradora de Bela Cruz, no interior do Ceará, é mãe de Francisco Diogo da Cruz Martins, que nasceu prematuro e está internado na Unidade de Cuidado Intermediário Neonatal Convencional (UCINCo) do HUC. O bebê nasceu com 36 semanas de gestação e, ao nascer, precisou ser encaminhado para a UTI Neonatal. “Quando meu filho nasceu, ele foi direto para a UTI. Depois que começou a receber o leite materno, foi melhorando aos poucos, até ser transferido para a UCINCo. A gente vê, na prática, como o leite faz diferença”, relata.

Ela também reforça a importância da doação como um gesto de empatia e solidariedade entre mães. “Sempre que venho aqui, faço a doação. Meu filho pode mamar sempre que quiser e, quando o leite excede, eu retiro para doar e alimentar outros bebês. Sei o quanto o leite materno é essencial para a recuperação dos recém-nascidos. Doar é uma forma de ajudar outras mães e outros filhos que precisam tanto quanto o meu”, completa.

O Banco de Leite Humano do Hospital Universitário do Ceará funciona de forma ininterrupta, 24 horas por dia, todos os dias da semana, inclusive durante o período de Carnaval. A unidade desempenha um papel fundamental na garantia de uma alimentação segura e adequada para os bebês internados.

A estrutura do serviço conta com equipamentos adequados para a coleta, armazenamento, pasteurização e distribuição do leite humano, assegurando qualidade e segurança em todas as etapas do processo. Além disso, o Banco de Leite do HUC oferece suporte especializado às mães que enfrentam dificuldades na amamentação, com orientações técnicas, acolhimento humanizado e acompanhamento individualizado, fortalecendo a promoção do aleitamento materno e contribuindo diretamente para a saúde de mães e bebês.

O Banco de Leite Humano do HUC reforça o convite para que mais mulheres se tornem doadoras. As interessadas podem entrar em contato pelo WhatsApp (85) 99421-9941, onde receberão todas as orientações necessárias.

Banco de Leite do HUC

Atendimento: 24 horas por dia, todos os dias da semana

Rua Betel, 2021, Bairro Itaperi, Fortaleza

(85) 99421-9941

Doe leite humano. Saiba mais sobre a rede de doação no Ceará]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Gotas de amor e esperança: doação de leite humano é fundamental para a recuperação e o desenvolvimento de bebês internados

A poucos dias do Carnaval, período em que tradicionalmente há queda nas doações, o Banco de Leite Humano do Hospital Universitário do Ceará (HUC), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), chama a atenção para a redução do estoque de leite materno e reforça o chamado à solidariedade. O alimento é fundamental para a recuperação e o desenvolvimento de bebês internados, especialmente prematuros e recém-nascidos em situação de vulnerabilidade.

De acordo com a médica pediatra do Banco de Leite Humano do HUC, Rejane Santana, o processo de doação é simples, seguro e pode salvar vidas. “Toda mulher que esteja amamentando e tenha leite excedente pode se tornar doadora. Após o primeiro contato, nossa equipe orienta sobre a coleta correta, realiza o cadastro e agenda a coleta domiciliar. É um gesto de solidariedade que faz toda a diferença na vida de muitos recém-nascidos”, destaca.

O impacto da doação também é percebido por quem vivencia a rotina hospitalar. Francisca Bruna da Cruz, de 26 anos, moradora de Bela Cruz, no interior do Ceará, é mãe de Francisco Diogo da Cruz Martins, que nasceu prematuro e está internado na Unidade de Cuidado Intermediário Neonatal Convencional (UCINCo) do HUC. O bebê nasceu com 36 semanas de gestação e, ao nascer, precisou ser encaminhado para a UTI Neonatal. “Quando meu filho nasceu, ele foi direto para a UTI. Depois que começou a receber o leite materno, foi melhorando aos poucos, até ser transferido para a UCINCo. A gente vê, na prática, como o leite faz diferença”, relata.

Ela também reforça a importância da doação como um gesto de empatia e solidariedade entre mães. “Sempre que venho aqui, faço a doação. Meu filho pode mamar sempre que quiser e, quando o leite excede, eu retiro para doar e alimentar outros bebês. Sei o quanto o leite materno é essencial para a recuperação dos recém-nascidos. Doar é uma forma de ajudar outras mães e outros filhos que precisam tanto quanto o meu”, completa.

O Banco de Leite Humano do Hospital Universitário do Ceará funciona de forma ininterrupta, 24 horas por dia, todos os dias da semana, inclusive durante o período de Carnaval. A unidade desempenha um papel fundamental na garantia de uma alimentação segura e adequada para os bebês internados.

A estrutura do serviço conta com equipamentos adequados para a coleta, armazenamento, pasteurização e distribuição do leite humano, assegurando qualidade e segurança em todas as etapas do processo. Além disso, o Banco de Leite do HUC oferece suporte especializado às mães que enfrentam dificuldades na amamentação, com orientações técnicas, acolhimento humanizado e acompanhamento individualizado, fortalecendo a promoção do aleitamento materno e contribuindo diretamente para a saúde de mães e bebês.

O Banco de Leite Humano do HUC reforça o convite para que mais mulheres se tornem doadoras. As interessadas podem entrar em contato pelo WhatsApp (85) 99421-9941, onde receberão todas as orientações necessárias.

Banco de Leite do HUC

Atendimento: 24 horas por dia, todos os dias da semana

Rua Betel, 2021, Bairro Itaperi, Fortaleza

(85) 99421-9941

Doe leite humano. Saiba mais sobre a rede de doação no Ceará]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/banco-de-leite-humano-HUC-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará inaugura escola de tempo integral no distrito de Retiro, em Tejuçuoca</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/governo-do-ceara-inaugura-escola-de-tempo-integral-no-distrito-de-retiro-em-tejucuoca/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T14:47:02</pubDate>
    <description><![CDATA[Na ocasião, também foram entregues mais de 100 tablets destinados a estudantes da 2ª série do Ensino Médio

Os investimentos para fortalecer a educação em todo o estado seguem avançando. O Governo do Ceará inaugurou, nesta sexta-feira (6), a Escola de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTI) Antônio Silva Matos. A cerimônia contou com a presença do governador Elmano de Freitas, da secretária da Educação, Eliana Estrela, do prefeito de Tejuçuoca, Antunizio de Brito, além de outras autoridades.

“Eu nunca pensei que aqui em Retiro teria uma escola dessas.” Essa foi a reação da estudante da 1ª série do Ensino Médio, Jhenyfer Aparecida, de 15 anos. Natural de Retiro, em Tejuçuoca, a aluna acredita que a nova unidade representa uma grande oportunidade para o futuro, no qual se vê cursando Direito no Ensino Superior. “É muito maravilhoso ter essa oportunidade, porque eu sempre sonhei com uma escola com estrutura, bem equipada, que vai impactar muito na minha vida”, completou.

Com a entrega de mais uma escola ao povo cearense, fruto de um investimento total de R$ 11,5 milhões, o governador Elmano de Freitas destacou a importância do equipamento para a população. “Estou muito feliz de estar aqui neste evento, que é um momento muito importante para a vida de cada um desses estudantes e para toda a comunidade”, ressaltou. “É uma alegria muito grande entregar uma escola de alta qualidade, garantindo aos nossos jovens o ensino em tempo integral e ajudando a transformar seus sonhos em realidade”, completou.

Para a secretária da Educação, Eliana Estrela, cada nova escola inaugurada representa uma oportunidade de reafirmar o compromisso com a juventude cearense. “Este é um momento de agradecer pelos investimentos na educação, que não param, e por acreditarem na nossa juventude, especialmente a da escola pública”, enfatizou.

Anteriormente, a EEMTI Antônio Silva Matos funcionava apenas como extensão da EEMTI Deputado Fernando Mota, única escola de ensino médio do município. Com a inauguração do novo prédio, o equipamento passa a contar com estrutura própria, com capacidade para atender até 270 estudantes.

Em discurso aos estudantes da nova escola, a secretária da Educação, Eliana Estrela, ressaltou que será no chão da escola que sonhos serão construídos e realizados por meio do conhecimento. “É muito gratificante cada entrega de escola que fazemos, porque é no chão da escola que realizamos sonhos. Aqui adquirimos conhecimento, e o conhecimento é a única coisa que ninguém tira da gente. Então, acreditem na escola e no conhecimento aqui adquirido”, concluiu.

Entre os matriculados na nova escola está José Saulo. Encantado com a estrutura do equipamento, o estudante destacou a felicidade de iniciar essa nova etapa da vida. “Eu me sinto muito grato por estar começando esse novo momento em uma escola como esta. Ainda estou pensando no que quero para o meu futuro, mas tenho certeza de que essa escola vai me ajudar a realizar tudo o que eu quiser”, declarou.

A escola, que atualmente conta com 215 estudantes matriculados, dispõe de seis salas de aula; laboratórios de informática, química, física, biologia e matemática; biblioteca; refeitório; auditório; quadra poliesportiva coberta e vestiários.

Mestre em Química, Wallis Sousa, que estudou toda a vida em escola pública, destacou a importância que uma unidade com boa estrutura terá na trajetória dos estudantes.

“Consigo ver, à frente, uma era de ouro para a educação de Retiro e de Tejuçuoca como um todo. Fico emocionado por participar deste momento e feliz pelos alunos que serão amparados por este equipamento daqui para frente. Há dez anos, quando eu cursava o Ensino Médio, não havia nada parecido. Agora, isso é real e será compartilhado pelos estudantes de Tejuçuoca”, comentou.

Na ocasião, o Governo do Ceará também entregou 108 tablets com chip e conectividade a estudantes da 2ª série do Ensino Médio de Tejuçuoca. Para essa ação, foram investidos R$ 48,5 mil. A estudante Cibele Bastos, além de comemorar a inauguração da nova escola, celebrou a política pública de inclusão digital.

“O tablet vai ajudar muito nos estudos. Vai fazer uma grande diferença para muitos de nós, que agora poderemos ter acesso a materiais de estudo na internet, videoaulas e outros recursos que contribuem para a aprendizagem”, afirmou. A entrega dos tablets integra a política pública de educação conectada, que busca fortalecer a inclusão digital dos estudantes e ampliar as possibilidades pedagógicas, garantindo acesso a ferramentas que enriquecem o processo de aprendizagem.

No segundo semestre de 2025, teve início a entrega de 109.396 tablets para alunos da 1ª série do Ensino Médio. O investimento é de mais de R$ 49 milhões e a entrega segue em 2026.

O prefeito de Tejuçuoca, Antunizio de Brito, agradeceu ao Governo do Ceará pela parceria. “Não posso deixar de agradecer. Trabalho pensando no bem-estar da população e essa parceria tem proporcionado políticas públicas para todos, políticas públicas que beneficiam o povo”, enfatizou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Na ocasião, também foram entregues mais de 100 tablets destinados a estudantes da 2ª série do Ensino Médio

Os investimentos para fortalecer a educação em todo o estado seguem avançando. O Governo do Ceará inaugurou, nesta sexta-feira (6), a Escola de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTI) Antônio Silva Matos. A cerimônia contou com a presença do governador Elmano de Freitas, da secretária da Educação, Eliana Estrela, do prefeito de Tejuçuoca, Antunizio de Brito, além de outras autoridades.

“Eu nunca pensei que aqui em Retiro teria uma escola dessas.” Essa foi a reação da estudante da 1ª série do Ensino Médio, Jhenyfer Aparecida, de 15 anos. Natural de Retiro, em Tejuçuoca, a aluna acredita que a nova unidade representa uma grande oportunidade para o futuro, no qual se vê cursando Direito no Ensino Superior. “É muito maravilhoso ter essa oportunidade, porque eu sempre sonhei com uma escola com estrutura, bem equipada, que vai impactar muito na minha vida”, completou.

Com a entrega de mais uma escola ao povo cearense, fruto de um investimento total de R$ 11,5 milhões, o governador Elmano de Freitas destacou a importância do equipamento para a população. “Estou muito feliz de estar aqui neste evento, que é um momento muito importante para a vida de cada um desses estudantes e para toda a comunidade”, ressaltou. “É uma alegria muito grande entregar uma escola de alta qualidade, garantindo aos nossos jovens o ensino em tempo integral e ajudando a transformar seus sonhos em realidade”, completou.

Para a secretária da Educação, Eliana Estrela, cada nova escola inaugurada representa uma oportunidade de reafirmar o compromisso com a juventude cearense. “Este é um momento de agradecer pelos investimentos na educação, que não param, e por acreditarem na nossa juventude, especialmente a da escola pública”, enfatizou.

Anteriormente, a EEMTI Antônio Silva Matos funcionava apenas como extensão da EEMTI Deputado Fernando Mota, única escola de ensino médio do município. Com a inauguração do novo prédio, o equipamento passa a contar com estrutura própria, com capacidade para atender até 270 estudantes.

Em discurso aos estudantes da nova escola, a secretária da Educação, Eliana Estrela, ressaltou que será no chão da escola que sonhos serão construídos e realizados por meio do conhecimento. “É muito gratificante cada entrega de escola que fazemos, porque é no chão da escola que realizamos sonhos. Aqui adquirimos conhecimento, e o conhecimento é a única coisa que ninguém tira da gente. Então, acreditem na escola e no conhecimento aqui adquirido”, concluiu.

Entre os matriculados na nova escola está José Saulo. Encantado com a estrutura do equipamento, o estudante destacou a felicidade de iniciar essa nova etapa da vida. “Eu me sinto muito grato por estar começando esse novo momento em uma escola como esta. Ainda estou pensando no que quero para o meu futuro, mas tenho certeza de que essa escola vai me ajudar a realizar tudo o que eu quiser”, declarou.

A escola, que atualmente conta com 215 estudantes matriculados, dispõe de seis salas de aula; laboratórios de informática, química, física, biologia e matemática; biblioteca; refeitório; auditório; quadra poliesportiva coberta e vestiários.

Mestre em Química, Wallis Sousa, que estudou toda a vida em escola pública, destacou a importância que uma unidade com boa estrutura terá na trajetória dos estudantes.

“Consigo ver, à frente, uma era de ouro para a educação de Retiro e de Tejuçuoca como um todo. Fico emocionado por participar deste momento e feliz pelos alunos que serão amparados por este equipamento daqui para frente. Há dez anos, quando eu cursava o Ensino Médio, não havia nada parecido. Agora, isso é real e será compartilhado pelos estudantes de Tejuçuoca”, comentou.

Na ocasião, o Governo do Ceará também entregou 108 tablets com chip e conectividade a estudantes da 2ª série do Ensino Médio de Tejuçuoca. Para essa ação, foram investidos R$ 48,5 mil. A estudante Cibele Bastos, além de comemorar a inauguração da nova escola, celebrou a política pública de inclusão digital.

“O tablet vai ajudar muito nos estudos. Vai fazer uma grande diferença para muitos de nós, que agora poderemos ter acesso a materiais de estudo na internet, videoaulas e outros recursos que contribuem para a aprendizagem”, afirmou. A entrega dos tablets integra a política pública de educação conectada, que busca fortalecer a inclusão digital dos estudantes e ampliar as possibilidades pedagógicas, garantindo acesso a ferramentas que enriquecem o processo de aprendizagem.

No segundo semestre de 2025, teve início a entrega de 109.396 tablets para alunos da 1ª série do Ensino Médio. O investimento é de mais de R$ 49 milhões e a entrega segue em 2026.

O prefeito de Tejuçuoca, Antunizio de Brito, agradeceu ao Governo do Ceará pela parceria. “Não posso deixar de agradecer. Trabalho pensando no bem-estar da população e essa parceria tem proporcionado políticas públicas para todos, políticas públicas que beneficiam o povo”, enfatizou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_7461-1-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará inicia distribuição do Vale Gás Social na próxima segunda-feira</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/governo-do-ceara-inicia-distribuicao-do-vale-gas-social-na-proxima-segunda-feira/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T13:20:22</pubDate>
    <description><![CDATA[O novo lote do Vale Gás Social começa a ser entregue pelo Governo do Ceará à população cearense na próxima segunda-feira, dia 9, às 9h, no município de Canindé. A entrega do benefício estadual será regionalizada, contemplando os seis municípios do Sertão de Canindé. No mesmo dia, às 14h, a Secretaria da Proteção Social (SPS) entrega também os tíquetes de Capistrano, atendendo a três municípios do Maciço de Baturité. A vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, participa das entregas.

Em Canindé, a entrega acontece na Secretaria Municipal de Assistência Social. Lá, a entrega será feita direto aos beneficiários e também às gestões dos municípios vizinhos de Boa Viagem, Caridade, Itatira, Madalena e Paramoti. Em Capistrano, a entrega também será direta aos beneficiários e às prefeituras de Aratuba e Mulungu.

Serão 104 mil tíquetes distribuídos nesta entrega. Para receber o benefício, a família deve estar inscrita no CadÚnico, com renda individual de até R$ 273, ter atualizado o cadastro nos últimos 24 meses, não estar com o Bolsa Família bloqueado ou suspenso e não receber o auxílio de gás do Governo Federal.

Com o início do programa federal Gás do Povo, em Fortaleza, os beneficiários da Capital deixaram de receber o programa estadual.

O Vale Gás Social é uma política pública que possibilita a recarga gratuita do botijão de gás. Desde sua implantação, mais de 2,6 milhões de tíquetes foram distribuídos.

Em Canindé

Segunda-feira, 9 de fevereiro, às 9h

Secretaria Municipal de Assistência Social – Av. Sitônio Monteiro, 999 – Santa Luzia – Canindé

Em Capistrano

Segunda-feira, 9 de fevereiro, às 14h

Salão Paroquial, ao lado da Igreja Matriz – Rua Tomaz Nunes Cavalcante, s/n – Capistrano]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O novo lote do Vale Gás Social começa a ser entregue pelo Governo do Ceará à população cearense na próxima segunda-feira, dia 9, às 9h, no município de Canindé. A entrega do benefício estadual será regionalizada, contemplando os seis municípios do Sertão de Canindé. No mesmo dia, às 14h, a Secretaria da Proteção Social (SPS) entrega também os tíquetes de Capistrano, atendendo a três municípios do Maciço de Baturité. A vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, participa das entregas.

Em Canindé, a entrega acontece na Secretaria Municipal de Assistência Social. Lá, a entrega será feita direto aos beneficiários e também às gestões dos municípios vizinhos de Boa Viagem, Caridade, Itatira, Madalena e Paramoti. Em Capistrano, a entrega também será direta aos beneficiários e às prefeituras de Aratuba e Mulungu.

Serão 104 mil tíquetes distribuídos nesta entrega. Para receber o benefício, a família deve estar inscrita no CadÚnico, com renda individual de até R$ 273, ter atualizado o cadastro nos últimos 24 meses, não estar com o Bolsa Família bloqueado ou suspenso e não receber o auxílio de gás do Governo Federal.

Com o início do programa federal Gás do Povo, em Fortaleza, os beneficiários da Capital deixaram de receber o programa estadual.

O Vale Gás Social é uma política pública que possibilita a recarga gratuita do botijão de gás. Desde sua implantação, mais de 2,6 milhões de tíquetes foram distribuídos.

Em Canindé

Segunda-feira, 9 de fevereiro, às 9h

Secretaria Municipal de Assistência Social – Av. Sitônio Monteiro, 999 – Santa Luzia – Canindé

Em Capistrano

Segunda-feira, 9 de fevereiro, às 14h

Salão Paroquial, ao lado da Igreja Matriz – Rua Tomaz Nunes Cavalcante, s/n – Capistrano]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/vale-gas-missao-velha-71.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Projeto Incluir + forma nova turma de manicures</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/projeto-incluir-forma-nova-turma-de-manicures/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T12:49:03</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Trabalho (SET), por meio do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) concluiu, nesta sexta-feira (06), mais uma turma do projeto Incluir+. O grupo de cerca de 20 alunas recebeu a certificação do curso de Manicure e Pedicure, realizado no Centro de Inclusão Tecnológica e Social (CITS) do Conjunto Ceará.

O projeto tem o objetivo de promover mais inclusão socioprodutiva e igualdade de oportunidades para os cearenses por meio de qualificação profissional em diversas áreas. A iniciativa mira na inserção na atividade formal e na prestação de serviços autônomos, com foco na geração de renda e na sustentabilidade.

O secretário executivo do Trabalho e Empreendedorismo, Renan Ridley, participou da entrega dos certificados e fez uma apresentação dos serviços da SET para quem deseja investir na nova trajetória profissional.

“A gente sabe da importância dessa qualificação como uma forma de gerar renda. E a turma que concluímos hoje é formada por mulheres, muitas mães e chefes de família. Compreendemos os diversos desafios que elas enfrentam no mercado de trabalho para garantir o sustento da casa. Por isso, o Governo do Ceará tem, além da qualificação, programas como o Ceará Credi e o Dinheiro da Mão, que podem ajudar nos planos de trabalhar de forma autônoma, levantar renda extra e de montar o próprio negócio”, frisou o secretário.

Em meio a uma atividade prática, elas concluíram a capacitação com a certeza de que os aprendizados abrem portas para novos caminhos.

“Eu achei uma experiência maravilhosa, porque a gente nunca sabe de tudo. Pensei que sabia pintar unhas, mas não. A gente aprende um pouco mais. Agora é crescer mais e mais e evoluir. Conhecimento nunca é demais”, disse Yasmin Tiffany, de 19 anos.

Já a aluna Conceição Lopes veio pela curiosidade de aprender um novo ofício e de poder trabalhar em casa. “Quero botar meu cantinho em casa. Como eu tenho minhas crianças, quero estar trabalhando pertinho”.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Trabalho (SET), por meio do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) concluiu, nesta sexta-feira (06), mais uma turma do projeto Incluir+. O grupo de cerca de 20 alunas recebeu a certificação do curso de Manicure e Pedicure, realizado no Centro de Inclusão Tecnológica e Social (CITS) do Conjunto Ceará.

O projeto tem o objetivo de promover mais inclusão socioprodutiva e igualdade de oportunidades para os cearenses por meio de qualificação profissional em diversas áreas. A iniciativa mira na inserção na atividade formal e na prestação de serviços autônomos, com foco na geração de renda e na sustentabilidade.

O secretário executivo do Trabalho e Empreendedorismo, Renan Ridley, participou da entrega dos certificados e fez uma apresentação dos serviços da SET para quem deseja investir na nova trajetória profissional.

“A gente sabe da importância dessa qualificação como uma forma de gerar renda. E a turma que concluímos hoje é formada por mulheres, muitas mães e chefes de família. Compreendemos os diversos desafios que elas enfrentam no mercado de trabalho para garantir o sustento da casa. Por isso, o Governo do Ceará tem, além da qualificação, programas como o Ceará Credi e o Dinheiro da Mão, que podem ajudar nos planos de trabalhar de forma autônoma, levantar renda extra e de montar o próprio negócio”, frisou o secretário.

Em meio a uma atividade prática, elas concluíram a capacitação com a certeza de que os aprendizados abrem portas para novos caminhos.

“Eu achei uma experiência maravilhosa, porque a gente nunca sabe de tudo. Pensei que sabia pintar unhas, mas não. A gente aprende um pouco mais. Agora é crescer mais e mais e evoluir. Conhecimento nunca é demais”, disse Yasmin Tiffany, de 19 anos.

Já a aluna Conceição Lopes veio pela curiosidade de aprender um novo ofício e de poder trabalhar em casa. “Quero botar meu cantinho em casa. Como eu tenho minhas crianças, quero estar trabalhando pertinho”.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6534-scaled.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Pré-Carnaval: Mercado AlimentaCE recebe show “Carnavaliza!” neste domingo (8)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/pre-carnaval-mercado-alimentace-recebe-show-carnavaliza-neste-domingo-8/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T12:32:52</pubDate>
    <description><![CDATA[Mantendo a energia da folia de Pré-Carnaval, o show “Carnavaliza!” traz clássicos da MPB e influências do axé durante o Almoço no Mercado

O Mercado AlimentaCE segue em ritmo de festa, unindo o melhor da gastronomia local com a energia carnavalesca. Dando sequência à programação de Pré-Carnaval, o Almoço no Mercado deste domingo (8) recebe a cantora Izabela Wégila. Das 13h às 14h30, o público poderá aproveitar os pratos dos restaurantes parceiros ao som do show “Carnavaliza!”, que traz influências do axé e da MPB.

O espetáculo propõe uma releitura de canções que fazem parte da memória do Carnaval, tendo como referências o axé, a MPB, o samba e o frevo. Na percussão, os arranjos são conduzidos pela guitarra e pela flauta, transformando o espaço em festa e convidando o público a dançar.

Enquanto a música garante a animação, os restaurantes parceiros O Boteco, Cozinha do Frei, Ôh Bixa Boa, Bellucci, Tacos Burger, Acarajé da Murá, Benzito Gastrobar e Chegue Bar estarão a postos com o melhor da gastronomia local, oferecendo uma diversidade de sabores que representam a cultura alimentar do estado. Além disso, durante toda a programação, haverá degustações na Loja do Mercado AlimentaCE, com a apresentação das geleias Amor em Pote e dos produtos Mais Leve.

Também neste domingo (8), a partir das 10h, o Pré-Carnaval na Estação das Artes conta com atividades lúdicas e musicais para o público infantil. Iniciando com a oficina “Tecendo acessórios”, com as arte-educadoras Talita Késsia e Fleuri Cardoso, as crianças poderão produzir acessórios de tecido a partir dos princípios da tecelagem e da mistura de cores.

Também às 10h, em parceria com o Sesc, a Cia. Palhaço Garapa traz um momento de magia e diversão para a família, com pintura facial e esculturas de balão.

Às 11h, é a vez do Bailinho Infantil, com a Banda Trakinas. O grupo revive a nostalgia dos anos 1980 e 1990, recuperando músicas que marcaram infâncias e sucessos que até hoje são tocados, em um espetáculo interativo e educativo.

O Mercado AlimentaCE é um espaço para vivenciar o Ceará de Comer. Integrante do Complexo Cultural Estação das Artes, é um lugar para experimentar, aprender e adquirir alimentos cearenses de qualidade, que contam histórias de toda a cadeia produtiva local. Tem como diretriz ser um polo de referência gastronômica e valorizar a cultura alimentar.

Almoço no Mercado – Show “Carnavaliza!”, com Izabela Wégila

08/02/2026 | DOM | 13h às 14h30

Horário de funcionamento do espaço: 10h às 15h

Local: Mercado AlimentaCE (Complexo Cultural Estação das Artes – R. Dr. João Moreira, 540 – Centro)

Classificação indicativa: Livre

Acesso: Gratuito]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Mantendo a energia da folia de Pré-Carnaval, o show “Carnavaliza!” traz clássicos da MPB e influências do axé durante o Almoço no Mercado

O Mercado AlimentaCE segue em ritmo de festa, unindo o melhor da gastronomia local com a energia carnavalesca. Dando sequência à programação de Pré-Carnaval, o Almoço no Mercado deste domingo (8) recebe a cantora Izabela Wégila. Das 13h às 14h30, o público poderá aproveitar os pratos dos restaurantes parceiros ao som do show “Carnavaliza!”, que traz influências do axé e da MPB.

O espetáculo propõe uma releitura de canções que fazem parte da memória do Carnaval, tendo como referências o axé, a MPB, o samba e o frevo. Na percussão, os arranjos são conduzidos pela guitarra e pela flauta, transformando o espaço em festa e convidando o público a dançar.

Enquanto a música garante a animação, os restaurantes parceiros O Boteco, Cozinha do Frei, Ôh Bixa Boa, Bellucci, Tacos Burger, Acarajé da Murá, Benzito Gastrobar e Chegue Bar estarão a postos com o melhor da gastronomia local, oferecendo uma diversidade de sabores que representam a cultura alimentar do estado. Além disso, durante toda a programação, haverá degustações na Loja do Mercado AlimentaCE, com a apresentação das geleias Amor em Pote e dos produtos Mais Leve.

Também neste domingo (8), a partir das 10h, o Pré-Carnaval na Estação das Artes conta com atividades lúdicas e musicais para o público infantil. Iniciando com a oficina “Tecendo acessórios”, com as arte-educadoras Talita Késsia e Fleuri Cardoso, as crianças poderão produzir acessórios de tecido a partir dos princípios da tecelagem e da mistura de cores.

Também às 10h, em parceria com o Sesc, a Cia. Palhaço Garapa traz um momento de magia e diversão para a família, com pintura facial e esculturas de balão.

Às 11h, é a vez do Bailinho Infantil, com a Banda Trakinas. O grupo revive a nostalgia dos anos 1980 e 1990, recuperando músicas que marcaram infâncias e sucessos que até hoje são tocados, em um espetáculo interativo e educativo.

O Mercado AlimentaCE é um espaço para vivenciar o Ceará de Comer. Integrante do Complexo Cultural Estação das Artes, é um lugar para experimentar, aprender e adquirir alimentos cearenses de qualidade, que contam histórias de toda a cadeia produtiva local. Tem como diretriz ser um polo de referência gastronômica e valorizar a cultura alimentar.

Almoço no Mercado – Show “Carnavaliza!”, com Izabela Wégila

08/02/2026 | DOM | 13h às 14h30

Horário de funcionamento do espaço: 10h às 15h

Local: Mercado AlimentaCE (Complexo Cultural Estação das Artes – R. Dr. João Moreira, 540 – Centro)

Classificação indicativa: Livre

Acesso: Gratuito]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/20230729_MACE_bandadeladinho__FernadaSiebra45-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Seminário reúne rendeiras de todo o Ceará e fortalece a salvaguarda da renda de bilros</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/seminario-reune-rendeiras-de-todo-o-ceara-e-fortalece-a-salvaguarda-da-renda-de-bilros/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T11:56:06</pubDate>
    <description><![CDATA[Encontro reforçou o diálogo sobre políticas públicas e construção de propostas coletivas para avançar o processo de registro da renda de bilros como patrimônio imaterial cearense

A força dos fios que atravessam gerações ganha protagonismo em mais uma importante ação de reconhecimento e valorização de nossas raízes. Nesta quinta-feira (5), na KUYA – Centro de Design, rendeiras de várias regiões do estado fortaleceram a proteção desse saber tradicional durante o Seminário sobre a Salvaguarda da Renda de Bilros no Ceará.

Realização da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult), por meio da sua Coordenadoria do Patrimônio Cultural e Memória (Copam), em parceria com a Secretaria da Proteção Social (SPS), através da Central de Artesanato do Ceará (Ceart), o encontro se destacou como um espaço de escuta, diálogo e construção coletiva de políticas públicas voltadas à preservação da renda de bilros.

Na oportunidade, as participantes compartilharam experiências, apresentaram demandas e contribuíram diretamente à elaboração de estratégias de salvaguarda do ofício. Saber tradicional, a renda de bilro é reconhecida como parte fundamental da cultura e da economia criativa cearense.

Mais de 40 rendeiras dividiram toda sua experiência e conhecimento com gestores públicos, designers, empreendedores e estilistas. Ao longo de um dia de atividades, a programação do Seminário contou com mesa redonda, visita guiada à KUYA – Centro de Design e Pinacoteca do Ceará, atividades em grupo para construção coletiva do plano de salvaguarda e exibição dos teasers do documentário “Renda de Bilros do Ceará”, editado para somar aos esforços desta salvaguarda.

A produção audiovisual do Governo do Ceará adentra o universo desta importante expressão e traz os valiosos depoimentos de Mestra Raimundinha (Trairi), Mestra Francisca Pires (Balbino) e Mestra Cleide (Aquiraz). Tesouros Vivos do Ceará, as três mestras do bilro também participaram do Seminário sobre a Salvaguarda da Renda de Bilros no Ceará.

Além de nossos Tesouros Vivos da Cultura e referências na renda de todo o estado, o Seminário contou com as falas e presenças da secretária da Cultura do Ceará, Luisa Cela; a coordenadora Desenvolvimento do Artesanato da CEART, Germana Mourão; a coordenadora da COPAM da Secult Ceará, Jéssica Ohara; a coordenadora de Produção Cultural da KUYA – Centro de Design, Tea Marcelo e a diretora Executiva do Instituto Mirante, Iana Soares.

Em sua fala, Luisa Cela destacou que as discussões sobre a proteção, registro e valorização da renda de bilro envolvem o compromisso e dedicação das rendeiras cearenses.

Germana Mourão reforçou o quanto é valioso termos políticas que olhem, se interessem, vejam e valorizem a cultura dos cearenses. “É isso que se propõe a Ceart, e é isso que o governo do Estado tem feito pelo artesanato e pela arte”, detalhou a gestora.

As contribuições resultantes dos grupos de trabalho serão incorporadas ao processo de registro da renda de bilros como patrimônio imaterial do Ceará, que será analisado pelo Conselho Estadual de Patrimônio Cultural (Coepa) e inscrito no Livro de Registro dos Saberes, fortalecendo o reconhecimento institucional e social dessa prática histórica.

Ao promover a escuta ativa e o protagonismo das rendeiras, o Seminário sobre a Salvaguarda da Renda de Bilros no Ceará reafirmou o compromisso do Governo do Ceará com a valorização do patrimônio cultural vivo e com o fortalecimento das políticas públicas que reconhecem os saberes tradicionais como parte essencial da identidade, da memória e da geração de renda no estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Encontro reforçou o diálogo sobre políticas públicas e construção de propostas coletivas para avançar o processo de registro da renda de bilros como patrimônio imaterial cearense

A força dos fios que atravessam gerações ganha protagonismo em mais uma importante ação de reconhecimento e valorização de nossas raízes. Nesta quinta-feira (5), na KUYA – Centro de Design, rendeiras de várias regiões do estado fortaleceram a proteção desse saber tradicional durante o Seminário sobre a Salvaguarda da Renda de Bilros no Ceará.

Realização da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult), por meio da sua Coordenadoria do Patrimônio Cultural e Memória (Copam), em parceria com a Secretaria da Proteção Social (SPS), através da Central de Artesanato do Ceará (Ceart), o encontro se destacou como um espaço de escuta, diálogo e construção coletiva de políticas públicas voltadas à preservação da renda de bilros.

Na oportunidade, as participantes compartilharam experiências, apresentaram demandas e contribuíram diretamente à elaboração de estratégias de salvaguarda do ofício. Saber tradicional, a renda de bilro é reconhecida como parte fundamental da cultura e da economia criativa cearense.

Mais de 40 rendeiras dividiram toda sua experiência e conhecimento com gestores públicos, designers, empreendedores e estilistas. Ao longo de um dia de atividades, a programação do Seminário contou com mesa redonda, visita guiada à KUYA – Centro de Design e Pinacoteca do Ceará, atividades em grupo para construção coletiva do plano de salvaguarda e exibição dos teasers do documentário “Renda de Bilros do Ceará”, editado para somar aos esforços desta salvaguarda.

A produção audiovisual do Governo do Ceará adentra o universo desta importante expressão e traz os valiosos depoimentos de Mestra Raimundinha (Trairi), Mestra Francisca Pires (Balbino) e Mestra Cleide (Aquiraz). Tesouros Vivos do Ceará, as três mestras do bilro também participaram do Seminário sobre a Salvaguarda da Renda de Bilros no Ceará.

Além de nossos Tesouros Vivos da Cultura e referências na renda de todo o estado, o Seminário contou com as falas e presenças da secretária da Cultura do Ceará, Luisa Cela; a coordenadora Desenvolvimento do Artesanato da CEART, Germana Mourão; a coordenadora da COPAM da Secult Ceará, Jéssica Ohara; a coordenadora de Produção Cultural da KUYA – Centro de Design, Tea Marcelo e a diretora Executiva do Instituto Mirante, Iana Soares.

Em sua fala, Luisa Cela destacou que as discussões sobre a proteção, registro e valorização da renda de bilro envolvem o compromisso e dedicação das rendeiras cearenses.

Germana Mourão reforçou o quanto é valioso termos políticas que olhem, se interessem, vejam e valorizem a cultura dos cearenses. “É isso que se propõe a Ceart, e é isso que o governo do Estado tem feito pelo artesanato e pela arte”, detalhou a gestora.

As contribuições resultantes dos grupos de trabalho serão incorporadas ao processo de registro da renda de bilros como patrimônio imaterial do Ceará, que será analisado pelo Conselho Estadual de Patrimônio Cultural (Coepa) e inscrito no Livro de Registro dos Saberes, fortalecendo o reconhecimento institucional e social dessa prática histórica.

Ao promover a escuta ativa e o protagonismo das rendeiras, o Seminário sobre a Salvaguarda da Renda de Bilros no Ceará reafirmou o compromisso do Governo do Ceará com a valorização do patrimônio cultural vivo e com o fortalecimento das políticas públicas que reconhecem os saberes tradicionais como parte essencial da identidade, da memória e da geração de renda no estado.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/2026.02.05-Seminario-Sobre-a-Salvaguarda-da-Renda-de-Bilros-no-Ceara-_-Jeny-Sousa-41.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Casa de Saberes Cego Aderaldo encerra inscrições para seleção de bolsistas nesta sexta-feira (6)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/casa-de-saberes-cego-aderaldo-encerra-inscricoes-para-selecao-de-bolsistas-nesta-sexta-feira-6/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T11:35:43</pubDate>
    <description><![CDATA[A Casa de Saberes Cego Aderaldo é um espaço do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura (Secult Ceará), que integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais do Ceará (Rece), sendo gerida em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM). O equipamento atua na valorização das expressões artísticas, culturais e dos saberes tradicionais do Sertão Central, promovendo ações formativas, educativas e de fruição cultural.

Podem participar estudantes regularmente matriculados nos cursos de Artes Visuais, Arquitetura e Urbanismo, Design Digital, Geografia, História, Letras – Português e Pedagogia. Os selecionados irão integrar o Núcleo Educativo da Casa de Saberes Cego Aderaldo, contribuindo diretamente para projetos voltados às expressões artísticas e culturais cearenses, com foco especial no Sertão Central.

Os bolsistas selecionados receberão uma bolsa cultural no valor de R$ 800,00 mensais, com duração inicial de 12 meses, podendo ser prorrogada por igual período, totalizando até dois anos, conforme critérios institucionais. A carga horária será de 20 horas semanais, distribuídas de segunda-feira a sábado, em turnos que variam entre manhã, tarde e noite.

Entre as atribuições dos bolsistas estão a realização de atividades em programas e projetos de arte-educação e mediação cultural, o desenvolvimento de estudos e pesquisas nas áreas de arte, cultura, patrimônio e memória, a participação em formações promovidas pela Casa de Saberes e a elaboração de relatórios das ações desenvolvidas.

A Chamada Pública representa uma oportunidade de formação prática e imersão no campo cultural, fortalecendo a relação entre educação, pesquisa e fruição cultural, além de contribuir para a valorização das culturas tradicionais e populares do Ceará.

Encerramento das inscrições para a seleção do Núcleo Educativo.

Link do formulário]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Casa de Saberes Cego Aderaldo é um espaço do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura (Secult Ceará), que integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais do Ceará (Rece), sendo gerida em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM). O equipamento atua na valorização das expressões artísticas, culturais e dos saberes tradicionais do Sertão Central, promovendo ações formativas, educativas e de fruição cultural.

Podem participar estudantes regularmente matriculados nos cursos de Artes Visuais, Arquitetura e Urbanismo, Design Digital, Geografia, História, Letras – Português e Pedagogia. Os selecionados irão integrar o Núcleo Educativo da Casa de Saberes Cego Aderaldo, contribuindo diretamente para projetos voltados às expressões artísticas e culturais cearenses, com foco especial no Sertão Central.

Os bolsistas selecionados receberão uma bolsa cultural no valor de R$ 800,00 mensais, com duração inicial de 12 meses, podendo ser prorrogada por igual período, totalizando até dois anos, conforme critérios institucionais. A carga horária será de 20 horas semanais, distribuídas de segunda-feira a sábado, em turnos que variam entre manhã, tarde e noite.

Entre as atribuições dos bolsistas estão a realização de atividades em programas e projetos de arte-educação e mediação cultural, o desenvolvimento de estudos e pesquisas nas áreas de arte, cultura, patrimônio e memória, a participação em formações promovidas pela Casa de Saberes e a elaboração de relatórios das ações desenvolvidas.

A Chamada Pública representa uma oportunidade de formação prática e imersão no campo cultural, fortalecendo a relação entre educação, pesquisa e fruição cultural, além de contribuir para a valorização das culturas tradicionais e populares do Ceará.

Encerramento das inscrições para a seleção do Núcleo Educativo.

Link do formulário]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6123.JPG-rotated.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sedih lança edital para convocar entidades da sociedade civil que irão compor o Conselho Deliberativo do PPDDH-CE</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/sedih-lanca-edital-para-convocar-entidades-da-sociedade-civil-que-irao-compor-o-conselho-deliberativo-do-ppddh-ce/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T10:42:32</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) divulga o Edital nº 01/2026, que convoca entidades da sociedade civil para compor o Conselho Deliberativo do Programa Estadual de Proteção aos Defensores e Defensoras dos Direitos Humanos, Comunicadores e Ambientalistas (CONDEL do PPDDH-CE). As inscrições para participação no processo de escolha estarão abertas de 9 a 22 de fevereiro.

O edital define o processo de seleção de cinco entidades da sociedade civil, sediadas no Ceará e com atuação comprovada na defesa e promoção dos direitos humanos, para integrar o colegiado por um mandato de dois anos, com possibilidade de recondução. Confira o edital completo clicando aqui.

O CONDEL do PPDDH-CE é um órgão colegiado de caráter consultivo, deliberativo e normativo, vinculado à Sedih. Compete ao colegiado, dentre outras atribuições, fortalecer a política estadual de proteção aos defensores e defensoras dos Direitos Humanos, comunicadores e ambientalistas, articulando os atores da rede de proteção a pessoas ameaçadas, e deliberar sobre os casos que lhe são encaminhados.

“A participação da sociedade civil nos colegiados é fundamental para garantir o controle social, além da construção e manutenção de políticas públicas afirmativas, assertivas e democráticas, voltadas no nosso Estado”, destaca a secretária dos Direitos Humanos, Socorro França.

As entidades interessadas devem realizar a inscrição exclusivamente por meio do e-mail napp@direitoshumanos.ce.gov.br, no período indicado no edital, enviando a documentação exigida. Cada entidade eleita deverá indicar um representante titular e um suplente para compor o CONDEL do PPDDH-CE.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) divulga o Edital nº 01/2026, que convoca entidades da sociedade civil para compor o Conselho Deliberativo do Programa Estadual de Proteção aos Defensores e Defensoras dos Direitos Humanos, Comunicadores e Ambientalistas (CONDEL do PPDDH-CE). As inscrições para participação no processo de escolha estarão abertas de 9 a 22 de fevereiro.

O edital define o processo de seleção de cinco entidades da sociedade civil, sediadas no Ceará e com atuação comprovada na defesa e promoção dos direitos humanos, para integrar o colegiado por um mandato de dois anos, com possibilidade de recondução. Confira o edital completo clicando aqui.

O CONDEL do PPDDH-CE é um órgão colegiado de caráter consultivo, deliberativo e normativo, vinculado à Sedih. Compete ao colegiado, dentre outras atribuições, fortalecer a política estadual de proteção aos defensores e defensoras dos Direitos Humanos, comunicadores e ambientalistas, articulando os atores da rede de proteção a pessoas ameaçadas, e deliberar sobre os casos que lhe são encaminhados.

“A participação da sociedade civil nos colegiados é fundamental para garantir o controle social, além da construção e manutenção de políticas públicas afirmativas, assertivas e democráticas, voltadas no nosso Estado”, destaca a secretária dos Direitos Humanos, Socorro França.

As entidades interessadas devem realizar a inscrição exclusivamente por meio do e-mail napp@direitoshumanos.ce.gov.br, no período indicado no edital, enviando a documentação exigida. Cada entidade eleita deverá indicar um representante titular e um suplente para compor o CONDEL do PPDDH-CE.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/0302-Edital-Condel-Site.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>De maracatu a mela-mela, Cidade Mais Infância celebra o Carnaval cearense</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/de-maracatu-a-mela-mela-cidade-mais-infancia-celebra-o-carnaval-cearense/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T10:42:30</pubDate>
    <description><![CDATA[O equipamento funcionará normalmente durante o feriado, com atividades lúdicas, culturais e muita diversão para crianças e famílias.

No Carnaval da Cidade Mais Infância, a rua vira brincadeira, a cultura vira aprendizado e a alegria é um direito de toda criança. Com o tema “Carnaval 2026 – Pequenos Foliões, Grandes Tradições”, a programação de fevereiro se veste de cores e ritmos, celebrando o nosso Carnaval. Ao unir aprendizado e diversão, a festa se transforma em um espaço onde as crianças podem explorar suas identidades e expressar sua criatividade.

Com suas cores vibrantes, ritmos contagiantes e uma rica variedade de atividades, a festividade destaca a importância da alegria e da coletividade. Como exemplo, a produção de máscaras para exposição envolve a comunidade na criação de peças que resgatam as origens culturais dos símbolos carnavalescos, além de apresentar um panorama da história do Carnaval de rua no Brasil.

A exposição apresenta quatro estações que mergulham nas tradições cearenses. A Estação 1 destaca a Majestade do Maracatu Cearense, com imagens da Calunga, a boneca sagrada, e coroas douradas que ilustram o cortejo real, mais solene e dramático que o de Pernambuco. As crianças aprendem que aqui o Carnaval tem reis e rainhas, e o ritmo cadenciado celebra a proteção dos antepassados.

Na Estação 2, a magia do interior aparece com os Caretas e Papangus, personagens que usam máscaras coloridas e roupas de retalhos para brincar de esconde-esconde, misturando mistério e diversão nas ruas. Eles mudam a voz e a identidade para garantir a surpresa e a festa. Já a Estação 3 traz a tradição popular do Mela-Mela e do Corso, onde a alegria se expressa em se sujar e desfilar em carros antigos enfeitados, como acontecia em Aracati e na capital. Essa brincadeira de rua é uma marca do Carnaval cearense, cheia de risos e confetes.

Na Estação 4, o som da gente mostra a diversidade musical do Ceará, que vai das marchinhas tocadas pelas charangas até o forró elétrico que anima os trios elétricos. A mistura de ritmos mantém a festa viva e vibrante, convidando todos a dançar.

O espetáculo “O Carnaval das Cores” celebra a cultura dos carnavais de rua com música, dança e alegria. Durante fevereiro, o show começa com um bloquinho animado que sai do teatro até a Praça Verde, envolvendo o público em uma festa a céu aberto. No palco, samba, frevo, maracatu e elementos circenses se combinam para criar uma experiência lúdica e emocionante, mostrando a riqueza da cultura popular brasileira e sua capacidade de unir e encantar pessoas de todas as idades.

Na Praça Verde, o bailinho de Carnaval da Turma da CMI anima as crianças com músicas e brincadeiras, incentivando o uso de fantasias, serpentinas e adereços festivos. O espaço vira um ambiente inclusivo e alegre, onde pequenos foliões vivem a magia do Carnaval com muita diversão.

Na TV Ceará, os visitantes entram em um programa de entrevistas para falar sobre as tradições do Carnaval no Ceará e no Brasil. Eles compartilham seus símbolos favoritos da festa e contam como imaginam o Carnaval perfeito, valorizando a diversidade cultural e a criatividade dos foliões mirins.

O teatro apresenta “Orquestra do Improviso”, uma comédia musical onde palhaços tentam salvar o show do Carnaval tocando instrumentos com a ajuda do público, numa mistura de risadas e dança. Já no cineteatro, “Vai Dar Samba: Marinheiro Só” conta a história de Catôco e seus amigos que descobrem a magia da música em uma loja de instrumentos, convidando o público a uma aventura cheia de amizade e encanto.

Na Casa do Artista, as crianças participam da oficina de máscaras de papel machê, criando e decorando seus próprios adereços carnavalescos. A atividade estimula a criatividade e o contato com as tradições, fazendo com que cada máscara conte uma história de alegria e festa.

Na Escola, o Carnaval é tema de poemas que ajudam a construir uma visão de mundo baseada em alegria, coletividade, igualdade e renovação. A diversidade das festas brasileiras é celebrada, mostrando que cada região tem sua forma única de viver o Carnaval, tornando-o ainda mais especial.

Durante o Carnaval, os agentes do Detran realizam uma blitz educativa com orientações sobre segurança e cuidados durante o período festivo. Ao mesmo tempo, no espaço Aeroporto, os visitantes embarcam numa viagem cultural pelos Carnavais de Nice, Veneza, Madri e Nova Orleans. A atividade apresenta tradições e expressões artísticas que tornam cada festa única, promovendo o intercâmbio cultural e a valorização das diferenças.

Na Fábrica de Pizza, a receita do mês é a pizza mista com massa rosa de beterraba, que une sabor, cor e nutrição, despertando a curiosidade das crianças para alimentos naturais de forma divertida. Na Escola de Gastronomia, o sorvete de ninho com geleia de morango representa a doçura e as cores do Carnaval, ensinando sobre textura, combinação e transformação dos alimentos.

A Cidade Mais Infância é um equipamento do Governo do Ceará coordenado pela Secretaria da Proteção Social. O espaço é um parque coberto que reproduz uma cidade onde a criança é a protagonista. A Cidade funciona no Centro de Eventos do Ceará, de quinta a domingo, das 13h às 18h. Para visitar, é preciso agendar no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O equipamento funcionará normalmente durante o feriado, com atividades lúdicas, culturais e muita diversão para crianças e famílias.

No Carnaval da Cidade Mais Infância, a rua vira brincadeira, a cultura vira aprendizado e a alegria é um direito de toda criança. Com o tema “Carnaval 2026 – Pequenos Foliões, Grandes Tradições”, a programação de fevereiro se veste de cores e ritmos, celebrando o nosso Carnaval. Ao unir aprendizado e diversão, a festa se transforma em um espaço onde as crianças podem explorar suas identidades e expressar sua criatividade.

Com suas cores vibrantes, ritmos contagiantes e uma rica variedade de atividades, a festividade destaca a importância da alegria e da coletividade. Como exemplo, a produção de máscaras para exposição envolve a comunidade na criação de peças que resgatam as origens culturais dos símbolos carnavalescos, além de apresentar um panorama da história do Carnaval de rua no Brasil.

A exposição apresenta quatro estações que mergulham nas tradições cearenses. A Estação 1 destaca a Majestade do Maracatu Cearense, com imagens da Calunga, a boneca sagrada, e coroas douradas que ilustram o cortejo real, mais solene e dramático que o de Pernambuco. As crianças aprendem que aqui o Carnaval tem reis e rainhas, e o ritmo cadenciado celebra a proteção dos antepassados.

Na Estação 2, a magia do interior aparece com os Caretas e Papangus, personagens que usam máscaras coloridas e roupas de retalhos para brincar de esconde-esconde, misturando mistério e diversão nas ruas. Eles mudam a voz e a identidade para garantir a surpresa e a festa. Já a Estação 3 traz a tradição popular do Mela-Mela e do Corso, onde a alegria se expressa em se sujar e desfilar em carros antigos enfeitados, como acontecia em Aracati e na capital. Essa brincadeira de rua é uma marca do Carnaval cearense, cheia de risos e confetes.

Na Estação 4, o som da gente mostra a diversidade musical do Ceará, que vai das marchinhas tocadas pelas charangas até o forró elétrico que anima os trios elétricos. A mistura de ritmos mantém a festa viva e vibrante, convidando todos a dançar.

O espetáculo “O Carnaval das Cores” celebra a cultura dos carnavais de rua com música, dança e alegria. Durante fevereiro, o show começa com um bloquinho animado que sai do teatro até a Praça Verde, envolvendo o público em uma festa a céu aberto. No palco, samba, frevo, maracatu e elementos circenses se combinam para criar uma experiência lúdica e emocionante, mostrando a riqueza da cultura popular brasileira e sua capacidade de unir e encantar pessoas de todas as idades.

Na Praça Verde, o bailinho de Carnaval da Turma da CMI anima as crianças com músicas e brincadeiras, incentivando o uso de fantasias, serpentinas e adereços festivos. O espaço vira um ambiente inclusivo e alegre, onde pequenos foliões vivem a magia do Carnaval com muita diversão.

Na TV Ceará, os visitantes entram em um programa de entrevistas para falar sobre as tradições do Carnaval no Ceará e no Brasil. Eles compartilham seus símbolos favoritos da festa e contam como imaginam o Carnaval perfeito, valorizando a diversidade cultural e a criatividade dos foliões mirins.

O teatro apresenta “Orquestra do Improviso”, uma comédia musical onde palhaços tentam salvar o show do Carnaval tocando instrumentos com a ajuda do público, numa mistura de risadas e dança. Já no cineteatro, “Vai Dar Samba: Marinheiro Só” conta a história de Catôco e seus amigos que descobrem a magia da música em uma loja de instrumentos, convidando o público a uma aventura cheia de amizade e encanto.

Na Casa do Artista, as crianças participam da oficina de máscaras de papel machê, criando e decorando seus próprios adereços carnavalescos. A atividade estimula a criatividade e o contato com as tradições, fazendo com que cada máscara conte uma história de alegria e festa.

Na Escola, o Carnaval é tema de poemas que ajudam a construir uma visão de mundo baseada em alegria, coletividade, igualdade e renovação. A diversidade das festas brasileiras é celebrada, mostrando que cada região tem sua forma única de viver o Carnaval, tornando-o ainda mais especial.

Durante o Carnaval, os agentes do Detran realizam uma blitz educativa com orientações sobre segurança e cuidados durante o período festivo. Ao mesmo tempo, no espaço Aeroporto, os visitantes embarcam numa viagem cultural pelos Carnavais de Nice, Veneza, Madri e Nova Orleans. A atividade apresenta tradições e expressões artísticas que tornam cada festa única, promovendo o intercâmbio cultural e a valorização das diferenças.

Na Fábrica de Pizza, a receita do mês é a pizza mista com massa rosa de beterraba, que une sabor, cor e nutrição, despertando a curiosidade das crianças para alimentos naturais de forma divertida. Na Escola de Gastronomia, o sorvete de ninho com geleia de morango representa a doçura e as cores do Carnaval, ensinando sobre textura, combinação e transformação dos alimentos.

A Cidade Mais Infância é um equipamento do Governo do Ceará coordenado pela Secretaria da Proteção Social. O espaço é um parque coberto que reproduz uma cidade onde a criança é a protagonista. A Cidade funciona no Centro de Eventos do Ceará, de quinta a domingo, das 13h às 18h. Para visitar, é preciso agendar no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Cidade-Mais-Infancia-Carnaval-3.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Uece coordena no Ceará pesquisa que avaliará o uso de cannabis em crianças com TEA</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/uece-coordena-no-ceara-pesquisa-que-avaliara-o-uso-de-cannabis-em-criancas-com-tea/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T09:42:13</pubDate>
    <description><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece), em parceria com a GreenCare Pharma e outras instituições de ensino de São Paulo, deu início à etapa de organização de uma pesquisa que tem como objetivo aplicar e avaliar uma formulação à base de cannabis medicinal em crianças com Transtorno do Espectro Autista (TEA), estabelecendo a eficácia e a segurança das doses.

No Ceará, o estudo será conduzido pelo Laboratório de Neurociência e Inovação Translacional (Lanit) e pelo Grupo de Pesquisa e Estudos em Neuroinflamação e Neurotoxicologia (Genit), sob coordenação do professor Gislei Aragão, vinculado ao Instituto Superior de Ciências Biomédicas (ISCB) da Uece.

Segundo o pesquisador, o projeto representa um avanço expressivo para a universidade e para a ciência brasileira, não apenas pela realização da pesquisa diretamente com esses pacientes, mas também porque há o intuito de, a partir dos resultados, ser desenvolvido um produto acessível para a população. “Esse não é apenas um ensaio clínico. Trata-se de um projeto completo de desenvolvimento de um produto à base de cannabis medicinal, que já passou por toda a etapa pré-clínica e agora avança para estudos em humanos”, explica.

O estudo adota o desenho metodológico considerado padrão ouro da pesquisa clínica, sendo duplo-cego, randomizado e controlado por placebo. Ao todo, 120 crianças com TEA participarão da pesquisa, divididas igualmente entre o Ceará e São Paulo. De acordo com o pesquisador Gislei Aragão, a metodologia foi cuidadosamente planejada para garantir a confiabilidade dos resultados. “O ensaio clínico está no topo da pirâmide das evidências científicas. E quando randomizamos essas crianças, ou seja, colocamos ela de forma aleatória em diferentes grupos, de tratamento e de placebo, isso proporciona ainda mais confiabilidade ao estudo. Além disso, o nosso desenho foi pensado para minimizar ao máximo os vieses, garantindo maior robustez e validade aos resultados”, afirma.

A pesquisa tem como foco principal a avaliação dos chamados comportamentos disruptivos, como agitação, agressividade e inquietação, sintomas que podem estar presentes em crianças com TEA e que, em alguns casos, exigem tratamento farmacológico. “Hoje, as opções medicamentosas são limitadas e, em geral, envolvem o uso de antipsicóticos, que podem causar muitos efeitos colaterais. A ideia é oferecer um produto farmacológico com maior segurança e menos efeitos adversos para determinados casos do TEA”, destaca o professor.

As crianças participantes serão acompanhadas por uma equipe multiprofissional formada por neuropediatras e psiquiatras infantis, com avaliações clínicas semanais ao longo de três meses. Também serão realizados exames laboratoriais antes e após o período de intervenção, como forma de monitorar a segurança do tratamento. Segundo o coordenador da pesquisa no Ceará, o estudo avaliará diferentes doses da formulação para identificar uma referência mais adequada para a maioria dos pacientes. “A resposta à cannabis pode variar muito entre os indivíduos, por isso é fundamental estudar diferentes dosagens para estabelecer parâmetros mais seguros e eficazes”, explica o professor Gislei Aragão.

Caso a eficácia e a segurança desta formulação rica em canabidiol sejam confirmadas, os resultados poderão trazer impactos significativos para famílias, profissionais da saúde e para o próprio Sistema Único de Saúde (SUS). “Isso traz mais segurança para o médico prescrever, para a família utilizar e para a sociedade ter acesso a um produto testado e validado cientificamente, diferente de muitos que hoje circulam sem controle ou padronização”, observa o pesquisador. Ele ressalta ainda que o objetivo é que o produto desenvolvido possa, futuramente, ser incorporado ao SUS. “Com um ensaio clínico desse porte, o sistema público passa a ter uma base científica sólida para avaliar o uso desse medicamento”, pontua.

O professor reforça que todo o estudo será conduzido com rigor ético e total independência científica. “Nosso compromisso é com a ciência. Os resultados serão publicados, independentemente de serem positivos ou não. Não estamos aqui para prometer cura, mas para produzir conhecimento confiável que ajude famílias e profissionais a tomarem decisões”, afirma. Para a Uece, o projeto consolida a instituição como referência nacional e internacional em pesquisa translacional. “Um estudo dessa magnitude coloca a universidade em evidência no cenário científico global e fortalece o papel da pesquisa desenvolvida no Nordeste”, conclui Gislei Aragão.

A etapa de organização foi iniciada. A fase de seleção dos participantes e de aplicação clínica do produto rico em canabidiol está prevista para ser realizada entre o segundo semestre de 2026 e o primeiro semestre de 2027. Para essa etapa, os pesquisadores contarão com a parceria do Instituto da Primeira Infância (Iprede), de onde serão selecionadas as crianças com TEA.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece), em parceria com a GreenCare Pharma e outras instituições de ensino de São Paulo, deu início à etapa de organização de uma pesquisa que tem como objetivo aplicar e avaliar uma formulação à base de cannabis medicinal em crianças com Transtorno do Espectro Autista (TEA), estabelecendo a eficácia e a segurança das doses.

No Ceará, o estudo será conduzido pelo Laboratório de Neurociência e Inovação Translacional (Lanit) e pelo Grupo de Pesquisa e Estudos em Neuroinflamação e Neurotoxicologia (Genit), sob coordenação do professor Gislei Aragão, vinculado ao Instituto Superior de Ciências Biomédicas (ISCB) da Uece.

Segundo o pesquisador, o projeto representa um avanço expressivo para a universidade e para a ciência brasileira, não apenas pela realização da pesquisa diretamente com esses pacientes, mas também porque há o intuito de, a partir dos resultados, ser desenvolvido um produto acessível para a população. “Esse não é apenas um ensaio clínico. Trata-se de um projeto completo de desenvolvimento de um produto à base de cannabis medicinal, que já passou por toda a etapa pré-clínica e agora avança para estudos em humanos”, explica.

O estudo adota o desenho metodológico considerado padrão ouro da pesquisa clínica, sendo duplo-cego, randomizado e controlado por placebo. Ao todo, 120 crianças com TEA participarão da pesquisa, divididas igualmente entre o Ceará e São Paulo. De acordo com o pesquisador Gislei Aragão, a metodologia foi cuidadosamente planejada para garantir a confiabilidade dos resultados. “O ensaio clínico está no topo da pirâmide das evidências científicas. E quando randomizamos essas crianças, ou seja, colocamos ela de forma aleatória em diferentes grupos, de tratamento e de placebo, isso proporciona ainda mais confiabilidade ao estudo. Além disso, o nosso desenho foi pensado para minimizar ao máximo os vieses, garantindo maior robustez e validade aos resultados”, afirma.

A pesquisa tem como foco principal a avaliação dos chamados comportamentos disruptivos, como agitação, agressividade e inquietação, sintomas que podem estar presentes em crianças com TEA e que, em alguns casos, exigem tratamento farmacológico. “Hoje, as opções medicamentosas são limitadas e, em geral, envolvem o uso de antipsicóticos, que podem causar muitos efeitos colaterais. A ideia é oferecer um produto farmacológico com maior segurança e menos efeitos adversos para determinados casos do TEA”, destaca o professor.

As crianças participantes serão acompanhadas por uma equipe multiprofissional formada por neuropediatras e psiquiatras infantis, com avaliações clínicas semanais ao longo de três meses. Também serão realizados exames laboratoriais antes e após o período de intervenção, como forma de monitorar a segurança do tratamento. Segundo o coordenador da pesquisa no Ceará, o estudo avaliará diferentes doses da formulação para identificar uma referência mais adequada para a maioria dos pacientes. “A resposta à cannabis pode variar muito entre os indivíduos, por isso é fundamental estudar diferentes dosagens para estabelecer parâmetros mais seguros e eficazes”, explica o professor Gislei Aragão.

Caso a eficácia e a segurança desta formulação rica em canabidiol sejam confirmadas, os resultados poderão trazer impactos significativos para famílias, profissionais da saúde e para o próprio Sistema Único de Saúde (SUS). “Isso traz mais segurança para o médico prescrever, para a família utilizar e para a sociedade ter acesso a um produto testado e validado cientificamente, diferente de muitos que hoje circulam sem controle ou padronização”, observa o pesquisador. Ele ressalta ainda que o objetivo é que o produto desenvolvido possa, futuramente, ser incorporado ao SUS. “Com um ensaio clínico desse porte, o sistema público passa a ter uma base científica sólida para avaliar o uso desse medicamento”, pontua.

O professor reforça que todo o estudo será conduzido com rigor ético e total independência científica. “Nosso compromisso é com a ciência. Os resultados serão publicados, independentemente de serem positivos ou não. Não estamos aqui para prometer cura, mas para produzir conhecimento confiável que ajude famílias e profissionais a tomarem decisões”, afirma. Para a Uece, o projeto consolida a instituição como referência nacional e internacional em pesquisa translacional. “Um estudo dessa magnitude coloca a universidade em evidência no cenário científico global e fortalece o papel da pesquisa desenvolvida no Nordeste”, conclui Gislei Aragão.

A etapa de organização foi iniciada. A fase de seleção dos participantes e de aplicação clínica do produto rico em canabidiol está prevista para ser realizada entre o segundo semestre de 2026 e o primeiro semestre de 2027. Para essa etapa, os pesquisadores contarão com a parceria do Instituto da Primeira Infância (Iprede), de onde serão selecionadas as crianças com TEA.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/reitoria-Uece-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hospital Regional do Cariri realiza atendimento especializado a vítimas de acidentes por animais peçonhentos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/hospital-regional-do-cariri-realiza-atendimento-especializado-a-vitimas-de-acidentes-por-animais-peconhentos/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T09:27:08</pubDate>
    <description><![CDATA[O paciente Pedro Marcelino foi picado por escorpião e recebeu atendimento na emergência do HRC

Incentivado pela esposa, o paciente buscou atendimento no Hospital Regional do Cariri (HRC), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). Na emergência da unidade, Pedro passou pela triagem, foi avaliado pela equipe médica e permaneceu em observação, recebendo a medicação prescrita, o que resultou na melhora dos sintomas.

Os animais peçonhentos são aqueles capazes de injetar veneno. Entre eles estão escorpiões, cobras e aranhas. Os acidentes com esses animais representam uma emergência médica e precisam de atenção, mesmo quando os sintomas iniciais parecem leves.

A médica emergencista que atua no HRC, Morgana Tavares, explica que os sinais de gravidade variam conforme o animal envolvido, mas que alguns sintomas servem de alerta para buscar socorro imediato. “São eles: dor intensa que se espalha rapidamente, inchaço progressivo ou endurecimento na região, vômito, tontura, suadeira, visão embaçada, dificuldade para respirar, muita sonolência, paciente confuso ou queda da pressão. Esses sintomas indicam que o veneno já está agindo de forma mais sistêmica no corpo todo e esse paciente precisa ser atendido com urgência maior”, afirma.

Leia mais: Saúde do Ceará orienta sobre como agir em caso de acidentes com animais peçonhentos

Quando chega ao HRC, o paciente é avaliado pela equipe de emergência, que classifica a gravidade e identifica o tipo provável de animal envolvido. Havendo a indicação, é aplicado o soro antiveneno específico. “Além disso, o HRC realiza o acompanhamento clínico, monitora sinais vitais e reavalia exames laboratoriais, porque algumas complicações podem surgir mesmo depois de uma melhora inicial”, ressalta a médica Morgana.

Para aplicação do soro, são considerados sintomas, tipo de animal envolvido e exames

A avaliação da necessidade da aplicação dos soros antiveneno é realizada em conjunto com a farmácia hospitalar. De acordo com a farmacêutica Marina Santos, a equipe considera os sintomas, o tipo de animal e os exames laboratoriais. “Pacientes que chegam sem sintomas clínicos e com exames normais, devem permanecer em observação por no mínimo 12 horas, pois em alguns casos podem ocorrer reações tardias do veneno injetado. Pacientes que já apresentam sinais de envenenamento devem permanecer em observação por no mínimo 24 horas ou até haver melhora clínica e laboratorial do paciente para a alta”, explica.

A farmacêutica pontua ainda que o objetivo do soro é neutralizar o veneno que ainda está circulando no organismo e a quantidade aplicada vai depender se o caso é considerado leve, moderado ou grave.

Farmácia do HRC dispõe de cinco tipos de soros antiveneno

No HRC, todos os tipos de soros necessários para esses atendimentos estão disponíveis, que são os soros antibotrópico (antídoto para picadas de serpentes como a jararaca), anticrotálico (antídoto para picadas de cascavel), antielapídico (antídoto para picadas de cobras corais verdadeiras), antiescorpiônico (antídoto para picadas de escorpião amarelo) e antiaracnídeo (antídoto para picadas de aranhas).

No Ceará, entre os anos de 2024 e 2025, houve um total de 26.660 acidentes por animais peçonhentos, sendo 12.061 em 2024 e 14.599 em 2025. Acidentes com escorpiões representam 60,8% das notificações no período citado.

“Este crescimento absoluto não deve ser interpretado apenas como um aumento na densidade populacional de animais, mas também como um reflexo do fortalecimento da rede de vigilância e do planejamento para distribuição de imunobiológicos”, destaca a coordenadora de Vigilância Epidemiológica e Prevenção em Saúde da Sesa, Ana Cabral.

Na região do Cariri, foram notificados 2.825 acidentes por animais peçonhentos em 2024, e 3.667 em 2025, um crescimento de 29,8% entre os dois anos. Somente em 2024, o HRC registrou 96 notificações de acidentes com animais peçonhentos. Em 2025, esse número chegou a 149 notificações.

A médica Morgana Tavares orienta sobre o que não deve ser feito após um acidente com animais peçonhentos. “Não se deve cortar o local, fazer torniquete, sugar o veneno ou aplicar qualquer substância. O correto é manter o membro em repouso, retirar anéis, pulseiras, calçados apertados e lavar apenas com água e sabão. Se for possível, você pode tirar uma foto do animal para facilitar a identificação do tratamento”, conclui.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O paciente Pedro Marcelino foi picado por escorpião e recebeu atendimento na emergência do HRC

Incentivado pela esposa, o paciente buscou atendimento no Hospital Regional do Cariri (HRC), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). Na emergência da unidade, Pedro passou pela triagem, foi avaliado pela equipe médica e permaneceu em observação, recebendo a medicação prescrita, o que resultou na melhora dos sintomas.

Os animais peçonhentos são aqueles capazes de injetar veneno. Entre eles estão escorpiões, cobras e aranhas. Os acidentes com esses animais representam uma emergência médica e precisam de atenção, mesmo quando os sintomas iniciais parecem leves.

A médica emergencista que atua no HRC, Morgana Tavares, explica que os sinais de gravidade variam conforme o animal envolvido, mas que alguns sintomas servem de alerta para buscar socorro imediato. “São eles: dor intensa que se espalha rapidamente, inchaço progressivo ou endurecimento na região, vômito, tontura, suadeira, visão embaçada, dificuldade para respirar, muita sonolência, paciente confuso ou queda da pressão. Esses sintomas indicam que o veneno já está agindo de forma mais sistêmica no corpo todo e esse paciente precisa ser atendido com urgência maior”, afirma.

Leia mais: Saúde do Ceará orienta sobre como agir em caso de acidentes com animais peçonhentos

Quando chega ao HRC, o paciente é avaliado pela equipe de emergência, que classifica a gravidade e identifica o tipo provável de animal envolvido. Havendo a indicação, é aplicado o soro antiveneno específico. “Além disso, o HRC realiza o acompanhamento clínico, monitora sinais vitais e reavalia exames laboratoriais, porque algumas complicações podem surgir mesmo depois de uma melhora inicial”, ressalta a médica Morgana.

Para aplicação do soro, são considerados sintomas, tipo de animal envolvido e exames

A avaliação da necessidade da aplicação dos soros antiveneno é realizada em conjunto com a farmácia hospitalar. De acordo com a farmacêutica Marina Santos, a equipe considera os sintomas, o tipo de animal e os exames laboratoriais. “Pacientes que chegam sem sintomas clínicos e com exames normais, devem permanecer em observação por no mínimo 12 horas, pois em alguns casos podem ocorrer reações tardias do veneno injetado. Pacientes que já apresentam sinais de envenenamento devem permanecer em observação por no mínimo 24 horas ou até haver melhora clínica e laboratorial do paciente para a alta”, explica.

A farmacêutica pontua ainda que o objetivo do soro é neutralizar o veneno que ainda está circulando no organismo e a quantidade aplicada vai depender se o caso é considerado leve, moderado ou grave.

Farmácia do HRC dispõe de cinco tipos de soros antiveneno

No HRC, todos os tipos de soros necessários para esses atendimentos estão disponíveis, que são os soros antibotrópico (antídoto para picadas de serpentes como a jararaca), anticrotálico (antídoto para picadas de cascavel), antielapídico (antídoto para picadas de cobras corais verdadeiras), antiescorpiônico (antídoto para picadas de escorpião amarelo) e antiaracnídeo (antídoto para picadas de aranhas).

No Ceará, entre os anos de 2024 e 2025, houve um total de 26.660 acidentes por animais peçonhentos, sendo 12.061 em 2024 e 14.599 em 2025. Acidentes com escorpiões representam 60,8% das notificações no período citado.

“Este crescimento absoluto não deve ser interpretado apenas como um aumento na densidade populacional de animais, mas também como um reflexo do fortalecimento da rede de vigilância e do planejamento para distribuição de imunobiológicos”, destaca a coordenadora de Vigilância Epidemiológica e Prevenção em Saúde da Sesa, Ana Cabral.

Na região do Cariri, foram notificados 2.825 acidentes por animais peçonhentos em 2024, e 3.667 em 2025, um crescimento de 29,8% entre os dois anos. Somente em 2024, o HRC registrou 96 notificações de acidentes com animais peçonhentos. Em 2025, esse número chegou a 149 notificações.

A médica Morgana Tavares orienta sobre o que não deve ser feito após um acidente com animais peçonhentos. “Não se deve cortar o local, fazer torniquete, sugar o veneno ou aplicar qualquer substância. O correto é manter o membro em repouso, retirar anéis, pulseiras, calçados apertados e lavar apenas com água e sabão. Se for possível, você pode tirar uma foto do animal para facilitar a identificação do tratamento”, conclui.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/acidentes-animais-peconhentos-HRC-2.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>