<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 19/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>2 notícias publicadas hoje (2 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 13:47:30 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão entrega sede reformada da Inspetoria de Salvamento Aquático neste sábado (20/12)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-entrega-sede-reformada-da-inspetoria-de-salvamento-aquatico-neste-sabado-20-12</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251219-52b52d2b06e5</guid>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:40:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão entrega sede reformada da Inspetoria de Salvamento Aquático neste sábado (20/12) - Sexta, 19 Dezembro 2025 10:40</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeito Evandro Leitão entrega sede reformada da Inspetoria de Salvamento Aquático neste sábado (20" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, realiza neste sábado (20/12) às 9h, a entrega oficial da sede reformada da Inspetoria de Salvamento Aquático (ISA) da Guarda Municipal de Fortaleza (GMF), na Praia de Iracema.</p>
<p>A reforma contemplou um novo layout, totalmente adaptado às necessidades dos servidores e às atividades desempenhadas pela inspetoria, que é responsável pelo salvamento aquático ao longo da orla da capital. A nova estrutura conta com recepção, sala do comandante, sala administrativa, copa, área de serviço, depósito, vestiários, banheiro acessível e estacionamento para motos aquáticas, quadriciclo e viaturas.</p>
<p>A obra incluiu ainda nivelamento do piso na entrada voltada ao calçadão, serviços de fundação e reforço estrutural, troca de cobertura, instalação de novas esquadrias, pisos, forro e portões, além de pintura interna, restauração e pintura da fachada voltada para a Rua dos Pacajus, aplicação de nova identidade visual e instalação de aparelhos de ar-condicionado.</p>
<p>O contrato da obra foi executado pela Secretaria Municipal da Infraestrutura (Seinf), com financiamento do Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe (CAF). A empresa responsável pela execução foi a Construtora CETUS. As obras tiveram início em 14 de julho de 2025.</p>
<p>A entrega da sede reformada ocorre em um momento simbólico para a ISA, que completou 57 anos de serviços no último dia 12 de dezembro, sendo a inspetoria especializada mais antiga da Guarda Municipal de Fortaleza.</p>
<p>Em 2025, a atuação da ISA apresentou resultados expressivos. Entre janeiro e novembro, foram realizados 464 salvamentos no mar, superando todo o ano de 2024, que registrou 387 ocorrências. Além disso, foram realizados 21 atendimentos pré-hospitalares, com prestação de primeiros socorros em situações emergenciais.</p>
<p>Os guarda-vidas atuam diariamente, das 8h às 17h, em postos fixos distribuídos ao longo da orla, entre os bairros Barra do Ceará e Mucuripe, incluindo pontos como Barra do Ceará, Carapebas, Havaizinho, Praia dos Crush, Jangada, Praia de Iracema, Ponta Mar e Náutico, utilizando equipamentos adequados, como flutuadores e nadadeiras.</p>
<p>A inspetoria também presta apoio ao Projeto Praia Acessível, que promove inclusão e lazer para pessoas com deficiência e/ou mobilidade reduzida. A iniciativa oferece esteiras e cadeiras anfíbias para banho de mar assistido e funciona de quarta a domingo, na Praia do Lido (Praia dos Crush), em frente ao Centro Cultural Belchior, na Praia de Iracema.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega da Reforma da base do ISA<br/>Data: 20/12<br/>Horário: 9h<br/>Local: Rua dos Pacajus, 63 - Praia de Iracema</p>
<p></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-entrega-sede-reformada-da-inspetoria-de-salvamento-aquatico-neste-sabado-20-12" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão entrega sede reformada da Inspetoria de Salvamento Aquático neste sábado (20</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza realiza formatura de 245 alunos do Centro de Línguas e de Extensão do Imparh</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-formatura-de-245-alunos-do-centro-de-linguas-e-de-extensao-do-imparh</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251219-d6fe3da9f0ca</guid>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:16:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza realiza formatura de 245 alunos do Centro de Línguas e de Extensão do Imparh - Sexta, 19 Dezembro 2025 10:16</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/19%2012%202025%20Imparh%20_27A3582.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza realiza formatura de 245 alunos do Centro de Línguas e de Extensão do Imparh" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/2/19 12 2025 Imparh _27A3582.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Durante a cerimônia, o prefeito destacou a importância do Imparh como instrumento de transformação social e de ampliação de oportunidades por meio da educação (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, participou, nesta quinta-feira (18/12), da solenidade de formatura de 245 alunos do Centro de Línguas e de Extensão do Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh) pelo semestre 2025.2. O momento marcou a conclusão dos cursos de Português, Inglês, Espanhol, Italiano e Japonês, celebrando a dedicação e o esforço dos estudantes ao longo da formação.</p>
<p>Durante a cerimônia, o prefeito destacou a importância do Imparh como instrumento de transformação social e de ampliação de oportunidades por meio da educação.</p>
<p>“O ensino de idiomas abre portas e fortalece trajetórias profissionais, além de contribuir para a inclusão social e o desenvolvimento da nossa cidade. O Imparh tem um papel histórico nesse processo, formando milhares de fortalezenses ao longo de mais de cinco décadas”, afirmou Evandro Leitão.</p>
<p>Atualmente, o Imparh conta com mais de 2.500 alunos ativos, matriculados em um ou mais idiomas. A instituição oferta cursos de Português, Inglês, Espanhol, Italiano, Francês, Alemão e Japonês, consolidando-se como referência no ensino de línguas em Fortaleza.</p>
<p>O presidente do Imparh, Evaldo Lima, definiu a formatura como um momento significativo para a instituição.</p>
<p>“Aprender um idioma é construir pontes. Nossos alunos não saem apenas dominando a leitura, a escrita, a fala e a escuta, mas também conhecendo outras culturas. O Imparh pratica um ensino de excelência, que transforma trajetórias e amplia perspectivas de futuro, especialmente para trabalhadores e trabalhadoras de Fortaleza, e hoje celebramos os resultados dessa iniciativa”, ressaltou o professor Evaldo Lima.</p>
<p>Daniela Siva do Nascimento foi uma das alunas que recebeu o certificado de conclusão de curso nesta quinta-feira (18/12). Tendo passado pelos sete semestres do curso de espanhol, ela se sente segura para utilizar o idioma.</p>
<p>"Aqui cobram tudo, a escrita, a fala, a escuta, tudo. São provas diferentes, então a gente se sente segura. Eu estou feliz e agradecida. Gosto bastante dos professores e os cursos daqui são excelentes, tanto que já tenho vontade de fazer outra língua."</p>
<p><strong>Histórico</strong></p>
<p>Com mais de 50 anos de atuação, o Centro de Línguas do Imparh já admitiu aproximadamente 200 mil alunos. Somente em 2025, foram registradas 6.123 matrículas nos cursos de idiomas, reforçando a procura da população por qualificação e aprendizado contínuo.</p>
<p>A formatura simboliza não apenas a conclusão de uma etapa acadêmica, mas também o início de novos caminhos pessoais e profissionais para os concluintes, reafirmando o compromisso da Prefeitura de Fortaleza com a educação e a formação cidadã.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-formatura-de-245-alunos-do-centro-de-linguas-e-de-extensao-do-imparh" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/19%2012%202025%20Imparh%20_27A3582.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/19%2012%202025%20Imparh%20_27A3582.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza realiza formatura de 245 alunos do Centro de Línguas e de Extensão do Imparh</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>