<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Crato: com investimento de R$ 104 mi, governador Elmano de Freitas visita obras de requalificação do Canal do Rio Granjeiro</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/crato-com-investimento-de-r-104-mi-governador-elmano-de-freitas-visita-obras-de-requalificacao-do-canal-do-rio-granjeiro/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T18:02:57</pubDate>
    <description><![CDATA[Extensão da obra é de 2,20 km e a previsão de entrega é setembro de 2026

Seguindo a quinta-feira (15) de compromissos na região do Cariri, o governador Elmano de Freitas visitou as obras de requalificação do Canal do Rio Granjeiro, no Crato. A estrutura, que conta com investimento do Governo do Ceará superior a R$ 104 milhões, tem previsão de entrega para setembro deste ano.

“Essa é uma obra muito sonhada que está sendo construída aqui. Tenho muito orgulho de estar visitando o andamento desta grande obra. Sem dúvidas, é algo histórico para o município do Crato”, destacou Elmano de Freitas.

Com 2,20 km de extensão, o local está recebendo diversos serviços como obras de drenagem auxiliares; verticalização do canal já existente; criação de uma bacia de amortecimento e um vertedouro (estrutura que controla e libera o excesso de água) tipo labirinto e cortinas atirantadas (sistemas de contenção).

Secretário do Recursos Hídricos, Fernando Santana parabenizou o andamento da obra, ressaltando a importância da estrutura para a população. “Gostaria de parabenizar o governador Elmano de Freitas por essa realização. Essa obra é mais um passo importante para beneficiar a população do Crato. Parabéns a todos os envolvidos neste processo. Viva o Crato”, comentou.

Prefeito do Crato, André Barreto salientou a grandeza histórica do canal. “Só tenho a agradecer ao governador e a todos que foram importantes para que isso acontecesse. Tenho certeza que essa é uma obra que vai marcar para sempre o povo do Crato”, disse.

Ainda no Crato, o governador Elmano de Freitas também visitou outra obra importante para a região: a duplicação da CE-388. Localizado no contorno do município, o trecho de 7,45 km possui aporte do Estado de R$ 46.946.567,22.

“Esses são investimentos muito relevantes para a região. E vamos continuar fazendo assim. Estamos construindo equipamentos muito importantes para avançar em diversas áreas e desenvolver ainda mais o Cariri”, complementou Elmano de Freitas.

Com execução acima dos 90%, a obra, com previsão de entrega para maio deste ano, já concluiu um viaduto de 200 metros e três pontes. A estrutura completa conta, ainda, com um acesso ao Centro Cultural do Cariri; serviços de terraplanagem, drenagem, pavimentação e revestimento asfáltico; instalação de bueiros; além do recebimento de sinalização vertical e horizontal.

Aproveitando a ida ao Crato, o chefe do Executivo Estadual assinou ordem de serviço para a construção de um Centro de Educação Infantil (CEI) no município. O investimento por parte do Governo do Ceará é de R$ 2.327.533,35.

“A educação do Ceará é um orgulho e é um orgulho graças ao trabalho dos nossos professores e professoras. Agradeço o trabalho de cada um e cada uma. Também agradeço a parceria com o nosso prefeito do Crato, André Barreto, para que fosse possível fazer mais esse CEI”

Com capacidade para atender 208 crianças, o CEI conta com berçário, dormitório, fraldário, quatro salas de referência, banheiros infantis, refeitório, cantina, cozinha, parque infantil, além do bloco administrativo, com salas de espera, diretoria e coordenação.

Secretária da Educação, Eliana Estrela ressaltou a importância do CEI para o desenvolvimento dos pequeninos. “Essa é uma política que nós temos no Ceará com um regime de colaboração cada vez mais fortalecido com os municípios. Esse é um espaço todo adaptado para as crianças, com profissionais de excelência. É importante demais que os pais coloquem seus filhos nos CEIs, garantindo segurança alimentar e também a construção do seu conhecimento”, finalizou a gestora.

Por fim, Elmano de Freitas acompanhou o início do Sinalize no Crato. A primeira ação do programa no município foi o trabalho de pavimentação de uma via ligando os bairros Mirandão e Vila Lobos. Ao todo, a cidade receberá 30 mil m2 por meio da ação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Extensão da obra é de 2,20 km e a previsão de entrega é setembro de 2026

Seguindo a quinta-feira (15) de compromissos na região do Cariri, o governador Elmano de Freitas visitou as obras de requalificação do Canal do Rio Granjeiro, no Crato. A estrutura, que conta com investimento do Governo do Ceará superior a R$ 104 milhões, tem previsão de entrega para setembro deste ano.

“Essa é uma obra muito sonhada que está sendo construída aqui. Tenho muito orgulho de estar visitando o andamento desta grande obra. Sem dúvidas, é algo histórico para o município do Crato”, destacou Elmano de Freitas.

Com 2,20 km de extensão, o local está recebendo diversos serviços como obras de drenagem auxiliares; verticalização do canal já existente; criação de uma bacia de amortecimento e um vertedouro (estrutura que controla e libera o excesso de água) tipo labirinto e cortinas atirantadas (sistemas de contenção).

Secretário do Recursos Hídricos, Fernando Santana parabenizou o andamento da obra, ressaltando a importância da estrutura para a população. “Gostaria de parabenizar o governador Elmano de Freitas por essa realização. Essa obra é mais um passo importante para beneficiar a população do Crato. Parabéns a todos os envolvidos neste processo. Viva o Crato”, comentou.

Prefeito do Crato, André Barreto salientou a grandeza histórica do canal. “Só tenho a agradecer ao governador e a todos que foram importantes para que isso acontecesse. Tenho certeza que essa é uma obra que vai marcar para sempre o povo do Crato”, disse.

Ainda no Crato, o governador Elmano de Freitas também visitou outra obra importante para a região: a duplicação da CE-388. Localizado no contorno do município, o trecho de 7,45 km possui aporte do Estado de R$ 46.946.567,22.

“Esses são investimentos muito relevantes para a região. E vamos continuar fazendo assim. Estamos construindo equipamentos muito importantes para avançar em diversas áreas e desenvolver ainda mais o Cariri”, complementou Elmano de Freitas.

Com execução acima dos 90%, a obra, com previsão de entrega para maio deste ano, já concluiu um viaduto de 200 metros e três pontes. A estrutura completa conta, ainda, com um acesso ao Centro Cultural do Cariri; serviços de terraplanagem, drenagem, pavimentação e revestimento asfáltico; instalação de bueiros; além do recebimento de sinalização vertical e horizontal.

Aproveitando a ida ao Crato, o chefe do Executivo Estadual assinou ordem de serviço para a construção de um Centro de Educação Infantil (CEI) no município. O investimento por parte do Governo do Ceará é de R$ 2.327.533,35.

“A educação do Ceará é um orgulho e é um orgulho graças ao trabalho dos nossos professores e professoras. Agradeço o trabalho de cada um e cada uma. Também agradeço a parceria com o nosso prefeito do Crato, André Barreto, para que fosse possível fazer mais esse CEI”

Com capacidade para atender 208 crianças, o CEI conta com berçário, dormitório, fraldário, quatro salas de referência, banheiros infantis, refeitório, cantina, cozinha, parque infantil, além do bloco administrativo, com salas de espera, diretoria e coordenação.

Secretária da Educação, Eliana Estrela ressaltou a importância do CEI para o desenvolvimento dos pequeninos. “Essa é uma política que nós temos no Ceará com um regime de colaboração cada vez mais fortalecido com os municípios. Esse é um espaço todo adaptado para as crianças, com profissionais de excelência. É importante demais que os pais coloquem seus filhos nos CEIs, garantindo segurança alimentar e também a construção do seu conhecimento”, finalizou a gestora.

Por fim, Elmano de Freitas acompanhou o início do Sinalize no Crato. A primeira ação do programa no município foi o trabalho de pavimentação de uma via ligando os bairros Mirandão e Vila Lobos. Ao todo, a cidade receberá 30 mil m2 por meio da ação.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/MG_2823-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CGE inicia processo de avaliação anual das Ouvidorias Setoriais 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/cge-inicia-processo-de-avaliacao-anual-das-ouvidorias-setoriais-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T16:27:16</pubDate>
    <description><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) iniciou, nesta quinta-feira (15), o processo de avaliação das Ouvidorias Setoriais dos órgãos e entidades do Poder Executivo Estadual, referente ao ano de 2025. As atividades ocorrem entre os dias 15 e 27 de janeiro, por meio de visitas técnicas aos equipamentos.

As avaliações serão realizadas, em sua maioria, de forma presencial. No entanto, as ouvidorias da Universidade Estadual Vale do Acaraú (UVA) e da Universidade Regional do Cariri (URCA), por estarem localizadas fora da Região Metropolitana de Fortaleza, passarão pelo procedimento de forma virtual.

A iniciativa integra o ciclo anual de avaliação de desempenho das ouvidorias estaduais, conduzido pela CGE, com o objetivo de analisar as ações desenvolvidas e os resultados alcançados pelas unidades ao longo de 2025.

Durante as visitas, serão observados aspectos fundamentais ao bom funcionamento das ouvidorias, tais como:

Infraestrutura física: condições de acessibilidade, localização, identificação visual e ambiente de atendimento.

Funcionamento adequado: a localização das ouvidorias deve garantir fácil acesso ao público e contar com ambientes apropriados para atendimentos presenciais.

Conformidade legal – atendimento às exigências de infraestrutura previstas na Portaria nº 07/2025, especialmente no que se refere à acessibilidade, localização, identificação visual e ao ambiente destinado ao atendimento no âmbito das ouvidorias, em conformidade com a Lei Estadual nº 14.594/2009, o Decreto Estadual nº 33.485/2020 e o Decreto Federal nº 5.296/2004.

Além de verificar os itens acima, as visitas também visam estreitar laços com as ouvidorias setoriais e aprofundar o conhecimento sobre as instalações e os desafios enfrentados pelas unidades.

Com essa iniciativa, a CGE reforça seu compromisso com a excelência no atendimento do serviço de ouvidoria para os cidadãos cearenses.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) iniciou, nesta quinta-feira (15), o processo de avaliação das Ouvidorias Setoriais dos órgãos e entidades do Poder Executivo Estadual, referente ao ano de 2025. As atividades ocorrem entre os dias 15 e 27 de janeiro, por meio de visitas técnicas aos equipamentos.

As avaliações serão realizadas, em sua maioria, de forma presencial. No entanto, as ouvidorias da Universidade Estadual Vale do Acaraú (UVA) e da Universidade Regional do Cariri (URCA), por estarem localizadas fora da Região Metropolitana de Fortaleza, passarão pelo procedimento de forma virtual.

A iniciativa integra o ciclo anual de avaliação de desempenho das ouvidorias estaduais, conduzido pela CGE, com o objetivo de analisar as ações desenvolvidas e os resultados alcançados pelas unidades ao longo de 2025.

Durante as visitas, serão observados aspectos fundamentais ao bom funcionamento das ouvidorias, tais como:

Infraestrutura física: condições de acessibilidade, localização, identificação visual e ambiente de atendimento.

Funcionamento adequado: a localização das ouvidorias deve garantir fácil acesso ao público e contar com ambientes apropriados para atendimentos presenciais.

Conformidade legal – atendimento às exigências de infraestrutura previstas na Portaria nº 07/2025, especialmente no que se refere à acessibilidade, localização, identificação visual e ao ambiente destinado ao atendimento no âmbito das ouvidorias, em conformidade com a Lei Estadual nº 14.594/2009, o Decreto Estadual nº 33.485/2020 e o Decreto Federal nº 5.296/2004.

Além de verificar os itens acima, as visitas também visam estreitar laços com as ouvidorias setoriais e aprofundar o conhecimento sobre as instalações e os desafios enfrentados pelas unidades.

Com essa iniciativa, a CGE reforça seu compromisso com a excelência no atendimento do serviço de ouvidoria para os cidadãos cearenses.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CearaPar realiza Leilão Presencial de Imóveis</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/cearapar-realiza-leilao-presencial-de-imoveis/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T16:08:11</pubDate>
    <description><![CDATA[A ação integra a política de gestão de ativos públicos do Estado do Ceará e tem como objetivo a alienação de imóveis classificados como não operacionais, observando os princípios da legalidade, transparência, eficiência e do melhor retorno econômico para a administração pública.

Os imóveis disponíveis para alienação são terrenos urbanos, localizados no bairro Cidade dos Funcionários, na Capital. Todos os imóveis encontram-se registrados no Sistema de Gestão de Bens Imóveis (SGBI) e sob responsabilidade do Instituto de Saúde dos Servidores do Estado do Ceará (Issec).

Os imóveis passaram por avaliações técnicas realizadas por empresas especializadas, em conformidade com a NBR 14.653/2019, utilizando o Método Comparativo Direto de Dados de Mercado.

A alienação foi autorizada pelo Conselho Estadual de Administração e Gestão de Ativos (CONAG) e está respaldada pela Lei Complementar nº 296/2022, pelo Decreto Estadual nº 35.505/2023 e pela Lei Federal nº 14.133/2021.

A alienação desses imóveis permite a adequada destinação de ativos públicos ociosos, promovendo a ocupação produtiva, a atração de investimentos e a dinamização econômica da região, além de contribuir para o fortalecimento das finanças estaduais.

O leilão será realizado em sessão pública presencial, sendo considerado vencedor o proponente que apresentar o maior lance, respeitado o valor mínimo definido em edital.

O pagamento poderá ser à vista ou parcelado, conforme critérios estabelecidos no edital, que deve ser consultado previamente pelos interessados no site da CearaPar.

* Terreno ISSEC – SGBI 19

Área de 545,24 m², localizado na Rua Vicente Lopes, s/n.

* Terreno ISSEC – SGBI 23

Área de 452,73 m², localizado na Rua Vicente Lopes, s/n.

* Terreno ISSEC – SGBI 20

Área de 486,00 m², localizado na Rua Cezídio Albuquerque, s/n.

* Terreno ISSEC – SGBI 1665

Área de 520,00 m², localizado na Avenida Ulisses Bezerra, nº 1297.

Leilão Presencial de Imóveis da CearaPar

Hora: 9h30

Dúvidas podem ser esclarecidas pelos telefones (85) 3108-0549 e (85) 98237-9401 (WhatsApp).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A ação integra a política de gestão de ativos públicos do Estado do Ceará e tem como objetivo a alienação de imóveis classificados como não operacionais, observando os princípios da legalidade, transparência, eficiência e do melhor retorno econômico para a administração pública.

Os imóveis disponíveis para alienação são terrenos urbanos, localizados no bairro Cidade dos Funcionários, na Capital. Todos os imóveis encontram-se registrados no Sistema de Gestão de Bens Imóveis (SGBI) e sob responsabilidade do Instituto de Saúde dos Servidores do Estado do Ceará (Issec).

Os imóveis passaram por avaliações técnicas realizadas por empresas especializadas, em conformidade com a NBR 14.653/2019, utilizando o Método Comparativo Direto de Dados de Mercado.

A alienação foi autorizada pelo Conselho Estadual de Administração e Gestão de Ativos (CONAG) e está respaldada pela Lei Complementar nº 296/2022, pelo Decreto Estadual nº 35.505/2023 e pela Lei Federal nº 14.133/2021.

A alienação desses imóveis permite a adequada destinação de ativos públicos ociosos, promovendo a ocupação produtiva, a atração de investimentos e a dinamização econômica da região, além de contribuir para o fortalecimento das finanças estaduais.

O leilão será realizado em sessão pública presencial, sendo considerado vencedor o proponente que apresentar o maior lance, respeitado o valor mínimo definido em edital.

O pagamento poderá ser à vista ou parcelado, conforme critérios estabelecidos no edital, que deve ser consultado previamente pelos interessados no site da CearaPar.

* Terreno ISSEC – SGBI 19

Área de 545,24 m², localizado na Rua Vicente Lopes, s/n.

* Terreno ISSEC – SGBI 23

Área de 452,73 m², localizado na Rua Vicente Lopes, s/n.

* Terreno ISSEC – SGBI 20

Área de 486,00 m², localizado na Rua Cezídio Albuquerque, s/n.

* Terreno ISSEC – SGBI 1665

Área de 520,00 m², localizado na Avenida Ulisses Bezerra, nº 1297.

Leilão Presencial de Imóveis da CearaPar

Hora: 9h30

Dúvidas podem ser esclarecidas pelos telefones (85) 3108-0549 e (85) 98237-9401 (WhatsApp).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Instagram-1-de-2-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Gestante internada no HRN realiza sonho de fazer ensaio fotográfico da gravidez</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/gestante-realiza-ensaio-no-hrn-durante-internacao-e-realiza-sonho-de-ter-album-de-gravidez/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T15:08:58</pubDate>
    <description><![CDATA[Ensaio que vinha sendo planejado foi improvisado dentro do Hospital durante a internação

Muitas gestantes carregam o sonho de fazer um ensaio fotográfico do período de gravidez. Mas quando as coisas não saem como o esperado e é necessária uma internação antes do tempo previsto? Uma paciente do Hospital Regional Norte (HRN) decidiu fazer seu ensaio no próprio hospital, unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) em Sobral.

“Foi mágico!”, é como define a professora Ana Roberta de Carvalho, 28 anos, moradora de Massapê. Ela precisou ser encaminhada ao HRN porque a gestação de sua primeira filha, Ana Luara, era considerada de risco.

Ana Roberta recebeu apoio da equipe do HRN que promoveu uma logística segura para garantir que o ensaio fosse possível

A professora já passava dos 40 dias internada, até saber que não poderia mais receber alta até dar à luz. “Por ser uma gravidez de risco, esse detalhe faz com que nossa bebê seja ainda mais esperada, então resolvi fazer o ensaio aqui mesmo”, conta. Junto do esposo e da família, ela contou com o apoio da equipe do HRN e da fotógrafa e amiga Rogelaine Macêdo para que a ideia fosse possível.

No próprio leito, a fotógrafa montou um cenário neutro com toda a segurança para a gestante. Também foi utilizada a área externa do HRN, onde existe um jardim.

“Roberta tinha o desejo de ser fotografada e há dias tinha marcado suas fotos, mas a gente remarcava por ela continuar internada. Eu já tinha tido duas vezes a experiência de fotografar gestantes no Hospital Regional e dei a ideia a ela”, conta Rogelaine.

Raquel Correia, enfermeira da obstetrícia do HRN, reflete que dar a gestante a possibilidade de fazer seu ensaio no próprio hospital, mostra como a unidade de saúde pode ser também um ambiente de afeto, memórias e esperança. “Representa acolhimento, resgate da autoestima, ajudando a gestante a se reconhecer não apenas como paciente, mas como mulher, mãe e como protagonista da sua história”, diz a enfermeira.

Com cenários improvisados, mas não menos inspiradores, e o clima que antecede a chegada das chuvas proporcionando um chão repleto de flores e folhas, o resultado foi um book encantador. “Era algo que eu queria muito, que já estava programado há algum tempo, foi tudo muito lindo! Espero que outras mãezinhas tenham essa mesma oportunidade”, diz Ana Roberta.

Estação do ano proporcionou lindas fotos externas]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Ensaio que vinha sendo planejado foi improvisado dentro do Hospital durante a internação

Muitas gestantes carregam o sonho de fazer um ensaio fotográfico do período de gravidez. Mas quando as coisas não saem como o esperado e é necessária uma internação antes do tempo previsto? Uma paciente do Hospital Regional Norte (HRN) decidiu fazer seu ensaio no próprio hospital, unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) em Sobral.

“Foi mágico!”, é como define a professora Ana Roberta de Carvalho, 28 anos, moradora de Massapê. Ela precisou ser encaminhada ao HRN porque a gestação de sua primeira filha, Ana Luara, era considerada de risco.

Ana Roberta recebeu apoio da equipe do HRN que promoveu uma logística segura para garantir que o ensaio fosse possível

A professora já passava dos 40 dias internada, até saber que não poderia mais receber alta até dar à luz. “Por ser uma gravidez de risco, esse detalhe faz com que nossa bebê seja ainda mais esperada, então resolvi fazer o ensaio aqui mesmo”, conta. Junto do esposo e da família, ela contou com o apoio da equipe do HRN e da fotógrafa e amiga Rogelaine Macêdo para que a ideia fosse possível.

No próprio leito, a fotógrafa montou um cenário neutro com toda a segurança para a gestante. Também foi utilizada a área externa do HRN, onde existe um jardim.

“Roberta tinha o desejo de ser fotografada e há dias tinha marcado suas fotos, mas a gente remarcava por ela continuar internada. Eu já tinha tido duas vezes a experiência de fotografar gestantes no Hospital Regional e dei a ideia a ela”, conta Rogelaine.

Raquel Correia, enfermeira da obstetrícia do HRN, reflete que dar a gestante a possibilidade de fazer seu ensaio no próprio hospital, mostra como a unidade de saúde pode ser também um ambiente de afeto, memórias e esperança. “Representa acolhimento, resgate da autoestima, ajudando a gestante a se reconhecer não apenas como paciente, mas como mulher, mãe e como protagonista da sua história”, diz a enfermeira.

Com cenários improvisados, mas não menos inspiradores, e o clima que antecede a chegada das chuvas proporcionando um chão repleto de flores e folhas, o resultado foi um book encantador. “Era algo que eu queria muito, que já estava programado há algum tempo, foi tudo muito lindo! Espero que outras mãezinhas tenham essa mesma oportunidade”, diz Ana Roberta.

Estação do ano proporcionou lindas fotos externas]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/ensaio-gestante-HRN-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Treina Brasil Ceará: parceria entre Etice e AWS conta com mais de 28.000 vagas disponíveis, por tempo limitado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/treina-brasil-ceara-parceria-entre-etice-e-aws-conta-com-mais-de-28-000-vagas-disponiveis-por-tempo-limitado/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T15:06:52</pubDate>
    <description><![CDATA[A Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice), em parceria com o programa AWS Treina Brasil, iniciativa da Amazon Web Services (AWS), oferta uma formação gratuita em computação em nuvem e inteligência artificial, áreas estratégicas e com alta demanda no mercado de trabalho atual. Atualmente, ainda estão disponíveis mais de 28 mil vagas destinadas a cearenses interessados em ampliar seus conhecimentos na área de tecnologia.

O curso é 100% gratuito, realizado de forma online e com conteúdos em língua portuguesa, e faz parte de uma iniciativa nacional que tem como objetivo capacitar 1 milhão de brasileiros até 2028. A formação contempla desde conceitos introdutórios até níveis avançados, abordando temas como inteligência artificial generativa, aprendizado de máquina, fundamentos de computação em nuvem, inovação e transformação digital. Ao final das atividades, os participantes receberão um certificado de conclusão. A metodologia da capacitação combina materiais assíncronos com eventos ao vivo, proporcionando uma experiência de aprendizagem flexível e atualizada.

No mercado, cursos com conteúdos semelhantes podem alcançar valores a partir de R$700, o que reforça a relevância da iniciativa como uma importante ação de qualificação profissional e inclusão digital. Com essa parceria, a Etice amplia o acesso ao conhecimento tecnológico, contribui para o desenvolvimento de talentos locais e fortalece a preparação da mão de obra cearense para atender às oportunidades crescentes do setor de tecnologia, que projeta a criação de milhões de postos de trabalho em nível global até 2030.

Levantamentos da AWS apontam resultados expressivos entre os participantes do programa: 21% dos concluintes obtiveram promoção profissional e 90% relataram aumento de produtividade após a formação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice), em parceria com o programa AWS Treina Brasil, iniciativa da Amazon Web Services (AWS), oferta uma formação gratuita em computação em nuvem e inteligência artificial, áreas estratégicas e com alta demanda no mercado de trabalho atual. Atualmente, ainda estão disponíveis mais de 28 mil vagas destinadas a cearenses interessados em ampliar seus conhecimentos na área de tecnologia.

O curso é 100% gratuito, realizado de forma online e com conteúdos em língua portuguesa, e faz parte de uma iniciativa nacional que tem como objetivo capacitar 1 milhão de brasileiros até 2028. A formação contempla desde conceitos introdutórios até níveis avançados, abordando temas como inteligência artificial generativa, aprendizado de máquina, fundamentos de computação em nuvem, inovação e transformação digital. Ao final das atividades, os participantes receberão um certificado de conclusão. A metodologia da capacitação combina materiais assíncronos com eventos ao vivo, proporcionando uma experiência de aprendizagem flexível e atualizada.

No mercado, cursos com conteúdos semelhantes podem alcançar valores a partir de R$700, o que reforça a relevância da iniciativa como uma importante ação de qualificação profissional e inclusão digital. Com essa parceria, a Etice amplia o acesso ao conhecimento tecnológico, contribui para o desenvolvimento de talentos locais e fortalece a preparação da mão de obra cearense para atender às oportunidades crescentes do setor de tecnologia, que projeta a criação de milhões de postos de trabalho em nível global até 2030.

Levantamentos da AWS apontam resultados expressivos entre os participantes do programa: 21% dos concluintes obtiveram promoção profissional e 90% relataram aumento de produtividade após a formação.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Treina-Brasil-01.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Complexo Ambiental Caminhos do Horto celebra biodiversidade do Cariri com Pré-Carnaval no Centro Histórico de Juazeiro do Norte</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/complexo-ambiental-caminhos-do-horto-celebra-biodiversidade-do-cariri-com-pre-carnaval-no-centro-historico-de-juazeiro-do-norte/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T13:50:26</pubDate>
    <description><![CDATA[A ação integra a programação cultural de férias e promove cortejo, shows e celebração da memória no Centro Histórico da cidade

Em sua segunda edição, o evento retoma a tradição dos antigos carnavais de rua de Juazeiro do Norte, reunindo moradores, artistas e visitantes em uma celebração gratuita e aberta ao público. Em 2026, o tema “Fauna e Flora do Cariri” convida os foliões a se inspirarem nas paisagens naturais da região, fortalecendo o diálogo entre cultura, meio ambiente e patrimônio.

“O Memórias de um Carnaval nasce do movimento de valorização do Centro Histórico de Juazeiro do Norte, um território que guarda as memórias de famílias, romeiros e personalidades que construíram a cidade. A expectativa é que, para além da celebração popular, o evento fortaleça a ocupação e a valorização desse espaço. Após uma primeira edição marcada por encontros e alegria, esperamos que em 2026 o evento cresça, alcance diferentes públicos e se consolide como uma tradição na cidade”, afirmou a idealizadora do evento e do projeto Memórias de Juazeiro, Hévila Ribeiro.

“Para o CAC Horto, ser parte do pré carnaval Memórias de um Carnaval ultrapassa os festejos da folia de momo. Significa ocupar as ruas do Juazeiro com cores, bichos, folhas e memórias, onde o carnaval vira gesto de cuidado e escuta da natureza que nos forma. É carnaval para lembrar que cultura e meio ambiente caminham juntos, pulsando na nossa gente, no território e na rua”, declarou a coordenadora de produção e ação cultural do Cac Horto, Duda Alves.

A programação tem início às 15h, com concentração do bloco na Casa das Memórias e discotecagem do DJ Jnrrrr. Às 17h, o cortejo segue pelas ruas do Centro Histórico ao som da Orquestra Frevo Arrastão, conduzindo o público até o Centro Cultural Daniel Walker (antiga RFFSA). No local, a partir das 18h, acontece o show Fervo Nosso, com Carla Ribeiro e Banda, o Concurso de Melhor Fantasia inspirado na fauna, flora e patrimônio do Cariri, além da apresentação do DJ Thiago Odílio, encerrando a noite em clima de celebração coletiva.

O pré-carnaval reafirma o Centro Histórico como espaço de convivência, memória e criação, fortalecendo artistas locais, a economia criativa e o sentimento de pertencimento da comunidade juazeirense.

Horário: 15h às 22h

Concentração: Casa das Memórias, Rua Conceição, nº 754, Centro

Atração: DJ Jrrrrr

Cortejo: 17h

Atração: Orquestra Frevo Arrastão

Encerramento do cortejo: Centro Cultural Daniel Walker (antiga RFFSA)

Concurso de Melhor Fantasia com o tema: Fauna, Flora e Patrimônio do Cariri]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A ação integra a programação cultural de férias e promove cortejo, shows e celebração da memória no Centro Histórico da cidade

Em sua segunda edição, o evento retoma a tradição dos antigos carnavais de rua de Juazeiro do Norte, reunindo moradores, artistas e visitantes em uma celebração gratuita e aberta ao público. Em 2026, o tema “Fauna e Flora do Cariri” convida os foliões a se inspirarem nas paisagens naturais da região, fortalecendo o diálogo entre cultura, meio ambiente e patrimônio.

“O Memórias de um Carnaval nasce do movimento de valorização do Centro Histórico de Juazeiro do Norte, um território que guarda as memórias de famílias, romeiros e personalidades que construíram a cidade. A expectativa é que, para além da celebração popular, o evento fortaleça a ocupação e a valorização desse espaço. Após uma primeira edição marcada por encontros e alegria, esperamos que em 2026 o evento cresça, alcance diferentes públicos e se consolide como uma tradição na cidade”, afirmou a idealizadora do evento e do projeto Memórias de Juazeiro, Hévila Ribeiro.

“Para o CAC Horto, ser parte do pré carnaval Memórias de um Carnaval ultrapassa os festejos da folia de momo. Significa ocupar as ruas do Juazeiro com cores, bichos, folhas e memórias, onde o carnaval vira gesto de cuidado e escuta da natureza que nos forma. É carnaval para lembrar que cultura e meio ambiente caminham juntos, pulsando na nossa gente, no território e na rua”, declarou a coordenadora de produção e ação cultural do Cac Horto, Duda Alves.

A programação tem início às 15h, com concentração do bloco na Casa das Memórias e discotecagem do DJ Jnrrrr. Às 17h, o cortejo segue pelas ruas do Centro Histórico ao som da Orquestra Frevo Arrastão, conduzindo o público até o Centro Cultural Daniel Walker (antiga RFFSA). No local, a partir das 18h, acontece o show Fervo Nosso, com Carla Ribeiro e Banda, o Concurso de Melhor Fantasia inspirado na fauna, flora e patrimônio do Cariri, além da apresentação do DJ Thiago Odílio, encerrando a noite em clima de celebração coletiva.

O pré-carnaval reafirma o Centro Histórico como espaço de convivência, memória e criação, fortalecendo artistas locais, a economia criativa e o sentimento de pertencimento da comunidade juazeirense.

Horário: 15h às 22h

Concentração: Casa das Memórias, Rua Conceição, nº 754, Centro

Atração: DJ Jrrrrr

Cortejo: 17h

Atração: Orquestra Frevo Arrastão

Encerramento do cortejo: Centro Cultural Daniel Walker (antiga RFFSA)

Concurso de Melhor Fantasia com o tema: Fauna, Flora e Patrimônio do Cariri]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Memorias-de-um-carnaval.-Caminhos-do-Horto.-Foto-Jaque-Rodrigues-2966-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Em Barbalha, governador Elmano inaugura Terminal Rodoviário e vistoria obra do Mercado Público</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/em-barbalha-governador-elmano-inaugura-terminal-rodoviario-e-vistoria-obra-do-mercado-publico/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T13:41:22</pubDate>
    <description><![CDATA[Em Barbalha, governador Elmano inaugura Terminal Rodoviário e vistoria obra do Mercado Público

Trabalhando pelo benefício do povo cearense, o Governo do Ceará inaugurou, nesta quinta-feira (15), o Terminal Rodoviário de Barbalha. Com investimento superior a R$ 5,4 milhões, o equipamento vai otimizar o transporte intermunicipal na região. A solenidade contou com a presença do governador Elmano de Freitas; do prefeito de Barbalha, Guilherme Saraiva; do secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana; e de outras autoridades.

O governador destacou o impacto que um novo terminal, bem estruturado, tem para o município e para toda a região. “Estou muito feliz de estar aqui entregando o Terminal Rodoviário de Barbalha, um sonho dessa cidade. Isso significa cidadania e dignidade para o povo de Barbalha, para os trabalhadores das empresas de transporte e para o cidadão que vai realizar sua viagem. Além disso, abre possibilidades de geração de renda e emprego para quem terá seu box no local. É uma conquista importante para a cidade”, detalhou.

O equipamento, que leva o nome de Terminal Rodoviário de Barbalha Lourival Santana, integra um conjunto de investimentos que tem ampliado a rede de terminais rodoviários no Ceará. Entre os barbalhenses que comemoraram a inauguração estava Nara Larisse, de 39 anos.

“Sou uma pessoa que utiliza bastante a rodoviária, pois vou a Fortaleza a cada três meses. Precisávamos de uma infraestrutura melhor para acolher tanto as pessoas que utilizam o transporte público intermunicipal quanto aquelas que vêm visitar a nossa cidade, que é um polo cultural muito importante”, afirmou Nara.

A nova estrutura, com área de 2.058,29 m², conta com 12 baias de ônibus, 10 guichês de atendimento, 10 lojas comerciais, restaurante, sala administrativa e seis banheiros coletivos. Responsável pela obra, o representante do Departamento Estadual de Trânsito do Ceará (Detran-CE), Marcos Macedo, ressaltou o trabalho sério que o órgão tem realizado em prol de melhorias para a população.

“Estamos com o coração cheio de felicidade por estarmos fazendo esta entrega. O Detran-CE trabalhou muito, tornando seus serviços cada vez mais eficientes. Entregar hoje este equipamento bonito e moderno, que vai facilitar a mobilidade das pessoas com segurança e infraestrutura, é uma honra. Isso é um investimento na população”, pontuou Marcos.

O prefeito de Barbalha, Guilherme Saraiva, agradeceu ao Governo do Ceará pela parceria com o município e pelo progresso que essas ações conjuntas têm levado à população. “Hoje é um dia de agradecer essa parceria e de celebrar essa conquista. Esta é uma união entre o Governo do Ceará, a Prefeitura de Barbalha e a população”, afirmou.

Com 30% de execução, o governador Elmano de Freitas vistoriou as obras do Mercado Público de Barbalha. Com área de intervenção de 9.408,00 metros quadrados, o equipamento tem previsão de conclusão para o segundo semestre deste ano. O investimento é superior a R$ 29 milhões, provenientes do Tesouro do Estado.

O governador Elmano de Freitas pontuou a necessidade de acelerar a obra. “A obra do Mercado Público queremos acelerar ao máximo, otimizando o cronograma com ações em paralelo, porque quanto antes pudermos entregar, melhor para mim e para o povo de Barbalha”, enfatizou.

O edifício contará com quatro pavimentos, um subsolo, com estacionamento para até 100 veículos, e uma área comercial com 12 lojas e 232 boxes.

O permissionário Sérgio Pereira, de 44 anos, que trabalha no ramo de assistência técnica em telefonia celular, está animado com a chegada do novo Mercado Público de Barbalha. “A expectativa para esse novo mercado é grande, pois estou aqui há seis anos e sempre tivemos dificuldades por conta da estrutura do antigo mercado. Agora, com o novo espaço, tudo vai melhorar: a segurança, o investimento nas nossas lojas, ou seja, só temos expectativa de avanços”, ressaltou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Em Barbalha, governador Elmano inaugura Terminal Rodoviário e vistoria obra do Mercado Público

Trabalhando pelo benefício do povo cearense, o Governo do Ceará inaugurou, nesta quinta-feira (15), o Terminal Rodoviário de Barbalha. Com investimento superior a R$ 5,4 milhões, o equipamento vai otimizar o transporte intermunicipal na região. A solenidade contou com a presença do governador Elmano de Freitas; do prefeito de Barbalha, Guilherme Saraiva; do secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana; e de outras autoridades.

O governador destacou o impacto que um novo terminal, bem estruturado, tem para o município e para toda a região. “Estou muito feliz de estar aqui entregando o Terminal Rodoviário de Barbalha, um sonho dessa cidade. Isso significa cidadania e dignidade para o povo de Barbalha, para os trabalhadores das empresas de transporte e para o cidadão que vai realizar sua viagem. Além disso, abre possibilidades de geração de renda e emprego para quem terá seu box no local. É uma conquista importante para a cidade”, detalhou.

O equipamento, que leva o nome de Terminal Rodoviário de Barbalha Lourival Santana, integra um conjunto de investimentos que tem ampliado a rede de terminais rodoviários no Ceará. Entre os barbalhenses que comemoraram a inauguração estava Nara Larisse, de 39 anos.

“Sou uma pessoa que utiliza bastante a rodoviária, pois vou a Fortaleza a cada três meses. Precisávamos de uma infraestrutura melhor para acolher tanto as pessoas que utilizam o transporte público intermunicipal quanto aquelas que vêm visitar a nossa cidade, que é um polo cultural muito importante”, afirmou Nara.

A nova estrutura, com área de 2.058,29 m², conta com 12 baias de ônibus, 10 guichês de atendimento, 10 lojas comerciais, restaurante, sala administrativa e seis banheiros coletivos. Responsável pela obra, o representante do Departamento Estadual de Trânsito do Ceará (Detran-CE), Marcos Macedo, ressaltou o trabalho sério que o órgão tem realizado em prol de melhorias para a população.

“Estamos com o coração cheio de felicidade por estarmos fazendo esta entrega. O Detran-CE trabalhou muito, tornando seus serviços cada vez mais eficientes. Entregar hoje este equipamento bonito e moderno, que vai facilitar a mobilidade das pessoas com segurança e infraestrutura, é uma honra. Isso é um investimento na população”, pontuou Marcos.

O prefeito de Barbalha, Guilherme Saraiva, agradeceu ao Governo do Ceará pela parceria com o município e pelo progresso que essas ações conjuntas têm levado à população. “Hoje é um dia de agradecer essa parceria e de celebrar essa conquista. Esta é uma união entre o Governo do Ceará, a Prefeitura de Barbalha e a população”, afirmou.

Com 30% de execução, o governador Elmano de Freitas vistoriou as obras do Mercado Público de Barbalha. Com área de intervenção de 9.408,00 metros quadrados, o equipamento tem previsão de conclusão para o segundo semestre deste ano. O investimento é superior a R$ 29 milhões, provenientes do Tesouro do Estado.

O governador Elmano de Freitas pontuou a necessidade de acelerar a obra. “A obra do Mercado Público queremos acelerar ao máximo, otimizando o cronograma com ações em paralelo, porque quanto antes pudermos entregar, melhor para mim e para o povo de Barbalha”, enfatizou.

O edifício contará com quatro pavimentos, um subsolo, com estacionamento para até 100 veículos, e uma área comercial com 12 lojas e 232 boxes.

O permissionário Sérgio Pereira, de 44 anos, que trabalha no ramo de assistência técnica em telefonia celular, está animado com a chegada do novo Mercado Público de Barbalha. “A expectativa para esse novo mercado é grande, pois estou aqui há seis anos e sempre tivemos dificuldades por conta da estrutura do antigo mercado. Agora, com o novo espaço, tudo vai melhorar: a segurança, o investimento nas nossas lojas, ou seja, só temos expectativa de avanços”, ressaltou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0925-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Conselheiros do CEE iniciam reuniões do calendário de 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/conselheiros-do-cee-iniciam-reunioes-do-calendario-de-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T13:21:57</pubDate>
    <description><![CDATA[Os conselheiros membros do Conselho Estadual de Educação do Ceará (CEE) iniciaram, nesta quarta-feira (14), as reuniões previstas no calendário de 2026. O encontro foi o primeiro do Conselho Pleno do CEE, sendo realizado por meio de videoconferência. A pauta incluiu como ponto principal o acompanhamento de palestra proferida pelo professor convidado Daniel Farias, diretor da Faculdade e Cursos Técnicos Apoena em Fortaleza, sobre o tema “Programa Juros pela Educação”. A reunião foi coordenada pela presidente do CEE, professora Ada Pimentel.

Iniciativa do Governo Federal, com regulamentação pelo Ministério da Educação (MEC), o programa Juros pela Educação permite aos estados brasileiros reduzir os juros de suas dívidas com a União em troca de investimentos e metas de expansão de matrícula na Educação Profissional e Tecnológica (EPT) de nível médio e melhorias na infraestrutura da oferta de cursos técnicos. O novo programa federal pretende criar condições para aumentar a produtividade e novas oportunidades profissionais, por meio do aumento de matrículas na educação técnica estadual, seguindo as diretrizes do Plano Nacional de Educação (PNE).

Outro assunto incluído na pauta da reunião foi a apresentação e análise das principais ações do CEE ao longo de 2025, incluindo itens como número de atendimento aos usuários, número de atos normativos (resoluções e pareceres) emitidos pelo órgão, eventos educacionais promovidos, eventos educacionais com a participação do Conselho, formação de servidores, avaliação de escolas, ações administrativas, demandas e desafios. Os conselheiros consideraram que o balanço foi positivo e alavanca novas ações a serem implementadas ao longo do novo exercício, com foco na agilização de serviços e no atendimento aos usuários.

Nesta quinta-feira (15), serão iniciadas as reuniões semanais deliberativas das câmaras de Educação Básica (CEB) e de Educação Superior e Profissional (CESP) do ano de 2026. Ao todo, deverão ser realizados 34 encontros por câmara. Os conselheiros também deverão participar de 13 reuniões do Conselho Pleno até o mês de dezembro. A maioria dos encontros serão efetivados por meio de videoconferência, a fim de facilitar a participação de todos os conselheiros e agilizar os trabalhos e deliberações, além de possibilitar a redução de custos. Contudo, todas as reuniões do Conselho Pleno deverão ser realizadas de forma presencial, na sede do CEE.

Nos encontros da CEB e CESP ao longo de 2025, os conselheiros de cada instância deliberativa cumpriram pautas que incluíram distribuição e relatoria de processos sobre temas diversos atinentes ao Sistema Estadual de Ensino, análise e aprovação de resoluções, além da discussão de temas inerentes à educação em nível local e nacional. As reuniões foram coordenadas pelas presidentes das câmaras, professoras Luísa Aurélia Costa e Guaraciara Barros Leal. Na CEB, foram emitidos 389 pareceres, enquanto na CESP foram 171 pareceres relatados e publicados. Além das reuniões em cada câmara, também foram efetivadas 12 reuniões plenárias, com a participação dos 21 conselheiros do CEE.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Os conselheiros membros do Conselho Estadual de Educação do Ceará (CEE) iniciaram, nesta quarta-feira (14), as reuniões previstas no calendário de 2026. O encontro foi o primeiro do Conselho Pleno do CEE, sendo realizado por meio de videoconferência. A pauta incluiu como ponto principal o acompanhamento de palestra proferida pelo professor convidado Daniel Farias, diretor da Faculdade e Cursos Técnicos Apoena em Fortaleza, sobre o tema “Programa Juros pela Educação”. A reunião foi coordenada pela presidente do CEE, professora Ada Pimentel.

Iniciativa do Governo Federal, com regulamentação pelo Ministério da Educação (MEC), o programa Juros pela Educação permite aos estados brasileiros reduzir os juros de suas dívidas com a União em troca de investimentos e metas de expansão de matrícula na Educação Profissional e Tecnológica (EPT) de nível médio e melhorias na infraestrutura da oferta de cursos técnicos. O novo programa federal pretende criar condições para aumentar a produtividade e novas oportunidades profissionais, por meio do aumento de matrículas na educação técnica estadual, seguindo as diretrizes do Plano Nacional de Educação (PNE).

Outro assunto incluído na pauta da reunião foi a apresentação e análise das principais ações do CEE ao longo de 2025, incluindo itens como número de atendimento aos usuários, número de atos normativos (resoluções e pareceres) emitidos pelo órgão, eventos educacionais promovidos, eventos educacionais com a participação do Conselho, formação de servidores, avaliação de escolas, ações administrativas, demandas e desafios. Os conselheiros consideraram que o balanço foi positivo e alavanca novas ações a serem implementadas ao longo do novo exercício, com foco na agilização de serviços e no atendimento aos usuários.

Nesta quinta-feira (15), serão iniciadas as reuniões semanais deliberativas das câmaras de Educação Básica (CEB) e de Educação Superior e Profissional (CESP) do ano de 2026. Ao todo, deverão ser realizados 34 encontros por câmara. Os conselheiros também deverão participar de 13 reuniões do Conselho Pleno até o mês de dezembro. A maioria dos encontros serão efetivados por meio de videoconferência, a fim de facilitar a participação de todos os conselheiros e agilizar os trabalhos e deliberações, além de possibilitar a redução de custos. Contudo, todas as reuniões do Conselho Pleno deverão ser realizadas de forma presencial, na sede do CEE.

Nos encontros da CEB e CESP ao longo de 2025, os conselheiros de cada instância deliberativa cumpriram pautas que incluíram distribuição e relatoria de processos sobre temas diversos atinentes ao Sistema Estadual de Ensino, análise e aprovação de resoluções, além da discussão de temas inerentes à educação em nível local e nacional. As reuniões foram coordenadas pelas presidentes das câmaras, professoras Luísa Aurélia Costa e Guaraciara Barros Leal. Na CEB, foram emitidos 389 pareceres, enquanto na CESP foram 171 pareceres relatados e publicados. Além das reuniões em cada câmara, também foram efetivadas 12 reuniões plenárias, com a participação dos 21 conselheiros do CEE.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/f572aade-b9ae-4f56-977d-0411df939d8e.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Atendimento psicológico no CIDH auxilia famílias a lidar com diagnóstico e tratamento da diabetes tipo 1</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/atendimento-psicologico-no-cidh-auxilia-familias-a-lidar-com-diagnostico-e-tratamento-da-diabetes-tipo-1/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T13:21:49</pubDate>
    <description><![CDATA[Janeiro pede respiros e recomeços. Para famílias com diagnóstico de diabetes tipo 1, cuidar da saúde mental é caminho importante para entender a condição e viver com mais saúde

O diagnóstico da diabetes mellitus tipo 1 em crianças e adolescentes geralmente vem acompanhado de sentimentos de medo, culpa, angústia e incerteza sobre o futuro. A condição muda o estilo de vida não só da pessoa com diabetes, mas da família, trazendo impactos para toda a vida. No Centro Integrado de Diabetes e Hipertensão (CIDH), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), o ambulatório de Psicologia ajuda pacientes e familiares a lidar melhor com a condição sob o aspecto da saúde mental.

A psicóloga do CIDH, Helena Gomes, explica que o diagnóstico de diabetes tipo 1 geralmente surge em um momento de fragilidade para a família, muitas das vezes envolvendo uma internação. Nesse primeiro momento, continua ela, é preciso acolher as famílias, tentar sanar todas as dúvidas e tentar diminuir a angústia.

“O diagnóstico da diabetes traz essa responsabilidade, de certa forma um sentimento de culpa. Muitos pais não compreendem o porquê do diagnóstico”, relata Helena. A diabetes tipo 1 é uma condição autoimune em que células do corpo atacam as células do pâncreas e este órgão para de produzir insulina ou produz em baixa quantidade, o que torna a pessoa dependente desse hormônio pelo resto da vida. Portanto, diferentemente do diabetes tipo 2, não existe um comportamento de prevenção à diabetes tipo 1.

Helena cita as mudanças na dinâmica familiar após o diagnóstico, pois os cuidados com a diabetes vão requerer controle na alimentação, verificações constantes da glicemia, aplicações de insulina, entre outros. A psicóloga costuma comparar a descoberta da condição a alguém que estará ao lado da pessoa com diabetes por toda a vida, como um amigo ou namorado. “Para onde a gente vai, ela vai junto. Se tratamos bem, ela nos retorna com tranquilidade. Se a tratamos mal, de maneira displicente, ela revida e nos incomoda. A gente só sabe que é uma pessoa que vai estar com a gente. Não tem como mandar embora”, compara Helena.

O diagnóstico da diabetes tipo 1 pegou de surpresa os pais de Davi Pinheiro, 12 anos, morador de Senador Pompeu, município do Sertão Central. O menino sentiu falta de ar e vômito e precisou de uma internação no Hospital Geral Dr. Waldemar Alcântara, unidade da Rede Sesa, em Fortaleza.

Passado o susto dos 15 dias em que o menino esteve internado, a família começou a ser acompanhada no CIDH e realizou o primeiro atendimento de Psicologia em janeiro de 2026. “Achei muito bom o atendimento. É difícil [o diagnóstico], mas o importante é que já está dando certo. Esse apoio ajuda porque a pessoa, com o psicólogo, conversa bem. A profissional conversa e ensina a gente a fazer as coisas”, conta Maria das Dores Bonifácio, agricultora e mãe de Davi.

Ela diz que sai da consulta mais otimista, disposta a “tocar o barco para a frente” e redobrar cuidados com insulinas e acompanhamento médico. O também agricultor Jucileudo Pinheiro, pai de Davi, ressalta a importância de cuidar melhor da alimentação. “A gente se abalar é pior. Agora é enfrentar”, resume ele.

A diretora-geral do CIDH, Cristina Façanha, lembra que as mudanças no estilo de vida da pessoa com diabetes vão além da alimentação, estendendo-se ao uso correto da insulina, entender a monitorização da glicose, atitudes para evitar a hipoglicemia, manutenção da saúde do sono, observação dos pés, entre outros cuidados. Ela defende uma visão positiva, resiliente e de equilíbrio emocional da família que permita ao mesmo tempo auxiliar crianças e adolescentes com diabetes e fomentar um ambiente de autorresponsabilidade com a condição.

“Como pais, temos a tendência de cuidar, proteger, mas é preciso educar os filhos para uma autonomia em relação ao cuidado com a diabetes. É um momento para a família reaprender o cuidado com a vida para seguir adiante, aceitando a condição, mas ajudando a pessoa com diabetes a não se sentir menor ou frágil”, defende Cristina, médica endocrinologista. Ainda segundo ela, é preciso lembrar que é possível ter uma vida saudável e de sucesso mesmo com uma condição que é para a vida inteira.

A psicóloga Helena Gomes alerta que as famílias levem em conta que pessoa “tem” diabetes e não “é” a condição, ou seja, a vida não pode se resumir a esse tema. Superada a fase de diagnóstico, o cuidado com a criança ou adolescente com diabetes passa a ser uma constante e isso também gera questões a serem discutidas pela família.

“O papel do cuidador não pode ser centralizado em uma única pessoa. Seja ela mãe, pai ou avó, esse cuidado precisa ser diluído porque é muita pressão: são muitas mudanças, controle, preocupações diárias com hipoglicemia”, detalha Helena Gomes. A hipoglicemia é uma situação que costuma gerar alerta especialmente em pessoas com diabetes tipo 1. Ela ocorre quando o nível de açúcar no sangue cai a menos de 70 ml/dl e, quando não contornada, pode gerar complicações.

Ela cita alguns cuidados em saúde mental que são importantes também para os cuidadores: prática de exercícios físicos, dedicar tempo a refeições leves e nutritivas e proporcionar-se bons momentos de lazer. “Às vezes, colocar uma cadeira na calçada já é uma prática de cuidado com a saúde mental. Estar entre amigos, entre pessoas que a gente gosta, entre pessoas leves para conversar e brincar. Ou seja, dar a devida importância ao momento”, ensina a psicóloga do CIDH.

Helena lembra que o branco da Campanha Janeiro Branco, de conscientização sobre a importância de se olhar para saúde mental, remete a recomeços, à oportunidade de escrever novas histórias ao longo do ano. “É um período para a gente refletir sobre o que a gente quer; que mudanças a gente quer se proporcionar e permitir-se essas mudanças, esse autocuidado”, detalha a psicóloga.

Dias e Horários: segunda a sexta, das 8h às 11h

Local: Sala da Psicologia, primeiro andar

Quem pode acessar: pacientes e familiares atendidos no CIDH com diagnóstico de diabetes tipo 1, mediante agendamento no Núcleo de Atendimento ao Cliente (NAC) ou encaminhamento da equipe multidisciplinar

Contato: WhatsApp/Telefone: (85) 3125-9161]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Janeiro pede respiros e recomeços. Para famílias com diagnóstico de diabetes tipo 1, cuidar da saúde mental é caminho importante para entender a condição e viver com mais saúde

O diagnóstico da diabetes mellitus tipo 1 em crianças e adolescentes geralmente vem acompanhado de sentimentos de medo, culpa, angústia e incerteza sobre o futuro. A condição muda o estilo de vida não só da pessoa com diabetes, mas da família, trazendo impactos para toda a vida. No Centro Integrado de Diabetes e Hipertensão (CIDH), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), o ambulatório de Psicologia ajuda pacientes e familiares a lidar melhor com a condição sob o aspecto da saúde mental.

A psicóloga do CIDH, Helena Gomes, explica que o diagnóstico de diabetes tipo 1 geralmente surge em um momento de fragilidade para a família, muitas das vezes envolvendo uma internação. Nesse primeiro momento, continua ela, é preciso acolher as famílias, tentar sanar todas as dúvidas e tentar diminuir a angústia.

“O diagnóstico da diabetes traz essa responsabilidade, de certa forma um sentimento de culpa. Muitos pais não compreendem o porquê do diagnóstico”, relata Helena. A diabetes tipo 1 é uma condição autoimune em que células do corpo atacam as células do pâncreas e este órgão para de produzir insulina ou produz em baixa quantidade, o que torna a pessoa dependente desse hormônio pelo resto da vida. Portanto, diferentemente do diabetes tipo 2, não existe um comportamento de prevenção à diabetes tipo 1.

Helena cita as mudanças na dinâmica familiar após o diagnóstico, pois os cuidados com a diabetes vão requerer controle na alimentação, verificações constantes da glicemia, aplicações de insulina, entre outros. A psicóloga costuma comparar a descoberta da condição a alguém que estará ao lado da pessoa com diabetes por toda a vida, como um amigo ou namorado. “Para onde a gente vai, ela vai junto. Se tratamos bem, ela nos retorna com tranquilidade. Se a tratamos mal, de maneira displicente, ela revida e nos incomoda. A gente só sabe que é uma pessoa que vai estar com a gente. Não tem como mandar embora”, compara Helena.

O diagnóstico da diabetes tipo 1 pegou de surpresa os pais de Davi Pinheiro, 12 anos, morador de Senador Pompeu, município do Sertão Central. O menino sentiu falta de ar e vômito e precisou de uma internação no Hospital Geral Dr. Waldemar Alcântara, unidade da Rede Sesa, em Fortaleza.

Passado o susto dos 15 dias em que o menino esteve internado, a família começou a ser acompanhada no CIDH e realizou o primeiro atendimento de Psicologia em janeiro de 2026. “Achei muito bom o atendimento. É difícil [o diagnóstico], mas o importante é que já está dando certo. Esse apoio ajuda porque a pessoa, com o psicólogo, conversa bem. A profissional conversa e ensina a gente a fazer as coisas”, conta Maria das Dores Bonifácio, agricultora e mãe de Davi.

Ela diz que sai da consulta mais otimista, disposta a “tocar o barco para a frente” e redobrar cuidados com insulinas e acompanhamento médico. O também agricultor Jucileudo Pinheiro, pai de Davi, ressalta a importância de cuidar melhor da alimentação. “A gente se abalar é pior. Agora é enfrentar”, resume ele.

A diretora-geral do CIDH, Cristina Façanha, lembra que as mudanças no estilo de vida da pessoa com diabetes vão além da alimentação, estendendo-se ao uso correto da insulina, entender a monitorização da glicose, atitudes para evitar a hipoglicemia, manutenção da saúde do sono, observação dos pés, entre outros cuidados. Ela defende uma visão positiva, resiliente e de equilíbrio emocional da família que permita ao mesmo tempo auxiliar crianças e adolescentes com diabetes e fomentar um ambiente de autorresponsabilidade com a condição.

“Como pais, temos a tendência de cuidar, proteger, mas é preciso educar os filhos para uma autonomia em relação ao cuidado com a diabetes. É um momento para a família reaprender o cuidado com a vida para seguir adiante, aceitando a condição, mas ajudando a pessoa com diabetes a não se sentir menor ou frágil”, defende Cristina, médica endocrinologista. Ainda segundo ela, é preciso lembrar que é possível ter uma vida saudável e de sucesso mesmo com uma condição que é para a vida inteira.

A psicóloga Helena Gomes alerta que as famílias levem em conta que pessoa “tem” diabetes e não “é” a condição, ou seja, a vida não pode se resumir a esse tema. Superada a fase de diagnóstico, o cuidado com a criança ou adolescente com diabetes passa a ser uma constante e isso também gera questões a serem discutidas pela família.

“O papel do cuidador não pode ser centralizado em uma única pessoa. Seja ela mãe, pai ou avó, esse cuidado precisa ser diluído porque é muita pressão: são muitas mudanças, controle, preocupações diárias com hipoglicemia”, detalha Helena Gomes. A hipoglicemia é uma situação que costuma gerar alerta especialmente em pessoas com diabetes tipo 1. Ela ocorre quando o nível de açúcar no sangue cai a menos de 70 ml/dl e, quando não contornada, pode gerar complicações.

Ela cita alguns cuidados em saúde mental que são importantes também para os cuidadores: prática de exercícios físicos, dedicar tempo a refeições leves e nutritivas e proporcionar-se bons momentos de lazer. “Às vezes, colocar uma cadeira na calçada já é uma prática de cuidado com a saúde mental. Estar entre amigos, entre pessoas que a gente gosta, entre pessoas leves para conversar e brincar. Ou seja, dar a devida importância ao momento”, ensina a psicóloga do CIDH.

Helena lembra que o branco da Campanha Janeiro Branco, de conscientização sobre a importância de se olhar para saúde mental, remete a recomeços, à oportunidade de escrever novas histórias ao longo do ano. “É um período para a gente refletir sobre o que a gente quer; que mudanças a gente quer se proporcionar e permitir-se essas mudanças, esse autocuidado”, detalha a psicóloga.

Dias e Horários: segunda a sexta, das 8h às 11h

Local: Sala da Psicologia, primeiro andar

Quem pode acessar: pacientes e familiares atendidos no CIDH com diagnóstico de diabetes tipo 1, mediante agendamento no Núcleo de Atendimento ao Cliente (NAC) ou encaminhamento da equipe multidisciplinar

Contato: WhatsApp/Telefone: (85) 3125-9161]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/CIDH-DIABETES-TIPO-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará articula parceria com consórcio catarinense para transformar resíduos sólidos em ativos econômicos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/ceara-articula-parceria-com-consorcio-catarinense-para-transformar-residuos-solidos-em-ativos-economicos/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T11:09:09</pubDate>
    <description><![CDATA[Diretores do Consórcio Intermunicipal do Médio Vale do Itajaí apresentaram tecnologia que recupera até 96% dos resíduos, gerando energia e novos produtos

O encontro foi um desdobramento de uma visita técnica realizada pelo secretário ao estado de Santa Catarina no final do ano passado. O modelo catarinense, já existe há 3 anos, em 19 municípios. Se destaca pela alta eficiência pois alcança 96% de aproveitamento de todos os resíduos coletados.

Diferente dos aterros sanitários convencionais, a tecnologia discutida se concentra na integralidade dos resíduos. O processo inclui a reciclagem tradicional e a transformação de rejeitos (como restos orgânicos e resíduos de banheiro) em produtos termoplásticos, adubo para compostagem e geração de energia através de um processo de desidratação.

Outro destaque do projeto é a inclusão social. O sistema não concorre com as cooperativas de reciclagem; pelo contrário, as integra ao processo. Ao processar o rejeito que sobra da reciclagem comum (cerca de 80% do volume doméstico), o projeto potencializa a venda em escala e aumenta a renda dos cooperados.

A viabilidade técnica e os modelos de parcerias público-privadas (PPPs) continuarão sendo analisados pela SDE para identificar as regiões do estado com maior potencial para receber as primeiras plantas industriais de tratamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Diretores do Consórcio Intermunicipal do Médio Vale do Itajaí apresentaram tecnologia que recupera até 96% dos resíduos, gerando energia e novos produtos

O encontro foi um desdobramento de uma visita técnica realizada pelo secretário ao estado de Santa Catarina no final do ano passado. O modelo catarinense, já existe há 3 anos, em 19 municípios. Se destaca pela alta eficiência pois alcança 96% de aproveitamento de todos os resíduos coletados.

Diferente dos aterros sanitários convencionais, a tecnologia discutida se concentra na integralidade dos resíduos. O processo inclui a reciclagem tradicional e a transformação de rejeitos (como restos orgânicos e resíduos de banheiro) em produtos termoplásticos, adubo para compostagem e geração de energia através de um processo de desidratação.

Outro destaque do projeto é a inclusão social. O sistema não concorre com as cooperativas de reciclagem; pelo contrário, as integra ao processo. Ao processar o rejeito que sobra da reciclagem comum (cerca de 80% do volume doméstico), o projeto potencializa a venda em escala e aumenta a renda dos cooperados.

A viabilidade técnica e os modelos de parcerias público-privadas (PPPs) continuarão sendo analisados pela SDE para identificar as regiões do estado com maior potencial para receber as primeiras plantas industriais de tratamento.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-15-at-11.06.09.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Futuro da segurança hídrica por meio da dessalinização é debatido entre experiências Brasil e Chile em workshop da Cagece</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/futuro-da-seguranca-hidrica-por-meio-da-dessalinizacao-e-debatido-entre-experiencias-brasil-e-chile-em-workshop-da-cagece/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T10:01:04</pubDate>
    <description><![CDATA[A parceria entre Brasil e Chile busca garantir segurança hídrica no Nordeste através de tecnologias testadas no país vizinho, a experiência chilena vem sendo discutida desde os estudos da primeira usina de dessalinização em Fortaleza

O encontro é uma continuidade das ações de relações internacionais de cooperação técnica estabelecidas entre a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) e o  Governo da Região de Atacama, no Chile, para os estudos e implantação da Planta de Dessalinização de Fortaleza (Dessal) no Ceará

O modelo chileno e a vanguarda cearense

Com mais de 15 anos de megasseca, o Chile tornou-se referência global ao implementar 24 usinas de dessalinização industriais, com outras 51 em fase de construção ou projeto. A experiência chilena é impulsionada pela integração com as energias renováveis, reduzindo o impacto ambiental e os custos operacionais, um modelo que o Ceará começa a seguir com a construção da Planta de Dessalinização de Fortaleza (Dessal), liderada pela Cagece.

O workshop contará com a presença de autoridades e especialistas internacionais, incluindo o Governador da Região de Atacama, Miguel Vargas e o Presidente da Cagece, Neuri Freitas. Serão discutidos temas como o abastecimento de água em zonas desérticas, os desafios ambientais no manejo costeiro, a reutilização de águas residuais e a eficácia das Parcerias Público-Privadas (PPPs) como mecanismo de gestão.

O evento é patrocinado pela Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) e conta com o apoio institucional do Gobierno Regional de Atacama e da Fundação Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Científico e Tecnológico (Funcap).

A programação de painéis técnicos  terá início às 14h, com apresentações que abordam desde a experiência europeia em reuso de água até o impacto das secas no desenvolvimento regional do Ceará, sob a ótica do Cientista Chefe de Recursos Hídricos da Funcap, Francisco de Assis Souza Filho.

Boas-vindas do Presidente de CAGECE, Neuri Freitas

Boas-vindas do Presidente de FUNCAP, Raimundo Costa

Palavras do Governador da Região do Atacama – Chile, Miguel Vargas

Moderação: Patrício Vergara

Marcelo Basaure, Gerente de Nueva Atacama – Chile

Edgardo Cruces, Pesquisador Centro de Investigaciones Costeras da Universidad de Atacama

Edinei Mendes da Silva, Águas de Fortaleza

Neuri Freitas, Presidente da CAGECE

Moderação: Arnaldo Santos

Luiz Marinheiro, Sócio-Diretor AST Portugal Serviços e Soluções Ambientais

Francisco de Assis Souza Filho, Cientista Chefe de Recursos Hídricos da FUNCAP

Luciano Arruda, Diretor de Gestão de Parcerias da CAGECE

Workshop Governança do Futuro: Dessalinização e Reuso de águas no Brasil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A parceria entre Brasil e Chile busca garantir segurança hídrica no Nordeste através de tecnologias testadas no país vizinho, a experiência chilena vem sendo discutida desde os estudos da primeira usina de dessalinização em Fortaleza

O encontro é uma continuidade das ações de relações internacionais de cooperação técnica estabelecidas entre a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) e o  Governo da Região de Atacama, no Chile, para os estudos e implantação da Planta de Dessalinização de Fortaleza (Dessal) no Ceará

O modelo chileno e a vanguarda cearense

Com mais de 15 anos de megasseca, o Chile tornou-se referência global ao implementar 24 usinas de dessalinização industriais, com outras 51 em fase de construção ou projeto. A experiência chilena é impulsionada pela integração com as energias renováveis, reduzindo o impacto ambiental e os custos operacionais, um modelo que o Ceará começa a seguir com a construção da Planta de Dessalinização de Fortaleza (Dessal), liderada pela Cagece.

O workshop contará com a presença de autoridades e especialistas internacionais, incluindo o Governador da Região de Atacama, Miguel Vargas e o Presidente da Cagece, Neuri Freitas. Serão discutidos temas como o abastecimento de água em zonas desérticas, os desafios ambientais no manejo costeiro, a reutilização de águas residuais e a eficácia das Parcerias Público-Privadas (PPPs) como mecanismo de gestão.

O evento é patrocinado pela Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) e conta com o apoio institucional do Gobierno Regional de Atacama e da Fundação Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Científico e Tecnológico (Funcap).

A programação de painéis técnicos  terá início às 14h, com apresentações que abordam desde a experiência europeia em reuso de água até o impacto das secas no desenvolvimento regional do Ceará, sob a ótica do Cientista Chefe de Recursos Hídricos da Funcap, Francisco de Assis Souza Filho.

Boas-vindas do Presidente de CAGECE, Neuri Freitas

Boas-vindas do Presidente de FUNCAP, Raimundo Costa

Palavras do Governador da Região do Atacama – Chile, Miguel Vargas

Moderação: Patrício Vergara

Marcelo Basaure, Gerente de Nueva Atacama – Chile

Edgardo Cruces, Pesquisador Centro de Investigaciones Costeras da Universidad de Atacama

Edinei Mendes da Silva, Águas de Fortaleza

Neuri Freitas, Presidente da CAGECE

Moderação: Arnaldo Santos

Luiz Marinheiro, Sócio-Diretor AST Portugal Serviços e Soluções Ambientais

Francisco de Assis Souza Filho, Cientista Chefe de Recursos Hídricos da FUNCAP

Luciano Arruda, Diretor de Gestão de Parcerias da CAGECE

Workshop Governança do Futuro: Dessalinização e Reuso de águas no Brasil.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/240229_Praia-do-Futuro_Foto-Rayane-Mainara_1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará Credi abre inscrições para seleção de agentes de microcrédito em quatro regiões do Estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/ceara-credi-abre-inscricoes-para-selecao-de-agentes-de-microcredito-em-quatro-regioes-do-estado/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T09:08:11</pubDate>
    <description><![CDATA[O Programa de Microcrédito Produtivo do Governo do Estado (Ceará Credi) está com inscrições abertas para seleção pública para o cargo de agente de microcrédito, com atuação nas regiões de planejamento de Fortaleza e Região Metropolitana, Litoral Norte, Sertão de Canindé e Sertão de Sobral. As inscrições são gratuitas e seguem até o próximo dia 23 de janeiro pelo site: idt.org.br/trabalhe-no-idt.

Para concorrer, é exigido ensino médio completo, sendo desejável experiência em áreas como vendas externas, análise de crédito, cobrança e microcrédito, além de disponibilidade para viagens. A contratação será realizada pelo regime da CLT, inicialmente por contrato de experiência, com possibilidade de efetivação por prazo indeterminado.

A carga horária é de 40 horas semanais. Além do salário e remuneração, o contratado também terá ajuda de custo mensal e benefícios como assistência médica, auxílio-alimentação, vale-transporte, seguro de vida, convênios e folga no aniversário.

Mais detalhes sobre os requisitos e fases das seleções podem ser conferidos em:

O Programa Ceará Credi tem o objetivo de ampliar oportunidades de trabalho e renda para microempreendedores, trabalhadores autônomos, formais e informais, e agricultores familiares, por meio da disponibilização de crédito produtivo orientado e capacitação empreendedora.

O programa é uma iniciativa do Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho, executado pela Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) em parceria com o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Programa de Microcrédito Produtivo do Governo do Estado (Ceará Credi) está com inscrições abertas para seleção pública para o cargo de agente de microcrédito, com atuação nas regiões de planejamento de Fortaleza e Região Metropolitana, Litoral Norte, Sertão de Canindé e Sertão de Sobral. As inscrições são gratuitas e seguem até o próximo dia 23 de janeiro pelo site: idt.org.br/trabalhe-no-idt.

Para concorrer, é exigido ensino médio completo, sendo desejável experiência em áreas como vendas externas, análise de crédito, cobrança e microcrédito, além de disponibilidade para viagens. A contratação será realizada pelo regime da CLT, inicialmente por contrato de experiência, com possibilidade de efetivação por prazo indeterminado.

A carga horária é de 40 horas semanais. Além do salário e remuneração, o contratado também terá ajuda de custo mensal e benefícios como assistência médica, auxílio-alimentação, vale-transporte, seguro de vida, convênios e folga no aniversário.

Mais detalhes sobre os requisitos e fases das seleções podem ser conferidos em:

O Programa Ceará Credi tem o objetivo de ampliar oportunidades de trabalho e renda para microempreendedores, trabalhadores autônomos, formais e informais, e agricultores familiares, por meio da disponibilização de crédito produtivo orientado e capacitação empreendedora.

O programa é uma iniciativa do Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho, executado pela Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) em parceria com o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Site-Agente-de-Microcredito_CARD-DE-SELECAO-PUBLICA-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Calor intenso: saiba as consequências para a saúde e quais ocorrências são atendidas nas UPAs</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/calor-intenso-saiba-as-consequencias-para-a-saude-e-quais-ocorrencias-sao-atendidas-nas-upas/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T09:04:10</pubDate>
    <description><![CDATA[Ingerir bastante água é um dos cuidados para evitar problemas em dias com altas temperaturas

O calor intenso que atinge o Ceará em determinados períodos do ano pode provocar quadros que variam de leves até situações mais graves, principalmente quando a exposição é prolongada. Os problemas mais comuns são desidratação, tontura e desmaio. Por isso, é importante buscar tomar alguns cuidados para preservar a saúde nesses períodos mais quentes e ficar atento sobre os sinais que podem levar à necessidade de atendimento em uma unidade de saúde.

“Existe uma situação chamada de exaustão pelo calor, que é quando a exposição é maior ao calor e o paciente evolui com fraqueza intensa, náuseas, vômitos e dor de cabeça. Há também uma condição bem mais grave que é a insolação, que também é conhecida como golpe de calor, que é uma emergência médica grave, com risco de morte. Essa situação é caracterizada por um aumento expressivo da temperatura corporal, alterando até mesmo o nível de consciência do paciente, sendo a condição mais grave desse quadro”, explica o médico e gerente do cuidado das Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) estaduais, Tarcylio Esdras.

Pessoas com doenças crônicas podem ser mais suscetíveis às altas temperaturas. “O calor pode trazer descompensação de doenças crônicas, assim como pacientes que têm problemas cardíacos, respiratórios e renais, podem ter o quadro agravado por causa do calor. Também pode haver uma piora de doenças respiratórias, porque o ar está mais seco e também devido à poluição do período”, explica. Ele acrescenta ainda que em idosos e crianças o risco é maior porque o organismo tem mais dificuldade de regular a temperatura.

Alguns dos cuidados indicados para evitar esses problemas são evitar locais fechados e com grande aglomeração de pessoas em dias muito quentes, tomar bastante líquido, usar roupas de proteção, utilizar meios físicos como barreiras (guarda-sol), além de fazer refeições leves.

Segundo o médico, o paciente deve ir até a UPA caso esteja com sinais de alarme como fraqueza intensa ou mal-estar, tontura, desmaio, confusão mental e febre alta. “O mais comum nas UPAs são casos de desidratação, crise de pressão arterial, falta de ar, coração acelerado, urina escura que indica sinal de desidratação, mal-estar geral, principalmente em idosos ou aqueles trabalhadores que trabalham expostos ao sol e, principalmente, os pacientes com doenças crônicas. Todos esses sinais podem indicar uma emergência médica e, por isso, precisa ser procurado atendimento imediato”, orienta.

Ainda de acordo com o profissional, episódios de calor intenso também causam aumento de viroses, por isso a principal recomendação é a prevenção. “Nesse período, percebemos aumento na demanda de atendimentos, principalmente naqueles pacientes que têm doenças crônicas, mas sempre aparece também casos de desidratação e de mal-estar, mas as UPAs estão organizadas, com as equipes treinadas para atender esse tipo de ocorrência. Entretanto, é importante reforçar que a prevenção é a principal forma de evitar os sintomas, sendo assim é importante manter hábitos saudáveis, beber bastante água e evitar exposição prolongada ao sol”, finaliza.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Ingerir bastante água é um dos cuidados para evitar problemas em dias com altas temperaturas

O calor intenso que atinge o Ceará em determinados períodos do ano pode provocar quadros que variam de leves até situações mais graves, principalmente quando a exposição é prolongada. Os problemas mais comuns são desidratação, tontura e desmaio. Por isso, é importante buscar tomar alguns cuidados para preservar a saúde nesses períodos mais quentes e ficar atento sobre os sinais que podem levar à necessidade de atendimento em uma unidade de saúde.

“Existe uma situação chamada de exaustão pelo calor, que é quando a exposição é maior ao calor e o paciente evolui com fraqueza intensa, náuseas, vômitos e dor de cabeça. Há também uma condição bem mais grave que é a insolação, que também é conhecida como golpe de calor, que é uma emergência médica grave, com risco de morte. Essa situação é caracterizada por um aumento expressivo da temperatura corporal, alterando até mesmo o nível de consciência do paciente, sendo a condição mais grave desse quadro”, explica o médico e gerente do cuidado das Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) estaduais, Tarcylio Esdras.

Pessoas com doenças crônicas podem ser mais suscetíveis às altas temperaturas. “O calor pode trazer descompensação de doenças crônicas, assim como pacientes que têm problemas cardíacos, respiratórios e renais, podem ter o quadro agravado por causa do calor. Também pode haver uma piora de doenças respiratórias, porque o ar está mais seco e também devido à poluição do período”, explica. Ele acrescenta ainda que em idosos e crianças o risco é maior porque o organismo tem mais dificuldade de regular a temperatura.

Alguns dos cuidados indicados para evitar esses problemas são evitar locais fechados e com grande aglomeração de pessoas em dias muito quentes, tomar bastante líquido, usar roupas de proteção, utilizar meios físicos como barreiras (guarda-sol), além de fazer refeições leves.

Segundo o médico, o paciente deve ir até a UPA caso esteja com sinais de alarme como fraqueza intensa ou mal-estar, tontura, desmaio, confusão mental e febre alta. “O mais comum nas UPAs são casos de desidratação, crise de pressão arterial, falta de ar, coração acelerado, urina escura que indica sinal de desidratação, mal-estar geral, principalmente em idosos ou aqueles trabalhadores que trabalham expostos ao sol e, principalmente, os pacientes com doenças crônicas. Todos esses sinais podem indicar uma emergência médica e, por isso, precisa ser procurado atendimento imediato”, orienta.

Ainda de acordo com o profissional, episódios de calor intenso também causam aumento de viroses, por isso a principal recomendação é a prevenção. “Nesse período, percebemos aumento na demanda de atendimentos, principalmente naqueles pacientes que têm doenças crônicas, mas sempre aparece também casos de desidratação e de mal-estar, mas as UPAs estão organizadas, com as equipes treinadas para atender esse tipo de ocorrência. Entretanto, é importante reforçar que a prevenção é a principal forma de evitar os sintomas, sendo assim é importante manter hábitos saudáveis, beber bastante água e evitar exposição prolongada ao sol”, finaliza.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/onda-de-calor-ceara-hidratacao-sesa.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com 21 novas brinquedocreches, Governo do Ceará amplia direito de crianças ao brincar</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/com-21-novas-brinquedocreches-governo-do-ceara-amplia-direito-de-criancas-ao-brincar/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T06:58:11</pubDate>
    <description><![CDATA[Os equipamentos beneficiarão crianças de 17 municípios. Com a entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches

“Quando a gente garante o direito de brincar, acolhe as nossas crianças, principalmente de 0 a 6 anos, a gente constrói um amanhã melhor”, ressaltou a vice-governadora e secretária da Proteção Social (SPS), Jade Romero, durante a entrega de 21 kits com brinquedos, livros e jogos pedagógicos para instalação de brinquedocreches em 17 municípios cearenses.

O evento aconteceu nesta quarta-feira (14), no auditório da SPS, e contou também com a presença de secretários-executivos da Pasta e representantes dos municípios beneficiados. Com a nova entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches distribuídas nos municípios, dentro das ações do programa Mais Infância Ceará.

Com investimento de R$ 523.963,23, as brinquedocreches estimulam o desenvolvimento integral de crianças de 1 a 6 anos, promovendo criatividade, socialização e o fortalecimento das capacidades cognitivas e motoras por meio do brincar. Ao todo, o programa Mais Infância Ceará já soma 818 equipamentos entregues em todos os municípios do Estado.

Na ocasião, Jade Romero reforçou a importância do brincar como ferramenta de aprendizagem e desenvolvimento. “Às vezes quando a gente olha para as crianças, a gente fala do futuro. Mas o nosso futuro, na verdade, é o nosso presente. Se nós não construirmos hoje, não dermos oportunidade hoje –, e o brincar é a maneira, é uma das metodologias para aprender –, a gente não vai conseguir construir esse amanhã que a gente tanto sonha”, completou.

As novas brinquedocreches serão instaladas em Centros de Educação Infantil (Ceis), Cras, Creas e espaços do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos dos municípios de Arneiroz, Barbalha, Baturité, Canindé, Carnaubal, Crateús, Coreaú, Fortaleza, Granjeiro, Guaramiranga, Itatira, Jucás, Maranguape, Morada Nova, Quixeramobim, São Luís do Curu e Viçosa do Ceará.

Prefeita de Crateús, Janaína Farias agradeceu a entrega do equipamento, que será instalado em um dos Cras do município. “Para a gente, a infância é muito importante, tanto que Crateús tem uma secretaria específica só para cuidar da criança e adolescente do município. E se Deus quiser, essa brinquedocreche vai nos inspirar para que o próprio município possa ampliar o acesso a nossas crianças, a nossa infância, de ter espaço de brincar e de aprender”.

O município já conta com uma Praça Mais Infância, Brinquedopraças e, em breve, será beneficiado com novos equipamentos para o público infantil. “É muita felicidade ter um Governo que olha para as nossas crianças”, completa.

A primeira-dama de Maranguape, Suzana Câmara, também celebrou a entrega e destacou o fortalecimento das políticas para a primeira infância no município. “[Essa entrega] representa muitos benefícios. A gente tem que incentivar o brincar, a coordenação motora, a oportunizar essas crianças nessa faixa etária da primeira infância, que é tão importante”.

Segundo ela, o novo equipamento será instalado no Caps Infantil, contribuindo com o atendimento a crianças com deficiência e crianças atípicas. “[A brinquedocreche] vai ajudar também nas terapias, junto com os profissionais que a gente já tem, psicólogos, agentes sociais, psicopedagogo, além de oportunizar essas crianças ao brincar, a trabalhar a coordenação motora, entre outras”, completou a primeira-dama.

Cada brinquedocreche é composta por casinha petit, escorregador, tabela de basquete, túnel lúdico, gangorra, piscina de bolinhas e gira-gira. O kit inclui ainda 52 livros e jogos pedagógicos inclusivos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Os equipamentos beneficiarão crianças de 17 municípios. Com a entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches

“Quando a gente garante o direito de brincar, acolhe as nossas crianças, principalmente de 0 a 6 anos, a gente constrói um amanhã melhor”, ressaltou a vice-governadora e secretária da Proteção Social (SPS), Jade Romero, durante a entrega de 21 kits com brinquedos, livros e jogos pedagógicos para instalação de brinquedocreches em 17 municípios cearenses.

O evento aconteceu nesta quarta-feira (14), no auditório da SPS, e contou também com a presença de secretários-executivos da Pasta e representantes dos municípios beneficiados. Com a nova entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches distribuídas nos municípios, dentro das ações do programa Mais Infância Ceará.

Com investimento de R$ 523.963,23, as brinquedocreches estimulam o desenvolvimento integral de crianças de 1 a 6 anos, promovendo criatividade, socialização e o fortalecimento das capacidades cognitivas e motoras por meio do brincar. Ao todo, o programa Mais Infância Ceará já soma 818 equipamentos entregues em todos os municípios do Estado.

Na ocasião, Jade Romero reforçou a importância do brincar como ferramenta de aprendizagem e desenvolvimento. “Às vezes quando a gente olha para as crianças, a gente fala do futuro. Mas o nosso futuro, na verdade, é o nosso presente. Se nós não construirmos hoje, não dermos oportunidade hoje –, e o brincar é a maneira, é uma das metodologias para aprender –, a gente não vai conseguir construir esse amanhã que a gente tanto sonha”, completou.

As novas brinquedocreches serão instaladas em Centros de Educação Infantil (Ceis), Cras, Creas e espaços do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos dos municípios de Arneiroz, Barbalha, Baturité, Canindé, Carnaubal, Crateús, Coreaú, Fortaleza, Granjeiro, Guaramiranga, Itatira, Jucás, Maranguape, Morada Nova, Quixeramobim, São Luís do Curu e Viçosa do Ceará.

Prefeita de Crateús, Janaína Farias agradeceu a entrega do equipamento, que será instalado em um dos Cras do município. “Para a gente, a infância é muito importante, tanto que Crateús tem uma secretaria específica só para cuidar da criança e adolescente do município. E se Deus quiser, essa brinquedocreche vai nos inspirar para que o próprio município possa ampliar o acesso a nossas crianças, a nossa infância, de ter espaço de brincar e de aprender”.

O município já conta com uma Praça Mais Infância, Brinquedopraças e, em breve, será beneficiado com novos equipamentos para o público infantil. “É muita felicidade ter um Governo que olha para as nossas crianças”, completa.

A primeira-dama de Maranguape, Suzana Câmara, também celebrou a entrega e destacou o fortalecimento das políticas para a primeira infância no município. “[Essa entrega] representa muitos benefícios. A gente tem que incentivar o brincar, a coordenação motora, a oportunizar essas crianças nessa faixa etária da primeira infância, que é tão importante”.

Segundo ela, o novo equipamento será instalado no Caps Infantil, contribuindo com o atendimento a crianças com deficiência e crianças atípicas. “[A brinquedocreche] vai ajudar também nas terapias, junto com os profissionais que a gente já tem, psicólogos, agentes sociais, psicopedagogo, além de oportunizar essas crianças ao brincar, a trabalhar a coordenação motora, entre outras”, completou a primeira-dama.

Cada brinquedocreche é composta por casinha petit, escorregador, tabela de basquete, túnel lúdico, gangorra, piscina de bolinhas e gira-gira. O kit inclui ainda 52 livros e jogos pedagógicos inclusivos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Brinquedocreches-1-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Viradão do Emprego oferece 800 vagas de teleatendimento até sexta-feira; saiba como participar</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/viradao-do-emprego-oferece-800-vagas-de-teleatendimento-ate-sexta-feira-saiba-como-participar/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T06:57:51</pubDate>
    <description><![CDATA[Começou nesta quarta (14) no Cuca do Mondubim, mais um Viradão do Emprego com muitas oportunidades para quem está em busca de uma colocação no mercado do trabalho.

Nesta edição, são 800 vagas para operador de teleatendimento, na empresa Almaviva Experience. As seleções ocorrerão até a próxima sexta-feira (16), de 8 às 14 horas, com o apoio do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT/Sine), que mantém uma equipe no local.

Para o secretário do Trabalho, Vladyson Viana, os mutirões de vagas de emprego são iniciativas estratégicas que reforçam o compromisso do Governo do Ceará em gerar oportunidades reais para a população. “Com estas 800 vagas em parceria com a empresa Almaviva, estamos focando especialmente na inserção dos jovens no mercado de trabalho, já que o setor de teleatendimento é, historicamente, uma das principais portas de entrada para o primeiro emprego.”

De acordo com Viana, o início da trajetória profissional é sempre desafiante. “Estamos unindo forças com o IDT e a Prefeitura de Fortaleza para facilitar o acesso ao emprego e, mais do que preencher vagas, estamos oferecendo dignidade e suporte, inclusive com o benefício do VaiVém Trabalhador, garantindo que o deslocamento não seja uma barreira para quem quer trabalhar e crescer”, pontua.

Além das oportunidades de emprego, no local também é possível fazer o VaiVém Trabalhador, cartão que garante 40 passagens gratuitas em toda a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), para trabalhadores e estudantes. O objetivo do benefício é facilitar o deslocamento para seleções de emprego e para a formação educacional.

De acordo a superintendente executiva de Recursos Humanos da Almaviva, Léia Leite, a empresa, que já conta com mais de 5 mil colaboradores, está em processo de expansão com novos clientes. A perspectiva é de mais contratações nos próximos meses. “Nós temos contratações previstas para o mês de fevereiro, para o mês de março e para o mês de abril. Esse primeiro semestre está bem aquecido. Então, além dessas ações que estamos realizando juntamente com o apoio do Governo do Estado e da Prefeitura de Fortaleza através do IDT/Sine e da rede Cuca, a gente também está com processo seletivo diariamente na própria sede da empresa e vamos dar continuidade nos próximos meses”, explica.

Sobre o perfil para concorrer às vagas, a superintendente da Almaviva explica que a empresa admite profissionais a partir de 18 anos, sem limite de idade, com ensino médio completo, com oportunidades também para pessoas com deficiência.

Candidata a uma das vagas do Viradão, Bárbara Oliveira iniciou cedo sua trajetória no mercado de trabalho. Segundo ela, apesar dos desafios, não foi difícil conseguir o primeiro emprego aos 18 anos. Hoje, aos 20 e em busca de uma nova oportunidade, ela se mantém otimista e acredita que vai conquistar mais uma vez seu lugar no mercado.

“Minha trajetória profissional começou em Supermercado, como assistente de RH, aos 18 anos. Terminei o ensino médio e no momento eu tô fazendo cursos e em busca de novas oportunidades. Eu tô sempre procurando aprender coisas novas e sempre que vou numa entrevista, geralmente eu passo. Eu tenho a expectativa de que eu vou conseguir entrar nesta empresa e adquirir novas experiências, eu gosto de aprender”.

O Viradão do Emprego é resultado de uma parceria do Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho e do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), com a Prefeitura de Fortaleza, através da Secretaria Municipal de Juventude e a empresa Almaviva Experience.

Para participar da seleção, basta comparecer ao local levando RG, CPF, currículo atualizado e caneta.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Começou nesta quarta (14) no Cuca do Mondubim, mais um Viradão do Emprego com muitas oportunidades para quem está em busca de uma colocação no mercado do trabalho.

Nesta edição, são 800 vagas para operador de teleatendimento, na empresa Almaviva Experience. As seleções ocorrerão até a próxima sexta-feira (16), de 8 às 14 horas, com o apoio do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT/Sine), que mantém uma equipe no local.

Para o secretário do Trabalho, Vladyson Viana, os mutirões de vagas de emprego são iniciativas estratégicas que reforçam o compromisso do Governo do Ceará em gerar oportunidades reais para a população. “Com estas 800 vagas em parceria com a empresa Almaviva, estamos focando especialmente na inserção dos jovens no mercado de trabalho, já que o setor de teleatendimento é, historicamente, uma das principais portas de entrada para o primeiro emprego.”

De acordo com Viana, o início da trajetória profissional é sempre desafiante. “Estamos unindo forças com o IDT e a Prefeitura de Fortaleza para facilitar o acesso ao emprego e, mais do que preencher vagas, estamos oferecendo dignidade e suporte, inclusive com o benefício do VaiVém Trabalhador, garantindo que o deslocamento não seja uma barreira para quem quer trabalhar e crescer”, pontua.

Além das oportunidades de emprego, no local também é possível fazer o VaiVém Trabalhador, cartão que garante 40 passagens gratuitas em toda a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), para trabalhadores e estudantes. O objetivo do benefício é facilitar o deslocamento para seleções de emprego e para a formação educacional.

De acordo a superintendente executiva de Recursos Humanos da Almaviva, Léia Leite, a empresa, que já conta com mais de 5 mil colaboradores, está em processo de expansão com novos clientes. A perspectiva é de mais contratações nos próximos meses. “Nós temos contratações previstas para o mês de fevereiro, para o mês de março e para o mês de abril. Esse primeiro semestre está bem aquecido. Então, além dessas ações que estamos realizando juntamente com o apoio do Governo do Estado e da Prefeitura de Fortaleza através do IDT/Sine e da rede Cuca, a gente também está com processo seletivo diariamente na própria sede da empresa e vamos dar continuidade nos próximos meses”, explica.

Sobre o perfil para concorrer às vagas, a superintendente da Almaviva explica que a empresa admite profissionais a partir de 18 anos, sem limite de idade, com ensino médio completo, com oportunidades também para pessoas com deficiência.

Candidata a uma das vagas do Viradão, Bárbara Oliveira iniciou cedo sua trajetória no mercado de trabalho. Segundo ela, apesar dos desafios, não foi difícil conseguir o primeiro emprego aos 18 anos. Hoje, aos 20 e em busca de uma nova oportunidade, ela se mantém otimista e acredita que vai conquistar mais uma vez seu lugar no mercado.

“Minha trajetória profissional começou em Supermercado, como assistente de RH, aos 18 anos. Terminei o ensino médio e no momento eu tô fazendo cursos e em busca de novas oportunidades. Eu tô sempre procurando aprender coisas novas e sempre que vou numa entrevista, geralmente eu passo. Eu tenho a expectativa de que eu vou conseguir entrar nesta empresa e adquirir novas experiências, eu gosto de aprender”.

O Viradão do Emprego é resultado de uma parceria do Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho e do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), com a Prefeitura de Fortaleza, através da Secretaria Municipal de Juventude e a empresa Almaviva Experience.

Para participar da seleção, basta comparecer ao local levando RG, CPF, currículo atualizado e caneta.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/SET_1083.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>