<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:54:39 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Após Venezuela, Trump ameaça tomar Groenlândia e atacar Colômbia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-venezuela-trump-ameaca-tomar-groenlandia-e-atacar-colombia</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-venezuela-trump-ameaca-tomar-groenlandia-e-atacar-colombia#1000</guid>
      <description>© REUTERS/Hannibal Hanschke/Proibida reprodução
Um dia após bombardear a Venezuela e sequestrar o presidente Nicolás Maduro, o presidente dos Estados...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gETbSkQl0EZ-vZ8Dpq-YzoM2ahs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024-01-17t181648z_1_lynxmpek0g0qf_rtroptp_4_greenland-ice.jpg?itok=ye7N64L8&quot; alt=&quot;Após Venezuela, Trump ameaça tomar Groenlândia e atacar Colômbia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Hannibal Hanschke/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dia após bombardear a Venezuela e sequestrar o presidente Nicolás Maduro, o presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, ameaçou anexar a Groenlândia, território semiautônomo ligado à Dinamarca, e sugeriu uma ação militar contra o governo da Colômbia, de Gustavo Petro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira-ministra da Dinamarca, Mette Frederiksen, emitiu nota afirmando que os EUA não têm qualquer direito de anexar nenhum dos países do Reino da Dinamarca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenho que dizer isso muito diretamente aos Estados Unidos: não faz absolutamente nenhum sentido falar sobre a necessidade de os EUA tomarem posse da Groenlândia”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chefe doEstado europeu lembrou que a Dinamarca faz parte da Organização do Tratado do Atlântico Norte (Otan) e está coberta pela garantia de segurança da aliança militar, que é encabeçada pelos próprios EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já temos um acordo de defesa entre o Reino e os Estados Unidos, que concede aos EUA amplo acesso à Groenlândia. E nós, por parte do Reino, investimos significativamente em segurança no Ártico”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira-ministra da Dinamarca ainda apelou para o fim das ameaças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Insisto veementemente para que os EUA cessem as ameaças contra um aliado histórico e contra outro país e outro povo que já deixaram bem claro que não estão à venda”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma rede social, o primeiro-ministro da Groenlândia, Jens Frederik Nielsen, disse que a ameaça é inaceitável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando o presidente dos Estados Unidos fala &quot;precisamos da Groenlândia&quot; e nos liga com a Venezuela e intervenção militar, não é só errado. Isto é tão desrespeitoso. Nosso país não é objeto de retórica de superpotência”, comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Trump afirmou, nesse domingo (4), que Washington “precisa” da Groenlândia para a segurança nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Precisamos da Groenlândia] não por causa dos minerais, temos vários lugares para minerais e petróleo, mais que qualquer país do mundo. Precisamos da Groenlândia para nossa segurança nacional. Se você olhar para Groenlândia, olhar para cima e para baixo da costa, tem navios russos e chineses por todas as partes”, afirmou o chefe da Casa Branca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ameaças para anexar o território no extremo-norte do continente americano vêm desde que Trump assumiu o governo, em janeiro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova ameaça desse domingo foi rejeitada por outros chefes de Estado europeus, como dos vizinhos Finlândia, Noruega e Suécia. O primeiro-ministro do Reino Unido, Keir Starmer, disse que somente a Groenlândia e a Dinamarca devem decidir o futuro do território.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;E a Dinamarca é uma aliada próxima na Europa, é uma aliada da Otan e é muito importante que o futuro da Groenlândia seja para o Reino da Dinamarca e para a própria Groenlândia, e somente para a Groenlândia e o Reino da Dinamarca&quot;, disse Starmer à emissorapública inglesa BBC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-venezuela-trump-ameaca-tomar-groenlandia-e-atacar-colombia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Hannibal Hanschke/Proibida reprodução
Um dia após bombardear a Venezuela e sequestrar o presidente Nicolás Maduro, o presidente dos Estados...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-05 11:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-05 11:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-05 11:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-05 11:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gETbSkQl0EZ-vZ8Dpq-YzoM2ahs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024-01-17t181648z_1_lynxmpek0g0qf_rtroptp_4_greenland-ice.jpg?itok=ye7N64L8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>O Agente Secreto ganha nos EUA prêmio de melhor filme estrangeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-ganha-nos-eua-premio-de-melhor-filme-estrangeiro</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-ganha-nos-eua-premio-de-melhor-filme-estrangeiro#1001</guid>
      <description>ganhou, na noite desse domingo (4), o prêmio de melhor filme em língua estrangeira no
O filmeconcorreu com as produções
Dirigido por Kleber Mendonça ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IpUom5-6HtiHmsA8Nxr7rPIGBsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/28/pint1093.jpg?itok=-LiZo_LF&quot; alt=&quot;O Agente Secreto ganha nos EUA prêmio de melhor filme estrangeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ganhou, na noite desse domingo (4), o prêmio de melhor filme em língua estrangeira no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filmeconcorreu com as produções&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dirigido por Kleber Mendonça Filho e protagonizado por Wagner Moura, O Agente Secreto tem sido bastante elogiado pela crítica nacional e internacional e foi muito bem recebido nos festivais por onde passou ao longo dos últimos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção também concorreu na categoria melhor ator com Wagner Moura, mas o ator Timothée Chalamet foi quem ganhou pelo filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Competiram com Moura, nesta categoria, os atores Leonardo DiCaprio (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é um dos eventos considerados como termômetro para o Oscar, que acontece no dia 15 de março. Além do prêmio de melhor filme estrangeiro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pode concorrernacategoriamelhor direção de elenco (casting).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Academia de Artes e Ciências Cinematográficas dos Estados Unidos anunciou, em dezembro, a pré-lista de indicadosem 12 categorias para a 98ª edição do Oscar, cuja cerimônia de premiação será exibida no dia 15 de março de 2026. A lista final de concorrentes ao Oscar será divulgada dia 22 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo desafio do filme de Kleber Mendonça Filho é o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nas categorias melhor filme de língua não-inglesa e também melhor filme de drama. Wagner Moura concorre como melhor ator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a atriz Fernanda Torres ganhou o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de melhor atriz por sua atuação em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado financeiro projeta inflação de 4,06% em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: termina sem acordo reunião de países da América Latina e do Caribe sobre situação da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-ganha-nos-eua-premio-de-melhor-filme-estrangeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>ganhou, na noite desse domingo (4), o prêmio de melhor filme em língua estrangeira no
O filmeconcorreu com as produções
Dirigido por Kleber Mendonça ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-05 10:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-05 10:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-05 10:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-05 10:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IpUom5-6HtiHmsA8Nxr7rPIGBsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/28/pint1093.jpg?itok=-LiZo_LF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado financeiro projeta inflação de 4,06% em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mercado-financeiro-projeta-inflacao-de-406-em-2026</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mercado-financeiro-projeta-inflacao-de-406-em-2026#1002</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O primeiro Boletim Focus de 2026 apresentou índices de estabilidade em três das quatro medianas projetadas pelo mer...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/44Q62rYvCwpmPTLQfwyNq5EHn2g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_economia_0413202012.jpg?itok=YEfFWQcg&quot; alt=&quot;Mercado financeiro projeta inflação de 4,06% em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro Boletim Focus de 2026 apresentou índices de estabilidade em três das quatro medianas projetadas pelo mercado financeiro. A única que apresentou variação em relação às últimas semanas de 2025 foi a relativa à expectativa de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;inflação projetada para o ano corrente, que variou dos 4,05% projetados na semana passada, para 4,06% segundo o boletim divulgado nesta segunda-feira (5) pelo Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inflação oficial do país tem como referência o Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A variação de 0,01 ponto percentual apresentada neste boletim ocorre após uma sequência de oito estimativas seguidas de queda. Há quatro semanas, o mercado financeiro projetava uma inflação de 4,16% ao final de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os anos subsequentes, as projeções de inflação mantêm estabilidade há nove semanas, de 3,80% em 2027; e de 3,50% em 2028&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta de inflação para 2025 é 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5%, e o superior, 4,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prévia da inflação oficial de dezembro ficou em 0,25%, resultado que faz o acumulado de 12 meses marcar 4,41%, dentro do limite da meta do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi o segundo mês seguido com inflação acumulada dentro da margem de tolerância. Em novembro, o IPCA-15 tinha baixado para 4,5%, depois de ter ficado fora do limite desde janeiro. Em abril, o ponto mais alto desde então, chegou a 5,49%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números foram divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto as projeções do mercado financeiro para o câmbio, como para a taxa básica de juros (Selic) e a economia PIB (Produto Interno Bruto, a soma de todos os bens e serviços produzidos no país) apresentaram estabilidade nas últimas semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do PIB, as projeções são de crescimento de 1,8% em 2026 – mesmo percentual projetado para 2027. Para o ano seguinte (2028), o crescimento estimado pelo mercado financeiro para a economia é de 2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao câmbio, o mercado financeiro projeta que o dólar fechará 2026 com uma cotação de R$ 5,50, valor que não vem apresentando alterações por 12 semanas consecutivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2027 e 2028, as cotações projetadas para a moeda estadunidense estão, respectivamente, em R$ 5,50 e R$ 5,52.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Selic, que fechou 2025 a 15%, deve cair para 12,25% ao longo de 2026; para 10,50% em 2027; e 9,75% em 2028.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mercado-financeiro-projeta-inflacao-de-406-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O primeiro Boletim Focus de 2026 apresentou índices de estabilidade em três das quatro medianas projetadas pelo mer...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-05 10:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-05 10:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-05 10:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-05 10:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/44Q62rYvCwpmPTLQfwyNq5EHn2g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_economia_0413202012.jpg?itok=YEfFWQcg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente interina da Venezuela defende agenda de colaboração</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/presidente-interina-da-venezuela-defende-agenda-de-colaboracao</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/presidente-interina-da-venezuela-defende-agenda-de-colaboracao#1003</guid>
      <description>© Maxim Shemetov/Reuters/Proibida reprodução
Em carta pública endereçada ao presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, a presidente interina da Ven...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4CuY9PKepuViCpa6KYWVWTMvh68=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2019-03-01t105915z_1617149409_rc1f000fefd0_rtrmadp_3_venezuela-politics-russia.jpg?itok=432QLRZe&quot; alt=&quot;Presidente interina da Venezuela defende agenda de colaboração&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Maxim Shemetov/Reuters/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em carta pública endereçada ao presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, a presidente interina da Venezuela, Delcy Rodríguez (foto), classifica como prioritário avançar para um relacionamento “equilibrado e respeitoso” com o país norte-americano, “baseado na igualdade e não na ingerência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento, divulgado nas redes sociais, Delcy faz um convite ao governo dos EUA para trabalharem conjuntamente em uma agenda de cooperação, voltada ao desenvolvimento compartilhado, no marco da legalidade internacional e de forma a fortalecer “uma convivência comunitária duradoura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela diz: “Presidente Donald Trump, nossos povos e nossa região merecem paz e diálogo, não guerra. Esse sempre foi o predicamento do presidente Nicolás Maduro e é o de toda a Venezuela neste momento. Essa é a Venezuela em que acredito, à qual dediquei minha vida.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente interina conclui a carta destacando que a Venezuela tem direito à paz, ao desenvolvimento, à soberania e ao futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (3), diversas explosões foram registradas em bairros de Caracas. Em meio ao ataque militar, orquestrado pelos Estados Unidos, o presidente da Venezuela, Nicolas Maduro, e sua esposa, Cilia Flores, foram capturados por forças de elite norte-americanas e levados para Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque marca um novo episódio de intervenções diretas norte-americanas na América Latina. A última vez que os Estados Unidos invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando militares norte-americanos sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os Estados Unidos acusam Maduro de liderar um suposto cartel venezuelano chamado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sem apresentar provas. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência do cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Donald Trump oferecia uma recompensa de US$ 50 milhões por informações que levassem à prisão de Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para críticos, a ação é uma medida geopolítica para afastar a Venezuela de adversários globais dos Estados Unidos, como China e Rússia, além de exercer maior controle sobre o petróleo do país, que é dono das maiores reservas de óleo comprovadas do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS permite adiantamento a segurados afetados por enchentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: termina sem acordo reunião de países da América Latina e do Caribe sobre situação da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após Venezuela, Trump ameaça tomar Groenlândia e atacar Colômbia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/presidente-interina-da-venezuela-defende-agenda-de-colaboracao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Maxim Shemetov/Reuters/Proibida reprodução
Em carta pública endereçada ao presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, a presidente interina da Ven...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-05 09:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-05 09:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-05 09:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-05 09:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4CuY9PKepuViCpa6KYWVWTMvh68=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2019-03-01t105915z_1617149409_rc1f000fefd0_rtrmadp_3_venezuela-politics-russia.jpg?itok=432QLRZe</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Primeira vara de atenção a idosos faz um ano e é referência no país</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/primeira-vara-de-atencao-idosos-no-pais-faz-um-ano-e-e-referencia</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/primeira-vara-de-atencao-idosos-no-pais-faz-um-ano-e-e-referencia#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Perto de completar seu primeiro ano, a1ª Vara Especializada em Pessoas Idosas (Vepi), inaugurada em janeiro do ano p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xAbXu0D-18p2qRAee0UKT5Yz8ek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/populacao.jpg?itok=gtaKRnQP&quot; alt=&quot;Primeira vara de atenção a idosos faz um ano e é referência no país&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perto de completar seu primeiro ano, a1ª Vara Especializada em Pessoas Idosas (Vepi), inaugurada em janeiro do ano passado pelo Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJRJ), tornou-se referência no tratamento de demandas cíveis que exigem atendimento humanizado, atenção, respostas mais rápidas e cuidadosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De janeiro até o dia 30 de novembro de 2025, a Vara emitiu 1.522 sentenças, 3.410 decisões e 9.012 despachos, chegando ao total de 13.944 decisões. Além disso, 655 novos processos foram distribuídos após a criação da vara e1.229 tiveram baixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conhecimento, a troca de ideias, e, principalmente, a aproximação do Judiciário com os demais poderes instituídos marcou o primeiro ano da Vara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz Carlos Eduardo Pimentel das Neves Reis, que atua naVepidesde a sua instalação, disse que “varas especializadas precisam de ação conjunta e, por isso, é de extrema importância que haja aproximação entre o Judiciário, o Ministério Público, a Defensoria Pública e demais poderes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a gente está falando das clínicas da Família, dos centros de Referência Especializados de Assistência Social (Creas), dos centros de Referência de Assistência Social (Cras), dos abrigos, das casas de envelhecimento saudável que o município tem. Todo esse aparato contribui para uma prestação jurisdicional melhor, porque de nada adianta o juiz dar uma sentença determinando o acolhimento de um idoso se não tiver um local para acolhê-lo”, explicou o magistrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto de 2025, o presidente do TJRJ, desembargador Ricardo Couto de Castro, se reuniu com o prefeito do Rio, Eduardo Paes, a presidente da Coordenadoria Judiciária de Articulação das Varas da Infância, da Juventude e do Idoso (Cevij), desembargadora Daniela Brandão Ferreira, magistrados e secretários municipais. A interação e articulação histórica entre os órgãos internos do Judiciário e do município do Rio não ficou só neste encontro e vem apresentados resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do aumento do valor pago pela prefeitura do Rio por idoso ainstituições de acolhimento ter passado de R$ 1.746,00 para R$ 2.618,00, o Judiciário e o Executivo mantiveram a comunicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conseguir aproximar esse diálogo e ter as portas abertas para conversar com os secretários, com as pessoas que estão à frente, é fundamental. Na ocasião, trocamos nossos telefones para conversar e o contato continua. Inclusive teve um caso recente, em que o secretário de Envelhecimento Saudável do Rio, Felipe Michel, me ligou por causade uma operação que estava sendo realizada para fechar um abrigo de idosos clandestino. Com a ordem judicial, conseguimos fechar o abrigo com urgência”, disseo juiz Carlos Eduardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado financeiro projeta inflação de 4,06% em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: termina sem acordo reunião de países da América Latina e do Caribe sobre situação da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições para o Selo Alfabetização terminam nesta segunda-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após Venezuela, Trump ameaça tomar Groenlândia e atacar Colômbia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premiê britânico diz que cabe aos EUA justificar ações na Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/primeira-vara-de-atencao-idosos-no-pais-faz-um-ano-e-e-referencia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Perto de completar seu primeiro ano, a1ª Vara Especializada em Pessoas Idosas (Vepi), inaugurada em janeiro do ano p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-05 08:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-05 08:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-05 08:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-05 08:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xAbXu0D-18p2qRAee0UKT5Yz8ek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/populacao.jpg?itok=gtaKRnQP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sesc Verão começa em São Paulo com mais de mil atividades esportivas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/sesc-verao-comeca-em-sp-com-mais-de-mil-atividades-esportivas</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/sesc-verao-comeca-em-sp-com-mais-de-mil-atividades-esportivas#1005</guid>
      <description>A 31ª edição do Sesc Verão reúne mais de 1,1 mil atividades sob o lema de Esporte é Movimento começou, no sábado (3), em todo o estado de São Paulo. ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/S2u8pinBq9t_Vu6alIiSIb3v9Qs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/gabrielzinho_recorde_mundial.jpg?itok=X0ODDkRJ&quot; alt=&quot;Sesc Verão começa em São Paulo com mais de mil atividades esportivas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 31ª edição do Sesc Verão reúne mais de 1,1 mil atividades sob o lema de Esporte é Movimento começou, no sábado (3), em todo o estado de São Paulo. Até meados de fevereiro, crianças, jovens e adultos poderão participar de jogos, treinos, oficinas e vivências de modalidades esportivas já consolidadas e outras menos conhecidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como o touch tênis, o raquethlon, o pickleball, flag football, o lacrosse, bastante praticado entre indígenas da América do Norte, o ciclismo BMX e a escalada Boulder, praticada com deslocamentos horizontais, em vez de verticais, e com pequenas formações rochosas ou em paredes artificiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Extramuros em relação às 43 unidades do Sesc SP, a programação ocorre em locais abertos ao público que vai além da rede de usuários credenciados. O megaevento visa assegurar fruição ao maior número de pessoas possível, abrangendo encontros com atletas olímpicos e paralímpicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lado do Vale do Anhangabaú e da Praça da Sé, endereços que geralmente funcionam como espaços de difusão das artes agora ganham mais uma finalidade, com a iniciativa. No Theatro Municipal, o nadador paralímpico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Geraldo dos Santos Araújo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, mais conhecido como Gabrielzinho, compartilhará, na próxima quinta-feira (8), sua rotina de treinamentos, aprimoramento de técnicas e sua trajetória até a profissionalização, abordando princípios como a acessibilidade no esporte. Nascido com focomelia, condição de malformação de braços e pernas, o mineiro teve seu primeiro contato com a natação ainda na escola, incentivado por um professor de educação física, e já conquistou cinco medalhas de ouro e uma de prata nos Jogos Paralímpicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os dias 13 e 17 de janeiro, o Museu Catavento, de ciências e tecnologia, também muda um pouco de feições, trocando o mundo da física dos planetas pelo das armas. Nesse período, a instituição museal recebe visitantes que queiram conhecer mais de perto a esgrima, esporte olímpico em que os oponentes se enfrentam com uma espada, um florete ou um sabre. Embora a modalidade tenha sido incorporada ao cotidiano militar e transformada em esporte nos séculos 14 ou 15, na Alemanha e na Itália, lutas semelhantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;já eram registradas na África, mais especificamente, no Egito Antigo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na lista de esportistas que representam ou representaram o Brasil nos Jogos Paralímpicos, estão Petrúcio Ferreira e Verônica Hipólito (atletismo paralímpico); Amorinha, Felipe Nunes e Ítalo Romano e Ceguinho SK8 (skate paralímpico); Alana Maldonado (judô paralímpico); Gabrielzinho e Maria Carolina Santiago (natação paralímpica); Bruna Alexandre, Danielle Rauen e Jennyfer Parinos, Marliane Santos e Cadu Moraes (tênis de mesa paralímpico); e Maurício Pomme (tênis paralímpico). Os paulistas também poderão aproveitar para saber mais sobre a história de atletas profissionais de categorias não tão comuns, como arremesso de peso paralímpico e o salto em distância paralímpico, esportes de Beth Gomes e Silvânia Costa, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beth Gomes tem uma biografia singular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, marcada pela firmeza. Ela jogava vôlei em 1993, quando foi diagnosticada com esclerose múltipla, doença sem cura que faz com que o sistema imunológico danifique a mielina, camada cuja função é proteger os neurônios, e possa ocasionar, pelas falhas na comunicação entre o cérebro e o restante do corpo, sintomas como fadiga intensa, alterações visuais, perda de força, dificuldades motoras, formigamento, e problemas de equilíbrio e memória. Beth migrou para o basquete em cadeira de rodas e, posteriormente, para o atletismo, a partir do lançamento de disco, destacando-se, hoje, como recordista mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 25 de janeiro, domingo de aniversário da capital paulista, das 8h às 18h, a Seleção Brasileira de Ginástica Rítmica estará reunida no vão do Museu de Arte de São Paulo Assis Chateaubriand (Masp). Na mesma data, no Sesc Pinheiros, os atletas da ginástica artística Lorrane Oliveira e Ângelo Assumpção contarão seu percurso e farão uma apresentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda no universo da ginástica, os Sesc Vila Mariana e Belenzinho prepararam duas atrações ao público, que serão realizadas entre os dias 9 e 11 de janeiro. Com o espetáculo Multiverso da Ginástica, o Sesc Vila Mariana evidencia os cruzamentos entre a dança, o circo, a performance e a acrobacia, enquanto a unidade da zona leste aprofunda o olhar sobre o passado, colocando em pauta a prevalência do gênero feminino nesse tipo de esporte e as implicações desse recorte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulheres e meninas de todas as idades interessadas em skate encontrarão um lugar reservado no Sesc Itaquera, na tarde do dia 11 de janeiro. Na atividade Best Trick - Skate Pra Elas, dominam a pista para celebrar seu protagonismo, na companhia de Luciana Tozo, do coletivo 2ª das Minas, e da skatista Pipa Souza, cofundadora da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, concebida em 2022 para tratar da cena do skate feminino no país e na gringa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/sesc-verao-comeca-em-sp-com-mais-de-mil-atividades-esportivas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A 31ª edição do Sesc Verão reúne mais de 1,1 mil atividades sob o lema de Esporte é Movimento começou, no sábado (3), em todo o estado de São Paulo. ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-05 08:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-05 08:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-05 08:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-05 08:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/S2u8pinBq9t_Vu6alIiSIb3v9Qs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/gabrielzinho_recorde_mundial.jpg?itok=X0ODDkRJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Livro resgata Teatro Experimental do Negro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-resgata-teatro-experimental-do-negro</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-resgata-teatro-experimental-do-negro#1006</guid>
      <description>Teatro Experimental do Negro: testemunhos e ressonâncias
”, organizadaoriginalmente por Abdias Nascimento (1966) e agora recuperadae ampliadapela soc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iWNhBfNcLZUft-ELlx-PJxggrho=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/14/a1_0.jpg?itok=EWW1RPOy&quot; alt=&quot;Livro resgata Teatro Experimental do Negro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teatro Experimental do Negro: testemunhos e ressonâncias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”, organizadaoriginalmente por Abdias Nascimento (1966) e agora recuperadae ampliadapela socióloga Elisa Larkin Nascimento e pelo gestor cultural Jessé Oliveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adias Nascimento (1914-2011) foi artista plástico, ativista, ator, deputado federal, dramaturgo, economista, escritor, poeta, professor universitário e senador. Em todos os papéis,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e o comprometimentocom a transformação social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro foi lançado na última primavera (novembro), marcando 80 anos defundação do Teatro Experimental do Negro (TEN), para ensaios em outubro de 1944&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A publicação é da Edições Sesc, em parceria com a Editora Perspectiva (328 páginas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição traz textos do dramaturgo Nelson Rodrigues, do poeta Efrain Tomás Bó, dos cientistas sociais Guerreiro Ramos, Florestan Fernandes, entre outros. O livro apresenta o ensaio fotográfico de José Medeiros com imagens em preto e branco do elenco do TEN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado hámenos de 60 anos após a abolição da escravidão, o TEN tinha como propósito valorizar a herança cultural afro-brasileira, destacar histórias e dar protagonismo a autores e atores negros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Entre 1945 e 1958, o TEN encenou mais de 20 espetáculos, com peças brasileiras e estrangeiras, e revelou nomes como Léa Garcia e Ruth de Souza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quem definia os temas [das peças], os textos [a serem encenados] e quem definia o rumo das atuações essa eram as pessoas negras”, assinala Jessé Oliveira. “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é um divisor de águas. Amplia o local de debate das questões raciais e estabelece profissionalismo em uma companhia teatral negra.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação Elisa Larkin Nascimento, o TEN “faz a ponte entre o teatro moderno e contemporâneo no Brasil” e apresenta uma versão da sociedade brasileira diferente do discurso oficial e de parte da intelectualidade (geração do sociólogo Gilberto Freyre) de que o país seria uma “democracia racial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova edição do livro temo objetivo da publicação original, de “fazer um registro mais estável” e contribuir para evitar o apagamento da história do TEN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas escolas de teatro, sempre vêm me dizer que não conhecem o Teatro Experimental do Negro. Inclusive os jovens que estão cursando teatro e estudam a história do teatro brasileiro”, lamenta Elisa Larkin Nascimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra mostracomo as concepções de Abdias seguem ressoando em práticas cênicas e coletivos atuais, mantendo vivo o ideal de um teatro antirracista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-resgata-teatro-experimental-do-negro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Teatro Experimental do Negro: testemunhos e ressonâncias
”, organizadaoriginalmente por Abdias Nascimento (1966) e agora recuperadae ampliadapela soc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-05 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-05 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-05 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-05 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iWNhBfNcLZUft-ELlx-PJxggrho=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/14/a1_0.jpg?itok=EWW1RPOy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ações dos EUA na Venezuela representam riscos à ordem multilateral</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acoes-dos-eua-na-venezuela-representam-riscos-ordem-multilateral</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acoes-dos-eua-na-venezuela-representam-riscos-ordem-multilateral#1007</guid>
      <description>© Vídeo Obtido pela Reuters/Proibida reprodução
Os ataques feitos pelos Estados Unidosà Venezuela no sábado (3)para derrubaro presidente, Nicolás Mad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/lYEM0PN3ToQc9DEFagaNphX-4v8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/2026-01-03t193330z_1_lynxmpem020hl_rtroptp_4_eua-venezuela-maduro-operacao.jpg?itok=xBWB7c8j&quot; alt=&quot;Ações dos EUA na Venezuela representam riscos à ordem multilateral&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Vídeo Obtido pela Reuters/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ataques feitos pelos Estados Unidosà Venezuela no sábado (3)para derrubaro presidente, Nicolás Maduro, representam, na avaliação de especialistas entrevistadospela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, riscospara organismos multilaterais e para os países da América Latina e do Caribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Militares americanos retiraram à força Maduro e sua mulher, Cilia Flores, de território venezuelano,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em uma ação que matou forças de segurançado presidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e causou explosões em Caracas, capital do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro foi levado para Nova York&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e, segundo o governo dos Estados Unidos, vai responder no país a acusações por uma suposta ligação ao tráfico internacional de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cientista político e professor de relações internacionais da Faculdade São Francisco de Assis (Unifin),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Lima Rocha diz que o ocorrido na madrugada de sábado, quando se deu a incursão, é,antes de tudo, um ataque dos Estados Unidos à soberania de um país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Primeiro, porque não existe, no direito internacional, um atestado para que os Estados Unidos operem como polícia do mundo&quot;, diz Rocha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em segundo lugar, porque, mesmo que as acusações contra Nicolás Maduro fossem verdadeiras – o que, de fato não são –, a ONU ou o sistema de instituições internacionais não delegaram para os Estados Unidos poder para sequestrar, capturar ou intervir em um país soberano”, argumenta o professor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as justificativas apresentadas pelo governo estadunidense para os ataques contra a Venezuela está a de que Maduro estaria ligado a grupos narcoterroristas que abastecem com drogas o mercado interno dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Do ponto de vista legal, isso foi um absurdo. Uma agressão imperialista pura e simples”, disse Bruno Rocha, que classificacomo “sequestro” a ação contraNicolás Maduro e alerta que os EUA ameaçam roubaro petróleo da Venezuela, cujas reservas são as maiores do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o pesquisador, outros países da região que detêm riquezas minerais do interesse estadunidense correm riscos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acoes-dos-eua-na-venezuela-representam-riscos-ordem-multilateral&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Vídeo Obtido pela Reuters/Proibida reprodução
Os ataques feitos pelos Estados Unidosà Venezuela no sábado (3)para derrubaro presidente, Nicolás Mad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-05 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-05 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-05 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-05 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/lYEM0PN3ToQc9DEFagaNphX-4v8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/2026-01-03t193330z_1_lynxmpem020hl_rtroptp_4_eua-venezuela-maduro-operacao.jpg?itok=xBWB7c8j</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>João Fonseca desiste de ATP 250 de Brisbante devido à lesão na lombar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/joao-fonseca-desiste-de-atp-250-de-brisbante-devido-lesao-na-lombar</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/joao-fonseca-desiste-de-atp-250-de-brisbante-devido-lesao-na-lombar#1008</guid>
      <description>© Philippe Montigny/FFT/Direitos Reservados
Número 1 do tênis brasileiro, o carioca João Fonseca desistiu de disputar o ATP 250 de Brisbane (Austráli...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YsGVJOcbvgjWMsHs52pPeag0zb8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/27/fonseca1.png?itok=mLly4IJi&quot; alt=&quot;João Fonseca desiste de ATP 250 de Brisbante devido à lesão na lombar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Philippe Montigny/FFT/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Número 1 do tênis brasileiro, o carioca João Fonseca desistiu de disputar o ATP 250 de Brisbane (Austrália), que marcaria sua estreia na temporada 2025. O atleta precisou abandonar o torneio devido a uma lesão na região lombar, segundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Associação de Tenistas Profissionais (ATP). Atual número 24 do mundo, João enfrentaria o norte-americano Reilly Opeka (54º no ranking) na primeira rodada de Brisbane, na madrugada de segunda (5). O torneio é preparatório para o Aberto da Austrália, o primeiro Grand Slam do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o carioca antecipou o encerramento da temporada de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por conta de uma lombalgia (dores na região lombar). Na ocasião, João desistiu de competir no ATP 250 de Atenas (Grécia), que seria seu último torneio oficial. Aparentemente recuperado, no último dia 8 de dezembro, o brasileiro participou de uma partida de exibição contra o espanhol Carlos Alcaraz. Número 1 do mundo, Alcaraz superou João por 2 sets a 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a desistência de Brisbane, João Fonseca deve deixar o top 30 do ranking mundial. Eledefendia 125 pontos no torneio australiano, mesmo total que obteve com o título do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;seu primeiro torneio na temporada passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de Brisbane, João Fonseca já tem programados outros setecompromissos oficiais neste início de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12de janeiro - ATP 250 de Adelaide (Austrália)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18 de janeiro: -Aberto da Austrália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;06 de fevereiro -CopaDavis com seleção brasileira (Canadá)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09 de fevereiro -ATP 250 de Buenos Aires&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16 de fevereiro - ATP 500 do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;04 de março -Masters 1000 de Indian Wells (Estados Unidos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18 de março -Masters 1000 de Miami (Estados Unidos)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/joao-fonseca-desiste-de-atp-250-de-brisbante-devido-lesao-na-lombar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Philippe Montigny/FFT/Direitos Reservados
Número 1 do tênis brasileiro, o carioca João Fonseca desistiu de disputar o ATP 250 de Brisbane (Austráli...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 18:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 18:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 18:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 18:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YsGVJOcbvgjWMsHs52pPeag0zb8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/27/fonseca1.png?itok=mLly4IJi</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bombeiros do RJ abrem 5 mil vagas para o Projeto Botinho 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/bombeiros-do-rj-abrem-5-mil-vagas-para-o-projeto-botinho-2026</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/bombeiros-do-rj-abrem-5-mil-vagas-para-o-projeto-botinho-2026#1009</guid>
      <description>O projeto Botinho 2026, colônia de férias gratuita que é resultado de uma parceria entre o Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro (CBMERJ) e o Sesc-RJ,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iU5noIfNFXjnDELzNJzxiAl_mwU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/942721-rj_praia_-2.jpg?itok=x8fFSJWS&quot; alt=&quot;Bombeiros do RJ abrem 5 mil vagas para o Projeto Botinho 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Botinho 2026, colônia de férias gratuita que é resultado de uma parceria entre o Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro (CBMERJ) e o Sesc-RJ, recebe inscrições a partir deste domingo (4) para as 5 mil vagas oferecidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem se inscrever crianças e adolescentes de 7 a 17 anos, e as atividades acontecem entre os dias 21 e 30 de janeiro, das 8h às 11h, em 29 praias fluminenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições devem ser feitas individualmente,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No ato da inscrição, os responsáveis legais devem preencher a ficha com os dados da criança ou do adolescente e selecionar praiade interesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o cadastro, os inscritos receberão, em até 24 horas, um e-mail de confirmação com orientações para a entrega presencial de documentos, como atestado médico, em período a ser informado. Essa etapa é obrigatória para a efetivação da vaga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o período, os participantes realizam exercícios físicos na areia, recebem orientações sobre as condições do mar, noções de primeiros socorros e educação ambiental. Segundo o projeto,as ações são direcionadas à interação social e à prevenção de afogamentos, reforçando a cultura de autoproteção desde a infância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alunos são organizados em três turmas: Golfinho (7 a 10 anos), Moby Dick (11 a 14 anos) e Tubarão (15 a 17 anos). Ao final do projeto, todos os participantes recebem certificado de conclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fronteira do Brasil com Venezuela está aberta, mas segue monitorada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: termina sem acordo reunião de países da América Latina e do Caribe sobre situação da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após Venezuela, Trump ameaça tomar Groenlândia e atacar Colômbia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premiê britânico diz que cabe aos EUA justificar ações na Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Agente Secreto ganha nos EUA prêmio de melhor filme estrangeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado financeiro projeta inflação de 4,06% em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filho de Nicolás Maduro pede mobilização para libertação do pai&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/bombeiros-do-rj-abrem-5-mil-vagas-para-o-projeto-botinho-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O projeto Botinho 2026, colônia de férias gratuita que é resultado de uma parceria entre o Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro (CBMERJ) e o Sesc-RJ,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 16:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 16:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 16:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 16:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iU5noIfNFXjnDELzNJzxiAl_mwU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/942721-rj_praia_-2.jpg?itok=x8fFSJWS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
