<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 10:43:05 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fortaleza pode se tornar referência nacional em transporte gratuito</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/10/fortaleza-pode-se-tornar-referencia-nacional-em-transporte-gratuito/</link>
      <guid>cmfor-img-43cae59696622b64eae3256a9d401e19</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55088760358_383e762554_k.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55088760358_383e762554_k.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Fortaleza pode se tornar referência nacional em transporte gratuito</media:title>
        <media:description type="plain">No Pequeno Expediente desta terça-feira (10), o vereador Aglaylson (PT) anunciou a possibilidade de implementação de um passe livre cultural, política em fase de estudos pela Prefeitura. “Os estudante</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55088760358_383e762554_k.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:45:16 +0000</pubDate>
      <description>No Pequeno Expediente desta terça-feira (10), o vereador Aglaylson (PT) anunciou a possibilidade de implementação de um passe livre cultural, política em fase de estudos pela Prefeitura. “Os estudantes, que já têm gratuidade durante a semana para ir ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55088760358_383e762554_k.jpg" alt="Fortaleza pode se tornar referência nacional em transporte gratuito" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">No Pequeno Expediente desta terça-feira (10), o vereador Aglaylson (PT) anunciou a possibilidade de implementação de um passe livre cultural, política em fase de estudos pela Prefeitura. </p>



<p class="has-medium-font-size">“Os estudantes, que já têm gratuidade durante a semana para ir às escolas, poderão, neste segundo semestre, contar com mais esta conquista: em feriados, nos finais de semana e nas férias, também não deverão pagar a passagem de ônibus”, resumiu.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088818549_c88da65e30_c.jpg" alt="" class="wp-image-181765" width="371" height="246" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088818549_c88da65e30_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088818549_c88da65e30_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088818549_c88da65e30_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 371px) 100vw, 371px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O parlamentar abordou, ainda, o avanço da adoção da política pública de Tarifa Zero em todo o país, pauta que, segundo o vereador, é prioritária para o governo federal. “O Ministério da Fazenda está avançando para garantir recursos para, este ano, implementar experiências de tarifa zero em algumas capitais do Brasil. Fortaleza disputa essa primeira indicação, para que sejamos a primeira capital do país a ter tarifa zero no transporte público urbano”.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760458_3e43dd2829_c.jpg" alt="" class="wp-image-181769" width="378" height="251" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760458_3e43dd2829_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760458_3e43dd2829_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760458_3e43dd2829_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 378px) 100vw, 378px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Ainda no assunto da mobilidade, o vereador Benigno Junior (Republicanos) repercutiu a inauguração do Ramal VLT Aeroporto. “Pode-se sair da Beira Mar, no setor hoteleiro, e ir diretamente para o aeroporto. E, além do turista, os trabalhadores e trabalhadoras da região também têm um novo modal de locomoção. O ramal tem em torno de 2.400m de extensão e capacidade de 360 passageiros por vagão, e funciona de 7h da manhã a 5h da tarde”, destacou.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Além disso, o parlamentar convidou para a inauguração do Parque Urbano do Montese, na quinta-feira (12). “Uma área de lazer, cultura, entretenimento e esportes para aquela população. São 18 mil metros com Areninha, Brinquedopraça e pista de skate”, relatou.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760408_e9a2e2005a_c.jpg" alt="" class="wp-image-181771" width="388" height="258" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760408_e9a2e2005a_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760408_e9a2e2005a_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760408_e9a2e2005a_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 388px) 100vw, 388px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador John Monteiro (PSB) defendeu Indicação em que pretende sugerir à Prefeitura municipal a construção de área de lazer e esporte na escola Eleazar de Carvallho, no bairro Mucuripe. O parlamentar destacou a importância do equipamento de lazer e cultura para a população local.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760518_846db8b407_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181763" width="394" height="262" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760518_846db8b407_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760518_846db8b407_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760518_846db8b407_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760518_846db8b407_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760518_846db8b407_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 394px) 100vw, 394px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Professor Aguiar Toba (PRD) citou obras em escolas e centros educacionais realizadas e em andamento na capital, tais como reforma na Escola Francisca Fernanda Magalhães, no bairro Bonsucesso, reforma no Centro de Educação Infantil (CEI) Luizie Torquato Costa, no bairro Autran Nunes, reforma do CEI Otacílio de Sá, na Parangaba e a construção da Escola Areninha do Campo do Biquin, no Conjunto Palmeiras.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088923355_10503cca78_c.jpg" alt="" class="wp-image-181767" width="409" height="273" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088923355_10503cca78_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088923355_10503cca78_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088923355_10503cca78_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 409px) 100vw, 409px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Dr. Luciano Girão (PDT) reforçou pedido de limpeza do Campo do Torino, no bairro Jangurussu. “Faço esse apelo à Secretaria Regional 9 que proceda com essa limpeza. Esses dias teve chuva, e essas chuvas arrastaram o lixo do Campo do Torino, causando um prejuízo enorme”, relatou.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">O parlamentar ainda falou sobre pré-carnaval no bairro Sapiranga, destacando o caráter descentralizador da política cultural. “É a descentralização do lazer, para que as pessoas não precisem sair para outros lugares para ter acesso a cultura. Também possibilita aos comerciantes locais ganhar uma renda extra”, relatou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760388_420c359841_c.jpg" alt="" class="wp-image-181764" width="411" height="273" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760388_420c359841_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760388_420c359841_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088760388_420c359841_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 411px) 100vw, 411px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Já o vereador Raimundo Filho (PDT) defendeu reforço na fiscalização da limpeza das piscinas em espaços de Fortaleza, como, por exemplo, academias. “Tanto a Agefis (Agência de Fiscalização de Fortaleza) quanto a Vigilância Sanitária devem buscar maior fiscalização e olhar com mais cuidado para esses equipamentos”, defendeu.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088554771_464342710b_c.jpg" alt="" class="wp-image-181770" width="415" height="276" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088554771_464342710b_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088554771_464342710b_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088554771_464342710b_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 415px) 100vw, 415px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Gabriel Aguiar (Psol) destacou os alagamentos ocorridos na comunidade Vila Gomes, nas proximidades do Aeroporto Pinto Martins. Segundo ele, a intensidade do alagamento foi incomum devido ao desmatamento causado pela empresa Fraport, que provocou danos às residências e forçou parte dos moradores a deixar suas casas. </p>



<p class="has-medium-font-size">“Tem gente que mora há 30 ou 40 anos nessa comunidade e nunca viveu uma cena como essa”, disse. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088554781_e06596382e_c.jpg" alt="" class="wp-image-181762" width="428" height="285" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088554781_e06596382e_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088554781_e06596382e_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55088554781_e06596382e_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 428px) 100vw, 428px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Dr. Vicente (PT) convidou para a Sessão Solene em comemoração aos 46 anos do Partido dos Trabalhadores, nesta terça-feira, às 18 horas, no Plenário Fausto Arruda. O vereador também fez breve retrospectiva histórica da formação do partido.</p>



<p class="has-normal-font-size"><strong><em>Fotos: Érika Fonseca</em></strong><br></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval Seguro: Procuradoria orienta como agir em casos de importunação e assédio sexual</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/10/carnaval-seguro-procuradoria-orienta-como-agir-em-casos-de-importunacao-e-assedio-sexual/</link>
      <guid>cmfor-img-80232a1b8d10637527ef51800134037c</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3912.JPG-e1770742882281.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3912.JPG-e1770742882281.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Carnaval Seguro: Procuradoria orienta como agir em casos de importunação e assédio sexual</media:title>
        <media:description type="plain">A celebração, a música e a ocupação dos espaços públicos marcam o Carnaval, mas também acendem um alerta para situações de violência contra a mulher. Beijos forçados, toques sem consentimento, comentá</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3912.JPG-e1770742882281.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:11:30 +0000</pubDate>
      <description>A celebração, a música e a ocupação dos espaços públicos marcam o Carnaval, mas também acendem um alerta para situações de violência contra a mulher. Beijos forçados, toques sem consentimento, comentários de cunho sexual, perseguições e intimidações ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3912.JPG-e1770742882281.jpeg" alt="Carnaval Seguro: Procuradoria orienta como agir em casos de importunação e assédio sexual" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A celebração, a música e a ocupação dos espaços públicos marcam o Carnaval, mas também acendem um alerta para situações de violência contra a mulher. Beijos forçados, toques sem consentimento, comentários de cunho sexual, perseguições e intimidações fazem parte de relatos frequentes durante os festejos. </p>



<p class="has-medium-font-size">Para orientar a população e garantir que as mulheres saibam como agir diante dessas situações, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza, reforça informações sobre os tipos de violência, os canais de denúncia e as formas de buscar ajuda de maneira rápida e segura durante o período carnavalesco.</p>



<p class="has-medium-font-size">Conforme explica a psicóloga da Procuradoria da Mulher,  Izabele Brito. &#8220;Pensando no período do carnaval, algumas estratégias simples ajudam nessa prevenção. Não aceitar bebidas de desconhecidos, evitar ir ao banheiro sozinha, combinar pontos de encontro com as amigas, caso alguém se perca, avisar alguém de confiança onde você está, evitar locais isolados e manter sempre o celular carregado com contatos de emergência&#8221;.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3911.JPG-e1770742942974-1024x638.jpeg" alt="" class="wp-image-181791" width="425" height="265" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3911.JPG-e1770742942974-1024x638.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3911.JPG-e1770742942974-300x187.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3911.JPG-e1770742942974-768x479.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3911.JPG-e1770742942974.jpeg 1200w" sizes="(max-width: 425px) 100vw, 425px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Saiba como agir em situações de violência durante o Carnaval: </strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Procuradoria orienta que, ao se sentir importunada, constrangida ou ameaçada, a mulher deve priorizar sua segurança e buscar ajuda imediatamente. Algumas medidas práticas podem fazer a diferença:</p>



<ul><li>Afaste-se do agressor e procure locais com maior circulação de pessoas;</li><li>Peça ajuda a amigos, familiares ou pessoas próximas, inclusive outros foliões;</li><li>Busque apoio de agentes de segurança, guardas municipais ou policiais presentes no evento;</li><li>Registre a ocorrência, sempre que possível, para que o crime seja apurado; você pode procurar a Delegacia da Mulher ou qualquer delegacia comum para registrar ocorrência;</li><li>Caso esteja em situação de risco iminente ou violência em andamento, ligue para o 190;</li><li>Você também pode procurar a Sala Lilás da Procuradoria da Mulher. Lá você vai receber suporte jurídico e psicológico especializado, garantindo sigilo e os encaminhamentos necessários para a rede de proteção;</li><li>Disque 180 na Central de Atendimento à Mulher.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">A psicóloga Izabele Brito reforça a importância das mulheres denunciarem. &#8220;Combater a importunação e o assédio também passa por oferecer redes de apoio, compartilhar a informação e incentivar a denúncia. Quando uma mulher denuncia, ela protege a si e às outras também. Respeito não é favor, é regra. E garantir esse respeito é uma responsabilidade coletiva&#8221;, aponta.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>O que é importunação, assédio e intimidação sexual?</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A importunação sexual ocorre quando alguém pratica ato de natureza sexual sem o consentimento da vítima, com o objetivo de satisfazer desejo próprio ou de terceiros. Enquadram-se nesse crime atitudes como toques indevidos, beijos forçados, abraços sem consentimento ou qualquer contato físico invasivo. A prática é crime previsto no Código Penal, com pena de reclusão.</p>



<p class="has-medium-font-size">Já a intimidação sexual envolve situações de ameaça, pressão ou constrangimento, que criam um ambiente hostil para a vítima, como cercar, seguir, isolar ou tentar forçar alguém a ceder contra sua vontade.</p>



<p class="has-medium-font-size">O assédio sexual, por sua vez, caracteriza-se pela insistência em propostas, abordagens ou comentários de cunho sexual, geralmente associada a relações de poder ou hierarquia, como no ambiente de trabalho ou institucional. Todas essas condutas são crimes e não podem ser tratadas como “brincadeira” ou “excesso de Carnaval”.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Atuação da Procuradoria nos festejos carnavalescos</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3913.JPG-e1770742906674-1024x761.jpeg" alt="" class="wp-image-181789" width="433" height="322" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3913.JPG-e1770742906674-1024x761.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3913.JPG-e1770742906674-300x223.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3913.JPG-e1770742906674-768x571.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3913.JPG-e1770742906674.jpeg 1200w" sizes="(max-width: 433px) 100vw, 433px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Durante o período de pré-carnaval, a Procuradoria Especial da Mulher, em parceria com a Secretaria de Mulheres do Município, realizou a campanha &#8220;Fortaleza por Elas&#8221;, com a entrega de materiais informativos e adesivos personalizados. As equipes estiveram em diversos polos de festa na cidade, levando orientações de prevenção e conscientização sobre os canais de denúncia em casos de violência contra a mulher.</p>



<p class="has-medium-font-size">A ação também contou com a colaboração da Procuradoria Especial da Mulher do Estado do Ceará, da Comissão da Mulher Advogada, da Super Nina e do Grupo Especializado Maria da Penha, fortalecendo uma rede de proteção e informação para as mulheres. </p>



<p class="has-medium-font-size">A Procuradoria também irá atuar no Carnaval de Fortaleza, com foco no combate à violência contra a mulher. O ponto principal da atuação será na sala Lilás, um espaço especializado de acolhimento e atendimento, no Aterro da Praia de Iracema, região de maior fluxo de foliões. Também serão realizadas ações itinerantes de orientação e divulgação dos canais de denúncia em outros pontos de festa da cidade. A estratégia visa fortalecer a rede de proteção e garantir acesso à informação e ao apoio durante o período festivo. </p>



<p class="has-medium-font-size">A procuradora da Mulher, vereadora Professora Adriana Almeida (PT), destaca a importância da ação no Carnaval. “Levar a campanha Fortaleza por Elas para os espaços do Carnaval é uma forma concreta de garantir que a proteção às mulheres esteja onde a cidade pulsa. O período carnavalesco é de alegria e celebração, mas também exige atenção redobrada. Estar presente, informar e dialogar diretamente com a população fortalece a rede de proteção e deixa claro que a violência contra a mulher não será tolerada em nenhum espaço.”. </p>



<p class="has-medium-font-size">De acordo com a coordenadora da Procuradoria Especial da Mulher, Lyliane Bastos, a campanha &#8220;Fortaleza por Elas&#8221;  seguirá ao longo de todo o período carnavalesco. &#8220;A realização dessas ações durante o Carnaval é fundamental, pois se trata de um período de grande circulação de pessoas, de celebração, mas que também exige reforço na prevenção e no enfrentamento às violências. Fazer isso em parceria fortalece a rede de proteção, amplia o alcance das informações e garante que mais mulheres saibam onde buscar ajuda&#8221;.</p>



<p><strong><em>Fotos: Procuradoria Especial da Mulher </em></strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><br> </p>



<p class="has-medium-font-size"> </p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Renova Servidor: capacitações fortalecem política de aprimoramento do serviço público</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/10/renova-servidor-capacitacoes-fortalecem-politica-de-aprimoramento-do-servico-publico/</link>
      <guid>cmfor-img-09807edff88bebcd4077f44f8741b4c9</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9841.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9841.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Renova Servidor: capacitações fortalecem política de aprimoramento do serviço público</media:title>
        <media:description type="plain">Conhecer como os processos legislativos funcionam na prática e a sua relação com a teoria, além de aprimorar as atividades administrativas técnicas, é o objetivo do programa Renova Servidor realizado </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9841.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:11:00 +0000</pubDate>
      <description>Conhecer como os processos legislativos funcionam na prática e a sua relação com a teoria, além de aprimorar as atividades administrativas técnicas, é o objetivo do programa Renova Servidor realizado pela Escola do Parlamento (EPFor), que nos dias 9 ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9841.jpg" alt="Renova Servidor: capacitações fortalecem política de aprimoramento do serviço público" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Conhecer como os processos legislativos funcionam na prática e a sua relação com a teoria, além de aprimorar as atividades administrativas técnicas, é o objetivo do programa Renova Servidor realizado pela Escola do Parlamento (EPFor), que nos dias 9 e 10 de fevereiro, ofertou um ciclo de oficinas para os servidores da Câmara de Fortaleza. A iniciativa tem como foco a oferta de palestras, cursos profissionalizantes e capacitações continuadas voltadas aos servidores da Casa.  </p>



<p class="has-medium-font-size">Como explica Marco Vasconcelos, servidor da EPFor, o programa foi planejado com base nos pilares da atual gestão da Casa, com foco em valorizar as pessoas como parte essencial para o bom funcionamento do Legislativo. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9813-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181663" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9813-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9813-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9813-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9813.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Lançamento do Programa Renova Servidor na Câmara Municipal de Fortaleza. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Na Câmara existe um compromisso com inovação, inclusão e sustentabilidade, e a EPFor vem para fortalecer a capacitação dos servidores para melhor servi à população. Além de tudo, fazer do Poder Legislativo um lugar melhor para se trabalhar&#8221;, destaca Marco Vasconcelos. </p>



<p class="has-medium-font-size">No primeiro dia das formações os servidores conheceram o funcionamento da Coordenadoria das Comissões e a atuação dos colegiados, ministrado por Kalil Quirino, coordenador das Comissões. A temática Regimento Interno foi ministrada pelo coordenador Geral de Assuntos Legislativos (Cogel),  Isac Holanda. </p>



<p class="has-medium-font-size">Seguindo com as capacitações, os servidores Rosa Juliana e Paulo Marques com as oficinas &#8220;Uso de crase&#8221; e  &#8220;IA no Legislativo&#8221;, respectivamente. </p>



<p class="has-medium-font-size">Para a servidora Raissa Rocha, que atua no Departamento de Cerimonial da Casa, as capacitações vem para fortalecer a prática diária nos trabalhos realizados, além de entender um pouco mais sobre os processos legislativos. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Participei dos cursos sobre Comissões e Regimento Interno, que são temas fundamentais para compreender e se atualizar sobre o funcionamento do Legislativo Municipal. Como as aulas foram ministradas por dois servidores da própria Casa, com muitos anos de experiência, pude compreender melhor a aplicação da teoria na prática cotidiana. A capacitação do Renova Servidor é um momento importante para nos dar mais segurança na realização do nosso trabalho e sanar dúvidas que surgem no dia a dia&#8221;.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>O que é o Renova Servidor</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O programa dialoga diretamente com as políticas implementadas pela gestão da Casa na valorização dos servidores. Executado por meio de uma programação de cursos, oficinas e palestras que abordam tanto o aperfeiçoamento técnico quanto temas ligados às relações humanas, ética, diversidade, cidadania e bem-estar no ambiente de trabalho, as atividades são planejadas pela EPFor. </p>



<p class="has-medium-font-size">A oferta das formações são planejadas conforme as demandas dos servidores e os desafios enfrentados pelos diferentes setores da Casa. Ao investir no desenvolvimento humano e profissional dos seus servidores, a Câmara de Fortaleza amplia a qualidade do serviço público prestado à população. </p>



<p><strong><em>Foto: Mateus Dantas</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Fortaleza lança plataforma ZOI, observatório de dados para auxiliar políticas públicas</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/09/camara-de-fortaleza-lanca-plataforma-zoi-observatorio-de-dados-para-auxiliar-politicas-publicas/</link>
      <guid>cmfor-img-f7eb93e0d9616a3c720930a92cc717d3</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.44.10.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.44.10.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara de Fortaleza lança plataforma ZOI, observatório de dados para auxiliar políticas públicas</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza deu mais um passo na modernização do Poder Legislativo. Durante a 2ª edição do Inova Câmara, realizado nesta segunda-feira (9), na Estação das Artes, foi lançada oficialmente a p</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.44.10.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:34:07 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza deu mais um passo na modernização do Poder Legislativo. Durante a 2ª edição do Inova Câmara, realizado nesta segunda-feira (9), na Estação das Artes, foi lançada oficialmente a plataforma ZOI – Zona de Observação e Inovação de F...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.44.10.jpeg" alt="Câmara de Fortaleza lança plataforma ZOI, observatório de dados para auxiliar políticas públicas" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza deu mais um passo na modernização do Poder Legislativo. Durante a 2ª edição do Inova Câmara, realizado nesta segunda-feira (9), na Estação das Artes, foi lançada oficialmente a plataforma ZOI &#8211; Zona de Observação e Inovação de Fortaleza. A iniciativa, em parceria com a Universidade Federal do Ceará e o Cetrede, coloca a Casa entre as pioneiras do país na adoção de inteligência territorial, por meio de um observatório urbano, para apoiar a elaboração de leis, o acompanhamento de políticas públicas e o planejamento de ações voltadas à população.</p>



<p class="has-medium-font-size">Durante o lançamento, o presidente da Câmara, vereador Leo Couto (PSB), ressaltou a importância da iniciativa para o futuro da cidade.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5030.jpg-1024x683.jpeg" alt="" class="wp-image-181705" width="378" height="251" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5030.jpg-1024x683.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5030.jpg-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5030.jpg-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5030.jpg-1536x1024.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5030.jpg-2048x1365.jpeg 2048w" sizes="(max-width: 378px) 100vw, 378px" /><figcaption>Inova Camara &#8211; Ft ZeRosa Filho / CMFOR</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">“A ZOI reafirma nosso compromisso com Fortaleza. Informação, tecnologia e transparência passam a orientar as decisões do Legislativo, de acordo com a realidade de cada bairro. Com essa ferramenta, ganhamos mais clareza para agir com mais eficácia”, declarou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Mais do que um sistema tecnológico, a ZOI nasce como uma ferramenta estratégica de leitura do desenvolvimento da cidade, com base em dados oficiais que poderão ser cruzados para melhor análise dos vereadores. </p>



<p class="has-medium-font-size">A proposta é simples de entender e eficaz na prática: reunir e organizar dados sobre Fortaleza para ajudar vereadores e a sociedade a enxergarem, com mais clareza, as diferentes realidades dos bairros.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>O que é a ZOI e como ela funciona</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.45.42-1-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-181714" width="391" height="261" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.45.42-1-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.45.42-1-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.45.42-1-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.45.42-1.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 391px) 100vw, 391px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A ZOI funciona como um observatório digital. A plataforma integra dados de diversas áreas e os transforma em mapas, painéis e indicadores de fácil visualização, como dados populacionais, equipamentos públicos, infraestrutura urbana e indicadores sociais. Um dos principais recursos é o chamado mapa de calor do que é proposto para a Capital, que mostra onde estão concentradas proposições dos parlamentares para os territórios, por exemplo.</p>



<p class="has-medium-font-size">Na prática, isso permite identificar, por exemplo, quais regiões estão sendo mais atendidas e quais estão deficitárias. As informações serão organizadas por território, facilitando a compreensão do que cada bairro precisa. </p>



<p class="has-medium-font-size">A Câmara disponibilizará um espaço físico em suas dependências para que pesquisadores, instituições de ensino, imprensa e cidadãos possam acessar a plataforma mediante agendamento. </p>



<p class="has-medium-font-size">Além disso, todos os dados ficarão disponíveis na base de dados abertos da ZOI, para a população baixar e acessar.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5349_1.jpg-1024x683.jpeg" alt="" class="wp-image-181703" width="400" height="266" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5349_1.jpg-1024x683.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5349_1.jpg-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5349_1.jpg-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5349_1.jpg-1536x1024.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5349_1.jpg-2048x1365.jpeg 2048w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" /><figcaption>Inova Camara &#8211; Ft ZeRosa Filho / CMFOR</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Com isso, a tomada de decisão deixa de ser guiada apenas pela percepção e passa a contar com evidências concretas. </p>



<p class="has-medium-font-size">Projetos de lei, emendas ao orçamento e ações de fiscalização podem ser planejadas com base em dados reais, aproximando o trabalho legislativo do dia a dia da população.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Parceria com a UFC e suporte do Cetrede</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A plataforma foi desenvolvida em parceria com a Universidade Federal do Ceará (UFC), por meio do Cetrede, fundação privada sem fins lucrativos vinculada à universidade, e reconhecida por sua atuação em desenvolvimento institucional, científico e tecnológico.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong> Fortaleza conectada e transparente</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Além de apoiar o trabalho dos vereadores, a ZOI também fortalece a transparência. A ideia é que os dados ajudem a mostrar de forma objetiva como as políticas públicas e os investimentos impactam os bairros, ampliando a prestação de contas à sociedade. A expectativa é que a ZOI seja inaugurada em março.</p>



<p class="has-medium-font-size">A criação de observatórios urbanos é uma prática já consolidada em várias partes do mundo e incentivada por organismos internacionais. A proposta dialoga com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) e com a Nova Agenda Urbana da ONU, que defendem cidades mais inclusivas, planejadas e baseadas em evidências.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Apresentação da ZOI</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Câmara de Fortaleza - ZOI - Zona de Observação e Inovação de Fortaleza." width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/VQuaiqrAk8g?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Veja a cobertura completa do Inova Câmara:</strong> </p>



<ul><li><a href="http://flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331928317">Link1: </a></li><li><a href="https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331928572/">Link2:</a></li><li><a href="https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331956789/">Link3:</a></li></ul>



<p><strong><em>Fotos: Mateus Dantas e ZeRosa Filho</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2ª edição do Inova Câmara acontece na Estação das Artes com alinhamento de metas para 2026</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/09/2a-edicao-do-inova-camara-acontece-na-estacao-das-artes-com-alinhamento-de-metas-para-2026/</link>
      <guid>cmfor-img-d5ee7c3f41f2deee8b5ca2eaabba4fc8</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.30.59.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.30.59.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">2ª edição do Inova Câmara acontece na Estação das Artes com alinhamento de metas para 2026</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza realizou nesta segunda-feira (9), na Estação das Artes do Ceará, no Centro de Fortaleza, a 2ª Edição do Inova Câmara. O evento é um encontro entre os parlamentares e servidores p</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.30.59.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:12:30 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza realizou nesta segunda-feira (9), na Estação das Artes do Ceará, no Centro de Fortaleza, a 2ª Edição do Inova Câmara. O evento é um encontro entre os parlamentares e servidores para alinhamento das novas estratégias e ações para...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.30.59.jpeg" alt="2ª edição do Inova Câmara acontece na Estação das Artes com alinhamento de metas para 2026" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza realizou nesta segunda-feira (9), na Estação das Artes do Ceará, no Centro de Fortaleza, a 2ª Edição do Inova Câmara. O evento é um encontro entre os parlamentares e servidores para alinhamento das novas estratégias e ações para o ano de 2026. </p>



<p class="has-medium-font-size">O presidente da Câmara de Fortaleza, vereador Leo Couto (PSB), deu as boas vindas aos presentes e, na oportunidade, apresentou metas e a visão do Parlamento Municipal para o ano. O parlemantar fez uma breve retrospectiva dos avanços  promovidos em 2025, estando alinhados aos três pilares de sua gestão: inclusão, inovação e sustentabilidade. &#8220;Em 2025, transformamos compromisso em ação, discurso em política pública e valores em resultados concretos para a população&#8221;, disse o presidente.</p>



<p class="has-medium-font-size">Leo Coutou citou ações que nortearam os passos de sua gestão em 2025 frisando: a taxa do lixo, primeira Gestão de Inclusão de uma Câmara Municipal de Capital, CMFor 360, inteligência artificial da Casa &#8211; MaraIA, Selo Diamante em transparência, célula de Sustentabilidade, MBA em Gestão Pública, Núcleo de Saúde Mental, Plano Diretor Participativo e Sustentável de Fortaleza, projeto Nossa Casa É de Todos, Espaço Evoluir,  Procuradoria Especial da Mulher sendo conduzida, pela primeira vez, por uma vereadora. &#8221; Esses resultados não são obra de uma pessoa só. São fruto do trabalho coletivo, do respeito às diferenças e da compreensão de que, mesmo no calor dos debates, é possível construir consensos em favor da nossa Cidade&#8221;, repercutiu.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.39.08-1024x682.jpeg" alt="" data-id="181712" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.39.08.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/?attachment_id=181712" class="wp-image-181712" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.39.08-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.39.08-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.39.08-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.39.08.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Metas para 2026</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Para o ano de 2026, a Câmara de Fortaleza estabeleceu metas estratégicas focadas em infraestrutura e inovação tecnológica, destacando-se a transferência de sua nova sede para o Centro da cidade, no antigo prédio do Mucuripe Club. Esta mudança visa contribuir para a requalificação urbana da região e das comunidades do entorno, impactando diretamente mais de mil servidores. Paralelamente, será lançada a Zona de Observação e Inovação (ZOI), uma plataforma de dados abertos que permitirá organizar e analisar indicadores oficiais de Fortaleza, como IDH, saúde e educação, além de fornecer um mapa de calor das proposições dos vereadores por bairro para orientar políticas públicas mais assertivas.</p>



<p class="has-medium-font-size"><a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/camara-de-fortaleza-lanca-plataforma-zoi-observatorio-de-dados-para-auxiliar-politicas-publicas"><strong> >> Câmara de Fortaleza lança plataforma ZOI, observatório de dados para auxiliar políticas públicas </strong></a></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.45.42-1-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-181714" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.45.42-1-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.45.42-1-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.45.42-1-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.45.42-1.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">No âmbito social e educacional, as ações incluem o programa &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;, que levará serviços legislativos e humanizados às 12 Regionais de Fortaleza, e o &#8220;Parlamento Jovem&#8221;, voltado à educação política de alunos da rede pública. O plano para 2026 contempla ainda a ampliação da Escola do Parlamento (EPFor 2.0) com cursos de pós-graduação e a plataforma EPFLIX, além de iniciativas de bem-estar como o Espaço PETCAM para vacinação e castração animal e a criação da creche &#8220;Nossa Casa, Nosso Ninho&#8221;. Para celebrar os 300 anos da Câmara, serão realizadas três edições da corrida &#8220;Bora Correr Fortaleza&#8221;, integrando os temas de inclusão, inovação e sustentabilidade.</p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Conhecimento</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O palestrante Wesley Vaz, ao abordar a inovação e a inteligência artificial para transformações organizacionais, destacou que o futuro do setor público e a melhoria dos serviços prestados ao cidadão dependem diretamente da capacidade dos gestores de utilizarem as tecnologias disponíveis de forma estratégica. Em sua fala, ele ressaltou que, embora a IA prometa facilitar processos e trazer avanços significativos, sua implementação exige cautela, capacitação constante e uma profunda reflexão sobre os riscos e angústias inerentes a essa fase de transição tecnológica. &#8220;O uso dessas ferramentas deve ser pautado pela ética, pelo respeito e pelo cuidado com a população, reforçando que o papel do agente público é compreender como potencializar os serviços em prol da sociedade sem negligenciar a responsabilidade necessária no manejo de tecnologias emergentes&#8221;, apontou Wesley.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.30.58-1024x682.jpeg" alt="" data-id="181694" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.30.58.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/whatsapp-image-2026-02-09-at-16-30-58/" class="wp-image-181694" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.30.58-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.30.58-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.30.58-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.30.58-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.30.58.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Estandes Interativos</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O momento de integração entre os presentes contou com espaços especiais pautados nos pilares da Casa. Foi possível participal de uma experiência sensorial no estande da Inclusão, jogos interativos no estande da Sustentabilidade e no da Zona de Observação e Inovação de Fortaleza (ZOI) o lançamento da plataforma.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.39.35-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-181719" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.39.35-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.39.35-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.39.35-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-16.39.35.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Participação </strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Presente na segunda edição do Inova Câmara, Zilma Peixoto, da Procuradoria da Mulher, destacou o processo de abertura do Legislativo municipal como o ponto central das transformações para 2026. Para ela, a realização do evento simboliza uma instituição cada vez mais próxima da população e integrada a toda a cidade. &#8220;As expectativas para esse ano são altas. Importante ter um planejamento sólido voltado à melhoria contínua, visando excelência no serviço prestado ao cidadão e na valorização e o aprimoramento das condições de trabalho para os servidores da Casa&#8221;, contou. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-15.48.32-1024x683.jpeg" alt="" class="wp-image-181720" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-15.48.32-1024x683.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-15.48.32-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-15.48.32-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-09-at-15.48.32.jpeg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A assessora parlamentar, Alessandra Maia, compartilhou sua visão sobre o futuro da instituição, elogiando o foco da gestão na modernização. &#8220;Eu acho muito importante essa nova gestão, que está contribuindo bastante no desenvolvimento dos servidores, capacitando os servidores cada vez mais. O evento do ano passado foi um sucesso e este ano também, principalmente focado agora na tecnologia&#8221;, destacou. Para ela, o investimento reflete diretamente na qualidade da entrega ao cidadão: &#8220;Fico muito feliz como servidora em poder estar sempre capacitada para melhorar o nosso desenvolvimento do serviço público e também para a população fortalezense&#8221;, completou. </p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<p class="has-medium-font-size">Estiveram presentes os vereadores Adail Júnior (PDT), Professora Adriana Almeida (PT), Wander Alencar (Agir), Professor Enilson (Cidadania), Dayane Costa (Podemos), Luiz Paupina (Agir), Cônsul do Povo (PSD), Luciano Girão (PDT) e Benigno Júnior (Republicanos).</p>



<p class="has-medium-font-size"></p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331956789' title='Inova Câmara - Ft ZeRosa Filho / CMFOR by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55087221431_7691e5013c.jpg' width='800' height='600' alt='IMG_3933'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331928572' title='INOVA CÂMARA. FOTOS JOSÉ LEOMAR/CMFOR by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55087530150_81ce9e4c89.jpg' width='800' height='600' alt='Inova Câmara - Fotos Mateus Dantas'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-photo is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a href="https://www.flickr.com/photos/cmfor/55086268982/in/album-72177720331928317"><img src="https://live.staticflickr.com/65535/55086268982_900f762195.jpg" alt="Inova Câmara - Fotos Mateus Dantas" width="500" height="333" /></a>
</div></figure>



<p>Fotos: ZerosaFilho / Mateus Dantas /José Leomar.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PodInspirar debate sustentabilidade e ações ambientais na Câmara de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/09/podinspirar-debate-sustentabilidade-e-acoes-ambientais-na-camara-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-110fd005568a4dfa2789dfc815797f53</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-08.54.16.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-08.54.16.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">PodInspirar debate sustentabilidade e ações ambientais na Câmara de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">Em alusão ao Dia da Educação Ambiental, celebrado em 2 de fevereiro, o programa PodInspirar desta quarta-feira (11), abordará temas centrais ligados à preservação do ecossistema e às ações ambientais </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-08.54.16.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:00:00 +0000</pubDate>
      <description>Em alusão ao Dia da Educação Ambiental, celebrado em 2 de fevereiro, o programa PodInspirar desta quarta-feira (11), abordará temas centrais ligados à preservação do ecossistema e às ações ambientais desenvolvidas na Câmara de Fortaleza. Apresentado ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-08.54.16.jpeg" alt="PodInspirar debate sustentabilidade e ações ambientais na Câmara de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size"> Em alusão ao Dia da Educação Ambiental, celebrado em 2 de fevereiro, o programa PodInspirar desta quarta-feira (11), abordará temas centrais ligados à preservação do ecossistema e às ações ambientais desenvolvidas na Câmara de Fortaleza. Apresentado pela gestora de inclusão, Livinha Vasconcelos, o episódio destaca a sustentabilidade como um dos pilares da gestão do presidente Leo Couto (PSB).</p>



<p class="has-medium-font-size">Os convidados desta edição foram Heury Silva, coordenador do Núcleo de Sustentabilidade da Casa, e Sinhá Gomes, engenheira ambiental e sanitarista, também membro do núcleo. </p>



<p class="has-medium-font-size">“Nada melhor do que trazê-los para o nosso podcast para contarem tudo o que já tem sido feito, detalhando as ações e as mudanças implementadas”, afirmou a apresentadora.</p>



<p class="has-medium-font-size">Lívia ressaltou que as atividades do setor ultrapassam os muros do Legislativo, integrando-se aos encontros do programa “Nossa Casa é de Todos”. Segundo a gestora, o trabalho educativo atinge diversos públicos: “Em cada edição, eles promovem momentos com crianças, idosos e jovens, compartilhando o que é feito na Câmara. Esse movimento já serve de modelo, sendo espelhado por outras Casas Legislativas”.</p>



<p class="has-medium-font-size">O programa promoveu um bate-papo descontraído sobre temas de interesse global, como o combate à crise climática e o uso racional dos recursos naturais. &#8220;Se não cuidarmos do planeta, não sobreviveremos”, concluiu a apresentadora.</p>



<p class="has-medium-font-size">O PodInspirar é um podcast comandado por Livinha Vasconcelos e vai ao ar todas as quartas-feiras, às 21h, na TV Câmara Fortaleza (Canal 7.2) e pela Rádio Fortaleza FM 90.7. Os episódios ficam disponíveis no&nbsp;<a href="https://youtube.com/playlist?list=PLt50IfJL87iSe3ghCOEgtozA-3wydG1xg&amp;si=KwTB9iErTO9M_qRO">YouTube&nbsp;</a>e no&nbsp;<a href="https://creators.spotify.com/pod/profile/podcast-cmara-fortaleza/">Spotify</a>.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Programa PodInspirar <br>Onde: TV Câmara Fortaleza – Canal 7.2<br>Apresentação: Lívia Vasconcelos <br>Convidados: Heury Silva e Sinhá Gomes<br>Quando: Quarta-feira | 11 de fevereiro<br>Horário: 21h</p>



<p class="has-normal-font-size"><em><strong>Foto: divulgação</strong></em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicação da Câmara de Fortaleza é premiada com o &amp;#8220;Oscar do Esporte Cearense&amp;#8221;</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/05/comunicacao-da-camara-de-fortaleza-e-premiada-com-o-oscar-do-esporte-cearense/</link>
      <guid>cmfor-img-9ccd621d79c81297a0ac5cd62216f343</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6463-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6463-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Comunicação da Câmara de Fortaleza é premiada com o &amp;#8220;Oscar do Esporte Cearense&amp;#8221;</media:title>
        <media:description type="plain">A comunicação da Câmara de Fortaleza celebra mais uma importante conquista. Desta vez, o reconhecimento veio para a equipe de esportes da Casa Legislativa, na pessoa do apresentador esportivo, João Pa</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6463-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:28:23 +0000</pubDate>
      <description>A comunicação da Câmara de Fortaleza celebra mais uma importante conquista. Desta vez, o reconhecimento veio para a equipe de esportes da Casa Legislativa, na pessoa do apresentador esportivo, João Paulo Quintela. Ele foi o grande vencedor na categor...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6463-scaled.jpg" alt="Comunicação da Câmara de Fortaleza é premiada com o &amp;#8220;Oscar do Esporte Cearense&amp;#8221;" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A comunicação da Câmara de Fortaleza celebra mais uma importante conquista. Desta vez, o reconhecimento veio para a equipe de esportes da Casa Legislativa, na pessoa do apresentador esportivo, João Paulo Quintela. Ele foi o grande vencedor na categoria Melhor Comunicador Esportivo do Ano.</p>



<p class="has-medium-font-size">“Minha palavra é de gratidão. São 12 anos de atuação na crônica esportiva, sempre com dedicação, compromisso com a qualidade e respeito à audiência. O reconhecimento é fruto desse trabalho contínuo”, enfatizou Quintela  </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-05-at-06.48.54-576x1024.jpeg" alt="" class="wp-image-181644" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-05-at-06.48.54-576x1024.jpeg 576w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-05-at-06.48.54-169x300.jpeg 169w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-05-at-06.48.54.jpeg 720w" sizes="(max-width: 576px) 100vw, 576px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O comunicador destacou que já integra as equipes de Rádio e TV do Legislativo Municipal há seis anos. Desde 2020, o setor já conquistou três prêmios que simbolizam o esforço coletivo, o aprendizado constante e a paixão pela comunicação pública.</p>



<p class="has-medium-font-size">“Este
último prêmio tem um sabor especial por ter vindo com o apoio dos
cronistas esportivos e das federações. Isso reflete o perfil dos
nossos programas: abrir espaço para modalidades que estão fora dos
holofotes e dar voz a atletas, paratletas, treinadores e federações
que vivem o esporte diariamente”, complementou o apresentador.</p>



<p class="has-medium-font-size">Quintela finalizou agradecendo à família e aos colegas de trabalho: “Sou grato a Deus, à minha família, aos amigos e a todos que caminham comigo nessa jornada. Deixo um agradecimento especial a todo o time que constrói a comunicação da Câmara de Fortaleza. Em nome de Jocasta Pimentel, Moema Soares, Maraelyse Araripe e Lúcio Gleison Uchoa, agradeço a cada integrante desta equipe”, concluiu.</p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Informações sobre o Evento</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A
2ª edição do
Prêmio Esporte Ceará
ocorreu no dia 4 de fevereiro, no Teatro RioMar. A cerimônia,
considerada o &#8220;Oscar do Esporte Cearense&#8221;, reconhece os
nomes mais expressivos do cenário estadual. As categorias
contempladas incluíram:</p>



<ul><li>Melhor
	Atleta do Ano (Masculino e Feminino)
	</li><li>Melhor
	Técnico(a)
	</li><li>Melhor
	Gestor(a)
	</li><li>Prêmio
	de Comunicador(a) Esportivo(a)
</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">O prêmio foi iniciativa do Programa de Desenvolvimento da Gestão do Esporte Cearense (Progesp), com apoio do IFCE, SESPORTE, CFO, Instituto Dragão do Mar e CDEC.  </p>



<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6478-683x1024.jpg" alt="" data-id="181615" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6478-scaled.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_6478/" class="wp-image-181615" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6478-683x1024.jpg 683w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6478-200x300.jpg 200w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6478-768x1152.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6478-1024x1536.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6478-1365x2048.jpg 1365w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6478-scaled.jpg 1706w" sizes="(max-width: 683px) 100vw, 683px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6472-1024x683.jpg" alt="" data-id="181614" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6472-scaled.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_6472-2/" class="wp-image-181614" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6472-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6472-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6472-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6472-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6472-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6463-1024x683.jpg" alt="" data-id="181613" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6463-scaled.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_6463/" class="wp-image-181613" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6463-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6463-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6463-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6463-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6463-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6459-683x1024.jpg" alt="" data-id="181612" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6459-scaled.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_6459-2/" class="wp-image-181612" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6459-683x1024.jpg 683w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6459-200x300.jpg 200w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6459-768x1152.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6459-1024x1536.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6459-1365x2048.jpg 1365w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6459-scaled.jpg 1706w" sizes="(max-width: 683px) 100vw, 683px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6455-1024x683.jpg" alt="" data-id="181611" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6455-scaled.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_6455/" class="wp-image-181611" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6455-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6455-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6455-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6455-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6455-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6453-1024x683.jpg" alt="" data-id="181610" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6453-scaled.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_6453/" class="wp-image-181610" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6453-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6453-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6453-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6453-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6453-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6450-683x1024.jpg" alt="" data-id="181609" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6450-scaled.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_6450-3/" class="wp-image-181609" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6450-683x1024.jpg 683w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6450-200x300.jpg 200w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6450-768x1152.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6450-1024x1536.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6450-1365x2048.jpg 1365w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6450-scaled.jpg 1707w" sizes="(max-width: 683px) 100vw, 683px" /></figure></li></ul></figure>



<p class="has-small-font-size"><em>Fotos: Luciano de Melo.</em></p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Prêmio Esporte Ceará - João Paulo Quintela" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/sUwk7GKDm2c?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Agência de Notícias da Câmara está entre as 10 mais premiadas do Nordeste</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/05/agencia-de-noticias-da-camara-esta-entre-as-10-mais-premiadas-do-nordeste/</link>
      <guid>cmfor-img-11519a8dfabb27ba7221eac68abcaab2</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3182.JPG-scaled.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3182.JPG-scaled.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Agência de Notícias da Câmara está entre as 10 mais premiadas do Nordeste</media:title>
        <media:description type="plain">A comunicação da Câmara de Fortaleza (CMFor) conquistou mais um reconhecimento de alcance nacional. A Agência de Notícias está entre as 10 mais premiadas do Nordeste, de acordo com a 15ª edição do Ran</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3182.JPG-scaled.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:00:43 +0000</pubDate>
      <description>A comunicação da Câmara de Fortaleza (CMFor) conquistou mais um reconhecimento de alcance nacional. A Agência de Notícias está entre as 10 mais premiadas do Nordeste, de acordo com a 15ª edição do Ranking dos +Premiados da Imprensa Brasileira, elabor...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3182.JPG-scaled.jpeg" alt="Agência de Notícias da Câmara está entre as 10 mais premiadas do Nordeste" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A comunicação da Câmara de Fortaleza (CMFor) conquistou mais um reconhecimento de alcance nacional. A Agência de Notícias  está entre as 10 mais premiadas do Nordeste, de acordo com a 15ª edição do Ranking dos +Premiados da Imprensa Brasileira, elaborado pelo Jornalistas &amp; Cia em parceria com o Portal dos Jornalistas. Já a revista Nossa Voz alcançou a 11ª posição na região,</p>



<p class="has-medium-font-size">O resultado consolida o trabalho desenvolvido pelas equipes de comunicação do Legislativo municipal, que vêm se destacando pela produção de conteúdo jornalístico com foco no interesse público, na transparência e na aproximação da Câmara com a população.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para a coordenadora de Comunicação da Câmara, Moema Soares, o reconhecimento é reflexo de um trabalho coletivo e contínuo. “Estar entre os veículos mais premiados do Nordeste mostra que a comunicação pública pode, sim, ser feita com qualidade, responsabilidade e compromisso com a sociedade. Esse resultado é fruto do empenho diário de uma equipe que acredita no jornalismo como ferramenta de cidadania”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size">A diretora de Redação da CMFor, Maraelyse Araripe, também celebrou a posição de destaque no ranking. Segundo ela, a classificação reafirma o compromisso de levar a comunicação pública para além dos muros da Câmara. “A Agência tem a missão de informar com clareza, precisão e linguagem acessível, traduzindo o trabalho legislativo para o dia a dia da população. É motivo de alegria recebermos esse reconhecimento nacional e isso só nos motiva a seguir fortalecendo o jornalismo público”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para o editor da Revista Nossa Voz, jornalista Thiago Paiva, o reconhecimento é reflexo do trabalho em equipe. “Esse resultado reflete o comprometimento dos nossos profissionais com o jornalismo e com a produção de uma comunicação pública de qualidade. É um importante reconhecimento de todo o esforço e entrega da nossa equipe, que nos deixa muito orgulhosos e felizes.”</p>



<p class="has-medium-font-size">A 15ª edição do Ranking dos +Premiados da Imprensa Brasileira – Jornalistas&amp;Cia e Portal dos Jornalistas, apresenta os jornalistas, veículos e grupos de comunicação que mais se destacaram a partir dos prêmios de jornalismo por eles conquistados em 2025.  Os resultados celebram não apenas o talento de jornalistas brasileiros, mas também evidenciam a maturidade, a diversidade e a força de um jornalismo que dialoga com o mundo e que contribui de forma decisiva para a defesa da democracia e do interesse público.<br><br><strong>Matéria prêmiada</strong><br>Em novembro de 2025, a reportagem “<strong><a href="https://blogs.fortaleza.ce.leg.br/faroldomucuripe/">Farol do Mucuripe: luz que resiste ao tempo” </a></strong>rendeu à Agência de Notícias o 1º lugar em Fotojornalismo e o 1º lugar em Jornalismo Impresso/WEB no <strong> 7º Prêmio MPCE de Jornalismo</strong> .</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/11/Farol-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-176716" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/11/Farol-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/11/Farol-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/11/Farol-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/11/Farol-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/11/Farol-1-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>O fotógrafo Mateus Dantas destacou o caráter afetivo e documental das imagens. “Mais do que registrar imagens, buscamos contar histórias, valorizar memórias e iluminar o mesmo caminho que o Farol ilumina há décadas. É um trabalho feito com orgulho, afeto e compromisso com a nossa cidade. Procurei enxergar o impacto do Farol no cotidiano simples do Mucuripe: nas roupas estendidas ao vento, nas risadas das crianças, nas tardes que desbotam sob o sal do mar. Ele está sempre lá, discreto, imenso, observando e sendo observado”, conta.</p>



<p></p>



<p><strong><em>Foto: ZeRosa Filho</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Parlamentar defende alternativas de mobilidade durante a quadra chuvosa</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/05/parlamentar-defende-alternativas-de-mobilidade-durante-a-quadra-chuvosa/</link>
      <guid>cmfor-img-5dcd4c1eb839d8ad573d230311d504d5</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-e-posse-vereador-Consul-do-Povo-2.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-e-posse-vereador-Consul-do-Povo-2.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Parlamentar defende alternativas de mobilidade durante a quadra chuvosa</media:title>
        <media:description type="plain">No Pequeno Expediente desta quinta-feira (5), o vereador Paulo Martins (PDT) chamou a atenção para os impactos da chuva no deslocamento urbano com o início da quadra chuvosa. “Com a volta às aulas e o</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-e-posse-vereador-Consul-do-Povo-2.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:17:29 +0000</pubDate>
      <description>No Pequeno Expediente desta quinta-feira (5), o vereador Paulo Martins (PDT) chamou a atenção para os impactos da chuva no deslocamento urbano com o início da quadra chuvosa. “Com a volta às aulas e o período chuvoso, tem sido um grande transtorno se...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-e-posse-vereador-Consul-do-Povo-2.jpg" alt="Parlamentar defende alternativas de mobilidade durante a quadra chuvosa" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">No Pequeno Expediente desta quinta-feira (5), o vereador Paulo Martins (PDT) chamou a atenção para os impactos da chuva no deslocamento urbano com o início da quadra chuvosa. “Com a volta às aulas e o período chuvoso, tem sido um grande transtorno se deslocar na cidade de Fortaleza. É importante que os órgãos de trânsito e de engenharia de trânsito pensem em alternativas. A população também pode ajudar. Por exemplo, buscar uma carona ou optar por se deslocar por outros meios de transporte, que não sejam o carro”, afirmou. </p>



<p class="has-medium-font-size">O vereador reforçou a necessidade de ampliar o debate sobre transporte urbano e trânsito em Fortaleza. Como exemplo, mencionou os congestionamentos na Avenida Antônio Sales, onde motoristas chegam a permanecer até uma hora no tráfego, apesar dos esforços da Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) para organizar o fluxo.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Paulo-Martins-2-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181604" width="429" height="285" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Paulo-Martins-2-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Paulo-Martins-2-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Paulo-Martins-2-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Paulo-Martins-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Paulo-Martins-2-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 429px) 100vw, 429px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O parlamentar também destacou as obras realizadas na cidade, citando o exemplo da construção de uma linha do Veículo Leve sobre Trilhos (VLT) na avenida Senador Carlos Jereissati, conhecida como Avenida do Aeroporto. “A cidade está em obras, ali há a construção de um transporte importante, e essa linha do VLT deve ser inaugurada ainda este ano. Mas, até lá, haverá muitos transtornos”, destacou. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Quadra chuvosa</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Fortaleza amanheceu sob forte tempestade nesta quinta-feira (5). Segundo dados da Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme), a chuva chegou a 75 mm na capital, no posto de medição localizado no bairro Pici.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">O governo municipal anunciou, no final de janeiro (29/01), a Operação Quadra Chuvosa de 2026, coordenada pela Defesa Civil de Fortaleza (DCFor) e com a participação de diversos órgãos municipais. Entre as ações destacadas, estão a limpeza de lagoas, canais, bocas de lobo e o uso de ecobarreiras, com o objetivo de reduzir o acúmulo de resíduos e minimizar a possibilidade de alagamentos. </p>



<p class="has-normal-font-size"><strong><em>Fotos: Érika Fonseca</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Cônsul do Povo assume como vereador de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/05/consul-do-povo-assume-como-vereador-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-10771488a45cc1008782bf782ac189e7</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9609.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9609.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Cônsul do Povo assume como vereador de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">Na sessão plenária desta quinta-feira, 5, o presidente da Câmara de Fortaleza, Leo Couto (PSB), empossou o suplente do Partido Social Democrático (PSD), Cônsul do Povo. Durante a posse, o parlamentar </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9609.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:59:08 +0000</pubDate>
      <description>Na sessão plenária desta quinta-feira, 5, o presidente da Câmara de Fortaleza, Leo Couto (PSB), empossou o suplente do Partido Social Democrático (PSD), Cônsul do Povo. Durante a posse, o parlamentar destacou o compromisso com a cidade e agradeceu os...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9609.jpg" alt="Cônsul do Povo assume como vereador de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Na sessão plenária desta quinta-feira, 5, o presidente da Câmara de Fortaleza, Leo Couto (PSB), empossou o suplente do Partido Social Democrático (PSD), Cônsul do Povo. Durante a posse, o parlamentar destacou o compromisso com a cidade e agradeceu os 5.315 votos recebidos nas eleições municipais de 2024. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Reforço o meu compromisso de exercer esse mandato com toda dedicação procurando sempre melhorar a vida das pessoas da nossa cidade. Quero agradecer aos 5.315 eleitores que confiaram a mim os seus votos. Vou fazer o que estiver ao meu alcance para honrar cada voto&#8221;, destacou o vereador ao fazer o primeiro pronunciamento na tribuna da Casa. </p>



<p class="has-medium-font-size">O momento também foi de agradecimento e reconhecimento do apoio da família, colegas de partido e apoiadores ao longo da sua caminhada, retornando à Câmara de Fortaleza em 2026. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;É motivo de grande honra estar nesse plenário hoje tomando posse mais uma vez como vereador de Fortaleza. Quero agradecer primeiramente a Deus por este momento e ao presidente do meu partido Domingos Filho, que sempre me apoio e não mediu esforços para que esse momento se tornasse realidade&#8221;, falou Cônsul do Povo reafirmando a importância do trabalho do Legislativo para o desenvolvimento da cidade. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Conheça um pouco da trajetória do Consul do Povo</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Posse-vereador-Consul-do-Povo-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181605" width="478" height="318" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Posse-vereador-Consul-do-Povo-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Posse-vereador-Consul-do-Povo-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Posse-vereador-Consul-do-Povo-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Posse-vereador-Consul-do-Povo-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Posse-vereador-Consul-do-Povo-1-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 478px) 100vw, 478px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Erivaldo Xavier, conhecido como Cônsul do Povo, nasceu em Pernambuco, mas reside em Fortaleza há cerca de 20 anos. Casado com Isabel Xavier, tem quatro filhos: André, José Vitor, João Pedro e Maria Lara.</p>



<p class="has-medium-font-size">Empresário do segmento de transporte e logística, e bacharel em  Direito, Cônsul sempre foi atuante em ações sociais voltadas para as comunidades religiosas e para os profissionais que atuam na segurança pública. Atua fortemente junto à Secretaria da Segurança Pública e Defesa Social (SSPDS), sempre lutando por melhorias para essa área, além de defender a melhoria da infraestrutura nas comunidades da região da Abreulândia, Jardim dos Ventos I e II, Gereberaba, Beco da Bomba, Lagoa da Precabura e Lagoa da Sabiaguaba. </p>



<p class="has-medium-font-size">Para acompanhar o trabalho do parlamentar, a população pode acessar o site da Câmara de Fortaleza e também as redes sociais do Consul do Povo.  </p>



<p class="has-medium-font-size">Instagram: @consuldopovo<br>Facebook: /consul.erivaldoxavier</p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Veja as fotos da posse: </strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331851951' title='05.02.2026- Posse Ver Cônsul do Povo (Foto:Luciano Melo/CMFor) by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55079455731_ded9d96f22.jpg' width='800' height='600' alt='05.02.2026- Posse Ver Consul do Povo (Foto:Luciano Melo/CMFor)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><strong><em>Fotos: Érika Fonseca e Mateus Dantas</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>