<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:42 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>USP desenvolve bateria funcional de nióbio de 3 volts</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/usp-desenvolve-bateria-funcional-de-niobio-de-3-volts</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/usp-desenvolve-bateria-funcional-de-niobio-de-3-volts#1000</guid>
      <description>A Universidade de São Paulo (USP) desenvolveu uma bateria funcional de nióbio, que atinge 3 volts, é recarregável, funciona em ambientes reais – fora...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4Yp7riFtlekUtH-2e7Rr0D9nVyM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cristais_niobio.jpg?itok=UL8_R9F6&quot; alt=&quot;USP desenvolve bateria funcional de nióbio de 3 volts&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Universidade de São Paulo (USP) desenvolveu uma bateria funcional de nióbio, que atinge 3 volts, é recarregável, funciona em ambientes reais – fora das condições ideais de laboratório – e já está em fase de testes industriais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Instituto de Física de São Carlos, da USP,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o desenvolvimento da bateria começou há dez anos, pelo professor Frank Crespilho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Instituto de Química de São Carlos (IQSC/USP), líder do Grupo de Bioeletroquímica e Interfaces da USP e pesquisador do Instituto Nacional de Eletrônica Orgânica e Sustentabilidade (INCT), sediado no Instituto de Física de São Carlos (IFSC/USP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador conseguiu resolver o principal obstáculo para a construção de uma bateria de nióbio, que é a degradação do metal em ambientes eletroquímicos convencionais, especialmente na presença de água e oxigênio. Ele descobriu como controlar o ambiente químico para estabilizar o nióbio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu já sabia que a natureza resolvia esse problema há bilhões de anos”, destaca Crespilho. “Em sistemas biológicos, como enzimas e metaloproteínas, metais altamente reativos mudam de estado eletrônico o tempo todo sem se degradar, porque operam dentro de ambientes químicos muito bem controlados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador explica que o grupo criou uma caixa de proteção inteligente para o nióbio. &quot;Essa caixa é o NB-RAM [Niobium Redox Active Medium]. Dentro dela, o interruptor [nióbio] pode mudar de nível várias vezes, de forma controlada, sem se degradar. É exatamente isso que os sistemas biológicos fazem, e foi isso que adaptamos para a bateria de nióbio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grande parte do avanço da bateria de nióbio é resultado do trabalho conduzido pela pesquisadora da USP Luana Italiano, que dedicou dois anos ao refinamento do sistema até alcançar estabilidade e reprodutibilidade. O processo envolveu dezenas de versões experimentais, com ajustes sucessivos no ambiente químico e nos mecanismos de proteção do material ativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não bastava fazer a bateria funcionar uma única vez. Ao longo de dois anos de trabalho no projeto, nosso foco foi garantir estabilidade, repetibilidade e controle fino dos parâmetros”, ressalta Luana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a pesquisadora, o principal desafio foi encontrar o equilíbrio entre proteger o sistema e manter seu desempenho elétrico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se você protege demais, a bateria não entrega energia. Se protege de menos, ela se degrada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como resultado, o sistema passou a funcionar de forma estável não apenas em condições de laboratório, mas também em arquiteturas próximas das utilizadas pela indústria. “É um sistema que já funciona em formatos reais”, diz a pesquisadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tecnologia, que já tem um protótipo funcional, teve sua patente depositada pela USP. A bateria de nióbio desenvolvida alcançou 3 volts, faixa de tensão da maioria das baterias comerciais atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bateria já foi testada em formatos industriais padrão, como células tipo coin (moeda) e pouch (laminadas flexíveis), em parceria com o pesquisador Hudson Zanin, da Universidade Estadual de Campinas (Unicamp). Nesses sistemas, a bateria foi carregada e descarregada diversas vezes, demonstrando a prova de conceito em ambientes controlados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Crespilho, para avançar para a fase final do desenvolvimento da bateria será necessário a criação de um centro multimodal de pesquisa e inovação, envolvendo governos estadual e federal, universidades e startups de base tecnológica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/usp-desenvolve-bateria-funcional-de-niobio-de-3-volts&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Universidade de São Paulo (USP) desenvolveu uma bateria funcional de nióbio, que atinge 3 volts, é recarregável, funciona em ambientes reais – fora...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 07:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 07:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 07:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 07:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4Yp7riFtlekUtH-2e7Rr0D9nVyM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cristais_niobio.jpg?itok=UL8_R9F6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lei do salário mínimo, que faz 90 anos, organizou relações de trabalho</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lei-do-salario-minimo-que-faz-90-anos-organizou-relacoes-de-trabalho</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lei-do-salario-minimo-que-faz-90-anos-organizou-relacoes-de-trabalho#1001</guid>
      <description>A lei que criou o salário mínimo (
em 1940, foi resultado de um contexto de lutas de trabalhadores, demarcou uma reordenação social e incomodou elite...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EI1B7gn55TsqSt3U6CcJAWI1p44=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220043_1.jpg?itok=Bo8u8GgD&quot; alt=&quot;Lei do salário mínimo, que faz 90 anos, organizou relações de trabalho&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei que criou o salário mínimo (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em 1940, foi resultado de um contexto de lutas de trabalhadores, demarcou uma reordenação social e incomodou elites econômicas, avaliam historiadores ouvidos pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro artigo da lei enuncia: &quot;Todo trabalhador tem direito, em pagamento do serviço prestado, a um salário mínimo capaz de satisfazer, em determinada região do país e em determinada época, suas necessidades normais de alimentação, habitação, vestuário, higiene e transporte&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação completa 90 anos nesta quarta-feira (14). Segundo o professor de história Mateus Gamba Torres, da Universidade de Brasília (UnB), durante os anos 1910 e 1920, ocorreram greves no Brasil com exigência de melhores condições de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Até então, o contrato era civil, de prestação de serviços. Não existia um valor mínimo que o empregador deveria pagar”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inclusive, desde o final do século 19, como ele explica, movimentos de trabalhadores e o contexto internacional, como a legislação mais avançada de outros países (entre elas a do Uruguai) favoreceram a evolução também no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro pesquisador, o professor Deusdedith Rocha, do Centro Universitário de Brasília (Ceub), aponta que se trata de um período de reorganização das relações trabalhistas da época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse é um período de transição de uma sociedade mais agroexportadora para uma sociedade cada vez mais urbana e industrial”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, amudança introduziu uma nova cultura, ainda que fosse efetiva, na prática, na Região Sudeste. Rocha avalia que, em que pese a evolução das relações com o salário mínimo, a legislação favoreceu o controle político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a esse momento, Mateus Torres, da UnB, ressalta que a história das conquistas de cidadania por parte da classe trabalhadora tem relação com as pressões exercidas sobre os representantes públicos, como foi o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O então presidente Getúlio Vargas sofreu pressões também das elites econômicas, conforme identificam os pesquisadores, mesmo com mais dinheiro injetado na economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o professor Deusdedith Rocha, a elite brasileira teve postura ambivalente ao receber a novidade do salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tanto resistiu quantose acomodou estrategicamente para se adaptar às mudanças que ocorriamnaquele momento. As desconfianças do setor agrário eram compensada pela ideia de estabilização social”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mateus Gamba, da UnB, acrescenta que o mínimo se consolidou como conquista fundamental para a regulação das relações de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O trabalhador percebeu o salário mínimo como algo fundamental para ter a possibilidade maior de sobrevivência”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lei-do-salario-minimo-que-faz-90-anos-organizou-relacoes-de-trabalho&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A lei que criou o salário mínimo (
em 1940, foi resultado de um contexto de lutas de trabalhadores, demarcou uma reordenação social e incomodou elite...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EI1B7gn55TsqSt3U6CcJAWI1p44=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220043_1.jpg?itok=Bo8u8GgD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena acumula e prêmio vai a R$ 35 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-e-premio-vai-r-35-milhoes</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-e-premio-vai-r-35-milhoes#1002</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.959da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (13).
p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uGWKQSevZCX_pTs3UH-Oh-oPDv4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182658.jpg?itok=s-3aV28q&quot; alt=&quot;Mega-Sena acumula e prêmio vai a R$ 35 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.959da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prêmio acumulou e está estimado em R$ 35milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para o próximo sorteio, que será realizado no dia 15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;números sorteados foram: 18 - 26 - 35 - 41 - 44 - 45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27 apostas acertaram cinco dezenas e irão receber R$ 58.801,80cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.883 apostas acertaram quatro dezenas e irão receber R$ 1.389,80.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta simples, com seis dezenas, custa R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria explica como se proteger do verão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Haddad diz que caso Master pode ser a maior fraude bancária do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Método desenvolvido na Unicamp ensina circo nas escolas de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula veta benefícios àvenda de jogadores e a regras de fidelidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USP desenvolve bateria funcional de nióbio de 3 volts&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei do salário mínimo, que faz 90 anos, organizou relações de trabalho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega-Sena acumula e prêmio vai a R$ 35 milhões&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-e-premio-vai-r-35-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.959da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (13).
p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 21:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 21:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 21:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 21:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uGWKQSevZCX_pTs3UH-Oh-oPDv4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182658.jpg?itok=s-3aV28q</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>A cada R$ 1 investido via Lei Rouanet, R$ 7,59 retornaram, diz estudo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/cada-r-1-investido-pela-rouanet-r-759-retornam-diz-estudo</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/cada-r-1-investido-pela-rouanet-r-759-retornam-diz-estudo#1003</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A cada R$ 1 investido em projetos executados com recursos da Lei Rouanet, R$ 7,59 retornaram à economia.
É o que mos...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9F9c3ENiWpXwbM_zr3zM0nJlXG0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/11/_d6a2112.jpg?itok=VBVHQpcD&quot; alt=&quot;A cada R$ 1 investido via Lei Rouanet, R$ 7,59 retornaram, diz estudo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada R$ 1 investido em projetos executados com recursos da Lei Rouanet, R$ 7,59 retornaram à economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o que mostra estudo apresentadopela Fundação Getúlio Vargas (FGV) nesta terça-feira (13) sobre os impactos da lei de incentivo à cultura. O estudo foi encomendado pelo Ministério da Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o número de projetos apoiados pela lei passoude2.600 para mais de 14 mil por ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo ainda avaliouequipamentos locados, quantidade de pessoas contratadas, materiais e fornecedores pagos. Em 2024, cerca de 230 mil vagas foram abertas com apoio do programa, ao custo deR$ 12,3 mil por vaga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Precisávamos de dados completos, consistentes e confiáveis sobre a Lei Rouanet, que nos últimos anos enfrentou críticas injustificáveis e uma tentativa de demonização. De um lado. há quem tente deslegitimar o setor cultural e ainda há uma parcela da sociedade que desconhece seu papel. Faltavam dados robustos e atualizados, e foi exatamente por isso que encomendamos essa pesquisa. O que apresentamos hoje é um estudo de altíssima qualidade, conduzido com rigor metodológico e baseado em dados oficiais. Seus resultados oferecem evidências claras do impacto positivo do investimento cultural&quot;, destacou a ministra da Cultura, Margareth Menezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rouanet teve mais de R$ 60 bilhões investidos desde a criação, em 1993, em valores não corrigidos. Em 2024, foram 4.939 projetos com recursos executados, a maioria propostos por empresas (3.154 proponentes ou 86,7%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os projetos geraram um total de 567 mil pagamentos a todo tipo de fornecedor e serviço, em um universo de 1.800 tipos diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria (76,72%) captou até R$ 1 milhão e21,70%captaram até R$ 10 milhões. O maior montante dos recursos foi para custos logísticos, administrativos e de equipes técnicas, sendo um terço parapagamento deartistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os pesquisadores, 96,9% dos pagamentos viaRouanet são de menos de R$ 25 mil, o que gera efeito distributivo de renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos R$ 25,7 bilhões movimentos pelo mecanismos de incentivo à culturaem 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a maior parte foi para projetos noSudeste, quecaptaram R$ 18 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Região Sul, foram R$ 4,5 bilhões; Nordeste, teve captação de R$ 1,92 bilhão;Centro-Oeste,cerca de R$ 400 milhões; e Norte, cerca de R$ 360 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento apontoutambém que a Rouanet tem um potencial de captação de recursos fora do edital, já que os projetos levantaram mais de R$ 500 milhões em outras fontes e cerca de R$ 300 milhões em apoios não financeiros, no mesmo período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tivemos de entender os diferentes tipos de impactos. Os diretos, os indiretos, que envolvem toda a cadeia econômica relacionada e o impacto dos empregos gerados. O recurso não deve ser pensado somente uma vez, mas em ondas de gastos relacionados&quot;, explicou Luiz Gustavo Barbosa, gerente executivo da FGV.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/cada-r-1-investido-pela-rouanet-r-759-retornam-diz-estudo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A cada R$ 1 investido em projetos executados com recursos da Lei Rouanet, R$ 7,59 retornaram à economia.
É o que mos...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 21:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 21:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 21:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 21:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9F9c3ENiWpXwbM_zr3zM0nJlXG0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/11/_d6a2112.jpg?itok=VBVHQpcD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Secretaria de Saúde confirma segundo caso de mpox do grupo lp em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/secretaria-de-saude-confirma-segundo-caso-de-mpox-do-grupo-lp-em-sp</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/secretaria-de-saude-confirma-segundo-caso-de-mpox-do-grupo-lp-em-sp#1004</guid>
      <description>© REUTERS/Dado Ruvic/Proibida reprodução
A Secretaria de Estado da Saúde de São Paulo confirmou o segundo caso de mpox (chamada antigamente de varíol...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/88048JBaC1x5yvRS9W1amTyADjE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/22/2024-08-20t140130z_1463373049_rc2pj9a34q6t_rtrmadp_3_health-mpox.jpg?itok=RyIgHy6K&quot; alt=&quot;Secretaria de Saúde confirma segundo caso de mpox do grupo lp em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Dado Ruvic/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado da Saúde de São Paulo confirmou o segundo caso de mpox (chamada antigamente de varíola dos macacos) do grupo lp no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trata-se de um homem, de 39 anos, morador de Portugal, que apresentou os primeiros sintomas no final de dezembro no Brasil, procurou atendimento no Instituto de Infectologia Emílio Ribas, em São Paulo, e permaneceu internado por um dia no local. Ele já retornou ao país de origem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Até o momento, não há registro de pessoas com sintomas entre os contatos identificados no local de hospedagem do paciente”, disse a secretaria, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, foi registrado o primeiro caso em SP da mpox do grupo lp, em uma mulher de 29 anos, que evoluiu para a cura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mpox do grupo lp é mais agressiva e pode ser letal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mpox é uma doença do mesmo gênero da varíola humana, mas geralmente causa menos letalidade. Trata-se de uma doença zoonótica viral, em que sua transmissão para humanos pode ocorrer por meio do contato com pessoa infectada pelo mpox vírus, materiais contaminados com o vírus, ou animais silvestres infectados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os sinais e sintomas, em geral, incluem erupção cutânea ou lesões de pele, linfonodos inchados (ínguas), febre, dor de cabeça, dores no corpo, calafrio, e fraqueza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoas com sintomas compatíveis devem procurar uma unidade de saúde para avaliação.Recomenda-se evitar o contato próximo com outras pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atrações do ciclo carnavalesco de Fortaleza são anunciadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Haddad diz que caso Master pode ser a maior fraude bancária do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Método desenvolvido na Unicamp ensina circo nas escolas de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal faz nova operação contra o Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval oficial de rua do Rio começa no próximo fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula veta benefícios àvenda de jogadores e a regras de fidelidade&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/secretaria-de-saude-confirma-segundo-caso-de-mpox-do-grupo-lp-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Dado Ruvic/Proibida reprodução
A Secretaria de Estado da Saúde de São Paulo confirmou o segundo caso de mpox (chamada antigamente de varíol...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 20:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 20:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 20:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 20:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/88048JBaC1x5yvRS9W1amTyADjE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/22/2024-08-20t140130z_1463373049_rc2pj9a34q6t_rtrmadp_3_health-mpox.jpg?itok=RyIgHy6K</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério da Saúde decide não incorporar vacina herpes-zóster ao SUS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-da-saude-decide-nao-incorporar-vacina-herpes-zoster-ao-sus</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-da-saude-decide-nao-incorporar-vacina-herpes-zoster-ao-sus#1005</guid>
      <description>O Ministério da Saúde decidiu não incorporar a vacina para a prevenção de herpes-zóster ao Sistema Único de Saúde (SUS)
publicada no Diário Oficial d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Yml-ZQ1S_k9kbtZ5SCWG_GI1aEI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/14/pint2435_0.jpg?itok=Z53T7Xhp&quot; alt=&quot;Ministério da Saúde decide não incorporar vacina herpes-zóster ao SUS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde decidiu não incorporar a vacina para a prevenção de herpes-zóster ao Sistema Único de Saúde (SUS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;publicada no Diário Oficial da União (DOU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com relatório divulgado pela Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no Sistema Único de Saúde (Conitec),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a vacina foi considerada cara diante do impacto que poderia ter em relação ao combate a doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina recombinante adjuvada para prevenção do herpes-zóster é voltada para idosos com idade maior ou igual a 80 anos e indivíduos imunocomprometidos com idade maior ou igual a 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Comitê de Medicamentos reconheceu a importância da vacina para a prevenção do herpes-zóster, mas destacou que considerações adicionais sobre a oferta de preço precisam ser negociadas, de modo a alcançar um valor com impacto orçamentário sustentável para o SUS”, afirma o relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório apresenta também um cálculo dos custos em relação a população que seria beneficiada pelo imunizante. “Ao vacinar 1,5 milhão de pacientes por ano, o custo seria de R$ 1,2 bilhão por ano e, no quinto ano, a vacinação dos 471 mil pacientes restantes com um custo de R$ 380 milhões. Ao final de cinco anos, o investimento total seria de R$ 5,2 bilhões. Dessa forma, a vacina foi considerada não custoefetiva”, diz o texto publicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a portaria publicada nesta semana, a matéria poderá ser submetida a novo processo de avaliação pela Conitec, caso sejam apresentados fatos novos que possam alterar o resultado da análise efetuada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O herpes-zóster é uma condição de saúde causada pelo vírus varicela-zóster, o mesmo que causa a catapora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando a pessoa tem catapora, o vírus permanece no organismo e pode ser reativado ao longo da vida, ocasionando o herpes-zóster. Essa reativação é mais comum em pessoas idosas ou com a imunidade baixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros sintomas são queimação, coceira, sensibilidade na pele, febre baixa e cansaço. Depois de um ou dois dias, surgem manchas vermelhas que evoluem para pequenas bolhas cheias de líquido. Essas bolhas podem secar e formar crostas. As lesões aparecem em apenas um lado do corpo e seguem o caminho de um nervo, o que dá ao herpes-zóster seu aspecto característico. As áreas mais afetadas costumam ser o tronco, a face, a lombar e o pescoço. Esse processo dura cerca de duas a três semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações do relatório divulgado pela Conitec, o herpes-zóster geralmente melhora sozinho, mas em alguns casos pode causar complicações graves, como alterações na pele, no sistema nervoso, nos olhos e nos ouvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos casos leves e sem risco de agravamento, o SUS oferece tratamento sintomático com remédios para aliviar a dor, febre e coceira, além de orientações de higiene e cuidados com a pele&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o risco é maior, como em pessoas idosas, imunocomprometidas ou com doença grave, recomenda-se o uso do antiviral aciclovir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados dos Sistemas de Informações Ambulatoriais do SUS (SIA/SUS) e hospitalares (SIH/SUS), entre 2008 a 2024, foram registrados 85.888 atendimentos ambulatoriais e 30.801 internações de pacientes com herpes-zóster no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-da-saude-decide-nao-incorporar-vacina-herpes-zoster-ao-sus&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Saúde decidiu não incorporar a vacina para a prevenção de herpes-zóster ao Sistema Único de Saúde (SUS)
publicada no Diário Oficial d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 20:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 20:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 20:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 20:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Yml-ZQ1S_k9kbtZ5SCWG_GI1aEI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/14/pint2435_0.jpg?itok=Z53T7Xhp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Campanha busca valorizar cultura negra e combater racismo no carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/racismo-no-carnaval-sera-tema-de-nova-campanha-do-mir</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/racismo-no-carnaval-sera-tema-de-nova-campanha-do-mir#1006</guid>
      <description>O Ministério da Igualdade Racial (MIR) lançou nessa segunda-feira (12), no Rio de Janeiro, uma nova campanha que visa destacar a contribuição da cult...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PpIpdlfE6S6UuUKxg8uJXvQ7CyU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/a1e51ada-3fb4-4138-b1ab-96f6ae8e7d9b.jpeg?itok=4PFlHHCG&quot; alt=&quot;Campanha busca valorizar cultura negra e combater racismo no carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Igualdade Racial (MIR) lançou nessa segunda-feira (12), no Rio de Janeiro, uma nova campanha que visa destacar a contribuição da cultura negra para o carnaval e combater a discriminação e violências. Com adesivos e leques, a ideia é lembrar que ofender uma pessoa com base na cor de pele é um ato de injúria racial, assim como advertir que fantasias estereotipadas, como a de “nega maluca” e a de indígena”,não combinam com a folia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não cabem mais fantasias depreciativas sobre a cultura negra, religiões afro, personagens negras, muito menos mulheres negras. Isso não dá mais”, disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o secretário de Combate ao Racismo do ministério, Tiago Santana. “Não é esse tipo de cultura de carnaval que o brasileiro quer”, completou. A campanha, segundo ele, é para enfrentar as agressões diretas, as injúrias, mas sem deixar de lembrar que temas e a estética negra, como o cabelo, não são “peça de chacota”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, o MIRpretende ampliar a campanha que circulou em mídias digitais em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o mesmo nome, “Sem racismo o carnaval brilha mais”, a ação terá como palco o carnaval de rua, bailes, blocos, desfiles de escolas de samba e a própria Sapucaí, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ações também estão programadas na Bahia e nos 30 municípios que aderiram ao Programa Juventude Negra Viva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O material educativo será divulgado entre o próximosábado (17) e os últimos dias de festa, com a função também de incentivar as vítimas a registrarem as denúncias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por meio do Disque 100, do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania ou da Ouvidoria do Ministérioda igualdade Racial, pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:ouvidoria@igualdaderacial.gov.br. Os dois órgãos podem dar suporte e ajudar a formalizar as denúncias em órgãos oficiais, como as delegacias de polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário, a orientação do governo é combater o racismo. “A prática, o ato de você denunciar, de criar condições para que [a discriminação] não aconteça e, uma vez acontecendo, criar medidas para que haja algum tipo de punição é o pilar fundamental de sustentação da Política Nacional de Igualdade Racial”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o principal diferencial desta edição, na cidade do Rio, está a parceria com a Liga RJ, entidade que organiza os desfiles das escolas de samba do grupo de acesso, a chamada Série Ouro. A entidade prometeu distribuir o material em ensaios técnicos e apresentações na Sapucaí. No dia 13 de fevereiro, quando começa a competição, o ministério desfilará com uma faixa, distribuindo as peças, ao lado de ativistas, lideranças e pessoas ligadas às escolas de samba. “Sinalizaremos para aqueles eventuais racistas que eles não são invisíveis e que faremos pressão para que, caso cometam algum ato criminoso, prestem contas e sejam punidos”, frisou Santana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o secretário da pasta pretende também dar visibilidade à construção do carnaval pelas pessoas negras, que fundaram as primeiras escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acontece hoje um processo de embranquecimento, de apagamento da presença negra no carnaval. Então, quando a gente combate o racismo, também enfrentamos essa desestruturação interna”, destacou. Nos últimos anos, o fato de boa parte do corpo de jurados dos desfile das escolas cariocas serbrancalevantou o debate sobre essa questão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Anielle Franco disse, em nota, que a festa é um momento de diversão, mas também de respeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lançamos essa campanha para cuidar e respeitar as mãos negras de quem faz acontecer e também se diverte no maior espetáculo da terra”, ressaltou. “O carnaval é cultura, arte, resistência e resiliência”, completou, sobre a campanha deste ano, que ampliou a presença no país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/racismo-no-carnaval-sera-tema-de-nova-campanha-do-mir&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Igualdade Racial (MIR) lançou nessa segunda-feira (12), no Rio de Janeiro, uma nova campanha que visa destacar a contribuição da cult...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 20:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 20:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 20:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 20:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PpIpdlfE6S6UuUKxg8uJXvQ7CyU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/a1e51ada-3fb4-4138-b1ab-96f6ae8e7d9b.jpeg?itok=4PFlHHCG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Atlético-MG dá adeus à Copinha, após derrota para Ibrachina por 3 a 1</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/atletico-mg-da-adeus-copinha-apos-derrota-para-ibrachina</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/atletico-mg-da-adeus-copinha-apos-derrota-para-ibrachina#1007</guid>
      <description>A zebra voltou a rondar a segunda fase eliminatória da Copa São Paulo de Futebol Júnior. No fim da tarde desta terça-feira (13), um dia após a elimin...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/40p8sBCSwjzd7J5e95xzTFzLvjA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/ibrachina_3_a_1_atletico-mg.jpg?itok=inTyQMRZ&quot; alt=&quot;Atlético-MG dá adeus à Copinha, após derrota para Ibrachina por 3 a 1&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A zebra voltou a rondar a segunda fase eliminatória da Copa São Paulo de Futebol Júnior. No fim da tarde desta terça-feira (13), um dia após a eliminação do Corinthians para o Guarani, foi a vez do Atlético-MG dar adeus à competição. O time mineiro, três vezes campeão da Copinha (1975, 1976 e 1983), foi surpreendido pelo Ibrachina, que avançou à terceira fase mata-mata com vitória por 3 a 1.O adversário na busca por uma vaga nas oitavas será o vencedor do confronto entre Audax-SP x Santo André, a partir das 19h (horário de Brasilia).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando em casa, na Ibrachina Arena, o Dragão a Mooca abriu o placar ao 33 minutos, com gol contra do defensor Vitor Gabriel, ao tentar desviar a bola. Dois minutos antes, ele já tocara a bola com a mão e o árbitro anotara pênalti. No entanto, o goleiro Pedro Costa brilhou, defendendo a cobrança de Enrico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Ibrachina Futebol Clube (@ibrachinafc)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o intervalo, aos oito minutos, Erick empatou o jogo em bela cobrança de falta. Na sequência, o time paulistano se impôs na partida: marcou o segundo aos 22 minutos com gol de Luiz Fernando, em erro na saída de bola; e Vicente selou a vitória por 3 a 1 já nos acréscimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teve chuva de gols na classificação do Internacional à terceira fase. O Colorado aplicou 4 a 0 no Retrô-PE, com dois gols de Gutavo Ulguim e os demais de Eduardo e João Miranda. O time gaúcho vai brigar por uma vaga nas oitavas da Copinha contra o Nacional-SP, que eliminou hoje o Juventus-SP, pelo placar de 2 a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais um triunfo e mais uma classificação na conta do Inter!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também avançou com goleada de 4 a 0 foi o Operário-PR sobre o Independente-AP. Deodato abriu o placar na primeira etapa, e depois do intervalo, Anthony, Rafael Nadal e Gabriel Cardozo também balançaram a rede. Na terceira fase o Fantasma vai encarar o vencedor de São Paulo x Portuguesa, que jogam a partir das 20h30 desta terça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro três confrontos fecham a segunda fase até o final desta noite: Fluminense x Referência-SP, Palmeiras x Vitória, e Botafogo x São José-SP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demais resultados desta terça (13)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fortaleza 2 x 1 Independente-AP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bragantino 3 x 0 Comercial de Tietê&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juventude (5) 1 x 1 ( 4) Águia de Marabá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo-SP 1 x 0 Monter Roraima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atrações do ciclo carnavalesco de Fortaleza são anunciadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Haddad diz que caso Master pode ser a maior fraude bancária do país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/atletico-mg-da-adeus-copinha-apos-derrota-para-ibrachina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A zebra voltou a rondar a segunda fase eliminatória da Copa São Paulo de Futebol Júnior. No fim da tarde desta terça-feira (13), um dia após a elimin...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 19:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 19:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 19:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 19:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/40p8sBCSwjzd7J5e95xzTFzLvjA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/ibrachina_3_a_1_atletico-mg.jpg?itok=inTyQMRZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula cria comitê gestor e lança plataforma da reforma tributária</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-cria-comite-gestor-e-lanca-plataforma-da-reforma-tributaria</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-cria-comite-gestor-e-lanca-plataforma-da-reforma-tributaria#1008</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta terça-feira (13), com vetos, o segundo e último projeto de l...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z0-cx5NIB3jSx0hKasqxdeKsp7o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6143_0.jpg?itok=r1ojKLb2&quot; alt=&quot;Lula cria comitê gestor e lança plataforma da reforma tributária&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta terça-feira (13), com vetos, o segundo e último projeto de lei que regulamenta pontos centrais da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como a gestão e a fiscalização do Imposto sobre Bens e Serviços (IBS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este novo tributo substituirá gradativamente o Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), cobrado pelos estados, e o Imposto sobre Serviços (ISS), cobrado pelos municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrecadação, fiscalização e distribuição do novo imposto ficarão a cargo do Comitê Gestor do IBS (CG-IBS), formado por representantes da União, estados e municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento que marcou a sanção do Projeto de Lei Complementar (PLC) 108/2024foi realizado na sede do Serviço Federal de Processamento de Dados (Serpro), empresa pública de tecnologia, em Brasília. Na ocasião, também foi lançada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plataforma Digital da Reforma Tributária&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desenvolvido pela Receita Federal em parceria com o Serpro, o portal da Reforma Tributária pode ser acessado por meio do Gov.br e concentra funcionalidades como calculadora de tributos, apuração assistida e monitoramento em tempo real de valores a pagar e créditos a receber pelas empresas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Considerada a maiorinfraestrutura digital já desenvolvida para o sistema tributário brasileiro, a plataforma tem capacidade estimada para processar cerca de 200 milhões de operações por dia e movimentar aproximadamente 5 petabytes de dados por ano. O portal foi testado por mais de 400 empresas nos últimos seis meses, segundo o governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Assim como as pessoas de outros países ficam maravilhadas com a nossa declaração pré-preenchida do Imposto de Renda, que é motivo de orgulho da Receita Federal e para o Brasil, todos ficarão ainda mais impressionados com o esse novo sistema da tributação sobre o consumo&quot;, destacou o secretário da Receita Federal, Robinson Barreirinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova plataforma tecnológica, segundo o secretário, eleva o Brasil a um patamar de facilidade, transparência e segurança em informações tributárias que &quot;não existe em nenhuma outra parte do mundo&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, a conclusão de mais essa etapa da reforma tributária, que entra no terceiro ano desde a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aprovação de uma emenda constitucional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, vai colocar o Brasil entre os países com o melhor sistema de gestão e cobrança de impostos do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É uma das primeiras reforma tributárias sobre o consumo que tem pretensão de ter progressividade porque o pobre recebe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-cria-comite-gestor-e-lanca-plataforma-da-reforma-tributaria&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta terça-feira (13), com vetos, o segundo e último projeto de l...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 19:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 19:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 19:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 19:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z0-cx5NIB3jSx0hKasqxdeKsp7o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6143_0.jpg?itok=r1ojKLb2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Wellington Lima e Silva é o novo ministro da Justiça</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica#1009</guid>
      <description>O advogado Wellington César Lima e Silva é o novo ministro da Justiça e Segurança Pública.
convidado para assumir o cargo em encontro com o president...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FBOa5V8vUcz1XDK5YgndMw1b_Hg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/93cafa00-745c-4abd-87c3-a3724aec8225.jpeg?itok=WbhlZOvu&quot; alt=&quot;Wellington Lima e Silva é o novo ministro da Justiça&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Wellington César Lima e Silva é o novo ministro da Justiça e Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;convidado para assumir o cargo em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, nesta terça-feira (13)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,segundo nota do Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nomeação de Wellington Silva será publicada em edição extra, ainda hoje, no Diário Oficial da União. Ele irá substituir Ricardo Lewandowski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellington Silva estava como advogado-geral da Petrobras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. É a segunda vez que ocupa o cargo de ministro da Justiça, pois já chefioua pasta durante a gestão de Dilma Rousseff.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também foi secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Em sua trajetória, já ocupou os cargos de procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último dia 8, Ricardo Lewandowski&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entregou uma carta com pedido de demissão ao presidente Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal (STF), ele havia assumidoa pasta em fevereiro de 2024 e deixouo cargo com quase dois anos de gestão, justificando quequestões pessoais e familiares o levaram a tomar a decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria explica como se proteger do verão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Haddad diz que caso Master pode ser a maior fraude bancária do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Método desenvolvido na Unicamp ensina circo nas escolas de São Paulo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O advogado Wellington César Lima e Silva é o novo ministro da Justiça e Segurança Pública.
convidado para assumir o cargo em encontro com o president...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 19:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 19:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 19:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 19:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FBOa5V8vUcz1XDK5YgndMw1b_Hg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/93cafa00-745c-4abd-87c3-a3724aec8225.jpeg?itok=WbhlZOvu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
