<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:21:10 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Metrô de SP funcionará ininterruptamente de sábado para domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/metro-de-sp-funcionara-ininterruptamente-de-sabado-para-domingo</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:21:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/metro-de-sp-funcionara-ininterruptamente-de-sabado-para-domingo#1000</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Metrô de São Paulo funcionará ininterruptamente na virada deste sábado (14) para o domingo de carnaval. Todas as e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dFQzUMYecV-CKSmB71FAGZm2O-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230324093746_mg_5332.jpg?itok=CYYK3kB5&quot; alt=&quot;Metrô de SP funcionará ininterruptamente de sábado para domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Metrô de São Paulo funcionará ininterruptamente na virada deste sábado (14) para o domingo de carnaval. Todas as estações ficarão abertas para embarque e desembarque ao longo da madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já dedomingo (15) para a segunda-feira, a operação ocorrerá com embarque durante toda a madrugada permitido apenas nas estações Portuguesa-Tietê e Palmeiras-Barra Funda, enquanto as demais estações funcionarão exclusivamente para desembarque e transferências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da segunda-feira, o funcionamento volta a ocorrer no horário normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM) manterá em funcionamento de embarque e desembarque 24 horasneste sábado e domingoapenas a Estação Palmeiras-Barra Funda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As demais estações ficarão abertas na madrugada exclusivamente para desembarque e transferências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar o Sambódromo do Anhembi, ônibus do serviço Atende, da prefeitura, serão disponibilizados gratuitamente, partindo das estações Portuguesa-Tietê e Palmeiras-Barra Funda, a partir das 18h e durante todo o período dos desfiles, com partidas frequentes conforme a demanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os ônibus do transporte coletivo municipal funcionarão nos dias 14, 16 e 17 de fevereiro com a frota e o mesmo esquema de operação correspondente à de um sábado. Ou seja, 6.843 veículos em 1.128 linhas. Já no dia 15, a frota operacional seguirá o cronograma de domingo, com 4.922 veículos em 1.042 linhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF forma maioria contra aposentadoria especial a vigilantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metrô de SP funcionará ininterruptamente de sábado para domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cordão do Bola Preta celebra tradição de 107 carnavais no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naufrágio no Amazonas deixa dois mortos e sete pessoas desaparecidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amor ao samba e pertencimento animam carnaval da Intendente Magalhães&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SC tem alerta vermelho para alagamentos e deslizamentos na capital&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/metro-de-sp-funcionara-ininterruptamente-de-sabado-para-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Metrô de São Paulo funcionará ininterruptamente na virada deste sábado (14) para o domingo de carnaval. Todas as e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 12:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 12:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 12:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 12:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dFQzUMYecV-CKSmB71FAGZm2O-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230324093746_mg_5332.jpg?itok=CYYK3kB5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cordão do Bola Preta celebra tradição de 107 carnavais no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/cordao-do-bola-preta-celebra-tradicao-de-107-carnavais-no-rio</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:21:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/cordao-do-bola-preta-celebra-tradicao-de-107-carnavais-no-rio#1001</guid>
      <description>Como acontece há 107 carnavais, foliões vestindo roupas brancas com bolinhas pretas ocuparam as ruas do centro do Rio de Janeiro na manhã deste sábad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6TVVr_RZU8ofNeCI2KS9VPZb8sU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/toms3893.jpg?itok=sIKUPnOv&quot; alt=&quot;Cordão do Bola Preta celebra tradição de 107 carnavais no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como acontece há 107 carnavais, foliões vestindo roupas brancas com bolinhas pretas ocuparam as ruas do centro do Rio de Janeiro na manhã deste sábado (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o desfile do Cordão do Bola Preta, que destacou no tema deste ano a própria relevância histórica como bloco mais antigo em atividade no país: Bola Preta, DNA do Carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile manteve o trajeto tradicional, com concentração na Rua Primeiro de Março e passagem pela Avenida Presidente Antônio Carlos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reunindo cariocas, turistas, famílias, idosos e crianças. Todos embalados pelas marchinhas e o hino oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A carioca Luana Flor acabou de concluir a graduação em fisioterapia e decidiu comemorar o novo momento dançando e cantando no bloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não tinha lugar melhor para eu curtir a minha formatura. Escolhi o Bola Preta, porque é um bloco tradicional. Ele traz a história do Rio e é sempre muito cheio, tem uma energia muito boa.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Estou aqui para curtir mesmo, mas se a Paolla Oliveira e a Leandra Leal aparecerem, vou tentar tirar uma foto com as divas também&quot;, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ninguém estava mais empolgada com a possibilidade de encontrar a Paolla Oliveira do que a foliã Eliane Silva. Vestida com as cores do bloco, ela carregava um cartaz de mais de um metro de altura com um apelo para a atriz tirar uma foto com ela:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paolla, só mais um foto comigo? Prometo parar... (na próxima encarnação)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embaixo da frase, três registros feitos em carnavais passados. &quot;Acompanho o Bola Preta há 15 anos e, como acontece todo ano, estou aqui à espera da nossa grande rainha&quot;, diz Eliane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poucos minutos antes do início oficial da festa, gritos da multidão anunciaram a chegada da rainha do bloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Muito feliz de estar mais um ano aqui com o Bola Preta, que tem essa energia maravilhosa. Existe algo melhor do que essa festa aqui?&quot;, perguntou Paolla à reportagem da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, enquanto aponta para os foliões que se espremiam atrás do cordão de isolamento, eufóricos com a presença da atriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É o povo que faz isso tudo possível. Esse ano, comecei o Carnaval em Salvador, mas depois tive que vir logo para cá, que tem sido o meu primeiro dia de festa. Estou super no clima do Carnaval de rua, junto com o povo, está tudo ótimo.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À frente do cortejo, a tradicional Corte Real reforçou o brilho do desfile. Além de Paolla, participaram Leandra Leal (porta-estandarte), Neguinho da Beija-Flor (padrinho), Maria Rita (madrinha), Emanuelle Araújo (musa da banda), João Roberto Kelly (embaixador), Tia Surica da Portela (embaixadora) e Selminha Sorriso (musa das musas).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/cordao-do-bola-preta-celebra-tradicao-de-107-carnavais-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Como acontece há 107 carnavais, foliões vestindo roupas brancas com bolinhas pretas ocuparam as ruas do centro do Rio de Janeiro na manhã deste sábad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 12:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 12:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 12:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 12:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6TVVr_RZU8ofNeCI2KS9VPZb8sU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/toms3893.jpg?itok=sIKUPnOv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Naufrágio no Amazonas deixa dois mortos e sete pessoas desaparecidas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-no-amazonas-deixa-dois-mortos-e-sete-pessoas-desaparecidas</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:21:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-no-amazonas-deixa-dois-mortos-e-sete-pessoas-desaparecidas#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Uma lancha naufragou na tarde dessa sexta-feira (13) próximo a Manaus, no Amazonas, deixando dois mortos e sete pess...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/94FNRrujRARgi5TQc3CLu7L9HT4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1061851-16.01.2016_mcmag_abr-9263.jpg?itok=kErBhQEa&quot; alt=&quot;Naufrágio no Amazonas deixa dois mortos e sete pessoas desaparecidas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma lancha naufragou na tarde dessa sexta-feira (13) próximo a Manaus, no Amazonas, deixando dois mortos e sete pessoas desaparecidas. O governo do Amazonas montou uma força-tarefa para o resgate das vítimas e a busca pelos desaparecidos segue neste sábado (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os passageiros viajavam na lancha rápida Lima de Abreu XV, que saiu de Manaus com destino ao município de Nova Olinda do Norte. O naufrágio ocorreuna região do encontro dos rios Negro e Solimões e 71 pessoas foram resgatadas por outra embarcação que passava pelo local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros, a Defesa Civil, a Marinha e equipes de assistência social e segurança foram mobilizados nas buscas, no resgate e no apoio às vítimas. Mergulhadores iniciaram imediatamente as buscas na área do acidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois mortos são uma mulher de 22 anos e uma criança do sexo feminino de aproximadamente três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criança chegou a ser resgatada pelas equipes de salvamento e encaminhada para o Hospital e Pronto-Socorro da Criança, da zona leste deManaus, mas deu entrada na unidade já sem vida. Os dois corpos foram encaminhados para o Instituto Médico-Legal (IML), para identificação e liberação às famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As 71 pessoas resgatadas com vida também foram levadas para Manaus. Quatro adultos deram entrada em unidades da rede estadual de saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Dois pacientes fizeramexames e permanecem sob acompanhamento da equipe multidisciplinar, com quadros estáveis. Maisdois adultos receberam atendimento, passaram por avaliação clínica, exames e receberam alta hospitalar com orientações médicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O condutor da embarcação foi detido no início da noite e as investigações estão sendo feitas para apurar as causas do naufrágio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF forma maioria contra aposentadoria especial a vigilantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metrô de SP funcionará ininterruptamente de sábado para domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cordão do Bola Preta celebra tradição de 107 carnavais no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naufrágio no Amazonas deixa dois mortos e sete pessoas desaparecidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amor ao samba e pertencimento animam carnaval da Intendente Magalhães&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SC tem alerta vermelho para alagamentos e deslizamentos na capital&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-no-amazonas-deixa-dois-mortos-e-sete-pessoas-desaparecidas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Uma lancha naufragou na tarde dessa sexta-feira (13) próximo a Manaus, no Amazonas, deixando dois mortos e sete pess...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 11:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 11:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 11:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 11:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/94FNRrujRARgi5TQc3CLu7L9HT4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1061851-16.01.2016_mcmag_abr-9263.jpg?itok=kErBhQEa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Amor ao samba e pertencimento animam carnaval da Intendente Magalhães</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/amor-ao-samba-e-pertencimento-animam-carnaval-da-intendente-magalhaes</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:21:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/amor-ao-samba-e-pertencimento-animam-carnaval-da-intendente-magalhaes#1003</guid>
      <description>O Carnaval do Rio de Janeiro não se resume aos desfiles do Sambódromo da Marquês de Sapucaí. Em 2026, a AvenidaIntendente Magalhães, na zona norte da...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/a8wBMMH2hRJZ0slN4G2XF8_bCog=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/carnaval_da_intendente_magalhaes_reune_escolas_das_series_prata_bronze_e_grupo_de_avaliacao02.jpg?itok=XRABulx_&quot; alt=&quot;Amor ao samba e pertencimento animam carnaval da Intendente Magalhães&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Carnaval do Rio de Janeiro não se resume aos desfiles do Sambódromo da Marquês de Sapucaí. Em 2026, a AvenidaIntendente Magalhães, na zona norte da capital fluminense, volta a ocupar papel central na festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desfilarão nela as escolas das Séries Prata e Bronze e do Grupo de Avaliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 73 agremiações participam da programação, distribuída entre os dias 14 e 21 de fevereiro. A TV Brasil vai trasmitir os desfiles da Série Prata, nos dias 15 e 16 de fevereiro, na TV aberta e no YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecida como Passarela Popular do Samba, a Intendente Magalhães se consolidou, desde os anos 1990, como espaço estratégico para escolas fora do circuito da elite do carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concentração das agremiações acontece no bairro do Campinho, área historicamente ligada ao samba e a importantes comunidades carnavalescas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconhecida como patrimônio cultural imaterial do município do Rio, a avenida preserva um formato de desfile marcado pela proximidade entre público e escolas, com famílias acompanhando as apresentações das calçadas e arquibancadas populares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Série Prata ocupa posição central na hierarquia do carnaval carioca. Funciona como elo entre os grupos de base e a Série Ouro, disputada na Sapucaí, oferecendo duas vagas de acesso em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as escolas que desfilam neste ano estão duas agremiações que já integraram o Grupo Especial:São ClementeeTradição. Rebaixadas nos últimos anos, elasbuscam a retomada a partir da Intendente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ParaMarquinhos de Oswaldo Cruz,cantor, compositor e ativista cultural do Rio de Janeiro, aIntendente Magalhães representa um espaço onde o samba se apresenta de forma mais próxima de suas origens:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sempre digo e reafirmo que escola de samba não é como time de futebol. A escola de samba é o retrato de uma comunidade que vai para a avenida se mostrar”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o desfile na Intendente é menos glamoroso do que na Sapucaí, mas carrega um sentido mais profundo de pertencimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que se faz ali é muito mais amor à agremiação, é muito mais dedicação ao carnaval, muitas vezes por uma questão ideológica, em relação ao samba, e não propriamente para virar estrela.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marquinhos avalia que a presença de escolas tradicionais, como São Clemente e Tradição, engrandece os desfiles e reforça o caráter popular da passarela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando uma escola que já teve o glamour do Grupo Especial vai para a Intendente, isso valoriza o desfile que acontece ali, que é muito mais raiz. Você acaba vendo o samba na sua essência, algo que muitas vezes se perde na avenida principal”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, há um conflito de paradigmas na forma como os quesitos são julgados nos grupos de elite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/amor-ao-samba-e-pertencimento-animam-carnaval-da-intendente-magalhaes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Carnaval do Rio de Janeiro não se resume aos desfiles do Sambódromo da Marquês de Sapucaí. Em 2026, a AvenidaIntendente Magalhães, na zona norte da...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 11:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 11:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 11:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 11:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/a8wBMMH2hRJZ0slN4G2XF8_bCog=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/carnaval_da_intendente_magalhaes_reune_escolas_das_series_prata_bronze_e_grupo_de_avaliacao02.jpg?itok=XRABulx_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SC tem alerta vermelho para alagamentos e deslizamentos na capital</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sc-tem-alerta-vermelho-para-alagamentos-e-deslizamentos-na-capital</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:21:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sc-tem-alerta-vermelho-para-alagamentos-e-deslizamentos-na-capital#1004</guid>
      <description>© Julio Cavalheiro/Arquivo Secom
A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta vermelho de risco muito alto pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wysgtf3OPQgUR4ADOTBDz2aAgxY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/49351621203_91d6989e93_c.jpg?itok=7gsWcSbv&quot; alt=&quot;SC tem alerta vermelho para alagamentos e deslizamentos na capital&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Julio Cavalheiro/Arquivo Secom&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta vermelho de risco muito alto para alagamentos, enxurradas e deslizamentos na região da Grande Florianópolis. O alerta tem validade a partir d&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tarde deste sábado (14) até a madrugada do domingo (15).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o aviso emitido, a previsão indica acumulados que podem chegar a 150 milímetros em curto período de tempo, com possibilidade de valores maiores em pontos isolados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A chuva segue persistente ao longo do sábado (14) e do domingo (15). Entre a Grande Florianópolis e o litoral sul, uma área de baixa pressão atmosférica provoca chuva persistente e intensa, aumentando o risco para ocorrências”, disse a secretaria, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a previsão, na segunda-feira (16), o tempo deverá seguir instável na região, mantendo as condições para temporais isolados. No entanto, os acumulados previstos são menores em comparação aos dias anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil orienta que, durante temporais, as pessoas busquem abrigo em local seguro, longe de janelas e objetos que possam ser arremessados pelo vento. Em caso de rajadas fortes, não é recomendado transitar ou se abrigar próximo de árvores, placas, muros e postes de energia e, em alagamentos, atravessar ruas alagadas, pontes ou pontilhões submersos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil encerra Mundial de parabadminton com bronze de Vitor Tavares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após intimidações, ONG restringe operações em hospital de Gaza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF forma maioria contra aposentadoria especial a vigilantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metrô de SP funcionará ininterruptamente de sábado para domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cordão do Bola Preta celebra tradição de 107 carnavais no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naufrágio no Amazonas deixa dois mortos e sete pessoas desaparecidas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sc-tem-alerta-vermelho-para-alagamentos-e-deslizamentos-na-capital&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Julio Cavalheiro/Arquivo Secom
A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta vermelho de risco muito alto pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 11:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 11:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 11:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 11:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wysgtf3OPQgUR4ADOTBDz2aAgxY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/49351621203_91d6989e93_c.jpg?itok=7gsWcSbv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lucas Pinheiro conquista 1° ouro para o Brasil em Olimpíada de Inverno</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/olimpiada-de-inverno-lucas-pinheiro-leva-ouro-inedito-para-o-brasil</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:21:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/olimpiada-de-inverno-lucas-pinheiro-leva-ouro-inedito-para-o-brasil#1005</guid>
      <description>© REUTERS/Denis Balibouse/Proibida reprodução
A história foi escrita em Bormio, cidade nos Alpes italianos, próxima à divisa com a Suíça.
Neste sábad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gFo8scpsEWB8MTsfiefzXn4FbkM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/lucas_pinheiro_braathen_07.jpg?itok=VTQgFI4Z&quot; alt=&quot;Lucas Pinheiro conquista 1° ouro para o Brasil em Olimpíada de Inverno&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Denis Balibouse/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história foi escrita em Bormio, cidade nos Alpes italianos, próxima à divisa com a Suíça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado (14), Lucas Pinheiro Braathen conquistou a primeira medalha do Brasil em uma Olimpíada de Inverno. E logo a dourada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gigante nos Jogos de Milão e Cortina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gigante consiste em duas descidas em um percurso com mastros fincados na neve, as chamadas &quot;portas&quot;, separadas por cerca de 25 metros. O esquiador deve passar entre eles. Vence quem obtiver a menor somatória de tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido em Oslo, capital da Noruega, mas de mãe brasileira,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas realizou as descidas em 2min25s, ficando 58 centésimos à frente do suíço Marco Odermatt, que levou a prata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bronze também foi para um atleta da Suíça, Loic Meillard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas assumiu a liderança na primeira descida, ao concluir o percurso em 1min13s92. Apesar de fazer apenas o 11º melhor tempo na descida seguinte (1min11s08), a marca foi suficiente para o brasileiro se manter à frente dos suíços Odermatt e Meillard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 25 anos, Lucas defendeu a Noruega até 2023, quando anunciou que iria parar de competir. Ele disputou a Olimpíada de Inverno de Pequim, na China, em 2022, como atleta nórdico, mas não completou as provas que participou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, voltou atrás na ideia de aposentadoria e procurou o Brasil. No ano seguinte, passou a representar a terra natal de sua mãe, conquistando pódios históricos em etapas de Copa do Mundo de esqui alpino, culminando no ouro inédito em Bormio, neste sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de Lucas, o melhor resultado do Brasil em Olimpíadas de Inverno era de Isabel Clark. Nos Jogos de Turim, também na Itália, há 20 anos, a carioca ficou em nono no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro a competir na prova deste sábado foi Giovanni Ongaro. Também filho de mãe brasileira, mas nascido em Clusone, na Itália, ele somou 2min34s15 nas descidas, ficando na 31ª posição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ouro deste sábado pode ter sido somente a primeira medalha do Brasil em Milão-Cortina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira (16), a partir das 6h (horário de Brasília) será a vez do&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/olimpiada-de-inverno-lucas-pinheiro-leva-ouro-inedito-para-o-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Denis Balibouse/Proibida reprodução
A história foi escrita em Bormio, cidade nos Alpes italianos, próxima à divisa com a Suíça.
Neste sábad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 11:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 11:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 11:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 11:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gFo8scpsEWB8MTsfiefzXn4FbkM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/lucas_pinheiro_braathen_07.jpg?itok=VTQgFI4Z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SP: desfiles tem religiosidade e homenagens a povos originários</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/sp-desfiles-tem-religiosidade-e-homenagens-povos-originarios</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:21:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/sp-desfiles-tem-religiosidade-e-homenagens-povos-originarios#1006</guid>
      <description>Para fechar os desfiles das escolas de samba do Grupo Especial do carnaval paulistano, sete das 14 componentes da divisão de elite estarão no Sambódr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/M8IFe1XvEIffFThQBN0SkSkuDqg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/09/mocidade_alegre_11_0.jpg?itok=LaIC8bdV&quot; alt=&quot;SP: desfiles tem religiosidade e homenagens a povos originários&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fechar os desfiles das escolas de samba do Grupo Especial do carnaval paulistano, sete das 14 componentes da divisão de elite estarão no Sambódromo do Anhembi na noite deste sábado (14) e madrugada de domingo (15).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As agremiações cantam dos girassóis de Van Gogh à arte e memória da atriz Léa Garcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apuração das notas está prevista para as 16h de terça-feira (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Décima primeira colocada em 2024, a Império da Casa Verde será a primeira a se apresentar neste segundo dia. Com o enredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Império Dos Balangandãs: Joias Negras Afro-brasileiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a agremiação relembra a escravidão, a tradição em ourivesaria africana e a importância das lutas pela liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sétima colocada no ano passado, a Águia de Ouro canta a cidade holandesa de Amsterdã com o samba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mokum Amsterdã - O Voo da Águia à Cidade Libertária&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com referências a Van Gogh e seus girassóis. A palavra Mokum é um apelido da área central da cidade, derivado do iídiche, e tem como um de seus significados possíveis o de lugar ou porto seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escola, que coleciona 12 títulos e esteve a um décimo do tricampeonato no ano passado, canta a trajetória da atriz Léa Garcia, que morreu em 2023, aos 90 anos de idade. O samba-enredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malunga Léa, Rapsódia de uma Deusa Negra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;destaca seu papel na luta pela igualdade racial no país e sua trajetória como militante e liderança a partir do teatro e do cinema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A icônica agremiação ligada ao time do Corinthians desfilará cantando os povos indígenas, sua tradição, importância e protagonismo, com o enredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vozes Ancestrais para um Novo Amanhã&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em 2025, a escola foi a terceira colocada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/sp-desfiles-tem-religiosidade-e-homenagens-povos-originarios&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Para fechar os desfiles das escolas de samba do Grupo Especial do carnaval paulistano, sete das 14 componentes da divisão de elite estarão no Sambódr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 11:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 11:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 11:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 11:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/M8IFe1XvEIffFThQBN0SkSkuDqg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/09/mocidade_alegre_11_0.jpg?itok=LaIC8bdV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Folia na capital federal promete ser a maior da história</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/folia-na-capital-federal-promete-ser-maior-da-historia</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:21:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/folia-na-capital-federal-promete-ser-maior-da-historia#1007</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Prepare a fantasia, o confete e a purpurina porque o carnaval vai tomar conta da capital do país. Começa n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ku6-lJ-rCCubv1xQ6n7DYv7ZnmI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/02/pzzb3066.jpg?itok=wCW3tPKt&quot; alt=&quot;Folia na capital federal promete ser a maior da história&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepare a fantasia, o confete e a purpurina porque o carnaval vai tomar conta da capital do país. Começa neste sábado (14) o DF Folia 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com investimento recorde de R$ 10 milhões, o carnaval de rua deste ano deve arrastar multidões, não só no centro da cidade, no Plano Piloto, mas também em Ceilândia, Taguatinga, Samambaia, Planaltina, no Gama, Sobradinho, em São Sebastião, e várias outras cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 73 blocos receberam recursos do governo do Distrito Federal (DF)para garantir estrutura e segurança aos foliões. Segundo o presidente da Liga dos Blocos de Rua do DF, Paulo Henrique, a expectativa é receber mais de 1 milhão de pessoas em todos os dias de festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos com a expectativa de 1,4 milhão de pessoas na rua nesse período oficial do carnaval. Diante do fato de onúmero de projetos que foram contemplados ser superior ao do ano passado, isso com certeza vai levar de maneira positivaumnúmero de foliões maior às ruas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de recursos previstos, mais de R$ 8 milhões vão ser destinados diretamente aos blocos, com valores que variam de acordo com o porte, o histórico e o público estimado de cada agremiação, conforme critérios estabelecidos em edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os Territórios Folia, localizados na área central de Brasília, concentram grandes atrações musicais e um fluxo elevado de foliões, por isso chegam a receber até R$ 500 mil por projeto, tudo para garantir umaestrutura adequada e a segurançado público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bancária CarolinaCarfero toca surdo no Grupo Patubatê e tamborim na bateria da escola de samba Acadêmicos da Asa Norte. Ela confirma que o carnaval do DF está em alta, cada vez maior e mais organizado. Muito diferente de anos atrás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já aconteceu de festas serem canceladas por falta de público, Brasília realmente esvaziava muito. E agora tem aumentado cada vez mais. Antigamente, a gente não tinha opção e agora a gente tem várias opções no mesmo dia, várias opções para carnaval. E eu acho isso muito legal, uma democratização dos blocos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conferir a programação completa e descobrir qual bloco passa mais perto de casa, acesse o portal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF forma maioria contra aposentadoria especial a vigilantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metrô de SP funcionará ininterruptamente de sábado para domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cordão do Bola Preta celebra tradição de 107 carnavais no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naufrágio no Amazonas deixa dois mortos e sete pessoas desaparecidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amor ao samba e pertencimento animam carnaval da Intendente Magalhães&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/folia-na-capital-federal-promete-ser-maior-da-historia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Prepare a fantasia, o confete e a purpurina porque o carnaval vai tomar conta da capital do país. Começa n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 11:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 11:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 11:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 11:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ku6-lJ-rCCubv1xQ6n7DYv7ZnmI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/02/pzzb3066.jpg?itok=wCW3tPKt</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Série Ouro: Escolas &quot;jovens&quot; disputam título com medalhões do carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-ouro-escolas-jovens-disputam-titulo-com-medalhoes-do-carnaval</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:21:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-ouro-escolas-jovens-disputam-titulo-com-medalhoes-do-carnaval#1008</guid>
      <description>Ao lado de medalhões do carnaval como Império Serrano e Estácio de Sá, escolas de samba bem mais jovens estão na disputa do carnaval da Série Ouro do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/I1uHZQO5PjQKxEjQGv5Il_z1KK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52021353132_67abd12770_k.jpg?itok=45C9k31n&quot; alt=&quot;Série Ouro: Escolas &quot;jovens&quot; disputam título com medalhões do carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lado de medalhões do carnaval como Império Serrano e Estácio de Sá, escolas de samba bem mais jovens estão na disputa do carnaval da Série Ouro do Rio de Janeiro e desfilam neste sábado (14). A vitória vale uma vaga no Grupo Especialem 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as &quot;novinhas&quot; está a União de Maricá, fundada em 2015. A escola vai desfilar pela terceira vez na Série Ouro em 2026e traz um carnavalesco de peso: Leandro Vieira, que foi campeão do grupo com a Império Serrano, em 2022, e já coleciona os títulos no Grupo Especial: 2016 e 2019, com a Mangueira, e 2020, com a Imperatriz Leopoldinense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Maricá, o enredo deste ano será&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, uma ideia antiga que o carnavalesco carregava que, segundo ele, vem na esteira de contar &quot;um pouco a história que a história não conta&quot;, uma referência ao enredo da Mangueira em 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balangandãssão um artigo da joalheria negra produzida no Brasil, contou Leandro, mas o enredo olha para muito além da ideia de ornamento e objeto decorativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme explicou, existe, por trás do balangandã, uma história de identidade,rebeldia etransgressão, que é protagonizada por mulheres pretas que, com o ganho diário, acumularam joias transmutadas em uma espécie de poupança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Possibilitaram que tivessem um acesso a uma liberdade construída por elas mesmas, e não uma concedida, como reproduz a maior parte do imaginário sobre a liberdade negra no Brasil”, pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o carnavalesco, ao ser afirmativo, este é um enredo que tem um caráter pedagógico “por olhar para esta história de luta e transgressão com interesse de popularizar uma ideia que pode ser motivo de orgulho para uma comunidade&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na visão de Leandro, a Maricá é uma escola que, cada vez mais, entende a importância do seu território e da participação da comunidade na construção dessa ideia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Toda escola de samba, todo projeto de carnaval é, antes de qualquer coisa, uma ideia e, quando uma ideia é abraçada por muitas pessoas com a intenção de defender um território, essa ideia vai se agigantando”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Maricá traz a ideia de investimento aplicado ao carnaval, mas, sobretudo, traz a ideia de uma comunidade que cada vez mais toma partido, pega a escola no colo com a intenção de fazer parte dessa história, fazer parte dessa ideia, de fazer com que essa ideia dê certo”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escola de samba Botafogo Samba Clube, criada em 2018, estreou na Série D, no ano seguinte, desfilando na Passarela Popular do Samba da Intendente Magalhães, na zona norte do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de ascender à Série Prata, chegou a Ouro em 2025, se tornando&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a primeira escola ligada a um time de futebol a desfilar na Marquês de Sapucaí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como no escudo do clube, o pavilhão da escola tem uma estrela branca em fundo preto, que costuma ser chamada de Estrela Solitária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-ouro-escolas-jovens-disputam-titulo-com-medalhoes-do-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Ao lado de medalhões do carnaval como Império Serrano e Estácio de Sá, escolas de samba bem mais jovens estão na disputa do carnaval da Série Ouro do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 10:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 10:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 10:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 10:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/I1uHZQO5PjQKxEjQGv5Il_z1KK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52021353132_67abd12770_k.jpg?itok=45C9k31n</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula sanciona programa Gás do Povo; saiba como funciona</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:21:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona#1009</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta sexta-feira (13) a
, que institui o programa Gás do Povo. A...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qpnSX5k8LSOKWQ6eRVIqNwMv4g4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_botijao_de_13_quilos_de_gas_de_cozinha_mcajr_abr_201120214528.jpg?itok=qKbilqHK&quot; alt=&quot;Lula sanciona programa Gás do Povo; saiba como funciona&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta sexta-feira (13) a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que institui o programa Gás do Povo. A iniciativa assegura gratuidade na recarga do botijão de gás de cozinha de 13 quilos (kg) para famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), desde que tenham renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Presidência da República informou que o programa busca enfrentar a pobreza energética de famílias de baixa renda, sobretudo a dificuldade de acesso ao gás liquefeito de petróleo (GLP), popularmente conhecido como gás de cozinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A previsão do governo é que o programa esteja em pleno funcionamento em março, quando 15 milhões de famílias (cerca de 50 milhões de pessoas) serão contempladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa envolve os ministérios de Minas e Energia e do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, além da Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o marco de 10 mil pontos de comercialização credenciados em menos de dois meses, uma em cada seis revendas de GLP do país está conectada à iniciativa”, destacou o Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se candidatar ao programa, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, ter renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de até meio salário mínimo e manter o CadÚnico atualizado nos últimos 24 meses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Também é preciso que o CPF do responsável familiar esteja regular e que o cadastro não apresente pendências como averiguação cadastral ou indício de óbito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, as famílias podem verificar se estão elegíveis, conferir a situação do vale recarga e encontrar revendas credenciadas, além de telefones e endereços de pontos credenciados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para pessoas sem acesso à internet ou celular, também é possível usar o vale recarga por meio das opções: cartão do Programa Bolsa Família (com chip); cartão de débito da Caixa; informando o CPF do responsável familiar na máquina do cartão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beneficiários do CadÚnico podem consultar o direito ao vale recarga Gás do Povo pelos seguintes canais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- consulta do CPF do responsável familiar na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Atendimento Caixa Cidadão – 0800 726 0207&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta sexta-feira (13) a
, que institui o programa Gás do Povo. A...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 10:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 10:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 10:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 10:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qpnSX5k8LSOKWQ6eRVIqNwMv4g4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_botijao_de_13_quilos_de_gas_de_cozinha_mcajr_abr_201120214528.jpg?itok=qKbilqHK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
