<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Dia D de vacinação contra a dengue no Brasil tem início em Maranguape</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/17/dia-d-de-vacinacao-contra-a-dengue-no-brasil-tem-inicio-em-maranguape/</guid>
    <pubDate>2026-01-17T11:24:14</pubDate>
    <description><![CDATA[Município cearense foi escolhido ao lado de cidades de São Paulo e Minas Gerais para integrar a ação nacional do Ministério da Saúde

O Governo do Ceará, em parceria com o Ministério da Saúde (MS), participou, neste sábado (17), do início do Dia D de vacinação contra a dengue. A ação nacional foi realizada, primeiramente, em três municípios: Maranguape, Nova Lima (MG) e Botucatu (SP). A iniciativa, voltada para pessoas entre 15 e 59 anos, utiliza vacinas produzidas pelo Instituto Butantan.

O momento foi comandado pelo governador Elmano de Freitas; ao lado do ministro da Saúde em exercício, Adriano Massuda; da secretária da Saúde, Tânia Mara Coelho; do prefeito de Maranguape, Átila Câmara; entre outras autoridades.

“A partir do sucesso, aqui em Maranguape, os caminhos para a estratégia para combater a dengue serão clareados em todo Brasil. Vamos dar as mãos para vacinar o máximo de pessoas. Dá muito orgulho saber que nós brasileiros desenvolvemos a vacina contra a dengue. Muito obrigado aos profissionais de saúde de Maranguape”, destacou o governador Elmano de Freitas

Maranguape foi uma das cidades escolhidas pelo seu porte populacional, além de outros quesitos como a capacidade técnica, operacional e logística do município.

“O Ceará é um verdadeiro parceiro do MS em diversas ações, em prioridades para o presidente Lula. Não é à toa que escolhemos a cidade de Maranguape e por isso também agradeço ao prefeito. Aqui temos uma estrutura de saúde que nos permite fazer esse acompanhamento. Essa é a primeira vacina para a dengue produzida 100% no Brasil, além de ser uma vacina em dose única”, salientou Adriano Massuda.

A ação integra um planejamento nacional, com o objetivo de imunizar a população de forma estruturada e com garantia de acesso, ampliando de maneira gradual a cobertura conforme a disponibilidade de doses.

A titular da Sesa, Tânia Coelho, lembrou a representatividade e a importância de campanhas de vacinação para a nossa sociedade. “Hoje é um grande evento. Muito obrigado prefeito, por nos dar essa força e se organizar em prol do que está acontecendo hoje. Queremos ampliar cada vez mais a imunização para a nossa população. Temos que sempre lembrar: vacina é vida. Aqui no Brasil conseguimos produzir vacina de qualidade e que já mostrou sua eficácia”, disse

Ao longo de toda a campanha, serão recebidas 60.125 doses somente em Maranguape, com a meta de vacinar, já na primeira semana, cerca de 41% dos imunizantes destinadas ao município.

Prefeito de Maranguape, Átila Câmara, agradeceu o apoio do governador Elmano de Freitas e comemorou a escolha do município para sediar o início da vacinação. “Gostaria de agradecer o governador por tudo que tem sido feito por Maranguape. Este governador que é o governador que mais investiu na história do nosso município. A dengue é uma doença muito lesiva e é por isso que devemos seguir combatendo essa doença. A vacina salva”, pontuou.

Feirante, Francisco Gerson, 54, soube pertinho do local da campanha que estaria acontecendo a vacinação. Rapidamente, o morador de Maranguape foi se imunizar. “Essa campanha é algo muito positivo. Saúde é algo indispensável. Por isso que estou aqui para tomar minha vacina”, contou.

Lucia da Silva, 48, foi mais uma moradora de Maranguape que aproveitou a campanha para se vacinar. “Vou tomar a minha vacina e já avisei ao resto da minha família para vir também. Minha filha, que está sempre nas redes sociais, também está divulgando. Isso é ótimo para todos nós”, disse.

Em 2026, a Secretaria da Saúde planejou uma campanha para todos os municípios cearenses. Com público-alvo para crianças e adolescentes entre 10 e 14 anos, a ação visa consolidar a imunização contra a dengue.

Em relação a 2024, houve uma queda de aproximadamente 60% nos números de casos de dengue em 2025. O resultado é fruto de uma série de ações coordenadas por parte da Sesa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Município cearense foi escolhido ao lado de cidades de São Paulo e Minas Gerais para integrar a ação nacional do Ministério da Saúde

O Governo do Ceará, em parceria com o Ministério da Saúde (MS), participou, neste sábado (17), do início do Dia D de vacinação contra a dengue. A ação nacional foi realizada, primeiramente, em três municípios: Maranguape, Nova Lima (MG) e Botucatu (SP). A iniciativa, voltada para pessoas entre 15 e 59 anos, utiliza vacinas produzidas pelo Instituto Butantan.

O momento foi comandado pelo governador Elmano de Freitas; ao lado do ministro da Saúde em exercício, Adriano Massuda; da secretária da Saúde, Tânia Mara Coelho; do prefeito de Maranguape, Átila Câmara; entre outras autoridades.

“A partir do sucesso, aqui em Maranguape, os caminhos para a estratégia para combater a dengue serão clareados em todo Brasil. Vamos dar as mãos para vacinar o máximo de pessoas. Dá muito orgulho saber que nós brasileiros desenvolvemos a vacina contra a dengue. Muito obrigado aos profissionais de saúde de Maranguape”, destacou o governador Elmano de Freitas

Maranguape foi uma das cidades escolhidas pelo seu porte populacional, além de outros quesitos como a capacidade técnica, operacional e logística do município.

“O Ceará é um verdadeiro parceiro do MS em diversas ações, em prioridades para o presidente Lula. Não é à toa que escolhemos a cidade de Maranguape e por isso também agradeço ao prefeito. Aqui temos uma estrutura de saúde que nos permite fazer esse acompanhamento. Essa é a primeira vacina para a dengue produzida 100% no Brasil, além de ser uma vacina em dose única”, salientou Adriano Massuda.

A ação integra um planejamento nacional, com o objetivo de imunizar a população de forma estruturada e com garantia de acesso, ampliando de maneira gradual a cobertura conforme a disponibilidade de doses.

A titular da Sesa, Tânia Coelho, lembrou a representatividade e a importância de campanhas de vacinação para a nossa sociedade. “Hoje é um grande evento. Muito obrigado prefeito, por nos dar essa força e se organizar em prol do que está acontecendo hoje. Queremos ampliar cada vez mais a imunização para a nossa população. Temos que sempre lembrar: vacina é vida. Aqui no Brasil conseguimos produzir vacina de qualidade e que já mostrou sua eficácia”, disse

Ao longo de toda a campanha, serão recebidas 60.125 doses somente em Maranguape, com a meta de vacinar, já na primeira semana, cerca de 41% dos imunizantes destinadas ao município.

Prefeito de Maranguape, Átila Câmara, agradeceu o apoio do governador Elmano de Freitas e comemorou a escolha do município para sediar o início da vacinação. “Gostaria de agradecer o governador por tudo que tem sido feito por Maranguape. Este governador que é o governador que mais investiu na história do nosso município. A dengue é uma doença muito lesiva e é por isso que devemos seguir combatendo essa doença. A vacina salva”, pontuou.

Feirante, Francisco Gerson, 54, soube pertinho do local da campanha que estaria acontecendo a vacinação. Rapidamente, o morador de Maranguape foi se imunizar. “Essa campanha é algo muito positivo. Saúde é algo indispensável. Por isso que estou aqui para tomar minha vacina”, contou.

Lucia da Silva, 48, foi mais uma moradora de Maranguape que aproveitou a campanha para se vacinar. “Vou tomar a minha vacina e já avisei ao resto da minha família para vir também. Minha filha, que está sempre nas redes sociais, também está divulgando. Isso é ótimo para todos nós”, disse.

Em 2026, a Secretaria da Saúde planejou uma campanha para todos os municípios cearenses. Com público-alvo para crianças e adolescentes entre 10 e 14 anos, a ação visa consolidar a imunização contra a dengue.

Em relação a 2024, houve uma queda de aproximadamente 60% nos números de casos de dengue em 2025. O resultado é fruto de uma série de ações coordenadas por parte da Sesa.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/MG_5550-5.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Últimos dias para visitar “MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará”, que encerra com mostra inédita de videoarte</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/17/ultimos-dias-para-visitar-mam-sao-paulo-na-pinacoteca-do-ceara-que-encerra-com-mostra-inedita-de-videoarte/</guid>
    <pubDate>2026-01-17T10:20:53</pubDate>
    <description><![CDATA[Em cartaz até o dia 25 de janeiro, a exposição consolidou a parceria entre o museu paulista e a instituição cearense. No sábado, 24, uma exibição audiovisual seguida de debate com um dos curadores, Cauê Alves, marca os últimos dias

Fruto de uma parceria institucional que reforça o intercâmbio artístico nacional, a exposição celebrou a doação de 87 obras do Clube de Colecionadores do MAM para o acervo da Pinacoteca. “MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará: figura e paisagem, palavra e imagem” reúne, sob a curadoria de Cauê Alves e Gabriela Gotoda, 94 trabalhos de diferentes linguagens refletindo a multidisciplinaridade que caracteriza a arte brasileira e oferecendo ao visitante a pluralidade como via de reflexão sobre a arte.

Nesses próximos dias, o público tem a última oportunidade de conferir obras de grandes nomes do acervo do MAM, como o desenho sem título (1917) de Anita Malfatti, a pintura Nu (1940) de Iberê Camargo, a obra Bastidores (1997) de Rosana Paulino, a pintura Pescadores (1939-40) de Alfredo Volpi, além de trabalhos de Tunga e Emiliano Di Cavalcanti.

A Pinacoteca do Ceará integra a Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult-CE), gerida em parceria com o Instituto Mirante.

No sábado (24), às 17h, ocorre a primeira sessão seguida de debate, com a presença do curador Cauê Alves. Já no domingo, 25, às 15h, será realizada uma sessão acessível com audiodescrição e Libras, reforçando o compromisso das instituições com a ampliação do acesso à produção artística contemporânea. A mostra tem classificação indicativa de 12 anos e a participação está sujeita a lotação do auditório que conta com 100 vagas.

Na mostra, que reúne 15 trabalhos, o público poderá conferir obras que abordam o corpo dos artistas em evidência, a cidade e questões sociais como protagonistas, e o uso da linguagem do vídeo de modo explícito. A curadoria é de Cauê Alves e Miguel Chaia. As sessões têm início com Cruzada, de Cinthia Marcelle, uma potente coreografia sonora e urbana. Já o bloco Retratos Poéticos reúne obras que exploram corporeidade e identidade com lirismo. Paisagens Políticas traz vídeos que confrontam a violência institucional, como Luz del Fuego, de Carmela Gross, e Americano, de Berna Reale. Por fim, o bloco Experiências da Linguagem tensiona a própria estrutura do vídeo, com obras de Giselle Beiguelman e Marcelo Cidade. As sessões encerram com o vídeo Sin Peso, de Cao Guimarães, que convida à contemplação.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 267 mil visitantes.

Fundado em 1948, o Museu de Arte Moderna de São Paulo é uma sociedade civil de interesse público, sem fins lucrativos. Sua coleção conta com mais de cinco mil obras produzidas pelos mais representativos nomes da arte moderna e contemporânea, principalmente brasileira. Tanto o acervo quanto as exposições privilegiam o experimentalismo, abrindo-se para a pluralidade da produção artística mundial e a diversidade de interesses das sociedades contemporâneas. O MAM têm uma ampla grade de atividades que inclui cursos, seminários, palestras, performances, espetáculos musicais, sessões de vídeo e práticas artísticas. O conteúdo das exposições e das atividades é acessível a todos os públicos por meio de visitas mediadas em libras, audiodescrição das obras e videoguias em Libras. O acervo de livros, periódicos, documentos e material audiovisual é formado por 65 mil títulos. O intercâmbio com bibliotecas de museus de vários países mantém o acervo vivo.

O MAM está temporariamente fora de sua sede no Ibirapuera desde agosto de 2024 devido à reforma da marquise, realizada pela Secretaria do Verde e Meio Ambiente da Prefeitura de São Paulo, e o retorno do museu ao Parque está previsto para o segundo semestre de 2025. A programação de exposições do primeiro semestre está sendo apresentada em instituições parceiras como o Centro Cultural Fiesp e o Sesc São Paulo. Acompanhe as atividades do MAM através do site (www.mam.org.br) e pelas redes sociais (@mamsaopaulo).

“Exposição MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará: figura e paisagem, palavra e imagem”

Classificação indicativa: 14 anos

Horário de funcionamento:

Quarta a sexta, de 10h às 18h; Sábado, de 12h às 20h; Domingo, de 10h às 17h.

Acesso à exposição até 30 minutos antes do fechamento.

24/01/2025 | Sábado | 17h

[Exibição audiovisual + Debate]

Com Cauê Alves

Local: Auditório da Pinacoteca do Ceará

Classificação: 12 anos

100 vagas.

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

25/01/2025 | Domingo | 15h

[Exibição audiovisual acessível]

Local: Auditório da Pinacoteca do Ceará

Classificação: 12 anos

100 vagas.

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Em cartaz até o dia 25 de janeiro, a exposição consolidou a parceria entre o museu paulista e a instituição cearense. No sábado, 24, uma exibição audiovisual seguida de debate com um dos curadores, Cauê Alves, marca os últimos dias

Fruto de uma parceria institucional que reforça o intercâmbio artístico nacional, a exposição celebrou a doação de 87 obras do Clube de Colecionadores do MAM para o acervo da Pinacoteca. “MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará: figura e paisagem, palavra e imagem” reúne, sob a curadoria de Cauê Alves e Gabriela Gotoda, 94 trabalhos de diferentes linguagens refletindo a multidisciplinaridade que caracteriza a arte brasileira e oferecendo ao visitante a pluralidade como via de reflexão sobre a arte.

Nesses próximos dias, o público tem a última oportunidade de conferir obras de grandes nomes do acervo do MAM, como o desenho sem título (1917) de Anita Malfatti, a pintura Nu (1940) de Iberê Camargo, a obra Bastidores (1997) de Rosana Paulino, a pintura Pescadores (1939-40) de Alfredo Volpi, além de trabalhos de Tunga e Emiliano Di Cavalcanti.

A Pinacoteca do Ceará integra a Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult-CE), gerida em parceria com o Instituto Mirante.

No sábado (24), às 17h, ocorre a primeira sessão seguida de debate, com a presença do curador Cauê Alves. Já no domingo, 25, às 15h, será realizada uma sessão acessível com audiodescrição e Libras, reforçando o compromisso das instituições com a ampliação do acesso à produção artística contemporânea. A mostra tem classificação indicativa de 12 anos e a participação está sujeita a lotação do auditório que conta com 100 vagas.

Na mostra, que reúne 15 trabalhos, o público poderá conferir obras que abordam o corpo dos artistas em evidência, a cidade e questões sociais como protagonistas, e o uso da linguagem do vídeo de modo explícito. A curadoria é de Cauê Alves e Miguel Chaia. As sessões têm início com Cruzada, de Cinthia Marcelle, uma potente coreografia sonora e urbana. Já o bloco Retratos Poéticos reúne obras que exploram corporeidade e identidade com lirismo. Paisagens Políticas traz vídeos que confrontam a violência institucional, como Luz del Fuego, de Carmela Gross, e Americano, de Berna Reale. Por fim, o bloco Experiências da Linguagem tensiona a própria estrutura do vídeo, com obras de Giselle Beiguelman e Marcelo Cidade. As sessões encerram com o vídeo Sin Peso, de Cao Guimarães, que convida à contemplação.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 267 mil visitantes.

Fundado em 1948, o Museu de Arte Moderna de São Paulo é uma sociedade civil de interesse público, sem fins lucrativos. Sua coleção conta com mais de cinco mil obras produzidas pelos mais representativos nomes da arte moderna e contemporânea, principalmente brasileira. Tanto o acervo quanto as exposições privilegiam o experimentalismo, abrindo-se para a pluralidade da produção artística mundial e a diversidade de interesses das sociedades contemporâneas. O MAM têm uma ampla grade de atividades que inclui cursos, seminários, palestras, performances, espetáculos musicais, sessões de vídeo e práticas artísticas. O conteúdo das exposições e das atividades é acessível a todos os públicos por meio de visitas mediadas em libras, audiodescrição das obras e videoguias em Libras. O acervo de livros, periódicos, documentos e material audiovisual é formado por 65 mil títulos. O intercâmbio com bibliotecas de museus de vários países mantém o acervo vivo.

O MAM está temporariamente fora de sua sede no Ibirapuera desde agosto de 2024 devido à reforma da marquise, realizada pela Secretaria do Verde e Meio Ambiente da Prefeitura de São Paulo, e o retorno do museu ao Parque está previsto para o segundo semestre de 2025. A programação de exposições do primeiro semestre está sendo apresentada em instituições parceiras como o Centro Cultural Fiesp e o Sesc São Paulo. Acompanhe as atividades do MAM através do site (www.mam.org.br) e pelas redes sociais (@mamsaopaulo).

“Exposição MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará: figura e paisagem, palavra e imagem”

Classificação indicativa: 14 anos

Horário de funcionamento:

Quarta a sexta, de 10h às 18h; Sábado, de 12h às 20h; Domingo, de 10h às 17h.

Acesso à exposição até 30 minutos antes do fechamento.

24/01/2025 | Sábado | 17h

[Exibição audiovisual + Debate]

Com Cauê Alves

Local: Auditório da Pinacoteca do Ceará

Classificação: 12 anos

100 vagas.

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

25/01/2025 | Domingo | 15h

[Exibição audiovisual acessível]

Local: Auditório da Pinacoteca do Ceará

Classificação: 12 anos

100 vagas.

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-3-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>HSM realiza Simpósio Farmacêutico com foco na atuação multidisciplinar</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/17/hsm-realiza-simposio-farmaceutico-com-foco-na-atuacao-multidisciplinar/</guid>
    <pubDate>2026-01-17T09:59:54</pubDate>
    <description><![CDATA[O Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), realiza no dia 20 de janeiro, das 8h30 às 16h, o Simpósio Farmacêutico do HSM, no auditório principal da instituição. Com o tema “O Papel do Farmacêutico na Multidisciplinaridade”, o evento tem como objetivo fortalecer a atuação do farmacêutico hospitalar nas equipes multiprofissionais, evidenciando sua contribuição para a segurança do paciente, o uso racional de medicamentos e a qualidade da assistência em saúde.

A programação contará com palestras ministradas por profissionais experientes, que abordarão temas atuais e relevantes para a prática farmacêutica, como o impacto da inteligência artificial nas intervenções farmacêuticas; a atuação do farmacêutico na assistência hospitalar; a participação em grupos terapêuticos em saúde mental; a multidisciplinaridade no cuidado ao paciente e o consultório farmacêutico.

De acordo com a coordenadora do Serviço de Farmácia do HSM, Virna Saraiva, o farmacêutico tem papel fundamental na promoção do uso racional de medicamentos, assegurando a segurança e a eficácia dos tratamentos, além de colaborar diretamente com a equipe multidisciplinar para alcançar melhores resultados assistenciais.

“No Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto, o farmacêutico desempenha um papel essencial no cuidado à saúde mental, não apenas como integrante da equipe assistencial, mas também como facilitador do uso seguro e eficaz de medicamentos psicotrópicos”, destaca.

O Simpósio Farmacêutico do HSM está com inscrições abertas para profissionais da área da Farmácia e de outras áreas da saúde interessados em ampliar conhecimentos e trocar experiências. Os participantes receberão certificado de participação, e as inscrições devem ser realizadas on-line.

Inscreva-se aqui

Simpósio Farmacêutico do HSM

Local: auditório do Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM)

Rua Vicente Nobre de Macedo, s/n – Messejana

Data: 20 de janeiro (terça-feira)

Horário: 8h30 às 16h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), realiza no dia 20 de janeiro, das 8h30 às 16h, o Simpósio Farmacêutico do HSM, no auditório principal da instituição. Com o tema “O Papel do Farmacêutico na Multidisciplinaridade”, o evento tem como objetivo fortalecer a atuação do farmacêutico hospitalar nas equipes multiprofissionais, evidenciando sua contribuição para a segurança do paciente, o uso racional de medicamentos e a qualidade da assistência em saúde.

A programação contará com palestras ministradas por profissionais experientes, que abordarão temas atuais e relevantes para a prática farmacêutica, como o impacto da inteligência artificial nas intervenções farmacêuticas; a atuação do farmacêutico na assistência hospitalar; a participação em grupos terapêuticos em saúde mental; a multidisciplinaridade no cuidado ao paciente e o consultório farmacêutico.

De acordo com a coordenadora do Serviço de Farmácia do HSM, Virna Saraiva, o farmacêutico tem papel fundamental na promoção do uso racional de medicamentos, assegurando a segurança e a eficácia dos tratamentos, além de colaborar diretamente com a equipe multidisciplinar para alcançar melhores resultados assistenciais.

“No Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto, o farmacêutico desempenha um papel essencial no cuidado à saúde mental, não apenas como integrante da equipe assistencial, mas também como facilitador do uso seguro e eficaz de medicamentos psicotrópicos”, destaca.

O Simpósio Farmacêutico do HSM está com inscrições abertas para profissionais da área da Farmácia e de outras áreas da saúde interessados em ampliar conhecimentos e trocar experiências. Os participantes receberão certificado de participação, e as inscrições devem ser realizadas on-line.

Inscreva-se aqui

Simpósio Farmacêutico do HSM

Local: auditório do Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM)

Rua Vicente Nobre de Macedo, s/n – Messejana

Data: 20 de janeiro (terça-feira)

Horário: 8h30 às 16h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-4.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Janeiro Branco: grupos terapêuticos da Casa de Cuidados do Ceará abordam saúde mental com pacientes</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/17/janeiro-branco-grupos-terapeuticos-da-casa-de-cuidados-do-ceara-abordam-saude-mental-com-pacientes/</guid>
    <pubDate>2026-01-17T07:06:06</pubDate>
    <description><![CDATA[Em alusão à campanha Janeiro Branco, os profissionais da Casa de Cuidados do Ceará (CCC), estão trabalhando a temática em grupos terapêuticos com perfis diversos de pacientes e cuidadores. O grupo “Volta por Cima”, que visa abordar reflexões sobre projetos de vida aos pacientes em reabilitação por tuberculose, promoveu roda de conversa mediada por imagens, com o tema “Feridas emocionais e caminhos de cura” com a psicóloga Sarah Gomes.

“O objetivo da atividade foi favorecer o reconhecimento simbólico das dores emocionais, bem como a identificação de recursos de cuidado e cura, promovendo o fortalecimento do sentimento de esperança, adesão ao tratamento e cuidado em saúde mental”, explica a profissional.

No Grupo Bem Cuidado, cuidadores interpretaram o significado de imagens relacionadas ao tema empatia

Na ocasião, houve momento para relatos e alívio de sentimentos. “Eu achei muito bom, pude desabafar o que eu estava sentindo, chorei, me senti aliviado, foram muitas lembranças resgatadas”, relata o paciente Wellington Santos, 29.

A paciente Julyane Sousa, 25, compartilhou a mesma sensação. “Cada encontro é melhor do que o outro. É um momento especial para mim, libero mágoas e pensamentos negativos. Eu particularmente tive um passado difícil, então eu me sinto mais leve e penso no futuro de forma mais saudável, inclusive fiz um planejamento para realizar meus sonhos no futuro com a ajuda da psicóloga”. O grupo “Volta por Cima” é realizado toda segunda-feira pela manhã.

Nas terças, também no período da manhã, é promovido o grupo “Bem cuidado” que tem o intuito de promover momentos de escuta e acolhimento aos cuidadores do equipamento de saúde, que é responsável pela desospitalização e cuidados de transição para pacientes cronicamente dependentes. As profissionais de Psicologia e Terapia Ocupacional trabalham técnicas para o controle do estresse e aumento do autocuidado.

No Grupo Conexão, pacientes levantaram plaquinhas verde ou vermelha para sinalizar respostas certas ou erradas sobre a temática da saúde mental

Na última edição do grupo, foi realizada uma atividade intitulada “Mapa da Empatia” que teve o objetivo de fazer com que cada cuidador refletisse sobre o tema e o exercício profissional. “Para ser cuidador tem que colocar em prática a empatia, pensar em como o paciente gostaria de ser tratado”, mencionou a psicóloga na ocasião.

Já às terças, no período da tarde, é promovido o grupo “Conexão” que tem o intuito de favorecer a cooperação, competição, promover melhorias do nível de memória, do humor, além do retardo do declínio cognitivo e aumento do nível de autonomia.

Em alusão ao Janeiro Branco, o grupo realizou uma dinâmica sobre mitos e verdades sobre saúde mental. Na ocasião, a psicóloga fornecia orientações sobre o assunto, gerando discussões e reflexões sobre saúde mental. “Achei muito interessante. Eu não sabia a diferença entre ansiedade e transtorno de ansiedade, aprendi no grupo, foi um bom momento de aprendizado”, relata a cuidadora Vladna Rafael, 39.

As atividades continuam durante o mês. Na próxima semana, o grupo “Bem Cuidado” fará a atividade “Balão dos sentimentos” em alusão à campanha. O grupo “Conexão” irá promover uma oficina de produção de panfletos produzidos pelos pacientes sobre o que cada um pensa sobre o Janeiro Branco. Já o grupo “Pôr do sol” também vai trabalhar a temática por meio de jogos, enquanto o grupo “Letras e Sentimentos” abordará o tema utilizando letras de músicas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Em alusão à campanha Janeiro Branco, os profissionais da Casa de Cuidados do Ceará (CCC), estão trabalhando a temática em grupos terapêuticos com perfis diversos de pacientes e cuidadores. O grupo “Volta por Cima”, que visa abordar reflexões sobre projetos de vida aos pacientes em reabilitação por tuberculose, promoveu roda de conversa mediada por imagens, com o tema “Feridas emocionais e caminhos de cura” com a psicóloga Sarah Gomes.

“O objetivo da atividade foi favorecer o reconhecimento simbólico das dores emocionais, bem como a identificação de recursos de cuidado e cura, promovendo o fortalecimento do sentimento de esperança, adesão ao tratamento e cuidado em saúde mental”, explica a profissional.

No Grupo Bem Cuidado, cuidadores interpretaram o significado de imagens relacionadas ao tema empatia

Na ocasião, houve momento para relatos e alívio de sentimentos. “Eu achei muito bom, pude desabafar o que eu estava sentindo, chorei, me senti aliviado, foram muitas lembranças resgatadas”, relata o paciente Wellington Santos, 29.

A paciente Julyane Sousa, 25, compartilhou a mesma sensação. “Cada encontro é melhor do que o outro. É um momento especial para mim, libero mágoas e pensamentos negativos. Eu particularmente tive um passado difícil, então eu me sinto mais leve e penso no futuro de forma mais saudável, inclusive fiz um planejamento para realizar meus sonhos no futuro com a ajuda da psicóloga”. O grupo “Volta por Cima” é realizado toda segunda-feira pela manhã.

Nas terças, também no período da manhã, é promovido o grupo “Bem cuidado” que tem o intuito de promover momentos de escuta e acolhimento aos cuidadores do equipamento de saúde, que é responsável pela desospitalização e cuidados de transição para pacientes cronicamente dependentes. As profissionais de Psicologia e Terapia Ocupacional trabalham técnicas para o controle do estresse e aumento do autocuidado.

No Grupo Conexão, pacientes levantaram plaquinhas verde ou vermelha para sinalizar respostas certas ou erradas sobre a temática da saúde mental

Na última edição do grupo, foi realizada uma atividade intitulada “Mapa da Empatia” que teve o objetivo de fazer com que cada cuidador refletisse sobre o tema e o exercício profissional. “Para ser cuidador tem que colocar em prática a empatia, pensar em como o paciente gostaria de ser tratado”, mencionou a psicóloga na ocasião.

Já às terças, no período da tarde, é promovido o grupo “Conexão” que tem o intuito de favorecer a cooperação, competição, promover melhorias do nível de memória, do humor, além do retardo do declínio cognitivo e aumento do nível de autonomia.

Em alusão ao Janeiro Branco, o grupo realizou uma dinâmica sobre mitos e verdades sobre saúde mental. Na ocasião, a psicóloga fornecia orientações sobre o assunto, gerando discussões e reflexões sobre saúde mental. “Achei muito interessante. Eu não sabia a diferença entre ansiedade e transtorno de ansiedade, aprendi no grupo, foi um bom momento de aprendizado”, relata a cuidadora Vladna Rafael, 39.

As atividades continuam durante o mês. Na próxima semana, o grupo “Bem Cuidado” fará a atividade “Balão dos sentimentos” em alusão à campanha. O grupo “Conexão” irá promover uma oficina de produção de panfletos produzidos pelos pacientes sobre o que cada um pensa sobre o Janeiro Branco. Já o grupo “Pôr do sol” também vai trabalhar a temática por meio de jogos, enquanto o grupo “Letras e Sentimentos” abordará o tema utilizando letras de músicas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7196-1-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>