<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:55 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>PGR dá aval a escolas cívico-militares paulistas, mas não a pagamentos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pgr-da-aval-escolas-civico-militares-paulistas-mas-nao-pagamentos</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pgr-da-aval-escolas-civico-militares-paulistas-mas-nao-pagamentos#1000</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal (STF) favorável ao programa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HWBwP_1929RpsqMJ_SghPIAOEDQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_110220193063df.jpg?itok=2ro2HgwT&quot; alt=&quot;PGR dá aval a escolas cívico-militares paulistas, mas não a pagamentos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal (STF) favorável ao programa de escolas cívico-militares do estado de São Paulo, afirmando ser irregular somente o pagamento de extra previsto aos policiais militares que atuem nas instituições de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o artigo da lei que cria uma nova compensação financeira aos policiais que atuem como monitores ou na gestão das escolas é inconstitucional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por não ter indicado fonte de custeio para o gasto criado nem apresentado estimativas de impacto financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela legislação, policiais inativos podem ganhar até R$ 6 mil de compensação pelo trabalho de monitoria em tempo integral, valor que pode ser maior para funções de gestão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às escolas cívico-militares em si, Gonet repetiu a opinião que já havia dado em relação a programas de outros estados, como do Paraná, e afirmou que a legislação paulista não viola a Constituição ou as leis ao prever a atuação da Polícia Militar dentro das escolas estaduais e municipais de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Do cotejo das normas impugnadas, infere-se não ter o legisladorpaulista instituído regras sobre currículos, conteúdos programáticos, metodologia de ensino ou modo de exercício das atividades docentes, que caracterize invasão do campo constitucionalmente afeto à União, relativo à edição de leis sobre diretrizes e bases da educação nacional”, escreveu o procurador-geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gonet observou ainda que a legislação prevê que o programa somente será adotado por cada escola após consulta à comunidade escolar, não havendo uma imposição por parte do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manifestação foi enviada ao Supremo na última terça-feira (27), no âmbito de uma ação aberta pelo PSOL em maio de 2024. O processo tramita sob relatoria do ministro Gilmar Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parecer da Procuradoria-Geral da República (PGR) diverge do da Advocacia-Geral da União (AGU), que se manifestou contráriaà constitucionalidade do programa de escolas cívico-militares em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a AGU, a legislação paulista invade a competência do exclusiva da União para legislar sobre educação, pois institui “modelo educacional que extrapola os parâmetros definidos pela Lei de Diretrizes e Bases da Educação Nacional”. O órgão também argumenta que a atividades de militares em unidades da educação básica é incompatível com a finalidade das instituições militares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há prazo definido para que o tema vá a julgamento pelo plenário do Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois PMs são presos por ligação com contraventor no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas geram transtornos em São Paulo pelo segundo dia consecutivo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pgr-da-aval-escolas-civico-militares-paulistas-mas-nao-pagamentos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal (STF) favorável ao programa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 13:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 13:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 13:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 13:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HWBwP_1929RpsqMJ_SghPIAOEDQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_110220193063df.jpg?itok=2ro2HgwT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EBC divulga resultado de vagas remanescentes do Comitê Editorial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ebc-divulga-resultado-de-vagas-remanescentes-do-comite-editorial</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ebc-divulga-resultado-de-vagas-remanescentes-do-comite-editorial#1001</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
tornou público o resultado das vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Pro...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ez8E_ROG_LGqnUrEXuJpPLKpJJU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/26/imagem_do_whatsapp_de_2024-04-26_as_18.18.55_77dd15ad.jpg?itok=sNdPfFVT&quot; alt=&quot;EBC divulga resultado de vagas remanescentes do Comitê Editorial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tornou público o resultado das vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação, instância ligada ao Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública (Sinpas). Agora as listas seguem para aprovação da Presidência da República, que designará os membros por decreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Confira a resolução completa no site daPlataforma Brasil Participativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três organizações da sociedade civil chegaram à fase final. O mandato dos representantes escolhidos será pelo tempo remanescente até 8 de julho de 2027, sendo vedada a recondução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, as vagas foram destinadas a representantes de três segmentos da sociedade: cursos de Comunicação Social, comunidade cultural e entidades de defesa dos direitos humanos e das minorias. Porém, não houve inscrições de cursos de Comunicação Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comep integra o Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública (Sinpas) da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, junto ao Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão (Cpadi).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;esteve por nove anos sem instâncias de participação social. No dia 11 de junho de 2025, os comitês foram instaurados representando um marco histórico para a empresa. O antigo Conselho Curador, que contava com representantes do governo e da sociedade civil, foi extinto em 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instalação dos comitês do Sinpas ocorreu após o presidente em exercício, Geraldo Alckmin, publicar, no dia 5 de junho de 2025, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;designando membros para o Comep. Os representantes do Cpadi foram nomeados em 2024, com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portaria-Presidente nº 634/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os membros dos dois comitês foram eleitos em processo eleitoral ocorrido em 2024 e aberto para toda a sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comep tem como objetivo promover a participação da sociedade civil no acompanhamento da aplicação dos princípios do sistema público de radiodifusão, observando a pluralidade da sociedade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Cpadi é responsável por acompanhar as diretrizes da programação veiculada pelas emissoras de comunicação pública operadas pela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ebc-divulga-resultado-de-vagas-remanescentes-do-comite-editorial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
tornou público o resultado das vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Pro...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 13:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 13:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 13:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 13:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ez8E_ROG_LGqnUrEXuJpPLKpJJU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/26/imagem_do_whatsapp_de_2024-04-26_as_18.18.55_77dd15ad.jpg?itok=sNdPfFVT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Nível do Rio São Francisco ultrapassa cota de alerta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/nivel-do-rio-sao-francisco-ultrapassa-cota-de-alerta</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/nivel-do-rio-sao-francisco-ultrapassa-cota-de-alerta#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Rio São Francisco, que corta Minas Gerais e boa parte da Região Nordeste, está com o nível acima da cota de alerta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fqvBwLL0MBU2hra8aBTq1EN3LKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/26/caminho-das-aguas-mauriti-mc_abr_26052025.jpg?itok=x8OVS_dH&quot; alt=&quot;Nível do Rio São Francisco ultrapassa cota de alerta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio São Francisco, que corta Minas Gerais e boa parte da Região Nordeste, está com o nível acima da cota de alerta e em processo de subida em algumas cidades mineiras e baianas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são do mais recente boletim do Sistema de Alerta Hidrológico da bacia, divulgado na manhã desta quinta-feira (29).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No município de Pedras de Maria da Cruz (MG), o nível atual do rio passou dos 7,5 metros (m), quase 2m acima da cota de inundação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cidade mineira de São Francisco e nos municípios baianos de Carinhanha e Bom Jesus da Lapa, as águas já subiram acima das margens, causando alagamentos em algumas áreas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 150 mil pessoas vivem nessas quatro cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a cheia do São Francisco e dos afluentes que cortam a região, o Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais considera &quot;moderada&quot; a possibilidade de enxurradas nas cidades, entupimento de córregos e alagamentos em áreas rebaixadas com problemas de drenagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Serviço Geológico do Brasil, em mais da metade das estações de monitoramento ao longo do Rio São Francisco, a previsão é que o nível das águas se mantenha abaixo da cota de alerta, sem probabilidade próxima de inundação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O período de chuvas na região da Bacia do Rio São Francisco começou em novembro e deve durar até, pelo menos, o mês de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a reportagem da Rádio Nacional:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois PMs são presos por ligação com contraventor no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/nivel-do-rio-sao-francisco-ultrapassa-cota-de-alerta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Rio São Francisco, que corta Minas Gerais e boa parte da Região Nordeste, está com o nível acima da cota de alerta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 13:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 13:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 13:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 13:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fqvBwLL0MBU2hra8aBTq1EN3LKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/26/caminho-das-aguas-mauriti-mc_abr_26052025.jpg?itok=x8OVS_dH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Haddad: STF encontrará caminhos para lidar com impactos do caso Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/haddad-stf-encontrara-caminhos-para-lidar-com-impactos-do-caso-master</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/haddad-stf-encontrara-caminhos-para-lidar-com-impactos-do-caso-master#1003</guid>
      <description>© Lula Marques/ Agência Braasil.
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse hoje que acredita que o Supremo Tribunal Federal vai encontrar caminho...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/sQ52YdToBbMKjwWdr_GbZZYm5zs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/07/lula9839.jpg?itok=8XdU0_WD&quot; alt=&quot;Haddad: STF encontrará caminhos para lidar com impactos do caso Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lula Marques/ Agência Braasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse hoje que acredita que o Supremo Tribunal Federal vai encontrar caminhos para lidar com o impacto que o caso Master causou na imagem da Corte. O ministro falou em entrevista ao portal Metrópoles nesta quinta-feira (29).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O presidente Fachin está com o melhor melhor ânimo para dar uma resposta a isso da maneira adequada e vai encontrar o caminho junto aos seus pares de fazer. E isso vale para não só para o Supremo, isso tem que valer para todas as instituições. Se você está com um problema institucional, você tem que ter os mecanismos internos de saneamento. E você não pode temer sanear, porque é nesse gesto que você recupera a credibilidade institucional&quot;, disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, o almoço entre ele, o presidente Lula e o ministro Dias Toffoli, que é o relator do caso Master no STF, foi sobre esse tema. O presidente defendeu que é preciso dar uma resposta à sociedade, afirmou Hadadd. De acordo com Haddad, o presidente Lula destacou que o Brasil tem umaoportunidade de fazer o trabalho de combate ao crime e à corrupção &quot;pelo andar de cima&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É uma oportunidade que nós temos de dar uma resposta para a sociedade E por isso que eu insisto: quando você, diante de um problema, responde da maneira adequada, você fortalece as instituições&quot;, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do caso Master, o ministro falou na entrevista sobre outros assuntos. Entre eles, defendeu mudanças na Constituição para fazer integração em nível nacional para combater o crime organizado.Sobre o comunicado do Banco Central, que indicou a possibilidade de corte dos juros em março, o ministro disse que a redução vai ajudar na dívida pública, que subiu 18% no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O anúncio de que vai começar a cortar juro vai fazer essa trajetória se acomodar em um patamar razoável. Porque, na verdade, pagando 10% de juro real, não tem superávit primário compatível com a estabilização da dívida&quot;, pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad afirmou que vai sair do cargo em fevereiro e que o substituto vai ser definido pelo presidente Lula. O número 2 da Fazenda, Dario Durigan, é o principal cotado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação contra roubo de carga prende cinco no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas geram transtornos em São Paulo pelo segundo dia consecutivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal investiga fraude no INSS com falsos indígenas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR dá aval a escolas cívico-militares paulistas, mas não a pagamentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EBC divulga resultado de vagas remanescentes do Comitê Editorial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nível do Rio São Francisco ultrapassa cota de alerta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/haddad-stf-encontrara-caminhos-para-lidar-com-impactos-do-caso-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lula Marques/ Agência Braasil.
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse hoje que acredita que o Supremo Tribunal Federal vai encontrar caminho...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 13:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 13:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 13:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 13:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/sQ52YdToBbMKjwWdr_GbZZYm5zs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/07/lula9839.jpg?itok=8XdU0_WD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Déficit primário do Governo Central totaliza R$ 61,7 bilhões em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/deficit-primario-do-governo-central-totaliza-r-617-bilhoes-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/deficit-primario-do-governo-central-totaliza-r-617-bilhoes-em-2025#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
Pressionado pelo crescimento de gastos obrigatórios, como Previdência Social e Benefício de Prestação Continuada (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IuiHBafzvIOBtXEJd-vQ2WkR460=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/economia_ilustracao-5.jpg?itok=TSiQOBb-&quot; alt=&quot;Déficit primário do Governo Central totaliza R$ 61,7 bilhões em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pressionado pelo crescimento de gastos obrigatórios, como Previdência Social e Benefício de Prestação Continuada (BPC), o Governo Central – Tesouro Nacional, Previdência Social e Banco Central – encerrou 2025 com déficit primário de R$ 61,69 bilhões, o equivalente a 0,48% do Produto Interno Bruto (PIB, soma de bens e serviços produzidos no país).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número foi divulgado nesta quinta-feira (29) pelo Tesouro Nacional, junto com o resultado de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último mês do ano, houve superávit primário de R$ 22,1 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O resultado [do ano] conjugou um superávit de R$ 255,5 bilhões do Tesouro Nacional e do Banco Central e um déficit de R$ 317,2 bilhões na Previdência Social (RGPS). Em termos reais, a receita líquida cresceu 2,8% (R$ 64,3 bilhões), enquanto a despesa avançou 3,4% (R$ 79,1 bilhões)”, explicou o Tesouro Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O déficit no ano teve aumento real (descontada a inflação) de 32,3% em relação a 2024, quando o déficit primário tinha ficado em R$ 42,92 bilhões (0,36% do PIB), puxado pelos gastos com as enchentes no Rio Grande do Sul e também pelo crescimento de gastos obrigatórios da Previdência Social e BPC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado do ano passado veio melhor que o esperado pelas instituições financeiras. Segundo a pesquisa Prisma Fiscal, divulgada todos os meses pelo Ministério da Fazenda, os analistas de mercado esperavam resultado negativo de R$ 68,21 bilhões em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado primário representa a diferença entre as receitas e os gastos, desconsiderando o pagamento dos juros da dívida pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) deste ano e o novo arcabouço fiscal estabelecem meta de déficit primário zero, com margem de tolerância de 0,25 ponto percentual do Produto Interno Bruto para cima ou para baixo, para o Governo Central. No limite inferior da meta, isso equivale a déficit de até R$ 31 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao considerar apenas os gastos dentro do arcabouço fiscal, o déficit primário ficou em R$ 13 bilhões (0,1% do PIB). Ou seja, estão excluídos da meta R$ 48,68 bilhões de compensações autorizadas, como o pagamento de precatórios excedentes, despesas para ressarcimento dos descontos indevidos dos benefícios previdenciários, despesas temporárias de educação e saúde e gastos em projetos estratégicos de defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O déficit de 2025 poderia ter sido ainda maior não fosse o empoçamento de R$ 8 bilhões, que são os recursos empenhados (autorizados) que não conseguem ser gastos pelo governo, como emendas impositivas ou gastos vinculados que não podem ser remanejados dentro do mesmo ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do lado da receita, a arrecadação recorde de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano de 2025, entre os destaques para o crescimento das receitas estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R$ 43,56 bilhões (5,2%) na arrecadação com o imposto de renda, em especial com rendimentos do trabalho, rendimentos do capital e rendimentos dos residentes no exterior, além de aumento no Imposto de Renda Pessoa Física;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R$ 15,4 bilhões (21,3%) com o Imposto sobre Operações Financeiras (IOF), decorrente da maior arrecadação com operações de câmbio (saída), crédito a pessoas jurídicas e títulos e valores mobiliários;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/deficit-primario-do-governo-central-totaliza-r-617-bilhoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
Pressionado pelo crescimento de gastos obrigatórios, como Previdência Social e Benefício de Prestação Continuada (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 13:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 13:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 13:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 13:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IuiHBafzvIOBtXEJd-vQ2WkR460=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/economia_ilustracao-5.jpg?itok=TSiQOBb-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo debate combate ao antissemitismo com foco na educação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao#1005</guid>
      <description>© Foto: Valdenio Vieira / SEAUD-PR
Representantes do Poder Executivo e de diferentes segmentos da comunidade judaica reuniram-se nesta quarta-feira (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iiZSUp1pZgn0QJApPzx1hUYYbAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/4e65f6be-8c26-4b0f-abe5-840594192533.jpeg?itok=oezhV5tP&quot; alt=&quot;Governo debate combate ao antissemitismo com foco na educação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Foto: Valdenio Vieira / SEAUD-PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes do Poder Executivo e de diferentes segmentos da comunidade judaica reuniram-se nesta quarta-feira (28), no Palácio do Planalto, para discutir estratégias de enfrentamento ao antissemitismo no Brasil, com ênfase no papel da educação como instrumento fundamental para a prevenção dos crimes de ódio e o fortalecimento da democracia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro reuniu pesquisadores de universidades de cinco estados, rabinos, representantes de instituições como o Museu do Holocausto de Curitiba e de movimentos sociais, entre eles, Judeus pela Democracia e Casa do Povo, além dediversos integrantesdogoverno federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da República em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para enfrentar todas as formas de discriminação e ódio. Segundo ele, a contribuição da comunidade judaica ao desenvolvimento do país é ampla e histórica, abrangendo áreas como ciência, cultura, medicina e atividade empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vamos trabalhar para que a gente possa avançar ainda mais, prestando não apenas justiça à comunidade judaica, mas principalmente promovendo valores que são essenciais à civilização”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, ressaltou que o combate ao antissemitismo integra o compromisso do governo Lula de enfrentar todas as formas de preconceito e discriminação. Ela lembrou ainda que o presidente Luiz Inácio Lula da Silvafoi o primeiro presidente brasileiro a fazer uma visita de Estado a Israel, em 2010, e que a diplomacia brasileira defende a paz e a coexistência de dois estados soberanos, Israel e Palestina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, destacou a relação direta entre a preservação da democracia e o enfrentamento às manifestações de ódio, alertando para os riscos que a intolerância representa às instituições democráticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Confederação Israelita do Brasil (Conib), Claudio Lottenberg, a iniciativa do governo ocorre em um momento crítico, marcado pelo crescimento do antissemitismo em diversas partes do mundo. Ele classificou o encontro como essencial para dar visibilidade ao problema e reforçar a necessidade de ações articuladas entre Estado e sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No encontro, entre os diversos pontos levantados, a educação e a importância do trabalho no combate aos crimes de ódio estiveram no centro dos debates.A ministra Gleisi Hoffmann destacou que políticas educacionais abrangentes são fundamentais para enfrentar o cenário atual de intolerância. “Uma proposta educacional pode ser ampla e transformadora”, afirmou, ressaltando que a reunião já estava prevista desde o ano anterior e não foi motivada por episódios recentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora da Universidade de São Paulo, escritora e historiadora Lilia Schwarcz, que participou de forma remota, reforçou que a educação é uma das ferramentas mais eficazes no combate ao antissemitismo. Para ela, embora a denúncia e a judicialização sejam fundamentais, são insuficientes sem políticas educacionais estruturadas. “A educação é uma força poderosano sentido de produzirde letramento”, afirmou, ao criticar o fato de o tema aparecer de forma pontual nos currículos escolares, geralmente restrito ao estudo do Holocausto no ensino fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lilia Schwarcz, o enfrentamento ao antissemitismo deve ser entendido como um desafio da democracia brasileira, e não apenas como uma questão que afeta a comunidade judaica. Ela defendeu a ampliação do debate nas escolas e a articulação com o Ministério da Educação para a construção de políticas públicas baseadas na empatia e no reconhecimento da diversidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil mantém compromisso histórico com o repúdio ao antissemitismo e a todas as formas de discriminação étnica, racial e religiosa. Esse posicionamento está amparado na Constituição Federal de 1988, que garante a liberdade religiosa, e na Lei nº 7.716/1989, que criminaliza práticas de discriminação e preconceito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da legislação nacional, tratados internacionais dos quais o Brasil é signatário, como a Declaração Universal dos Direitos Humanos (1948) e a Convenção Internacional contra a Discriminação Racial (1965), reforçam o arcabouço jurídico de combate ao antissemitismo e outras formas de discriminação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois PMs são presos por ligação com contraventor no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Foto: Valdenio Vieira / SEAUD-PR
Representantes do Poder Executivo e de diferentes segmentos da comunidade judaica reuniram-se nesta quarta-feira (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 12:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 12:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 12:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 12:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iiZSUp1pZgn0QJApPzx1hUYYbAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/4e65f6be-8c26-4b0f-abe5-840594192533.jpeg?itok=oezhV5tP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Calor extremo: 3,8 bilhões de pessoas serão atingidas até 2050</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/calor-extremo-38-bilhoes-de-pessoas-serao-atingidas-ate-2050</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/calor-extremo-38-bilhoes-de-pessoas-serao-atingidas-ate-2050#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Will Dunham/Direitos reservados
Um novo estudo da Universidade de Oxford, publicado pela revista científica
, afirma que metade da populaçã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/c_7frksWeXi2DHfJUm4ZZERtgrA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2019-07-21t162158z_981414442_rc19066d0bc0_rtrmadp_3_usa-weather.jpg?itok=wLCj4Ddb&quot; alt=&quot;Calor extremo: 3,8 bilhões de pessoas serão atingidas até 2050&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Will Dunham/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um novo estudo da Universidade de Oxford, publicado pela revista científica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, afirma que metade da população global – cerca de 3,8 bilhões de pessoas –, estará vivendo sob calor extremo em 2050,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se a temperatura média do planeta subir acima de 2 graus Celsius (ºC) em relação aos níveis pré-industriais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se este cenário se concretizar, países como o Brasil, Laos, Nigéria, Sudão do Sul e a República Centro-Africana enfrentarão aumentos significativos e perigosos em suas temperaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nações muito populosas como Índia, Nigéria, Indonésia, Bangladesh, Paquistão e Filipinas também sentirão fortemente os efeitos do aquecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os pesquisadores, todas essas regiões estão despreparadas para enfrentar esse nível de calor e muitos moradores desses lugares terão de fazer uma &quot;corrida&quot; aos aparelhos de ar-condicionado já nos próximos cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Países de climas mais frios como Finlândia, Rússia e Canadá vão experimentar uma mudança relativa muito maior, com vários dias de calor intenso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestas áreas, mesmo um pequeno aumento na temperatura, segundo o estudo, terá um impacto severo, uma vez que estes países têm suas estruturas pensadas para enfrentar as baixas temperaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nossas descobertas devem funcionar como um alerta. Ultrapassar o limite de 1,5ºC de aquecimento terá um impacto sem precedentes em tudo, da educação à saúde e da migração à agricultura”, alerta Radhika Khosla, um dos líderes da pesquisa da Oxford.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Khosla, o único caminho para a humanidade é promover o desenvolvimento sustentável “com emissões líquidas zero para reverter essa tendência de dias cada vez mais quentes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação contra roubo de carga prende cinco no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas geram transtornos em São Paulo pelo segundo dia consecutivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal investiga fraude no INSS com falsos indígenas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/calor-extremo-38-bilhoes-de-pessoas-serao-atingidas-ate-2050&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Will Dunham/Direitos reservados
Um novo estudo da Universidade de Oxford, publicado pela revista científica
, afirma que metade da populaçã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 12:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 12:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 12:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 12:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/c_7frksWeXi2DHfJUm4ZZERtgrA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2019-07-21t162158z_981414442_rc19066d0bc0_rtrmadp_3_usa-weather.jpg?itok=wLCj4Ddb</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Operação Pretorianos prende suspeitos de integrar jogo do bicho</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/operacao-pretorianos-prende-suspeitos-de-integrar-jogo-do-bicho</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/operacao-pretorianos-prende-suspeitos-de-integrar-jogo-do-bicho#1007</guid>
      <description>A segunda fase da Operação Pretorianos cumpriu nesta quinta-feira (29) mandados de prisão contra
dois policiais militares aposentados, suspeitos de c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/F3huZPIUsvumLajMl4-GJGQrhU8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/os-investigadores-apuraram-que-1_copy.jpg?itok=bqq2MTfY&quot; alt=&quot;Operação Pretorianos prende suspeitos de integrar jogo do bicho&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda fase da Operação Pretorianos cumpriu nesta quinta-feira (29) mandados de prisão contra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dois policiais militares aposentados, suspeitos de constituição de organização criminosa voltada à exploração ilegal de jogos de azar e à corrupção ativa.Eles fazem parte da segurança de familiares do contraventor Rogério de Andrade, que atualmente está preso em penitenciária federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A denúncia foi feita à Justiça pelo Grupo de Atuação Especial no Combate ao Crime Organizado do Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (Gaeco/MPRJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado, o MPRJ diz que osmandados de prisão obtidos pelo Gaeco foramcumpridosem endereços na cidade do Rio de Janeiro e na Penitenciária Federal em Campo Grande, no Mato Grosso do Sul. A ação contoucom o apoio da Coordenadoria de Segurança e Inteligência (CSI/MPRJ), da Corregedoria-Geral da Polícia Militar e da Delegacia de Polícia Judiciária Militar (DPJM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Antonio de Oliveira Machado, conhecido como Machado, e Carlos André Carneiro de Souza, identificado como Carneiro, que fazem parte da equipe de segurança pessoal do contraventor e prestam serviços diretos a Rogério de Andrade e a seus familiares, foram presos na manhã desta quinta-feira (29).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Gaeco, Carlos André, em conjunto com Rogério de Andrade, foi denunciado por subornar um policial militar da ativa para obter informações sigilosas sobre operações policiais e para direcionar ações contra estabelecimentos de jogos clandestinos explorados por grupos criminosos rivais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois PMs são presos por ligação com contraventor no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal investiga fraude no INSS com falsos indígenas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR dá aval a escolas cívico-militares paulistas, mas não a pagamentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EBC divulga resultado de vagas remanescentes do Comitê Editorial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nível do Rio São Francisco ultrapassa cota de alerta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad: STF encontrará caminhos para lidar com impactos do caso Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Déficit primário do Governo Central totaliza R$ 61,7 bilhões em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/operacao-pretorianos-prende-suspeitos-de-integrar-jogo-do-bicho&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A segunda fase da Operação Pretorianos cumpriu nesta quinta-feira (29) mandados de prisão contra
dois policiais militares aposentados, suspeitos de c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 12:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 12:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 12:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 12:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/F3huZPIUsvumLajMl4-GJGQrhU8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/os-investigadores-apuraram-que-1_copy.jpg?itok=bqq2MTfY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Federal prende em SP suspeito de planejar atentado terrorista</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-federal-prende-em-sp-suspeito-de-planejar-atentado-terrorista</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-federal-prende-em-sp-suspeito-de-planejar-atentado-terrorista#1008</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A Polícia Federal (PF) prendeu, na manhã de hoje (29), no interior de São Paulo, um homem suspeito de integrar uma ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z-i_vZcNBxqQaqYWPAYLqB_PXEc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf05391.jpg?itok=M5rOp210&quot; alt=&quot;Polícia Federal prende em SP suspeito de planejar atentado terrorista&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal (PF) prendeu, na manhã de hoje (29), no interior de São Paulo, um homem suspeito de integrar uma organização terrorista de abrangência internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades chegaram a ele por meio de uma investigação realizada em conjunto com oDepartamento Federal de Investigação (FBI), dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a PF informou que o homem estava montando um colete com explosivos que usaria em um atentado suicida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ato, acrescentou, ocorreria no Brasil - a corporação não deu mais detalhes sobre o local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;polícia cumpriu, ainda, mandados de busca pessoal e domiciliar e deve analisar dados e informações que o suspeitomantinha em aparelhos eletrônicos, como celular e computador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação brasileira, incluindo o Marco Civil da Internet, estabelece que, quando há um pedido de acesso desse tipo, feito pelas autoridades, as empresas de telecomunicações são obrigadas a liberá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses dados são chamados de telemáticos. As companhias, operadoras de telefone e internet usadas pelos investigados, por exemplo, são obrigadas a compartilhar os registros armazenados, tanto de conteúdo como histórico de ligações, com horário, duração e números contatados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das redes sociais e serviços de mensagem, como o WhatsApp, é possívelresgatar até mesmo conversas deletadas pelos usuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autorizada pela 3ª Vara Federal de Bauru, a apuração assume também um caráter preventivo, conforme destaca a PF em nota, já que é capaz de antecipar outras articulações semelhantes, &quot;que atentem contra a segurança pública e a ordem social.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois PMs são presos por ligação com contraventor no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal investiga fraude no INSS com falsos indígenas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR dá aval a escolas cívico-militares paulistas, mas não a pagamentos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-federal-prende-em-sp-suspeito-de-planejar-atentado-terrorista&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A Polícia Federal (PF) prendeu, na manhã de hoje (29), no interior de São Paulo, um homem suspeito de integrar uma ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 12:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 12:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 12:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 12:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z-i_vZcNBxqQaqYWPAYLqB_PXEc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf05391.jpg?itok=M5rOp210</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Atividade urbana concentrou maioria do trabalho escravo em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/atividade-urbana-concentrou-maioria-do-trabalho-escravo-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/atividade-urbana-concentrou-maioria-do-trabalho-escravo-em-2025#1009</guid>
      <description>O balanço do Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) das operações em 2025 apontam que 2.772 pessoas foram resgatadas em situação de trabalho análogo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nGX0DtT74go5Po-TVqG7WwDber0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/25/escravidao_mt.jpg?itok=fMuKHRAL&quot; alt=&quot;Atividade urbana concentrou maioria do trabalho escravo em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço do Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) das operações em 2025 apontam que 2.772 pessoas foram resgatadas em situação de trabalho análogo à escravidão. Pela primeira vez, a maior parte dos trabalhadores, 68%, exerciam atividade nos centros das cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O trabalho escravo contemporâneo não está restrito a uma atividade econômica específica. Embora tradicionalmente haja mais resgates no meio rural, em 2025 o número de trabalhadores resgatados no meio urbano foi maior”, explica a coordenadora-geral de Fiscalização para Erradicação do Trabalho Análogo ao de Escravidão e do Tráfico de Pessoas, Shakti Borela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor da construção civil foi onde houve o maior número de resgate, com 601 casos em obras de alvenaria e outros 186 em construções de edifícios e prédios. Outras atividades que também registraram muitos resgates foram a administração pública com 304 casos, o cultivo de café, com 184, e a extração e britamento de pedras e outros materiais para construção, com beneficiamento associado, com 126 resgates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o MTE, a maior parte dos trabalhadores resgatados têm idade na faixa etária de 30 a 39 anos, são homens e com baixa escolaridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os resgatados, 83% se autodeclaram negros (pretos ou pardos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a diretora do Departamento de Fiscalização do Trabalho, Dercylete Loureiro, esse perfil revela trajetórias marcadas por vulnerabilidades históricas, que expõem essa parte da população a condições análogas à escravidão por décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados que mais registraram resgate foram Mato Grosso, com 607; Bahia, 482; Minas Gerais, 393, e São Paulo, com 276 trabalhadoras e trabalhadores resgatados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após as operações, todos os trabalhadores puderam acessar o direito legal ao Seguro-Desemprego do Trabalhador Resgatado (SDTR), pago em três parcelas no valor de um salário mínimo e foram encaminhados aos serviços públicos, como os de assistência social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério do Trabalho, foi garantido o pagamento de mais de R$ 9 milhões em verbas rescisórias às vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo foram realizadas pelos auditores-fiscais 1.594 ações de combate ao trabalho análogo à escravidão em 2025, que além dos resgates também assegurou direitos trabalhistas a mais de mais de 48 mil trabalhadores e trabalhadoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para denunciar violações de direitos dos trabalhadores não é necessário se identificar, qualquer pessoa pode acessar de forma anônima pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, pelo telefone 158 ou pelo Disque 100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois PMs são presos por ligação com contraventor no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/atividade-urbana-concentrou-maioria-do-trabalho-escravo-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O balanço do Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) das operações em 2025 apontam que 2.772 pessoas foram resgatadas em situação de trabalho análogo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 12:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 12:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 12:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 12:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nGX0DtT74go5Po-TVqG7WwDber0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/25/escravidao_mt.jpg?itok=fMuKHRAL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
