<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Pet Ceará Móvel atende no bairro João XXIII, em Fortaleza, durante o feriado do Carnaval</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/10/pet-ceara-movel-atende-no-bairro-joao-xxiii-em-fortaleza-durante-o-feriado-do-carnaval/</guid>
    <pubDate>2026-02-10T17:00:26</pubDate>
    <description><![CDATA[De quarta-feira (11) a domingo (15), o bairro João XXIII, em Fortaleza, recebe a unidade do Pet Ceará Móvel. O equipamento itinerante do Governo do Estado oferece serviços gratuitos de castração, promovendo a saúde animal e o controle populacional de cães e gatos.

Os atendimentos ocorrem a partir das 8h, no FormaCE (Centro de Formação e Desenvolvimento para Profissionais da Educação). A iniciativa, coordenada pela Secretaria de Proteção Animal (SEPA), foca na prevenção de doenças e na redução do abandono, garantindo mais longevidade aos animais de estimação.

A ação é aberta ao público e reforça o compromisso do Estado com a saúde pública e o bem-estar animal. Para informações sobre agendamento e cadastro, os tutores devem acessar o site oficial: protecaoanimal.ce.gov.br/pet-ceara-movel.

Serviço

Pet Ceará Móvel no João XXIII

Data: 11 a 15 de fevereiro (quarta a domingo)

Horário: A partir das 8h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[De quarta-feira (11) a domingo (15), o bairro João XXIII, em Fortaleza, recebe a unidade do Pet Ceará Móvel. O equipamento itinerante do Governo do Estado oferece serviços gratuitos de castração, promovendo a saúde animal e o controle populacional de cães e gatos.

Os atendimentos ocorrem a partir das 8h, no FormaCE (Centro de Formação e Desenvolvimento para Profissionais da Educação). A iniciativa, coordenada pela Secretaria de Proteção Animal (SEPA), foca na prevenção de doenças e na redução do abandono, garantindo mais longevidade aos animais de estimação.

A ação é aberta ao público e reforça o compromisso do Estado com a saúde pública e o bem-estar animal. Para informações sobre agendamento e cadastro, os tutores devem acessar o site oficial: protecaoanimal.ce.gov.br/pet-ceara-movel.

Serviço

Pet Ceará Móvel no João XXIII

Data: 11 a 15 de fevereiro (quarta a domingo)

Horário: A partir das 8h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/DSCF4732-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Metrofor divulga horários do metrô e VLTs para o período de Carnaval</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/10/metrofor-divulga-horarios-do-metro-e-vlts-para-o-periodo-de-carnaval/</guid>
    <pubDate>2026-02-10T16:27:08</pubDate>
    <description><![CDATA[A Companhia Cearense de Transportes Metropolitanos (Metrofor) informa que as linhas de metrô e VLT funcionarão com horários especiais durante o Carnaval de 2026.

No sábado (14), e na segunda-feira (16), a circulação ocorrerá em horário normal em todos os sistemas. Já no domingo (15), não haverá operação em nenhuma das linhas, seguindo a programação habitual de domingos.

Na terça-feira de Carnaval (17), as linhas Sul, Oeste e Nordeste operarão em horário especial, com início às 5h30 e encerramento por volta das 18h. Nesta data, os VLTs de Sobral e do Cariri não terão operação. O funcionamento em todas as linhas — incluindo Sobral e Cariri — será retomado na Quarta-feira de Cinzas (18), a partir das 11h, seguindo o fluxo convencional ao longo do dia.

Os passageiros podem consultar os horários detalhados de partida por estação no site do Metrofor (https://info.metrofor.ce.gov.br/horarios), acessando o botão “Horários”.

Embarque com bicicletas

As linhas Sul e Nordeste, em Fortaleza, e o VLT de Sobral permitirão o embarque de bicicletas nos horários habituais. No entanto, na Quarta-feira de cinzas, o horário permitido para o transporte de bikes será das 13h às 15h e a partir das 20h. Fique ligado!

Sábado – 14/02

Domingo – 15/02

Segunda-feira – 16/02

Terça-feira de Carnaval – 17/02

Quarta-feira de Cinzas – 18/02]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Companhia Cearense de Transportes Metropolitanos (Metrofor) informa que as linhas de metrô e VLT funcionarão com horários especiais durante o Carnaval de 2026.

No sábado (14), e na segunda-feira (16), a circulação ocorrerá em horário normal em todos os sistemas. Já no domingo (15), não haverá operação em nenhuma das linhas, seguindo a programação habitual de domingos.

Na terça-feira de Carnaval (17), as linhas Sul, Oeste e Nordeste operarão em horário especial, com início às 5h30 e encerramento por volta das 18h. Nesta data, os VLTs de Sobral e do Cariri não terão operação. O funcionamento em todas as linhas — incluindo Sobral e Cariri — será retomado na Quarta-feira de Cinzas (18), a partir das 11h, seguindo o fluxo convencional ao longo do dia.

Os passageiros podem consultar os horários detalhados de partida por estação no site do Metrofor (https://info.metrofor.ce.gov.br/horarios), acessando o botão “Horários”.

Embarque com bicicletas

As linhas Sul e Nordeste, em Fortaleza, e o VLT de Sobral permitirão o embarque de bicicletas nos horários habituais. No entanto, na Quarta-feira de cinzas, o horário permitido para o transporte de bikes será das 13h às 15h e a partir das 20h. Fique ligado!

Sábado – 14/02

Domingo – 15/02

Segunda-feira – 16/02

Terça-feira de Carnaval – 17/02

Quarta-feira de Cinzas – 18/02]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/da1bf402-c478-4631-9d66-4f8113903d81-copied-media3-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará Transparente inicia 2026 com 238.556 acessos em janeiro</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/10/ceara-transparente-inicia-2026-com-238-556-acessos-em-janeiro/</guid>
    <pubDate>2026-02-10T15:55:43</pubDate>
    <description><![CDATA[Um novo recorde histórico marcou o início de 2026 para o portal Ceará Transparente. No primeiro mês do ano, foram registrados 238.556 acessos, consolidando o maior volume mensal desde o lançamento da plataforma. Esse avanço também se refletiu no número de usuários únicos, que chegou a 128.056 pessoas, além de 1.120.019 visualizações de páginas.

O desempenho expressivo reforça a consolidação do Ceará Transparente como uma das plataformas estaduais de transparência de referência no país. Entre 2009 e 2025, o portal acumulou mais de 16,5 milhões de acessos e, já no primeiro mês de 2026, acrescentou um volume significativo a esse histórico, evidenciando a continuidade de sua trajetória de crescimento.

Além disso, a taxa de 43,14% de novos acessos demonstra que, além de manter seu público recorrente, a plataforma vem ampliando seu alcance, atraindo novos usuários e fortalecendo seu impacto social.

Em janeiro de 2026, Fortaleza liderou o ranking de acessos, seguida por São Paulo, Juazeiro do Norte, Caucaia, Sobral, Maracanaú, Eusébio, Tianguá, Iguatu e Crateús. Também foram registradas mais de 16 mil vis itas sem identificação de localização, situação comum em acessos por dispositivos móveis ou com configurações de privacidade ativadas.

Além do público local, o portal recebeu acessos internacionais, com destaque para Alemanha, Portugal, Estados Unidos, Chile, Indonésia, Holanda, Argentina, Índia e Vietnã, o que indica o interesse de brasileiros no exterior, pesquisadores e usuários que acompanham políticas públicas e iniciativas de transparência.

Os resultados de janeiro confirmam o Ceará Transparente como referência em transparência ativa, acesso à informação e governança digital. O recorde alcançado reflete o aumento do engajamento social e reforça a confiança da população na plataforma como ferramenta estratégica de aproximação entre o cidadão e a gestão pública.

Clique aqui e acesse os dados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Um novo recorde histórico marcou o início de 2026 para o portal Ceará Transparente. No primeiro mês do ano, foram registrados 238.556 acessos, consolidando o maior volume mensal desde o lançamento da plataforma. Esse avanço também se refletiu no número de usuários únicos, que chegou a 128.056 pessoas, além de 1.120.019 visualizações de páginas.

O desempenho expressivo reforça a consolidação do Ceará Transparente como uma das plataformas estaduais de transparência de referência no país. Entre 2009 e 2025, o portal acumulou mais de 16,5 milhões de acessos e, já no primeiro mês de 2026, acrescentou um volume significativo a esse histórico, evidenciando a continuidade de sua trajetória de crescimento.

Além disso, a taxa de 43,14% de novos acessos demonstra que, além de manter seu público recorrente, a plataforma vem ampliando seu alcance, atraindo novos usuários e fortalecendo seu impacto social.

Em janeiro de 2026, Fortaleza liderou o ranking de acessos, seguida por São Paulo, Juazeiro do Norte, Caucaia, Sobral, Maracanaú, Eusébio, Tianguá, Iguatu e Crateús. Também foram registradas mais de 16 mil vis itas sem identificação de localização, situação comum em acessos por dispositivos móveis ou com configurações de privacidade ativadas.

Além do público local, o portal recebeu acessos internacionais, com destaque para Alemanha, Portugal, Estados Unidos, Chile, Indonésia, Holanda, Argentina, Índia e Vietnã, o que indica o interesse de brasileiros no exterior, pesquisadores e usuários que acompanham políticas públicas e iniciativas de transparência.

Os resultados de janeiro confirmam o Ceará Transparente como referência em transparência ativa, acesso à informação e governança digital. O recorde alcançado reflete o aumento do engajamento social e reforça a confiança da população na plataforma como ferramenta estratégica de aproximação entre o cidadão e a gestão pública.

Clique aqui e acesse os dados.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Design-sem-nome-2026-02-10T150500.263.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará autoriza urbanização com mais de R$ 16 milhões de investimento e entrega restauração de ponte em São Gonçalo do Amarante </title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/10/governo-do-ceara-autoriza-urbanizacao-com-mais-de-r-16-milhoes-de-investimento-e-entrega-restauracao-de-ponte-em-sao-goncalo-do-amarante/</guid>
    <pubDate>2026-02-10T13:21:09</pubDate>
    <description><![CDATA[A urbanização dos acessos à cidade vai favorecer o turismo e o desenvolvimento local

Mais segurança viária e mobilidade urbana. Nesta terça-feira (10), o governador Elmano de Freitas esteve em São Gonçalo do Amarante, na Região Metropolitana de Fortaleza, para entregar a restauração da ponte sobre o Rio São Gonçalo e assinar ordem de serviço para a urbanização das entradas do município. Elmano de Freitas, acompanhado de autoridades, também vistoriou obras de uma nova escola em tempo integral e visitou o Inovatec.

A urbanização autorizada compreende uma área de 4,62 km, no entroncamento da CE-085 com as CE-156 e CE-341. O investimento será de R$ 16,6 milhões e vai contar com a supervisão da Superintendência de Obras Públicas (SOP).

“É um conjunto de investimentos em diversas áreas para melhorar a qualidade de vida nessa cidade que tem crescido muito, com oportunidade de emprego. Temos também investimento superior a R$ 80 milhões para garantir abastecimento de água em diversas comunidades. Vamos continuar de mãos dadas para fazer muito mais”, afirmou o governador.

Os trechos da urbanização vão receber serviços preliminares; movimento de terra; pavimentação em piso intertravado; passeios; serviços de drenagem; implantação de faixa de pedestre elevada; sinalização(horizontal e vertical); e proteção ambiental.

Também presente no evento, o superintendente da SOP, Valdeci Rebouças, reforçou o compromisso para melhorar a infraestrutura do município. “A cidade vai ficar mais linda no intertravado. É um grande benefício para essa região”, pontuou.

Com investimento de R$ 2,6 milhões, a recuperação da ponte beneficia moradores e visitantes que trafegam na rodovia estadual 085, uma rota estratégica para o escoamento da produção, o turismo no Litoral Oeste e a integração entre os municípios da região.

A aposentada Rosa da Silva, de 61 anos, reside na comunidade chamada Passagem, nas proximidades da ponte. “Ficou melhor para gente e para quem passa por aqui. A construção da ponte foi rápida, eu achei”, avalia. Foram realizados serviços de demolição da superestrutura da ponte (tabuleiro); reforço e correção de pilares e tubulões; revestimento asfáltico; e sinalização(horizontal e vertical).

Prefeito de São Gonçalo do Amarante, professor Marcelão destacou a articulação para garantir mais qualidade de vida e desenvolvimento. “Essa parceria com o Estado vai trazer cada vez mais melhorias ao nosso município, que agora vai ter uma entrada digna”, destacou.

Antes da inauguração da ponte, o governador vistoriou as obras de uma nova Escola de Ensino Médio em Tempo Integral, na sede do município. A construção terá investimento de quase R$ 12 milhões. Outra EEMTI está sendo concluída na localidade  de Cágado.

“O nosso povo vai ter escola de tempo integral e de qualidade, com tablet e chip de conectividade para estudar. O próximo passo é entregar tênis para completar o fardamento dos estudantes”, garantiu Elmano de Freitas. Atualmente, SGA conta com quatro escolas da rede estadual funcionando em tempo integral. Mais uma será integralizada ao modelo de ensino com jornada ampliada.

Além da vistoria, Elmano de Freitas conheceu o Centro Municipal de Inovação e Educação Tecnológica (Inovatec), uma iniciativa da Prefeitura em parceria com a Federação das Indústrias do Ceará (Fiec). O equipamento é um centro de formação profissional para jovens, adolescentes e adultos que desejam se qualificar e melhorar o currículo. O espaço conta com salas totalmente climatizadas e equipadas para cursos voltados às demandas tecnológicas e industriais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A urbanização dos acessos à cidade vai favorecer o turismo e o desenvolvimento local

Mais segurança viária e mobilidade urbana. Nesta terça-feira (10), o governador Elmano de Freitas esteve em São Gonçalo do Amarante, na Região Metropolitana de Fortaleza, para entregar a restauração da ponte sobre o Rio São Gonçalo e assinar ordem de serviço para a urbanização das entradas do município. Elmano de Freitas, acompanhado de autoridades, também vistoriou obras de uma nova escola em tempo integral e visitou o Inovatec.

A urbanização autorizada compreende uma área de 4,62 km, no entroncamento da CE-085 com as CE-156 e CE-341. O investimento será de R$ 16,6 milhões e vai contar com a supervisão da Superintendência de Obras Públicas (SOP).

“É um conjunto de investimentos em diversas áreas para melhorar a qualidade de vida nessa cidade que tem crescido muito, com oportunidade de emprego. Temos também investimento superior a R$ 80 milhões para garantir abastecimento de água em diversas comunidades. Vamos continuar de mãos dadas para fazer muito mais”, afirmou o governador.

Os trechos da urbanização vão receber serviços preliminares; movimento de terra; pavimentação em piso intertravado; passeios; serviços de drenagem; implantação de faixa de pedestre elevada; sinalização(horizontal e vertical); e proteção ambiental.

Também presente no evento, o superintendente da SOP, Valdeci Rebouças, reforçou o compromisso para melhorar a infraestrutura do município. “A cidade vai ficar mais linda no intertravado. É um grande benefício para essa região”, pontuou.

Com investimento de R$ 2,6 milhões, a recuperação da ponte beneficia moradores e visitantes que trafegam na rodovia estadual 085, uma rota estratégica para o escoamento da produção, o turismo no Litoral Oeste e a integração entre os municípios da região.

A aposentada Rosa da Silva, de 61 anos, reside na comunidade chamada Passagem, nas proximidades da ponte. “Ficou melhor para gente e para quem passa por aqui. A construção da ponte foi rápida, eu achei”, avalia. Foram realizados serviços de demolição da superestrutura da ponte (tabuleiro); reforço e correção de pilares e tubulões; revestimento asfáltico; e sinalização(horizontal e vertical).

Prefeito de São Gonçalo do Amarante, professor Marcelão destacou a articulação para garantir mais qualidade de vida e desenvolvimento. “Essa parceria com o Estado vai trazer cada vez mais melhorias ao nosso município, que agora vai ter uma entrada digna”, destacou.

Antes da inauguração da ponte, o governador vistoriou as obras de uma nova Escola de Ensino Médio em Tempo Integral, na sede do município. A construção terá investimento de quase R$ 12 milhões. Outra EEMTI está sendo concluída na localidade  de Cágado.

“O nosso povo vai ter escola de tempo integral e de qualidade, com tablet e chip de conectividade para estudar. O próximo passo é entregar tênis para completar o fardamento dos estudantes”, garantiu Elmano de Freitas. Atualmente, SGA conta com quatro escolas da rede estadual funcionando em tempo integral. Mais uma será integralizada ao modelo de ensino com jornada ampliada.

Além da vistoria, Elmano de Freitas conheceu o Centro Municipal de Inovação e Educação Tecnológica (Inovatec), uma iniciativa da Prefeitura em parceria com a Federação das Indústrias do Ceará (Fiec). O equipamento é um centro de formação profissional para jovens, adolescentes e adultos que desejam se qualificar e melhorar o currículo. O espaço conta com salas totalmente climatizadas e equipadas para cursos voltados às demandas tecnológicas e industriais.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_4995-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Central de Processamento Previdenciário gera economia de R$ 52,7 milhões ao Estado do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/10/central-de-processamento-previdenciario-gera-economia-de-r-527-milhoes-ao-estado-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-10T12:09:22</pubDate>
    <description><![CDATA[As atividades da Central de Processamento Previdenciário (CPP) tiveram início em fevereiro de 2025, marcando uma nova etapa na gestão dos processos previdenciários do estado do Ceará. Desde então, foi implementado um modelo de trabalho baseado em estrutura integrada, com gerências especializadas e apoio jurídico da Procuradoria-Geral do Estado (PGE-CE) voltado à eficiência, celeridade, segurança jurídica e transparência na análise dos benefícios previdenciários.

O projeto visa substituir um modelo antigo, marcado pela fragmentação e lentidão, por uma estrutura centralizada que integra diversos órgãos públicos. Por meio de novos fluxos processuais e uma base jurídica sólida, a CPP busca acelerar a concessão de aposentadorias e pensões enquanto reduz a burocracia.

Após cerca de dez meses de operação, a CPP apresentou seu balanço de resultados. A meta inicial previa a análise de 11.585 processos que se encontravam em tramitação sem a publicação do ato de aposentadoria em meio oficial e sem o consequente ajuste do benefício. Ao longo de 2025, a central analisou mais de dez mil processos, avançando de forma significativa na regularização da situação previdenciária de servidores e pensionistas.

Um dos resultados mais expressivos refere-se à economia gerada aos cofres públicos. A atuação centralizada da CPP proporcionou uma economia anual estimada de R$ 52,7 milhões decorrentes da implantação de processos pendentes e a correção de benefícios.

O balanço de 2025 confirma que a Central de Processamento Previdenciário é um marco na modernização da gestão previdenciária do Ceará. Em menos de um ano de operação, o central analisou mais de dez mil processos, gerou a economia de dezenas de milhões de reais e construiu um ambiente de colaboração entre CEARAPREV, PGE e órgãos de origem. A implementação foca na eficiência administrativa e na melhoria do atendimento direto ao cidadão cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[As atividades da Central de Processamento Previdenciário (CPP) tiveram início em fevereiro de 2025, marcando uma nova etapa na gestão dos processos previdenciários do estado do Ceará. Desde então, foi implementado um modelo de trabalho baseado em estrutura integrada, com gerências especializadas e apoio jurídico da Procuradoria-Geral do Estado (PGE-CE) voltado à eficiência, celeridade, segurança jurídica e transparência na análise dos benefícios previdenciários.

O projeto visa substituir um modelo antigo, marcado pela fragmentação e lentidão, por uma estrutura centralizada que integra diversos órgãos públicos. Por meio de novos fluxos processuais e uma base jurídica sólida, a CPP busca acelerar a concessão de aposentadorias e pensões enquanto reduz a burocracia.

Após cerca de dez meses de operação, a CPP apresentou seu balanço de resultados. A meta inicial previa a análise de 11.585 processos que se encontravam em tramitação sem a publicação do ato de aposentadoria em meio oficial e sem o consequente ajuste do benefício. Ao longo de 2025, a central analisou mais de dez mil processos, avançando de forma significativa na regularização da situação previdenciária de servidores e pensionistas.

Um dos resultados mais expressivos refere-se à economia gerada aos cofres públicos. A atuação centralizada da CPP proporcionou uma economia anual estimada de R$ 52,7 milhões decorrentes da implantação de processos pendentes e a correção de benefícios.

O balanço de 2025 confirma que a Central de Processamento Previdenciário é um marco na modernização da gestão previdenciária do Ceará. Em menos de um ano de operação, o central analisou mais de dez mil processos, gerou a economia de dezenas de milhões de reais e construiu um ambiente de colaboração entre CEARAPREV, PGE e órgãos de origem. A implementação foca na eficiência administrativa e na melhoria do atendimento direto ao cidadão cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/2149160934-600x318-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Confira o funcionamento da Estação das Artes na semana do Carnaval</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/10/confira-o-funcionamento-da-estacao-das-artes-na-semana-do-carnaval/</guid>
    <pubDate>2026-02-10T11:33:09</pubDate>
    <description><![CDATA[Espaço estará aberto para visitação dias 12 e 13 de fevereiro e fechado de 14 a 18 de fevereiro; atividades retomam dia 19

O equipamento faz uma pausa de 14 a 18 de fevereiro, retomando as atividades no dia 19, com visitação a partir das 12h.

Funcionamento da Estação das Artes na semana do Carnaval

12 e 13 de fevereiro: Aberta à visitação de 12h às 18h

14 a 18 de fevereiro: Fechada

A partir do dia 19 de janeiro: Retorno das atividades

Entrada gratuita.

Mais informações: Instagram @estacaodasartes.ce e @institutomiranteceara]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Espaço estará aberto para visitação dias 12 e 13 de fevereiro e fechado de 14 a 18 de fevereiro; atividades retomam dia 19

O equipamento faz uma pausa de 14 a 18 de fevereiro, retomando as atividades no dia 19, com visitação a partir das 12h.

Funcionamento da Estação das Artes na semana do Carnaval

12 e 13 de fevereiro: Aberta à visitação de 12h às 18h

14 a 18 de fevereiro: Fechada

A partir do dia 19 de janeiro: Retorno das atividades

Entrada gratuita.

Mais informações: Instagram @estacaodasartes.ce e @institutomiranteceara]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2023/01/230115_ESTACAO-DAS-ARTES-E-PINACOTECA_TF_4713-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceasa-CE dá dicas de alimentos ideais para o consumo durante o carnaval</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/10/ceasa-ce-da-dicas-de-alimentos-ideais-para-o-consumo-durante-o-carnaval/</guid>
    <pubDate>2026-02-10T10:06:01</pubDate>
    <description><![CDATA[Durante o período do carnaval, quando a rotina muda e o consumo de alimentos fora de casa aumenta, manter uma alimentação saudável, leve e equilibrada é fundamental para garantir disposição, hidratação e bem-estar. Pensando nisso, a Ceasa-CE, que reúne uma grande variedade de produtos frescos que contribuem para uma alimentação mais saudável durante os dias de folia, elaborou uma lista de alimentos que vão garantir dias mais saudáveis para os foliões.

Entre os itens mais indicados para o período estão as frutas ricas em água e sais minerais, como melancia, melão, abacaxi, laranja e coco, que ajudam na hidratação do organismo e na reposição de nutrientes perdidos. Frutas como banana, manga e mamão também ganham destaque por serem fontes naturais de energia, potássio e fibras, auxiliando na recuperação física após longos períodos de atividade.

As hortaliças leves e refrescantes, a exemplo de alface, pepino, tomate e cheiro-verde, são ideais para o preparo de saladas e refeições rápidas, contribuindo para uma digestão mais leve. Já raízes e tubérculos como macaxeira e batata-doce fornecem energia e saciedade, sendo opções práticas para quem precisa manter o ritmo intenso do carnaval.

Os temperos naturais encontrados na Ceasa-CE, como alho, cebola, coentro e cebolinha, complementam as refeições de forma saudável, reduzindo a necessidade de produtos industrializados e reforçando o sabor dos alimentos preparados em casa.

Com o funcionamento regular dos seus entrepostos em Maracanaú, Tianguá e Barbalha, a Ceasa-CE garante o abastecimento desses produtos durante todo o período carnavalesco, fechando somente na terça-feira (17). Dessa forma, fortalece o comércio, valoriza a produção agrícola local e incentiva hábitos alimentares mais saudáveis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Durante o período do carnaval, quando a rotina muda e o consumo de alimentos fora de casa aumenta, manter uma alimentação saudável, leve e equilibrada é fundamental para garantir disposição, hidratação e bem-estar. Pensando nisso, a Ceasa-CE, que reúne uma grande variedade de produtos frescos que contribuem para uma alimentação mais saudável durante os dias de folia, elaborou uma lista de alimentos que vão garantir dias mais saudáveis para os foliões.

Entre os itens mais indicados para o período estão as frutas ricas em água e sais minerais, como melancia, melão, abacaxi, laranja e coco, que ajudam na hidratação do organismo e na reposição de nutrientes perdidos. Frutas como banana, manga e mamão também ganham destaque por serem fontes naturais de energia, potássio e fibras, auxiliando na recuperação física após longos períodos de atividade.

As hortaliças leves e refrescantes, a exemplo de alface, pepino, tomate e cheiro-verde, são ideais para o preparo de saladas e refeições rápidas, contribuindo para uma digestão mais leve. Já raízes e tubérculos como macaxeira e batata-doce fornecem energia e saciedade, sendo opções práticas para quem precisa manter o ritmo intenso do carnaval.

Os temperos naturais encontrados na Ceasa-CE, como alho, cebola, coentro e cebolinha, complementam as refeições de forma saudável, reduzindo a necessidade de produtos industrializados e reforçando o sabor dos alimentos preparados em casa.

Com o funcionamento regular dos seus entrepostos em Maracanaú, Tianguá e Barbalha, a Ceasa-CE garante o abastecimento desses produtos durante todo o período carnavalesco, fechando somente na terça-feira (17). Dessa forma, fortalece o comércio, valoriza a produção agrícola local e incentiva hábitos alimentares mais saudáveis.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-09.15.03.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Funcionamento da Ceasa-CE durante o período do Carnaval</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/10/funcionamento-da-ceasa-ce-durante-o-periodo-do-carnaval/</guid>
    <pubDate>2026-02-10T09:50:56</pubDate>
    <description><![CDATA[A diretoria da Ceasa-CE informa que, durante o período do carnaval, o mercado atacadista dos três entrepostos (Maracanaú, Tianguá e Barbalha) funcionará normalmente nos dias 14, 16 e 18 de fevereiro (sábado, segunda e quarta-feira), mantendo o fluxo regular de comercialização e abastecimento.

Mas, as unidades estarão fechadas na terça-feira, 17 de fevereiro, com retomada das atividades no dia seguinte, conforme o horário habitual de funcionamento de cada entreposto.

A Ceasa-CE ressalta a importância de que permissionários, comerciantes, produtores e compradores programem suas operações com antecedência, de modo a garantir a organização logística, o abastecimento adequado e a continuidade das atividades comerciais durante o período festivo.

Ceasa Maracanaú – Tel.: (85) 2018-4496

Ceasa Cariri (Barbalha) – Tel.: (88) 2018-7294

Ceasa Tianguá – Tel.: (88) 2018-7280]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A diretoria da Ceasa-CE informa que, durante o período do carnaval, o mercado atacadista dos três entrepostos (Maracanaú, Tianguá e Barbalha) funcionará normalmente nos dias 14, 16 e 18 de fevereiro (sábado, segunda e quarta-feira), mantendo o fluxo regular de comercialização e abastecimento.

Mas, as unidades estarão fechadas na terça-feira, 17 de fevereiro, com retomada das atividades no dia seguinte, conforme o horário habitual de funcionamento de cada entreposto.

A Ceasa-CE ressalta a importância de que permissionários, comerciantes, produtores e compradores programem suas operações com antecedência, de modo a garantir a organização logística, o abastecimento adequado e a continuidade das atividades comerciais durante o período festivo.

Ceasa Maracanaú – Tel.: (85) 2018-4496

Ceasa Cariri (Barbalha) – Tel.: (88) 2018-7294

Ceasa Tianguá – Tel.: (88) 2018-7280]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-10-at-09.44.38.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ação carnavalesca de humanização leva visita de cachorrinhas fantasiadas ao Hospital Geral Dr. Waldemar Alcântara</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/10/acao-carnavalesca-de-humanizacao-leva-visita-de-cachorrinhas-fantasiadas-ao-hospital-geral-dr-waldemar-alcantara/</guid>
    <pubDate>2026-02-10T09:15:33</pubDate>
    <description><![CDATA[Ação de pet terapia levou alegria e momentos de descontração aos pequenos pacientes da Pediatria do HGWA

De acordo com a psicóloga que atua no HGWA, Lorenna Carvalho, momentos lúdicos como este ajudam a reduzir a ansiedade, melhorar o humor e a sensação de acolhimento das crianças e familiares que, por vezes, passam longos dias longe de casa e das brincadeiras típicas da infância.

“A alegria que esses pets trazem é contagiante. É humanização em prática, quebrando a monotonia do hospital, despertando sorrisos e cores num ambiente hospitalar. Além disso, também é benéfico para a saúde mental de pacientes, acompanhantes e profissionais”, explica.

Cães terapeutas do Sexteto de 4 Patas interagiram com crianças internadas, proporcionando bem-estar emocional

Vestidas com adereços alegres e temáticos, muitos lembrando as cores e a folia da festa, as cachorrinhas da raça golden retriever circularam pelos corredores da Pediatria, convidando as crianças a interagir e fazer fotos.

A programação da semana de Carnaval continua ainda durante a semana no HGWA. Na quinta-feira (12), será realizada uma oficina de confecção de máscaras de Carnaval com as crianças. Já na sexta-feira (13), haverá entrega individual de máscaras.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Ação de pet terapia levou alegria e momentos de descontração aos pequenos pacientes da Pediatria do HGWA

De acordo com a psicóloga que atua no HGWA, Lorenna Carvalho, momentos lúdicos como este ajudam a reduzir a ansiedade, melhorar o humor e a sensação de acolhimento das crianças e familiares que, por vezes, passam longos dias longe de casa e das brincadeiras típicas da infância.

“A alegria que esses pets trazem é contagiante. É humanização em prática, quebrando a monotonia do hospital, despertando sorrisos e cores num ambiente hospitalar. Além disso, também é benéfico para a saúde mental de pacientes, acompanhantes e profissionais”, explica.

Cães terapeutas do Sexteto de 4 Patas interagiram com crianças internadas, proporcionando bem-estar emocional

Vestidas com adereços alegres e temáticos, muitos lembrando as cores e a folia da festa, as cachorrinhas da raça golden retriever circularam pelos corredores da Pediatria, convidando as crianças a interagir e fazer fotos.

A programação da semana de Carnaval continua ainda durante a semana no HGWA. Na quinta-feira (12), será realizada uma oficina de confecção de máscaras de Carnaval com as crianças. Já na sexta-feira (13), haverá entrega individual de máscaras.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Sexteto-patas-hgwa-5.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>SDA divulga resultado final do processo seletivo do Programa Agente Rural; confira</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/10/sda-divulga-resultado-final-do-processo-seletivo-do-programa-agente-rural-confira/</guid>
    <pubDate>2026-02-10T09:11:00</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA) divulga, nesta segunda-feira (9), o resultado final do Edital nº 010/2025, que trata da concessão de bolsas de extensão rural no âmbito do Programa Agente Rural. A divulgação ocorre após a interposição de recursos, realizada nos dias 3 e 4 de fevereiro.

Conforme o cronograma atualizado, a apresentação dos aprovados para assinatura do Termo de Outorga está prevista para o dia 23 de fevereiro.

O comparecimento dos convocados aos respectivos locais de trabalho ocorrerá no dia 2 de março, segundo o cronograma.

Confira o resultado final AQUI

Ao todo, conforme o edital, o certame do Programa Agente Rural oferta 801 vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva, com distribuição em diversas regiões do Ceará. A iniciativa tem como objetivo fortalecer as ações de assistência técnica, mobilização social e desenvolvimento da agricultura familiar no estado.

As bolsas são destinadas a agricultores e agricultoras familiares com escolaridade de nível fundamental e/ou médio, que possuam vivência em atividades comunitárias, experiência em mobilização social e atuação em ações voltadas ao fortalecimento da agricultura familiar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA) divulga, nesta segunda-feira (9), o resultado final do Edital nº 010/2025, que trata da concessão de bolsas de extensão rural no âmbito do Programa Agente Rural. A divulgação ocorre após a interposição de recursos, realizada nos dias 3 e 4 de fevereiro.

Conforme o cronograma atualizado, a apresentação dos aprovados para assinatura do Termo de Outorga está prevista para o dia 23 de fevereiro.

O comparecimento dos convocados aos respectivos locais de trabalho ocorrerá no dia 2 de março, segundo o cronograma.

Confira o resultado final AQUI

Ao todo, conforme o edital, o certame do Programa Agente Rural oferta 801 vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva, com distribuição em diversas regiões do Ceará. A iniciativa tem como objetivo fortalecer as ações de assistência técnica, mobilização social e desenvolvimento da agricultura familiar no estado.

As bolsas são destinadas a agricultores e agricultoras familiares com escolaridade de nível fundamental e/ou médio, que possuam vivência em atividades comunitárias, experiência em mobilização social e atuação em ações voltadas ao fortalecimento da agricultura familiar.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Programa-Agente-Rural-inscricoes-seguem-abertas-ate-6-de-setembro2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>