<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Ceará inicia nesta segunda-feira (9) imunização contra bronquiolite para bebês prematuros ou com comorbidades</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/ceara-inicia-nesta-segunda-feira-9-imunizacao-contra-bronquiolite-para-bebes-prematuros-ou-com-comorbidades/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T09:09:39</pubDate>
    <description><![CDATA[A partir da próxima segunda-feira (9), o Ceará passa a aplicar o imunizante contra bronquiolite em bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades. O anticorpo, oferecido pelo Ministério da Saúde e distribuído aos municípios por meio da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), é o nirsevimabe, que amplia a proteção contra o Vírus Sincicial Respiratório (VSR), principal causa da doença.

São considerados bebês prematuros aqueles nascidos com menos de 37 semanas de gestação. Entre as comorbidades que atingem bebês de até dois anos de idade estão cardiopatias congênitas, broncodisplasia, imunocomprometimento, síndrome de Down, fibrose cística, doenças neuromusculares e anomalias congênitas das vias aéreas.

Imunização contra bronquiolite será destinada a bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades

O imunizante é administrado em dose única e estará disponível nas maternidades e nas salas de vacinação da Atenção Primária em todas as regiões do Estado do Ceará, por meio da Rede de Imunobiológicos Especiais. O imunobiológico passa a integrar o Sistema Único de Saúde (SUS), ampliando a cobertura da profilaxia e substituindo o palivizumabe, anteriormente destinado apenas a prematuros extremos, que são os bebês que nascem antes de 28 semanas de gestação.

Desde dezembro de 2025, o Sistema Único de Saúde (SUS) do Ceará oferece também a vacina contra o VSR para gestantes, a partir da 28ª semana de gravidez. A estratégia, incorporada no ano passado ao Programa Nacional de Imunizações (PNI), tem como objetivo proteger os bebês nos primeiros seis meses de vida, reduzindo o risco de formas graves de bronquiolite e pneumonia, duas das principais causas de hospitalização nessa faixa etária no País.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A partir da próxima segunda-feira (9), o Ceará passa a aplicar o imunizante contra bronquiolite em bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades. O anticorpo, oferecido pelo Ministério da Saúde e distribuído aos municípios por meio da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), é o nirsevimabe, que amplia a proteção contra o Vírus Sincicial Respiratório (VSR), principal causa da doença.

São considerados bebês prematuros aqueles nascidos com menos de 37 semanas de gestação. Entre as comorbidades que atingem bebês de até dois anos de idade estão cardiopatias congênitas, broncodisplasia, imunocomprometimento, síndrome de Down, fibrose cística, doenças neuromusculares e anomalias congênitas das vias aéreas.

Imunização contra bronquiolite será destinada a bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades

O imunizante é administrado em dose única e estará disponível nas maternidades e nas salas de vacinação da Atenção Primária em todas as regiões do Estado do Ceará, por meio da Rede de Imunobiológicos Especiais. O imunobiológico passa a integrar o Sistema Único de Saúde (SUS), ampliando a cobertura da profilaxia e substituindo o palivizumabe, anteriormente destinado apenas a prematuros extremos, que são os bebês que nascem antes de 28 semanas de gestação.

Desde dezembro de 2025, o Sistema Único de Saúde (SUS) do Ceará oferece também a vacina contra o VSR para gestantes, a partir da 28ª semana de gravidez. A estratégia, incorporada no ano passado ao Programa Nacional de Imunizações (PNI), tem como objetivo proteger os bebês nos primeiros seis meses de vida, reduzindo o risco de formas graves de bronquiolite e pneumonia, duas das principais causas de hospitalização nessa faixa etária no País.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/vacina-VSR-bebes-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>