<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Sistema dos Recursos Hídricos e comitês de bacias discutem demandas hídricas com governador Elmano de Freitas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/sistema-dos-recursos-hidricos-e-comites-de-bacias-discutem-demandas-hidricas-com-governador-elmano-de-freitas/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T14:30:11</pubDate>
    <description><![CDATA[Com o objetivo de estreitar a integração da gestão dos recursos hídricos do Ceará, ocorreu nesta terça-feira (30), o encontro dos representantes dos 12 Comitês de Bacias Hidrográficas do Estado com o governador Elmano de Freitas. O momento aconteceu no Palácio da Abolição, em Fortaleza, com a participação dos gestores da SRH, Cogerh, Sohidra e Funceme.

Na reunião, cada colegiado teve a oportunidade de apresentar ao governador as principais demandas hídricas da sua região e os projetos desenvolvidos em suas bacias. Dentre as discussões, foi pautada a construção de novos açudes, adutoras, sistemas de abastecimento, além de questões de preservação ambiental.

O secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, destacou a importância da atuação dos colegiados junto ao Sistema dos Recursos Hídricos: “São os comitês que estão na ponta. Eles representam a população, zelam pela nossa água e foram nossos grandes parceiros nas grandes realizações hídricas do nosso Ceará neste ano”, afirmou.

Ao final do encontro, os Comitês de Bacias Hidrográficas entregaram ao Governo do Estado um documento consolidado reunindo todas as demandas hídricas apresentadas pelos colegiados, com propostas e prioridades de fortalecimento da gestão das águas, que servirá como subsídio para o planejamento de ações que visam o compromisso conjunto com a segurança hídrica e o desenvolvimento sustentável do estado.

Na oportunidade, o Fórum Cearense dos Comitês de Bacias homenageou o governador Elmano com honra ao mérito em reconhecimento pela contribuição na gestão hídrica do Ceará e apoio aos colegiados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com o objetivo de estreitar a integração da gestão dos recursos hídricos do Ceará, ocorreu nesta terça-feira (30), o encontro dos representantes dos 12 Comitês de Bacias Hidrográficas do Estado com o governador Elmano de Freitas. O momento aconteceu no Palácio da Abolição, em Fortaleza, com a participação dos gestores da SRH, Cogerh, Sohidra e Funceme.

Na reunião, cada colegiado teve a oportunidade de apresentar ao governador as principais demandas hídricas da sua região e os projetos desenvolvidos em suas bacias. Dentre as discussões, foi pautada a construção de novos açudes, adutoras, sistemas de abastecimento, além de questões de preservação ambiental.

O secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, destacou a importância da atuação dos colegiados junto ao Sistema dos Recursos Hídricos: “São os comitês que estão na ponta. Eles representam a população, zelam pela nossa água e foram nossos grandes parceiros nas grandes realizações hídricas do nosso Ceará neste ano”, afirmou.

Ao final do encontro, os Comitês de Bacias Hidrográficas entregaram ao Governo do Estado um documento consolidado reunindo todas as demandas hídricas apresentadas pelos colegiados, com propostas e prioridades de fortalecimento da gestão das águas, que servirá como subsídio para o planejamento de ações que visam o compromisso conjunto com a segurança hídrica e o desenvolvimento sustentável do estado.

Na oportunidade, o Fórum Cearense dos Comitês de Bacias homenageou o governador Elmano com honra ao mérito em reconhecimento pela contribuição na gestão hídrica do Ceará e apoio aos colegiados.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/MG_6864-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Arce autoriza o primeiro consumidor livre de gás canalizado no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/arce-autoriza-o-primeiro-consumidor-livre-de-gas-canalizado-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T14:29:50</pubDate>
    <description><![CDATA[O Conselho Diretor da Agência Reguladora do Estado do Ceará (Arce) aprovou, em sessão realizada no último dia 22 de dezembro, a migração da empresa Cerâmica Brasileira Cerbras Ltda. da condição de usuária cativa para consumidora livre (parcialmente livre) de gás canalizado. Trata-se da primeira aprovação de uma empresa do Estado do Ceará para o Mercado Livre de Gás Canalizado.

A decisão foi tomada após análise de processo administrativo que avaliou o atendimento, pela empresa, de todos os requisitos legais, técnicos e regulatórios exigidos para o novo enquadramento, conforme a legislação estadual e as normas da Arce. O voto do conselheiro relator, Rafael Sá, destacou que “não foram identificados impedimentos legais ou regulatórios para a migração”, estando o pedido em conformidade com o marco normativo vigente e com a política de promoção da livre concorrência no setor.

Além da migração para o mercado livre, o Conselho Diretor também aprovou, em caráter excepcional, a alteração do horário e da data de leitura da medição do gás, como medida de natureza operacional, visando compatibilizar os procedimentos de medição com as regras técnicas aplicáveis ao novo regime contratual.

No Mercado Livre de Gás, empresas com determinado perfil de consumo podem escolher seus fornecedores de gás natural, negociando livremente condições comerciais como preço, prazos e volumes contratados. Diferentemente do mercado cativo — no qual o consumidor adquire o gás exclusivamente da distribuidora local —, o modelo livre amplia a concorrência e estimula maior eficiência no setor.

A abertura do mercado tende a gerar impactos positivos para a economia, como a atração de novos investimentos, o aumento da competitividade industrial e a possibilidade de redução de custos para grandes consumidores. Para o Estado, o avanço do Mercado Livre de Gás representa um passo importante na modernização do setor energético, sempre com a atuação regulatória da Arce garantindo segurança jurídica, transparência e equilíbrio entre os agentes envolvidos.

É importante ressaltar que a autorização concedida não afasta o dever permanente da Arce de observância das normas técnicas e regulatórias vigentes, nem limita o exercício de suas atribuições de fiscalização, assegurando a integridade, a confiabilidade e a rastreabilidade das informações de medição do gás canalizado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Conselho Diretor da Agência Reguladora do Estado do Ceará (Arce) aprovou, em sessão realizada no último dia 22 de dezembro, a migração da empresa Cerâmica Brasileira Cerbras Ltda. da condição de usuária cativa para consumidora livre (parcialmente livre) de gás canalizado. Trata-se da primeira aprovação de uma empresa do Estado do Ceará para o Mercado Livre de Gás Canalizado.

A decisão foi tomada após análise de processo administrativo que avaliou o atendimento, pela empresa, de todos os requisitos legais, técnicos e regulatórios exigidos para o novo enquadramento, conforme a legislação estadual e as normas da Arce. O voto do conselheiro relator, Rafael Sá, destacou que “não foram identificados impedimentos legais ou regulatórios para a migração”, estando o pedido em conformidade com o marco normativo vigente e com a política de promoção da livre concorrência no setor.

Além da migração para o mercado livre, o Conselho Diretor também aprovou, em caráter excepcional, a alteração do horário e da data de leitura da medição do gás, como medida de natureza operacional, visando compatibilizar os procedimentos de medição com as regras técnicas aplicáveis ao novo regime contratual.

No Mercado Livre de Gás, empresas com determinado perfil de consumo podem escolher seus fornecedores de gás natural, negociando livremente condições comerciais como preço, prazos e volumes contratados. Diferentemente do mercado cativo — no qual o consumidor adquire o gás exclusivamente da distribuidora local —, o modelo livre amplia a concorrência e estimula maior eficiência no setor.

A abertura do mercado tende a gerar impactos positivos para a economia, como a atração de novos investimentos, o aumento da competitividade industrial e a possibilidade de redução de custos para grandes consumidores. Para o Estado, o avanço do Mercado Livre de Gás representa um passo importante na modernização do setor energético, sempre com a atuação regulatória da Arce garantindo segurança jurídica, transparência e equilíbrio entre os agentes envolvidos.

É importante ressaltar que a autorização concedida não afasta o dever permanente da Arce de observância das normas técnicas e regulatórias vigentes, nem limita o exercício de suas atribuições de fiscalização, assegurando a integridade, a confiabilidade e a rastreabilidade das informações de medição do gás canalizado.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/5fdb94be-1161-4b34-bc23-e928e6725943.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hemoce tem horários especiais para doação de sangue no Ano-Novo</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/hemoce-tem-horarios-especiais-para-doacao-de-sangue-no-ano-novo/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T14:17:44</pubDate>
    <description><![CDATA[O Hemoce funciona em horário especial nos próximos dias

Durante o período de fim de ano, quando há mudanças na rotina da população e maior necessidade de atendimento na rede de saúde, o Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), reforça o convite à população para a doação voluntária de sangue.

Para garantir o atendimento contínuo aos pacientes que podem precisar de transfusões, o Hemoce mantém unidades de coleta em funcionamento na capital e no interior do estado.

Para ser doador é necessário estar saudável, bem alimentado, pesar acima de 50 kg, ter entre 16 e 69 anos e apresentar documento oficial com foto.

Jovens de 16 e 17 anos devem apresentar o Termo de Consentimento assinado pelo responsável legal.

O Hemoce reforça também a importância da doação de sangue dos voluntários com fator Rh negativo O− .

A contribuição desses doadores é fundamental para manter o equilíbrio dos estoques e garantir o suporte adequado à rede hospitalar de todo o estado.

Fortaleza

Hemoce Sede – 7h às 15h

Hemoce Praça das Flores – 7h às 13h

Interior

Hemoce Quixadá – 7h às 12h

Hemoce Juazeiro do Norte – 7h às 13h

Hemoce Iguatu – 7h às 12h

Hemoce Crato – 7h às 13h

Unidade de Atendimento ao Doador – Hemoce Sobral – 7h às 13h

Fortaleza

Hemoce Sede – 7h às 15h

Hemoce Praça das Flores – 7h às 13h

Interior

Hemoce Quixadá – 7h às 12h

Hemoce Juazeiro do Norte – 7h às 13h

Hemoce Iguatu – 7h às 12h

Hemoce Crato – 7h às 13h

Unidade de Atendimento ao Doador – Hemoce Sobral – 7h às 13h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Hemoce funciona em horário especial nos próximos dias

Durante o período de fim de ano, quando há mudanças na rotina da população e maior necessidade de atendimento na rede de saúde, o Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), reforça o convite à população para a doação voluntária de sangue.

Para garantir o atendimento contínuo aos pacientes que podem precisar de transfusões, o Hemoce mantém unidades de coleta em funcionamento na capital e no interior do estado.

Para ser doador é necessário estar saudável, bem alimentado, pesar acima de 50 kg, ter entre 16 e 69 anos e apresentar documento oficial com foto.

Jovens de 16 e 17 anos devem apresentar o Termo de Consentimento assinado pelo responsável legal.

O Hemoce reforça também a importância da doação de sangue dos voluntários com fator Rh negativo O− .

A contribuição desses doadores é fundamental para manter o equilíbrio dos estoques e garantir o suporte adequado à rede hospitalar de todo o estado.

Fortaleza

Hemoce Sede – 7h às 15h

Hemoce Praça das Flores – 7h às 13h

Interior

Hemoce Quixadá – 7h às 12h

Hemoce Juazeiro do Norte – 7h às 13h

Hemoce Iguatu – 7h às 12h

Hemoce Crato – 7h às 13h

Unidade de Atendimento ao Doador – Hemoce Sobral – 7h às 13h

Fortaleza

Hemoce Sede – 7h às 15h

Hemoce Praça das Flores – 7h às 13h

Interior

Hemoce Quixadá – 7h às 12h

Hemoce Juazeiro do Norte – 7h às 13h

Hemoce Iguatu – 7h às 12h

Hemoce Crato – 7h às 13h

Unidade de Atendimento ao Doador – Hemoce Sobral – 7h às 13h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/unnamed-5.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>FORtaleCE: cooperação entre Governo do Estado e Prefeitura entrega novos leitos de UTI em Fortaleza</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/fortalece-cooperacao-entre-governo-do-estado-e-prefeitura-entrega-novos-leitos-de-uti-em-fortaleza/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T13:57:45</pubDate>
    <description><![CDATA[Santa Casa de Misericórdia passa a contar agora com 20 leitos de UTI, reabertos com o apoio do Governo do Ceará

Antes de finalizar o ano de 2025, o Governo e a Prefeitura entregaram à população 10 novos leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) na Santa Casa de Misericórdia de Fortaleza. Nesta terça-feira (30), o governador Elmano de Freitas e o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, visitaram a unidade hospitalar, que passa por um processo de reestruturação, com ampliação dos atendimentos e reabertura de setores.

A abertura do novo espaço faz parte do programa FORtaleCE, iniciativa que marca uma nova fase de cooperação entre as duas gestões, contemplando ações em diversas áreas, inclusive a saúde. O governador Elmano de Freitas lembrou que, somados, os leitos de UTI da Santa Casa de Misericórdia chegam agora a 20, abertos neste ano com o apoio do Governo do Ceará.

“Fico muito feliz em terminar este ano presenciando a Santa Casa de Fortaleza sendo reerguida. Hoje, com 10 novos leitos de UTI, a unidade passa a contar com 20 leitos de terapia intensiva atendendo à população. Desde a intervenção da Prefeitura, com o nosso apoio, já foram realizadas mais de 800 cirurgias, demonstrando a importância da Santa Casa para o povo cearense, especialmente para a população de Fortaleza”, disse o chefe do Executivo Estadual.

O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, também participou da entrega dos novos leitos. O gestor agradeceu a parceria no âmbito do FORtaleCE, que tem possibilitado entregas importantes à população. “Tudo isso é fruto das parcerias que construímos. Esse programa de fortalecimento vem garantindo à população fortalezense, em especial, entregas importantes como essa. Isso é motivo de satisfação”, pontuou Evandro.

Desde 2023, a Santa Casa de Misericórdia de Fortaleza vem recebendo investimentos que totalizam R$ 37,5 milhões em repasses, considerando verba estadual e verba federal intermediada pela gestão estadual. Só por meio da Política Estadual de Incentivo Hospitalar, foram assegurados pelo Governo do Ceará R$ 13,64 milhões à instituição ao longo de três anos.

De acordo com a secretária da Saúde do Estado, Tânia Mara Coelho, os repasses têm como objetivo garantir uma assistência de qualidade para a população. “Estamos lançando hoje mais um reforço muito importante, pois sabemos o quanto o leito de UTI é importante. Ficamos felizes em ver a Santa Casa plenamente ativa, cumprindo seu papel histórico, que é reforçado com essa abertura.”

A abertura dos novos leitos celebrada nesta data é apenas uma das entregas que a parceria vem realizando na unidade, de acordo com o diretor-geral da Santa Casa de Misericórdia, Erialdo Silva. “Na prática, trata-se de um reforço conjunto, com a participação de todos nessa entrega. Além dos leitos, vamos implantar um novo serviço de hemodiálise e ampliar os leitos de enfermaria”, pontuou.

Os novos leitos entregues são totalmente equipados e contam com um sistema integrado, no qual todos os parâmetros de saúde são monitorados permanentemente pela equipe multidisciplinar. Outro ponto destacado foi a preservação da estrutura da Santa Casa de Misericórdia de Fortaleza.

Em um deles, a aposentada Socorro Peixoto se recupera após ter sido picada por uma cobra em sua residência, enquanto realizava a limpeza do imóvel. Natural de Jaguaretama, a aposentada avaliou o atendimento. “Estou achando o atendimento muito bom. Estou sendo bem atendida, graças a Deus, e bem cuidada”, disse, emocionada.

Há 21 anos atuando como enfermeira da Santa Casa, Célia Alfredo definiu a abertura dos novos leitos como mais uma conquista. “É de grande importância para a população, especialmente para aqueles que precisam do nosso atendimento por meio do SUS, para tratamentos que muitas pessoas não têm condições de pagar”, finalizou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Santa Casa de Misericórdia passa a contar agora com 20 leitos de UTI, reabertos com o apoio do Governo do Ceará

Antes de finalizar o ano de 2025, o Governo e a Prefeitura entregaram à população 10 novos leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) na Santa Casa de Misericórdia de Fortaleza. Nesta terça-feira (30), o governador Elmano de Freitas e o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, visitaram a unidade hospitalar, que passa por um processo de reestruturação, com ampliação dos atendimentos e reabertura de setores.

A abertura do novo espaço faz parte do programa FORtaleCE, iniciativa que marca uma nova fase de cooperação entre as duas gestões, contemplando ações em diversas áreas, inclusive a saúde. O governador Elmano de Freitas lembrou que, somados, os leitos de UTI da Santa Casa de Misericórdia chegam agora a 20, abertos neste ano com o apoio do Governo do Ceará.

“Fico muito feliz em terminar este ano presenciando a Santa Casa de Fortaleza sendo reerguida. Hoje, com 10 novos leitos de UTI, a unidade passa a contar com 20 leitos de terapia intensiva atendendo à população. Desde a intervenção da Prefeitura, com o nosso apoio, já foram realizadas mais de 800 cirurgias, demonstrando a importância da Santa Casa para o povo cearense, especialmente para a população de Fortaleza”, disse o chefe do Executivo Estadual.

O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, também participou da entrega dos novos leitos. O gestor agradeceu a parceria no âmbito do FORtaleCE, que tem possibilitado entregas importantes à população. “Tudo isso é fruto das parcerias que construímos. Esse programa de fortalecimento vem garantindo à população fortalezense, em especial, entregas importantes como essa. Isso é motivo de satisfação”, pontuou Evandro.

Desde 2023, a Santa Casa de Misericórdia de Fortaleza vem recebendo investimentos que totalizam R$ 37,5 milhões em repasses, considerando verba estadual e verba federal intermediada pela gestão estadual. Só por meio da Política Estadual de Incentivo Hospitalar, foram assegurados pelo Governo do Ceará R$ 13,64 milhões à instituição ao longo de três anos.

De acordo com a secretária da Saúde do Estado, Tânia Mara Coelho, os repasses têm como objetivo garantir uma assistência de qualidade para a população. “Estamos lançando hoje mais um reforço muito importante, pois sabemos o quanto o leito de UTI é importante. Ficamos felizes em ver a Santa Casa plenamente ativa, cumprindo seu papel histórico, que é reforçado com essa abertura.”

A abertura dos novos leitos celebrada nesta data é apenas uma das entregas que a parceria vem realizando na unidade, de acordo com o diretor-geral da Santa Casa de Misericórdia, Erialdo Silva. “Na prática, trata-se de um reforço conjunto, com a participação de todos nessa entrega. Além dos leitos, vamos implantar um novo serviço de hemodiálise e ampliar os leitos de enfermaria”, pontuou.

Os novos leitos entregues são totalmente equipados e contam com um sistema integrado, no qual todos os parâmetros de saúde são monitorados permanentemente pela equipe multidisciplinar. Outro ponto destacado foi a preservação da estrutura da Santa Casa de Misericórdia de Fortaleza.

Em um deles, a aposentada Socorro Peixoto se recupera após ter sido picada por uma cobra em sua residência, enquanto realizava a limpeza do imóvel. Natural de Jaguaretama, a aposentada avaliou o atendimento. “Estou achando o atendimento muito bom. Estou sendo bem atendida, graças a Deus, e bem cuidada”, disse, emocionada.

Há 21 anos atuando como enfermeira da Santa Casa, Célia Alfredo definiu a abertura dos novos leitos como mais uma conquista. “É de grande importância para a população, especialmente para aqueles que precisam do nosso atendimento por meio do SUS, para tratamentos que muitas pessoas não têm condições de pagar”, finalizou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/MG_6652-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cagece funcionará em regime de plantão durante o feriado de Ano-Novo</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/cagece-funcionara-em-regime-de-plantao-durante-o-feriado-de-ano-novo/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T13:35:24</pubDate>
    <description><![CDATA[A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) funcionará em regime de plantão durante o feriado de Ano-Novo, tanto em Fortaleza quanto no interior do estado. As lojas e núcleos de atendimento presencial estarão fechados a partir das 12h do dia 31 e retomarão as atividades normais na segunda-feira (5).

Vale ressaltar que, na sexta-feira (2), o expediente também estará suspenso em razão do ponto facultativo decretado pelo Governo do Ceará para os órgãos da administração pública estadual.

Mesmo com as unidades de atendimento fechadas, a Cagece manterá equipes técnicas de plantão para atender ocorrências e realizar serviços de manutenção nas redes de água e esgoto, assegurando a continuidade dos sistemas.

Os clientes que precisarem de suporte durante o período podem utilizar os canais oficiais da companhia, disponíveis 24 horas:

Aplicativo: Cagece App (disponível para Android e iOS);

Central de Atendimento: 0800 275 0195;

Assistente Virtual (Gesse): disponível no site www.cagece.com.br.

Funcionamento da Cagece no feriado de Ano Novo

Lojas e núcleos: Fechados a partir de meio-dia na quarta-feira (31)

Ponto facultativo: Expediente suspenso na sexta-feira (2).

Retorno: Atendimento presencial normal na segunda-feira (5).

Manutenção: Equipes de plantão operando ininterruptamente para serviços das redes de água e esgoto.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) funcionará em regime de plantão durante o feriado de Ano-Novo, tanto em Fortaleza quanto no interior do estado. As lojas e núcleos de atendimento presencial estarão fechados a partir das 12h do dia 31 e retomarão as atividades normais na segunda-feira (5).

Vale ressaltar que, na sexta-feira (2), o expediente também estará suspenso em razão do ponto facultativo decretado pelo Governo do Ceará para os órgãos da administração pública estadual.

Mesmo com as unidades de atendimento fechadas, a Cagece manterá equipes técnicas de plantão para atender ocorrências e realizar serviços de manutenção nas redes de água e esgoto, assegurando a continuidade dos sistemas.

Os clientes que precisarem de suporte durante o período podem utilizar os canais oficiais da companhia, disponíveis 24 horas:

Aplicativo: Cagece App (disponível para Android e iOS);

Central de Atendimento: 0800 275 0195;

Assistente Virtual (Gesse): disponível no site www.cagece.com.br.

Funcionamento da Cagece no feriado de Ano Novo

Lojas e núcleos: Fechados a partir de meio-dia na quarta-feira (31)

Ponto facultativo: Expediente suspenso na sexta-feira (2).

Retorno: Atendimento presencial normal na segunda-feira (5).

Manutenção: Equipes de plantão operando ininterruptamente para serviços das redes de água e esgoto.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2024/07/230713_-Loja-de-atendimento-da-Cagece-Shopping-Parangaba_Foto-Rayane-Mainara_13-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Seplag consolida 2025 como ano de inovação e fortalecimento da gestão pública</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/seplag-consolida-2025-como-ano-de-inovacao-e-fortalecimento-da-gestao-publica/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T12:20:24</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE) encerra 2025 com um conjunto de ações que reforçam a modernização da gestão pública, o fortalecimento da cooperação interfederativa e a valorização dos servidores estaduais. Ao longo do ano, iniciativas estruturantes ampliaram a capacidade de planejamento, inovação e entrega de políticas públicas em todo o território cearense

Um dos principais destaques foi a Caravana Ceará Um Só, que percorreu mais de 6 mil quilômetros e passou pelas 14 regiões de planejamento do Estado. A iniciativa promoveu a integração entre Estado e municípios e qualificou mais de quatro mil servidores e técnicos municipais em temas como reforma tributária, governo digital e captação de recursos, contribuindo para o fortalecimento das gestões municipais.

O ano também foi marcado pelo reforço do quadro funcional da Seplag, com a convocação de 52 novos servidores, a totalidade das vagas ofertadas no concurso público realizado em 2024. “A ampliação da equipe fortaleceu a capacidade técnica da Secretaria para planejar e executar políticas públicas estratégicas para o desenvolvimento do Ceará”, destaca o titular da Seplag-CE, secretário Alexandre Cialdini, reforçando ainda que a convocação de todos os concursados decorreu da vontade política do governador Elmano de Freitas.

Também em 2025, o trabalho desenvolvido pela Seplag-CE recebeu reconhecimento institucional, com conquistas como o Prêmio Nacional Índice Abep-TIC de Oferta de Serviços Públicos Digitais, a categoria prata do Selo de Integridade 2025 da Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) e a Medalha e o Prêmio do Mérito Funcional pelo projeto “Novo Sistema de Emendas”, elaborado por servidores e colaboradores da Pasta.

No eixo da transformação digital, o Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Planejamento e Gestão, ampliou o estímulo à inovação voltada à construção de soluções que atendam às demandas da gestão pública e da população. Entre as ações realizadas, destaque para o seminário “Transformação digital e governança interfederativa”, para a premiação de nove startups selecionadas para desenvolver soluções inovadoras aplicadas ao setor público e para a oferta do curso de extensão em Gestão Fiscal Interfederativa, em parceria com a Fundação Demócrito Rocha e com apoio da Casa Azul.

Além disso, o uso de dados e tecnologia ganhou reforço com o lançamento do Observaí, ferramenta que utiliza inteligência artificial para o tratamento de dados sociais, apoiando o desenvolvimento, o monitoramento e a aplicação de políticas públicas. A iniciativa se somou a outros avanços em ciência de dados, inteligência artificial e business intelligence promovidos ao longo do ano.

A Seplag também iniciou a integração da folha de pagamento aos sistemas centrais de planejamento e finanças, modernizando a gestão da maior despesa do Estado e ampliando a eficiência e a capacidade de decisão do Executivo.

Outro marco foi o lançamento da plataforma Ceará Um Só, projeto-piloto que reúne municípios-polo das 14 regiões de planejamento e tem foco na digitalização dos processos de cooperação, gestão fiscal e planejamento municipal. A iniciativa integra o Programa Ceará Mais Digital, que conta com recursos do Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID). A ação também está alinhada ao Plano Plurianual 2024–2027 e à Estratégia de Governo Digital do Estado.

A Seplag também avançou na gestão patrimonial, com o saneamento da base de dados do Sistema de Gestão de Bens Imóveis (SGBI), a inclusão de novas funcionalidades — como a Janela de Oportunidades — e a assinatura de um Termo de Ajustamento de Gestão (TAG) com o Tribunal de Contas do Ceará (TCE), voltado à padronização de critérios e à cooperação entre órgãos estaduais na administração dos imóveis públicos.

Ao longo de 2025, a Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará ampliou sua atuação em agendas estratégicas nacionais e internacionais, participando de missões técnicas e fóruns voltados ao fortalecimento da gestão pública. Entre os destaques estão a presença no XCV Fórum Nacional de Secretários Estaduais do Planejamento e a missão internacional ao Canadá, que possibilitou a troca de experiências sobre governo digital, inovação e modernização administrativa, contribuindo para o aperfeiçoamento das políticas públicas adotadas no Estado.

No campo da valorização e do cuidado com as pessoas, foram desenvolvidas ações voltadas ao bem-estar e ao planejamento de vida dos servidores, como o Projeto Integrado de Preparação para Aposentadoria (Pipa), o lançamento do projeto Entre Tempos, além de campanhas internas de saúde, implantação de ginástica laboral, atividades culturais e cursos de capacitação, como o de brigadista em parceria com o Corpo de Bombeiros.

A Seplag também investiu de forma consistente na qualificação dos servidores e gestores públicos, promovendo ações de capacitação voltadas à melhoria do desempenho institucional. Nesse eixo, destacam-se a oferta do MBA em Gestão Pública, em parceria com a Universidade de Fortaleza (Unifor), e a realização de seminários de planejamento e gestão orientados para resultados, que reuniram profissionais de diversos órgãos estaduais e reforçaram a cultura de eficiência, inovação e foco em resultados no serviço público cearense.

“Em 2025, avançamos no fortalecimento da governança, na inovação e na melhoria da gestão pública, com foco em resultados e em serviços mais eficientes para a população. Por meio de iniciativas como o Ceará Um Só, ampliamos a integração entre Estado e municípios e fortalecemos o planejamento regional. Em 2026, seguiremos comprometidos em expandir essas ações, reforçando a cooperação institucional e a modernização da administração pública no Ceará”, conclui o secretário Alexandre Cialdini.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE) encerra 2025 com um conjunto de ações que reforçam a modernização da gestão pública, o fortalecimento da cooperação interfederativa e a valorização dos servidores estaduais. Ao longo do ano, iniciativas estruturantes ampliaram a capacidade de planejamento, inovação e entrega de políticas públicas em todo o território cearense

Um dos principais destaques foi a Caravana Ceará Um Só, que percorreu mais de 6 mil quilômetros e passou pelas 14 regiões de planejamento do Estado. A iniciativa promoveu a integração entre Estado e municípios e qualificou mais de quatro mil servidores e técnicos municipais em temas como reforma tributária, governo digital e captação de recursos, contribuindo para o fortalecimento das gestões municipais.

O ano também foi marcado pelo reforço do quadro funcional da Seplag, com a convocação de 52 novos servidores, a totalidade das vagas ofertadas no concurso público realizado em 2024. “A ampliação da equipe fortaleceu a capacidade técnica da Secretaria para planejar e executar políticas públicas estratégicas para o desenvolvimento do Ceará”, destaca o titular da Seplag-CE, secretário Alexandre Cialdini, reforçando ainda que a convocação de todos os concursados decorreu da vontade política do governador Elmano de Freitas.

Também em 2025, o trabalho desenvolvido pela Seplag-CE recebeu reconhecimento institucional, com conquistas como o Prêmio Nacional Índice Abep-TIC de Oferta de Serviços Públicos Digitais, a categoria prata do Selo de Integridade 2025 da Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) e a Medalha e o Prêmio do Mérito Funcional pelo projeto “Novo Sistema de Emendas”, elaborado por servidores e colaboradores da Pasta.

No eixo da transformação digital, o Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Planejamento e Gestão, ampliou o estímulo à inovação voltada à construção de soluções que atendam às demandas da gestão pública e da população. Entre as ações realizadas, destaque para o seminário “Transformação digital e governança interfederativa”, para a premiação de nove startups selecionadas para desenvolver soluções inovadoras aplicadas ao setor público e para a oferta do curso de extensão em Gestão Fiscal Interfederativa, em parceria com a Fundação Demócrito Rocha e com apoio da Casa Azul.

Além disso, o uso de dados e tecnologia ganhou reforço com o lançamento do Observaí, ferramenta que utiliza inteligência artificial para o tratamento de dados sociais, apoiando o desenvolvimento, o monitoramento e a aplicação de políticas públicas. A iniciativa se somou a outros avanços em ciência de dados, inteligência artificial e business intelligence promovidos ao longo do ano.

A Seplag também iniciou a integração da folha de pagamento aos sistemas centrais de planejamento e finanças, modernizando a gestão da maior despesa do Estado e ampliando a eficiência e a capacidade de decisão do Executivo.

Outro marco foi o lançamento da plataforma Ceará Um Só, projeto-piloto que reúne municípios-polo das 14 regiões de planejamento e tem foco na digitalização dos processos de cooperação, gestão fiscal e planejamento municipal. A iniciativa integra o Programa Ceará Mais Digital, que conta com recursos do Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID). A ação também está alinhada ao Plano Plurianual 2024–2027 e à Estratégia de Governo Digital do Estado.

A Seplag também avançou na gestão patrimonial, com o saneamento da base de dados do Sistema de Gestão de Bens Imóveis (SGBI), a inclusão de novas funcionalidades — como a Janela de Oportunidades — e a assinatura de um Termo de Ajustamento de Gestão (TAG) com o Tribunal de Contas do Ceará (TCE), voltado à padronização de critérios e à cooperação entre órgãos estaduais na administração dos imóveis públicos.

Ao longo de 2025, a Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará ampliou sua atuação em agendas estratégicas nacionais e internacionais, participando de missões técnicas e fóruns voltados ao fortalecimento da gestão pública. Entre os destaques estão a presença no XCV Fórum Nacional de Secretários Estaduais do Planejamento e a missão internacional ao Canadá, que possibilitou a troca de experiências sobre governo digital, inovação e modernização administrativa, contribuindo para o aperfeiçoamento das políticas públicas adotadas no Estado.

No campo da valorização e do cuidado com as pessoas, foram desenvolvidas ações voltadas ao bem-estar e ao planejamento de vida dos servidores, como o Projeto Integrado de Preparação para Aposentadoria (Pipa), o lançamento do projeto Entre Tempos, além de campanhas internas de saúde, implantação de ginástica laboral, atividades culturais e cursos de capacitação, como o de brigadista em parceria com o Corpo de Bombeiros.

A Seplag também investiu de forma consistente na qualificação dos servidores e gestores públicos, promovendo ações de capacitação voltadas à melhoria do desempenho institucional. Nesse eixo, destacam-se a oferta do MBA em Gestão Pública, em parceria com a Universidade de Fortaleza (Unifor), e a realização de seminários de planejamento e gestão orientados para resultados, que reuniram profissionais de diversos órgãos estaduais e reforçaram a cultura de eficiência, inovação e foco em resultados no serviço público cearense.

“Em 2025, avançamos no fortalecimento da governança, na inovação e na melhoria da gestão pública, com foco em resultados e em serviços mais eficientes para a população. Por meio de iniciativas como o Ceará Um Só, ampliamos a integração entre Estado e municípios e fortalecemos o planejamento regional. Em 2026, seguiremos comprometidos em expandir essas ações, reforçando a cooperação institucional e a modernização da administração pública no Ceará”, conclui o secretário Alexandre Cialdini.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Caravana-Ceara-Um-So-em-Fortaleza-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Paciente do Hospital Infantil Albert Sabin vence o câncer e conquista ouro no judô</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/paciente-do-hospital-infantil-albert-sabin-vence-o-cancer-e-conquista-ouro-no-judo/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T12:14:34</pubDate>
    <description><![CDATA[Rafael comemora conquista da medalha de ouro nas Paralimpíadas Escolares

Esta é a segunda reportagem de uma série da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) que apresenta histórias de pessoas que, após enfrentar perdas significativas, encontraram novos caminhos por meio do cuidado em saúde, da reabilitação e do apoio do Sistema Único de Saúde (SUS).

Aos 11 anos, Rafael viveu mudanças que marcaram sua infância. Morador de Itatira, no interior do Ceará, ele perdeu a visão durante o tratamento de um câncer raro e precisou passar por um processo de adaptação que redefiniu sua rotina. Recentemente, esse percurso ganhou reconhecimento nacional e o que poderia ser um limite tornou-se um ponto de virada: Rafael conquistou a medalha de ouro nas Paralimpíadas Escolares, o maior evento nacional para atletas com deficiência.

Acesse a primeira matéria: “Respirar o novo”: pacientes do Hospital de Messejana ressignificam doenças por meio da música e da atividade física

Aos cinco anos, Rafael começou a apresentar dores de cabeça intensas por vários dias, o que levou a família a buscar atendimento médico. No Hospital Infantil Albert Sabin (Hias), veio o diagnóstico de rabdomiossarcoma, um tipo de câncer que se desenvolve nos músculos e que, no caso dele, atingia uma região próxima aos nervos ópticos.

Rafael ao lado do professor e colegas de equipe, em São Paulo, durante as Paralimpíadas Escolares, onde representou o Ceará e garantiu o primeiro lugar no judô

O tratamento teve início logo após o diagnóstico e incluiu quimioterapia e radioterapia, realizadas de forma integrada como parte do protocolo terapêutico. Ao todo, o acompanhamento oncológico se estendeu por cerca de dois anos, com encerramento em maio de 2021.

Para a mãe Leidiane Umbelino, que é enfermeira, viver o diagnóstico do outro lado do cuidado foi um momento de medo e incertezas.

“Foi um choque. Eu pensava que seria o fim da vida dele, mas não foi. Todo o tratamento aconteceu no Hias: exames, acompanhamento com especialistas, radioterapia e quimioterapia. Sempre tive apoio dos profissionais e, após dois anos, ele conseguiu a cura”, relata a profissional de 31 anos.

A perda da visão trouxe impactos profundos na rotina e no estado emocional de Rafael, especialmente no período de adaptação após o tratamento. “Ele estava triste e desanimado. Foi difícil para todos nós”, lembra a mãe.

A mudança começou quando ele passou a frequentar o Creaece (Centro de Referência em Educação e Atendimento Especializado do Ceará), enquipamento da Secretaria da Edução do Ceará (Seduc) onde encontrou novas formas de autonomia e teve o primeiro contato com o judô.

Rafael posa com o quimono usado nas competições, símbolo de sua rotina no judô e do processo de reabilitação após o tratamento contra o câncer

“Mesmo curado, achávamos que ele seria dependente, mas o esporte abriu caminhos. Ele viajou recentemente para São Paulo, treina com dedicação e segue firme nos estudos. Hoje, meu filho é muito independente. Meu menino venceu o câncer, e agora eu caminho com ele nesse novo capítulo”, afirma Leidiane.

O judô passou a fazer parte do cotidiano e aproximou Rafael de outras crianças, contribuindo para a construção da autonomia e da confiança. A música também entrou na rotina do menino, que toca teclado, violão, flauta e bateria. “O Rafael é motivo de orgulho. O que digo às mães é que não desistam dos seus filhos. Com apoio, eles podem ir longe”, completa.

A presença do estudante em uma competição nacional tem significado especial para quem acompanhou sua trajetória desde o início. “Histórias como a do Rafael, marcadas pela perseverança e pela constância, fortalecem todos os envolvidos no processo de reabilitação. Representam o que buscamos: devolver à criança a possibilidade de viver plenamente, aprender e participar da vida em sua comunidade”, destaca a oncologista pediátrica Renata Rolim, médica que acompanhou o garoto durante o tratamento.

Atualmente, Rafael mantém acompanhamento multiprofissional nas áreas de cardiologia, otorrinolaringologia, neuro-oftalmologia e neurologia no Hospital Infantil Albert Sabin. “Ele é um exemplo de como a atividade física contribui para a reabilitação, melhora o desempenho cardiovascular e auxilia no enfrentamento dos impactos emocionais que podem surgir após o tratamento”, completa a médica.

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2025/12/Hias_Rafael.mp4]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Rafael comemora conquista da medalha de ouro nas Paralimpíadas Escolares

Esta é a segunda reportagem de uma série da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) que apresenta histórias de pessoas que, após enfrentar perdas significativas, encontraram novos caminhos por meio do cuidado em saúde, da reabilitação e do apoio do Sistema Único de Saúde (SUS).

Aos 11 anos, Rafael viveu mudanças que marcaram sua infância. Morador de Itatira, no interior do Ceará, ele perdeu a visão durante o tratamento de um câncer raro e precisou passar por um processo de adaptação que redefiniu sua rotina. Recentemente, esse percurso ganhou reconhecimento nacional e o que poderia ser um limite tornou-se um ponto de virada: Rafael conquistou a medalha de ouro nas Paralimpíadas Escolares, o maior evento nacional para atletas com deficiência.

Acesse a primeira matéria: “Respirar o novo”: pacientes do Hospital de Messejana ressignificam doenças por meio da música e da atividade física

Aos cinco anos, Rafael começou a apresentar dores de cabeça intensas por vários dias, o que levou a família a buscar atendimento médico. No Hospital Infantil Albert Sabin (Hias), veio o diagnóstico de rabdomiossarcoma, um tipo de câncer que se desenvolve nos músculos e que, no caso dele, atingia uma região próxima aos nervos ópticos.

Rafael ao lado do professor e colegas de equipe, em São Paulo, durante as Paralimpíadas Escolares, onde representou o Ceará e garantiu o primeiro lugar no judô

O tratamento teve início logo após o diagnóstico e incluiu quimioterapia e radioterapia, realizadas de forma integrada como parte do protocolo terapêutico. Ao todo, o acompanhamento oncológico se estendeu por cerca de dois anos, com encerramento em maio de 2021.

Para a mãe Leidiane Umbelino, que é enfermeira, viver o diagnóstico do outro lado do cuidado foi um momento de medo e incertezas.

“Foi um choque. Eu pensava que seria o fim da vida dele, mas não foi. Todo o tratamento aconteceu no Hias: exames, acompanhamento com especialistas, radioterapia e quimioterapia. Sempre tive apoio dos profissionais e, após dois anos, ele conseguiu a cura”, relata a profissional de 31 anos.

A perda da visão trouxe impactos profundos na rotina e no estado emocional de Rafael, especialmente no período de adaptação após o tratamento. “Ele estava triste e desanimado. Foi difícil para todos nós”, lembra a mãe.

A mudança começou quando ele passou a frequentar o Creaece (Centro de Referência em Educação e Atendimento Especializado do Ceará), enquipamento da Secretaria da Edução do Ceará (Seduc) onde encontrou novas formas de autonomia e teve o primeiro contato com o judô.

Rafael posa com o quimono usado nas competições, símbolo de sua rotina no judô e do processo de reabilitação após o tratamento contra o câncer

“Mesmo curado, achávamos que ele seria dependente, mas o esporte abriu caminhos. Ele viajou recentemente para São Paulo, treina com dedicação e segue firme nos estudos. Hoje, meu filho é muito independente. Meu menino venceu o câncer, e agora eu caminho com ele nesse novo capítulo”, afirma Leidiane.

O judô passou a fazer parte do cotidiano e aproximou Rafael de outras crianças, contribuindo para a construção da autonomia e da confiança. A música também entrou na rotina do menino, que toca teclado, violão, flauta e bateria. “O Rafael é motivo de orgulho. O que digo às mães é que não desistam dos seus filhos. Com apoio, eles podem ir longe”, completa.

A presença do estudante em uma competição nacional tem significado especial para quem acompanhou sua trajetória desde o início. “Histórias como a do Rafael, marcadas pela perseverança e pela constância, fortalecem todos os envolvidos no processo de reabilitação. Representam o que buscamos: devolver à criança a possibilidade de viver plenamente, aprender e participar da vida em sua comunidade”, destaca a oncologista pediátrica Renata Rolim, médica que acompanhou o garoto durante o tratamento.

Atualmente, Rafael mantém acompanhamento multiprofissional nas áreas de cardiologia, otorrinolaringologia, neuro-oftalmologia e neurologia no Hospital Infantil Albert Sabin. “Ele é um exemplo de como a atividade física contribui para a reabilitação, melhora o desempenho cardiovascular e auxilia no enfrentamento dos impactos emocionais que podem surgir após o tratamento”, completa a médica.

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2025/12/Hias_Rafael.mp4]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/hias_foto_2.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará é destaque na indústria e transição energética com R$ 210 bilhões em investimentos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/ceara-e-destaque-na-industria-e-transicao-energetica-com-r-210-bilhoes-em-investimentos/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T12:11:12</pubDate>
    <description><![CDATA[Balanço de 2025 da secretaria executiva da Indústria da SDE destaca atração de gigantes de tecnologia, hubs de H2V e recorde de empregos no interior

A Secretaria Executiva da Indústria (SEXEC-IND) da Secretaria do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE) encerra 2025 com um balanço de resultados que reposiciona o estado no cenário econômico global, especialmente nas áreas de transição energética, tecnologia e interiorização do desenvolvimento.

“As ações da SEXEC-IND foram marcadas pela participação em grandes fóruns internacionais, o lançamento de projetos estratégicos e a atração de investimentos massivos. A atuação da SEXEC-IND foi crucial para projetar o Ceará em agendas de sustentabilidade e energias renováveis”, destaca a secretária executiva de Indústria da SDE, Brígida Miola.

Liderança na COP 30: A Secretaria coordenou o Grupo de Trabalho de Transição Energética na 30ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 30), realizada no Pará. Essa iniciativa ampliou a visibilidade das políticas públicas do Nordeste e consolidou o protagonismo da região na construção de soluções sustentáveis para o futuro energético do País.

Plataforma de Hidrogênio Verde (H2V): O estado lançou a Plataforma de Hidrogênio Verde do Ceará em maio, durante o World Hydrogen Summit 2025, em Roterdã (Holanda). Desenvolvida em parceria com ADECE, FIEC e CIPP , a ferramenta compila o potencial energético renovável do estado para atrair empresas e desenvolver o Hub de H2V. A plataforma, inclusive, venceu o prêmio EU Esri 2025 por votação popular, que reconhece projetos tecnológicos inovadores.

Cooperação internacional: A Secretaria auxiliou na negociação de três Memorandos de Entendimento (MOUs) na cadeia produtiva de energias renováveis com empresas estrangeiras, incluindo um já assinado (Anodox) e outros dois em fase de assinatura (Blue Aspirations e Shizen). Além disso, firmou um Protocolo de Intenções com o Ministério da Economia, Indústria, Proteção Climática e Energia da Renânia do Norte-Vestfália (Alemanha), criando um canal de diálogo estratégico em frentes como energias renováveis, economia de baixo carbono e logística portuária.

O ano de 2025 foi marcado pela concretização de grandes projetos de tecnologia e inteligência econômica:

Hub de Inteligência: Está em desenvolvimento um convênio do Governo do Ceará, por meio da SDE com o Observatório da Indústria da FIEC para criar um Hub de inteligência estratégica e especialização inteligente, que incluirá o mapeamento das vocações industriais das regiões do Ceará (MAPP 133), com um investimento de R$ 2.125.000,00.

Atração de data centers gigantes: O Ceará se consolidou como polo de data centers com a atração de dois empreendimentos de grande porte. São eles: Datacenter TIK TOK, com um investimento privado superior a R$ 200 bilhões, é o maior do Brasil e o primeiro da empresa na América Latina. Será instalado na ZPE do Complexo do Pecém (CIPP) e prevê gerar mais de 4 mil empregos (temporários e permanentes), e o Datacenter Scala Data Centers, empreendimento na Praia do Futuro com investimento inicial de R$ 250 milhões, com previsão de alcance de R$ 1,2 bilhão no total do projeto.

Por meio do Conselho de Desenvolvimento Econômico (CONDEC), que gerencia empreendimentos beneficiados por incentivos fiscais estaduais (FDI), a SDE alcançou números expressivos:

Protocolos de intenções: De janeiro a novembro de 2025, foram firmados acordos com 80 empresas que se instalarão no Estado, com potencial para gerar mais de 11.950 empregos diretos e promover investimentos superiores a R$ 10,3 bilhões.

Interiorização do desenvolvimento: As ações de atração de investimentos contemplaram 13 regiões de planejamento do Estado, incluindo Cariri, Centro Sul, Litoral Leste e Serra da Ibiapaba, reforçando o compromisso com a descentralização econômica.

Empresas implantadas: No mesmo período, foram implantadas 29 empresas, gerando mais de 1.800 empregos diretos e movimentando R$ 521,38 milhões em novos investimentos.

NKS Calçados: R$ 40 milhões de investimento e 800 empregos em Cariré, apoiada por políticas de subvenção.

Oboya Substratos: Empresa chinesa em fase de implantação no município de Itapipoca.

Sugar Shoes/Neorubber Calçados: Expansão em Pedra Branca, com previsão de 100 empregos até o final do ano, com apoio da SDE/ADECE na disponibilização de galpão fabril.

Bracell Celulose: Estudo inicial de viabilidade para implantação de uma fábrica de papel e derivados próxima ao Porto do Pecém, visando futuras exportações.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Balanço de 2025 da secretaria executiva da Indústria da SDE destaca atração de gigantes de tecnologia, hubs de H2V e recorde de empregos no interior

A Secretaria Executiva da Indústria (SEXEC-IND) da Secretaria do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE) encerra 2025 com um balanço de resultados que reposiciona o estado no cenário econômico global, especialmente nas áreas de transição energética, tecnologia e interiorização do desenvolvimento.

“As ações da SEXEC-IND foram marcadas pela participação em grandes fóruns internacionais, o lançamento de projetos estratégicos e a atração de investimentos massivos. A atuação da SEXEC-IND foi crucial para projetar o Ceará em agendas de sustentabilidade e energias renováveis”, destaca a secretária executiva de Indústria da SDE, Brígida Miola.

Liderança na COP 30: A Secretaria coordenou o Grupo de Trabalho de Transição Energética na 30ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 30), realizada no Pará. Essa iniciativa ampliou a visibilidade das políticas públicas do Nordeste e consolidou o protagonismo da região na construção de soluções sustentáveis para o futuro energético do País.

Plataforma de Hidrogênio Verde (H2V): O estado lançou a Plataforma de Hidrogênio Verde do Ceará em maio, durante o World Hydrogen Summit 2025, em Roterdã (Holanda). Desenvolvida em parceria com ADECE, FIEC e CIPP , a ferramenta compila o potencial energético renovável do estado para atrair empresas e desenvolver o Hub de H2V. A plataforma, inclusive, venceu o prêmio EU Esri 2025 por votação popular, que reconhece projetos tecnológicos inovadores.

Cooperação internacional: A Secretaria auxiliou na negociação de três Memorandos de Entendimento (MOUs) na cadeia produtiva de energias renováveis com empresas estrangeiras, incluindo um já assinado (Anodox) e outros dois em fase de assinatura (Blue Aspirations e Shizen). Além disso, firmou um Protocolo de Intenções com o Ministério da Economia, Indústria, Proteção Climática e Energia da Renânia do Norte-Vestfália (Alemanha), criando um canal de diálogo estratégico em frentes como energias renováveis, economia de baixo carbono e logística portuária.

O ano de 2025 foi marcado pela concretização de grandes projetos de tecnologia e inteligência econômica:

Hub de Inteligência: Está em desenvolvimento um convênio do Governo do Ceará, por meio da SDE com o Observatório da Indústria da FIEC para criar um Hub de inteligência estratégica e especialização inteligente, que incluirá o mapeamento das vocações industriais das regiões do Ceará (MAPP 133), com um investimento de R$ 2.125.000,00.

Atração de data centers gigantes: O Ceará se consolidou como polo de data centers com a atração de dois empreendimentos de grande porte. São eles: Datacenter TIK TOK, com um investimento privado superior a R$ 200 bilhões, é o maior do Brasil e o primeiro da empresa na América Latina. Será instalado na ZPE do Complexo do Pecém (CIPP) e prevê gerar mais de 4 mil empregos (temporários e permanentes), e o Datacenter Scala Data Centers, empreendimento na Praia do Futuro com investimento inicial de R$ 250 milhões, com previsão de alcance de R$ 1,2 bilhão no total do projeto.

Por meio do Conselho de Desenvolvimento Econômico (CONDEC), que gerencia empreendimentos beneficiados por incentivos fiscais estaduais (FDI), a SDE alcançou números expressivos:

Protocolos de intenções: De janeiro a novembro de 2025, foram firmados acordos com 80 empresas que se instalarão no Estado, com potencial para gerar mais de 11.950 empregos diretos e promover investimentos superiores a R$ 10,3 bilhões.

Interiorização do desenvolvimento: As ações de atração de investimentos contemplaram 13 regiões de planejamento do Estado, incluindo Cariri, Centro Sul, Litoral Leste e Serra da Ibiapaba, reforçando o compromisso com a descentralização econômica.

Empresas implantadas: No mesmo período, foram implantadas 29 empresas, gerando mais de 1.800 empregos diretos e movimentando R$ 521,38 milhões em novos investimentos.

NKS Calçados: R$ 40 milhões de investimento e 800 empregos em Cariré, apoiada por políticas de subvenção.

Oboya Substratos: Empresa chinesa em fase de implantação no município de Itapipoca.

Sugar Shoes/Neorubber Calçados: Expansão em Pedra Branca, com previsão de 100 empregos até o final do ano, com apoio da SDE/ADECE na disponibilização de galpão fabril.

Bracell Celulose: Estudo inicial de viabilidade para implantação de uma fábrica de papel e derivados próxima ao Porto do Pecém, visando futuras exportações.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/230626_COMISSAO-SENADO-HIDROGENIO-VERDE_CG1680_5-600x401-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Setor de serviços impulsiona Ceará a superar 140 mil novas empresas em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/setor-de-servicos-impulsiona-ceara-a-superar-140-mil-novas-empresas-em-2025/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T11:43:52</pubDate>
    <description><![CDATA[O setor de Serviços permanece como o mais expressivo e o principal motor do crescimento em 2025

De acordo com os dados, o Estado contabilizou 140.663 novos negócios em 2025, o que representa um crescimento de 26,4% em relação a 2024, quando foram registradas 111.293 constituições no mesmo período analisado.

Com esse desempenho, o Ceará encerra o ano com 1.082.127 empresas ativas, consolidando-se como um dos estados com maior dinamismo empreendedor no país e reforçando o ambiente favorável à abertura e formalização de negócios.

Entre os segmentos econômicos, o setor de Serviços permanece como o mais expressivo e o principal motor do crescimento em 2025. No período de 01/01/2025 a 29/12/2025, foram 97.023 constituições, um aumento de 34,3% em relação às 72.252 aberturas registradas entre 01/01/2024 e 29/12/2024.

O Comércio também apresentou resultado positivo, com 34.269 novos registros em 2025, crescimento de 14,2% frente às 30.005 empresas abertas no mesmo intervalo de 2024. Já a Indústria manteve estabilidade, com 9.371 constituições, o que representa um crescimento de 3,8% em relação às 9.032 do ano anterior.

Fortaleza lidera ranking e concentra maior volume de novos negócios

A capital cearense manteve a liderança no número de novos negócios formalizados. No período analisado de 2025, Fortaleza registrou 64.529 constituições, frente a 56.588 no mesmo intervalo de 2024, acompanhando a tendência de crescimento observada em todo o Estado.

Confira o ranking dos cinco municípios que mais abriram novos negócios em 2025 e 2024:

A comparação entre os dois anos revela uma reconfiguração nas posições intermediárias do ranking. Embora Fortaleza e Caucaia tenham mantido a liderança e a segunda colocação, respectivamente, observa-se um maior dinamismo de Sobral, que saltou da quinta posição em 2024 para o terceiro lugar em 2025, superando Juazeiro do Norte e Maracanaú. Juazeiro do Norte, por sua vez, recuou uma posição, enquanto Maracanaú passou do quarto para o quinto lugar. As mudanças indicam um crescimento mais distribuído da atividade empreendedora no interior do Estado, refletindo o fortalecimento do ambiente de negócios em diferentes regiões do Ceará.

Para o presidente da Jucec, Eduardo Jereissati, os números refletem diretamente os investimentos do Governo do Estado na modernização dos processos e na desburocratização do ambiente de negócios.

“Este balanço parcial demonstra que as medidas adotadas pelo Governo do Estado para simplificar a abertura de empresas têm gerado resultados concretos. A digitalização dos serviços, a integração entre os órgãos licenciadores e programas como o Empresa Mais Simples tornam o Ceará cada vez mais atrativo para quem deseja empreender”, destaca o presidente.

Segundo Jereissati, a superação do marco de 140 mil novas empresas ainda antes do fechamento oficial do ano reforça a confiança do empreendedor no Estado.

“Ultrapassar 140 mil novos negócios em 2025, mesmo em um balanço parcial, mostra que estamos fortalecendo o empreendedorismo em todas as regiões do Ceará, estimulando a formalização, a geração de emprego e o desenvolvimento econômico”, completa.

A Jucec segue acompanhando a evolução dos dados até o encerramento do exercício, com a expectativa de consolidar 2025 como um dos anos mais expressivos da história do empreendedorismo cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O setor de Serviços permanece como o mais expressivo e o principal motor do crescimento em 2025

De acordo com os dados, o Estado contabilizou 140.663 novos negócios em 2025, o que representa um crescimento de 26,4% em relação a 2024, quando foram registradas 111.293 constituições no mesmo período analisado.

Com esse desempenho, o Ceará encerra o ano com 1.082.127 empresas ativas, consolidando-se como um dos estados com maior dinamismo empreendedor no país e reforçando o ambiente favorável à abertura e formalização de negócios.

Entre os segmentos econômicos, o setor de Serviços permanece como o mais expressivo e o principal motor do crescimento em 2025. No período de 01/01/2025 a 29/12/2025, foram 97.023 constituições, um aumento de 34,3% em relação às 72.252 aberturas registradas entre 01/01/2024 e 29/12/2024.

O Comércio também apresentou resultado positivo, com 34.269 novos registros em 2025, crescimento de 14,2% frente às 30.005 empresas abertas no mesmo intervalo de 2024. Já a Indústria manteve estabilidade, com 9.371 constituições, o que representa um crescimento de 3,8% em relação às 9.032 do ano anterior.

Fortaleza lidera ranking e concentra maior volume de novos negócios

A capital cearense manteve a liderança no número de novos negócios formalizados. No período analisado de 2025, Fortaleza registrou 64.529 constituições, frente a 56.588 no mesmo intervalo de 2024, acompanhando a tendência de crescimento observada em todo o Estado.

Confira o ranking dos cinco municípios que mais abriram novos negócios em 2025 e 2024:

A comparação entre os dois anos revela uma reconfiguração nas posições intermediárias do ranking. Embora Fortaleza e Caucaia tenham mantido a liderança e a segunda colocação, respectivamente, observa-se um maior dinamismo de Sobral, que saltou da quinta posição em 2024 para o terceiro lugar em 2025, superando Juazeiro do Norte e Maracanaú. Juazeiro do Norte, por sua vez, recuou uma posição, enquanto Maracanaú passou do quarto para o quinto lugar. As mudanças indicam um crescimento mais distribuído da atividade empreendedora no interior do Estado, refletindo o fortalecimento do ambiente de negócios em diferentes regiões do Ceará.

Para o presidente da Jucec, Eduardo Jereissati, os números refletem diretamente os investimentos do Governo do Estado na modernização dos processos e na desburocratização do ambiente de negócios.

“Este balanço parcial demonstra que as medidas adotadas pelo Governo do Estado para simplificar a abertura de empresas têm gerado resultados concretos. A digitalização dos serviços, a integração entre os órgãos licenciadores e programas como o Empresa Mais Simples tornam o Ceará cada vez mais atrativo para quem deseja empreender”, destaca o presidente.

Segundo Jereissati, a superação do marco de 140 mil novas empresas ainda antes do fechamento oficial do ano reforça a confiança do empreendedor no Estado.

“Ultrapassar 140 mil novos negócios em 2025, mesmo em um balanço parcial, mostra que estamos fortalecendo o empreendedorismo em todas as regiões do Ceará, estimulando a formalização, a geração de emprego e o desenvolvimento econômico”, completa.

A Jucec segue acompanhando a evolução dos dados até o encerramento do exercício, com a expectativa de consolidar 2025 como um dos anos mais expressivos da história do empreendedorismo cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2023/09/230113_POLO-GASTRONOMICO-SABIAGUABA_TG7862-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará e BNDES assinam acordo de R$ 622 milhões para duplicação do Eixão das Águas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/governo-do-ceara-e-bndes-assinam-acordo-de-r-622-milhoes-para-duplicacao-do-eixao-das-aguas/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T11:25:24</pubDate>
    <description><![CDATA[Operação beneficiará cerca de 47% da população cearense

Com o compromisso de reforçar a segurança hídrica no Ceará, o governador Elmano de Freitas assinou, nesta terça-feira (30), junto ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), uma operação de crédito interno no valor de R$ 622,6 milhões para dar continuidade às obras de duplicação do Eixão das Águas, uma das infraestruturas hídricas mais estratégicas do Estado.

Para o governador, o investimento é fundamental para fortalecer a capacidade de abastecimento do Ceará. “Esse aporte é essencial para garantir a segurança hídrica do Estado, especialmente da Região Metropolitana de Fortaleza. A duplicação do Eixão das Águas amplia nossa capacidade de abastecimento, prepara o Ceará para o crescimento futuro e assegura água de qualidade à população, à indústria e ao desenvolvimento econômico. Trata-se de uma obra estratégica que reafirma nosso compromisso com o bem-estar dos cearenses”, destacou Elmano.

O valor integra um pacote de R$ 1,3 bilhão destinado à ampliação da rede de esgotamento sanitário e à melhoria do abastecimento de água no Ceará, por meio do Novo PAC. Desse total, R$ 499 milhões já foram aplicados no empreendimento, que atualmente apresenta 43% de execução. Outros R$ 200 milhões seguem em fase de negociação.

A duplicação do Eixão das Águas contempla intervenções entre a estação de bombeamento e a captação no Açude Castanhão, em Jaguaribara, e o sistema de transferência responsável por levar água à Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), ampliando a vazão dos atuais 11 m³/s para 22 m³/s. A primeira etapa garantiu a construção dos canais, restando agora a execução dos sifões. Com a conclusão da duplicação, a capacidade de adução passará a operar em seu nível máximo.

O presidente do BNDES, Aloísio Mercadante, ressaltou que, além de garantir a segurança hídrica, o projeto de duplicação do Eixão das Águas é estratégico para a adaptação às mudanças climáticas. “O BNDES, como banco de desenvolvimento do governo federal, segue apoiando projetos que asseguram água, segurança hídrica e desenvolvimento sustentável. A duplicação do Eixão das Águas é uma iniciativa fundamental de adaptação climática. Em parceria com o Governo do Ceará, estamos ampliando a segurança hídrica do Estado e garantindo água para milhões de cearenses, especialmente diante do cenário de mudanças climáticas”, afirmou.

Parte da obra tem previsão de entrega em setembro de 2026, o que permitirá a antecipação dos benefícios à população. A conclusão total do empreendimento está prevista para o final do mesmo ano.

O Eixão das Águas é composto por estações de bombeamento, canais, adutoras, sifões e túneis, sendo responsável por transportar água do Açude Castanhão até a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF) ao longo de 255 km. A infraestrutura integra as bacias do Vale do Jaguaribe à RMF e beneficia aproximadamente 4 milhões de pessoas.

A obra é considerada fundamental para o futuro hídrico do Estado, pois reforça a segurança do abastecimento humano, amplia a oferta de água para o setor industrial, fortalece a produção agrícola e assegura maior estabilidade ao desenvolvimento econômico, especialmente em períodos de estiagem.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Operação beneficiará cerca de 47% da população cearense

Com o compromisso de reforçar a segurança hídrica no Ceará, o governador Elmano de Freitas assinou, nesta terça-feira (30), junto ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), uma operação de crédito interno no valor de R$ 622,6 milhões para dar continuidade às obras de duplicação do Eixão das Águas, uma das infraestruturas hídricas mais estratégicas do Estado.

Para o governador, o investimento é fundamental para fortalecer a capacidade de abastecimento do Ceará. “Esse aporte é essencial para garantir a segurança hídrica do Estado, especialmente da Região Metropolitana de Fortaleza. A duplicação do Eixão das Águas amplia nossa capacidade de abastecimento, prepara o Ceará para o crescimento futuro e assegura água de qualidade à população, à indústria e ao desenvolvimento econômico. Trata-se de uma obra estratégica que reafirma nosso compromisso com o bem-estar dos cearenses”, destacou Elmano.

O valor integra um pacote de R$ 1,3 bilhão destinado à ampliação da rede de esgotamento sanitário e à melhoria do abastecimento de água no Ceará, por meio do Novo PAC. Desse total, R$ 499 milhões já foram aplicados no empreendimento, que atualmente apresenta 43% de execução. Outros R$ 200 milhões seguem em fase de negociação.

A duplicação do Eixão das Águas contempla intervenções entre a estação de bombeamento e a captação no Açude Castanhão, em Jaguaribara, e o sistema de transferência responsável por levar água à Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), ampliando a vazão dos atuais 11 m³/s para 22 m³/s. A primeira etapa garantiu a construção dos canais, restando agora a execução dos sifões. Com a conclusão da duplicação, a capacidade de adução passará a operar em seu nível máximo.

O presidente do BNDES, Aloísio Mercadante, ressaltou que, além de garantir a segurança hídrica, o projeto de duplicação do Eixão das Águas é estratégico para a adaptação às mudanças climáticas. “O BNDES, como banco de desenvolvimento do governo federal, segue apoiando projetos que asseguram água, segurança hídrica e desenvolvimento sustentável. A duplicação do Eixão das Águas é uma iniciativa fundamental de adaptação climática. Em parceria com o Governo do Ceará, estamos ampliando a segurança hídrica do Estado e garantindo água para milhões de cearenses, especialmente diante do cenário de mudanças climáticas”, afirmou.

Parte da obra tem previsão de entrega em setembro de 2026, o que permitirá a antecipação dos benefícios à população. A conclusão total do empreendimento está prevista para o final do mesmo ano.

O Eixão das Águas é composto por estações de bombeamento, canais, adutoras, sifões e túneis, sendo responsável por transportar água do Açude Castanhão até a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF) ao longo de 255 km. A infraestrutura integra as bacias do Vale do Jaguaribe à RMF e beneficia aproximadamente 4 milhões de pessoas.

A obra é considerada fundamental para o futuro hídrico do Estado, pois reforça a segurança do abastecimento humano, amplia a oferta de água para o setor industrial, fortalece a produção agrícola e assegura maior estabilidade ao desenvolvimento econômico, especialmente em períodos de estiagem.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/6f527959-77fd-46e6-92e0-b42c428aca65-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>