<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Caged prevê mais de 164 mil admissões no primeiro trimestre de 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/05/caged-estima-mais-de-164-mil-admissoes-no-primeiro-trimestre-de-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-05T16:19:26</pubDate>
    <description><![CDATA[Muitas pessoas celebram o ano novo com a esperança da realizar novos projetos ou recomeçar no caminho desejado. Para quem busca uma guinada profissional, quer seja encontrando um emprego ou buscando uma melhor colocação no mercado de trabalho, deve ficar atento.

Isto porque, com base no levantamento dos dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Novo Caged), do Ministério do Trabalho e Emprego (MTE), mais de 164 mil admissões devem ocorrer no primeiro trimestre desse ano no Ceará.

O setor de serviços se mantém como o maior contratante do período, ao longo dos anos, com destaque para os segmentos relacionados ao turismo ou ao inicio do período escolar.

“O sonho do emprego para todos os cearense é uma meta que não abrimos mão e vamos continuar trabalhando para ampliar a oferta de vagas. Sabemos que o inicio do ano possui uma desaceleração por conta da sazonalidade, entretanto observamos uma ampliação crescente no número de admitidos nesse período, demonstrando que ainda pode ser uma boa oportunidade para quem busca uma vaga,” avalia o secretário do Trabalho, Vladyson Viana.

Nesse contexto, a expectativa do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) é de que, entre os meses de janeiro, fevereiro e março, 14.094 vagas de emprego deverão ser ofertadas por meio do Sistema Nacional de Emprego (Sine) no Ceará. A oferta tem um acréscimo de 7% se comparada ao mesmo período do ano anterior.

“Os interessados em começar o ano empregados, podem procurar as Unidades do IDT. Trabalhamos para ampliar regularmente essas vagas e este é um bom momento para que os candidatos comecem a preparar seus currículos, organizar a documentação e fazer ou atualizar o cadastro”, observa o presidente da instituição, Raimundo Angelo.

A estimativa do Instituto se baseia na oferta registrada em anos anteriores. Dentre os setores que mais abriram vagas no primeiro trimestre dos últimos cinco anos, destacam-se o setor de serviços, a indústria e o comércio.

Para consultar as vagas disponíveis na rede de atendimento do IDT/Sine, agendar atendimento, conferir endereço das unidades ou encontrar mais informações, acesse o portal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Muitas pessoas celebram o ano novo com a esperança da realizar novos projetos ou recomeçar no caminho desejado. Para quem busca uma guinada profissional, quer seja encontrando um emprego ou buscando uma melhor colocação no mercado de trabalho, deve ficar atento.

Isto porque, com base no levantamento dos dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Novo Caged), do Ministério do Trabalho e Emprego (MTE), mais de 164 mil admissões devem ocorrer no primeiro trimestre desse ano no Ceará.

O setor de serviços se mantém como o maior contratante do período, ao longo dos anos, com destaque para os segmentos relacionados ao turismo ou ao inicio do período escolar.

“O sonho do emprego para todos os cearense é uma meta que não abrimos mão e vamos continuar trabalhando para ampliar a oferta de vagas. Sabemos que o inicio do ano possui uma desaceleração por conta da sazonalidade, entretanto observamos uma ampliação crescente no número de admitidos nesse período, demonstrando que ainda pode ser uma boa oportunidade para quem busca uma vaga,” avalia o secretário do Trabalho, Vladyson Viana.

Nesse contexto, a expectativa do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) é de que, entre os meses de janeiro, fevereiro e março, 14.094 vagas de emprego deverão ser ofertadas por meio do Sistema Nacional de Emprego (Sine) no Ceará. A oferta tem um acréscimo de 7% se comparada ao mesmo período do ano anterior.

“Os interessados em começar o ano empregados, podem procurar as Unidades do IDT. Trabalhamos para ampliar regularmente essas vagas e este é um bom momento para que os candidatos comecem a preparar seus currículos, organizar a documentação e fazer ou atualizar o cadastro”, observa o presidente da instituição, Raimundo Angelo.

A estimativa do Instituto se baseia na oferta registrada em anos anteriores. Dentre os setores que mais abriram vagas no primeiro trimestre dos últimos cinco anos, destacam-se o setor de serviços, a indústria e o comércio.

Para consultar as vagas disponíveis na rede de atendimento do IDT/Sine, agendar atendimento, conferir endereço das unidades ou encontrar mais informações, acesse o portal.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/GFR_0741.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Rede Sesa registra os primeiros nascimentos de 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/05/rede-sesa-registra-os-primeiros-nascimentos-de-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-05T15:18:08</pubDate>
    <description><![CDATA[Maria Heloísa, nascida às 0h40 do dia 1º de janeiro, no Hospital Universitário do Ceará (HUC), a primeira nascida da Rede Sesa

A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) iniciou 2026 celebrando a vida, com o nascimento dos primeiros bebês do ano em hospitais da rede estadual. “Entrei na sala de parto ao som dos fogos e fomos desejando um feliz ano novo a 2026 e à vida da minha filha”, relata Jenniffer Keury Araújo dos Santos, mãe de Maria Heloísa, nascida às 0h40 do dia 1º de janeiro, no Hospital Universitário do Ceará (HUC), em Fortaleza.

Heloísa veio ao mundo, por meio de parto cesariano, pesando 1.345 quilo e medindo 39 centímetros. A mãe, moradora de Canindé, deu entrada na unidade no dia 31 de dezembro após apresentar um pico de pressão alta. Por causa do quadro, precisou realizar o parto prematuro. A bebê segue acompanhada na Unidade, como explica a médica pediatra neonatologista do HUC, Tâmara Fernandes.

Emocionada, Jenniffer destacou o acolhimento recebido durante todo o atendimento. “Em nenhum momento deixaram de me atender bem, mesmo sendo na virada de ano. Agradeço primeiro a Deus, por Maria Heloísa ter nascido com saúde e estar bem, e também aos profissionais, por todo o suporte e cuidado. Saber que Maria Heloísa é a primeira bebê a nascer da rede estadual é um privilégio”, explicou.

Ao longo do dia 1º de janeiro, outras unidades da Rede Sesa também realizaram partos, como o Hospital Geral de Fortaleza (HGF); o Hospital Regional Norte (HRN), em Sobral; e o Hospital Regional do Sertão Central (HRSC), em Quixadá.

Aghata Sofia nasceu com 1.982 gramas no Hospital Regional Norte (HRN)

Às 2h10, o HRN registrou o nascimento de Aghata Sofia, por meio de parto normal. Filha de Flaviana do Nascimento Medeiros, moradora do município de Independência, a bebê nasceu pesando 1.982 gramas. Mãe e filha tiveram alta no último domingo (4).

Pedro Leonardo nasceu às 4h no Hospital Regional do Sertão Central (HRSC), em Quixadá

Já às 4 horas da manhã da última quarta-feira, Pedro Leonardo nasceu no HRSC, em Quixadá. A cesária ocorreu após a mãe, Jackeline Severo, ser transferida do município de Madalena, em razão de ruptura de bolsa associada a sofrimento fetal, em uma gestação de 38 semanas e dois dias. O nascimento foi acompanhado pelo pai, Lucas Raulino. O recém-nascido pesou 3.342 gramas e mediu 46 centímetros e já no dia 03 de janeiro, seguiu para casa com sua família.

José Santiago, primeiro bebê nascido no Hospital Geral de Fortaleza (HGF)

Às 6h45, o choro forte de José Santiago anunciou a sua chegada ao mundo, no Hospital Geral de Fortaleza (HGF). O recém-nascido pesou 4.670 gramas e mediu 57 centímetros. Filho de Antonia Viviane Queiroz Pinho e João Paulo da Silva Horlando, José nasceu em Fortaleza, mas a família reside na localidade de Riacho de Padre, zona rural do município de Baturité. O nome do bebê carrega a simbologia do santo padroeiro do Ceará, simbolizando a conexão com a fé e a cultura do estado logo no início de 2026.

Os nascimentos ocorreram com acompanhamento de equipes multiprofissionais preparadas para garantir acolhimento, segurança e cuidado integral às mães e aos recém-nascidos. Os hospitais da Rede Sesa estão preparados para receber partos de média e alta complexidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Maria Heloísa, nascida às 0h40 do dia 1º de janeiro, no Hospital Universitário do Ceará (HUC), a primeira nascida da Rede Sesa

A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) iniciou 2026 celebrando a vida, com o nascimento dos primeiros bebês do ano em hospitais da rede estadual. “Entrei na sala de parto ao som dos fogos e fomos desejando um feliz ano novo a 2026 e à vida da minha filha”, relata Jenniffer Keury Araújo dos Santos, mãe de Maria Heloísa, nascida às 0h40 do dia 1º de janeiro, no Hospital Universitário do Ceará (HUC), em Fortaleza.

Heloísa veio ao mundo, por meio de parto cesariano, pesando 1.345 quilo e medindo 39 centímetros. A mãe, moradora de Canindé, deu entrada na unidade no dia 31 de dezembro após apresentar um pico de pressão alta. Por causa do quadro, precisou realizar o parto prematuro. A bebê segue acompanhada na Unidade, como explica a médica pediatra neonatologista do HUC, Tâmara Fernandes.

Emocionada, Jenniffer destacou o acolhimento recebido durante todo o atendimento. “Em nenhum momento deixaram de me atender bem, mesmo sendo na virada de ano. Agradeço primeiro a Deus, por Maria Heloísa ter nascido com saúde e estar bem, e também aos profissionais, por todo o suporte e cuidado. Saber que Maria Heloísa é a primeira bebê a nascer da rede estadual é um privilégio”, explicou.

Ao longo do dia 1º de janeiro, outras unidades da Rede Sesa também realizaram partos, como o Hospital Geral de Fortaleza (HGF); o Hospital Regional Norte (HRN), em Sobral; e o Hospital Regional do Sertão Central (HRSC), em Quixadá.

Aghata Sofia nasceu com 1.982 gramas no Hospital Regional Norte (HRN)

Às 2h10, o HRN registrou o nascimento de Aghata Sofia, por meio de parto normal. Filha de Flaviana do Nascimento Medeiros, moradora do município de Independência, a bebê nasceu pesando 1.982 gramas. Mãe e filha tiveram alta no último domingo (4).

Pedro Leonardo nasceu às 4h no Hospital Regional do Sertão Central (HRSC), em Quixadá

Já às 4 horas da manhã da última quarta-feira, Pedro Leonardo nasceu no HRSC, em Quixadá. A cesária ocorreu após a mãe, Jackeline Severo, ser transferida do município de Madalena, em razão de ruptura de bolsa associada a sofrimento fetal, em uma gestação de 38 semanas e dois dias. O nascimento foi acompanhado pelo pai, Lucas Raulino. O recém-nascido pesou 3.342 gramas e mediu 46 centímetros e já no dia 03 de janeiro, seguiu para casa com sua família.

José Santiago, primeiro bebê nascido no Hospital Geral de Fortaleza (HGF)

Às 6h45, o choro forte de José Santiago anunciou a sua chegada ao mundo, no Hospital Geral de Fortaleza (HGF). O recém-nascido pesou 4.670 gramas e mediu 57 centímetros. Filho de Antonia Viviane Queiroz Pinho e João Paulo da Silva Horlando, José nasceu em Fortaleza, mas a família reside na localidade de Riacho de Padre, zona rural do município de Baturité. O nome do bebê carrega a simbologia do santo padroeiro do Ceará, simbolizando a conexão com a fé e a cultura do estado logo no início de 2026.

Os nascimentos ocorreram com acompanhamento de equipes multiprofissionais preparadas para garantir acolhimento, segurança e cuidado integral às mães e aos recém-nascidos. Os hospitais da Rede Sesa estão preparados para receber partos de média e alta complexidade.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/b80318f0-2764-4347-97ef-8099a5d11e29.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cagece recolhe cinco mil litros de óleo usado e fortalece preservação ambiental em Jericoacoara</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/05/cagece-recolhe-cinco-mil-litros-de-oleo-usado-e-fortalece-preservacao-ambiental-em-jericoacoara/</guid>
    <pubDate>2026-01-05T14:47:21</pubDate>
    <description><![CDATA[Na vila de Jericoacoara, um projeto desenvolvido pela Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) vem promovendo a destinação correta do óleo de cozinha usado, unindo preservação ambiental, prevenção de obstrução na rede de esgoto e geração de renda para a comunidade local. Esse projeto é o Óleos de Jeri, que recolhe o resíduo de estabelecimentos comerciais da vila, evitando o descarte irregular e seus impactos ao meio ambiente.

Criado em 2024, o Óleos de Jeri tem como principal objetivo recolher o óleo de cozinha usado de restaurantes, hotéis, pousadas e estabelecimentos comerciais da vila, evitando que esse resíduo seja descartado de forma inadequada na rede de esgoto. Somente em 2025, cerca de cinco mil litros de óleo deixaram de ir para as tubulações, contribuindo diretamente para a preservação do sistema de esgotamento sanitário e dos recursos hídricos da região.

O impacto ambiental é significativo. Estudos apontam que um único litro de óleo pode contaminar até 25 mil litros de água, já que suas substâncias não se dissolvem e, ao chegarem a rios, lagos ou oceanos, prejudicam a vida aquática e causam poluição. Em um território como Jericoacoara, onde o meio ambiente é o principal motor do turismo e da economia, esse cuidado se torna ainda mais essencial.

“O principal objetivo do programa é evitar que o óleo seja despejado na rede de esgotamento sanitário, fazendo um trabalho de parceria com os estabelecimentos de Jericoacoara. A Cagece fornece para o empreendedor um recipiente adequado para a coleta do material e todo óleo é recolhido e entregue para a cooperativa de catadores de Jeri”, explica Delano Cidrack, gerente de Meio Ambiente da Cagece.

A iniciativa funciona de forma simples e eficiente. As equipes sociais da Cagece realizam visitas periódicas aos estabelecimentos, promovendo ações de conscientização sobre o uso correto da água e os cuidados com a rede de esgoto. A partir dessa aproximação, a companhia disponibiliza recipientes coletores que ficam instalados nas cozinhas, onde o óleo usado é armazenado de forma segura.

Com o material acumulado, entra em cena a Cooperativa dos Catadores de Materiais Recicláveis de Jericoacoara, responsável pela retirada semanal do óleo. Todo o resíduo coletado é encaminhado para a Idama, empresa piauiense que realiza o reaproveitamento, transformando o óleo em produtos como sabão, vela, ração e outros insumos.

Além da preservação ambiental, o projeto atua de forma preventiva na infraestrutura da vila. “Com a retirada do óleo da rede de esgoto a gente vai prevenir e evitar futuras obstruções nas redes. Essas obstruções causam transtornos para a vila, tanto para os moradores, como também para comerciantes e turistas. A partir do momento que a gente retira esse óleo, estamos evitando essa gordura de entupir um cano ou um sistema maior”, destaca Marina Barreto, gestora da Cagece no núcleo de Jericoacoara.

O reflexo positivo se estende para o aspecto social. A destinação correta do óleo gera renda para os catadores da cooperativa, fortalecendo a economia local e promovendo inclusão. “Hoje a gente tem um valor fixado no litro do óleo que pode gerar até R$ 3 e deixa uma renda razoável aos catadores da cooperativa que trabalham na vila”, conta Edicarlos Araújo, secretário da Cooperativa dos Catadores de Materiais Recicláveis de Jericoacoara.

Entre os estabelecimentos participantes, alguns se destacam pelo engajamento contínuo. É o caso do Club Ventos, que foi o mais assíduo do projeto em 2025, destinando cerca de 1.125 litros de óleo. Para quem vive do turismo sustentável, a adesão é quase um compromisso natural.

“Nós vivemos do turismo, do mar e de todo o meio ambiente da vila. Precisamos que todo esse sistema funcione em harmonia para que o turismo prospere. Por isso nós aderimos ao projeto e fizemos toda a preparação interna junto aos funcionários para que pudéssemos entregar um bom resultado”, afirma Camila Dias, chef de cozinha do Club Ventos.

O projeto Óleos de Jeri é desenvolvido em parceria com a Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), fortalecendo a integração entre poder público, iniciativa privada e comunidade.

Para 2026, a expectativa é de crescimento. “A ideia é fazer com que o projeto ganhe novos estabelecimentos adeptos. A Cagece vai seguir fortalecendo as visitas de porta a porta, explicando os benefícios e como funciona”, adianta Delano Cidrack.

Além disso, novas ações educativas estão previstas. “Também faremos, em parceria com a gerência de Responsabilidade e Interação Social da companhia, oficinas abertas de produção de sabonetes e velas a partir do óleo, fazendo com que esse produto retorne aos estabelecimentos que estão apoiando o Óleos de Jeri”, completa o gerente.

Confira mais informações na edição de número 9 do Cagece em Pauta:]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Na vila de Jericoacoara, um projeto desenvolvido pela Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) vem promovendo a destinação correta do óleo de cozinha usado, unindo preservação ambiental, prevenção de obstrução na rede de esgoto e geração de renda para a comunidade local. Esse projeto é o Óleos de Jeri, que recolhe o resíduo de estabelecimentos comerciais da vila, evitando o descarte irregular e seus impactos ao meio ambiente.

Criado em 2024, o Óleos de Jeri tem como principal objetivo recolher o óleo de cozinha usado de restaurantes, hotéis, pousadas e estabelecimentos comerciais da vila, evitando que esse resíduo seja descartado de forma inadequada na rede de esgoto. Somente em 2025, cerca de cinco mil litros de óleo deixaram de ir para as tubulações, contribuindo diretamente para a preservação do sistema de esgotamento sanitário e dos recursos hídricos da região.

O impacto ambiental é significativo. Estudos apontam que um único litro de óleo pode contaminar até 25 mil litros de água, já que suas substâncias não se dissolvem e, ao chegarem a rios, lagos ou oceanos, prejudicam a vida aquática e causam poluição. Em um território como Jericoacoara, onde o meio ambiente é o principal motor do turismo e da economia, esse cuidado se torna ainda mais essencial.

“O principal objetivo do programa é evitar que o óleo seja despejado na rede de esgotamento sanitário, fazendo um trabalho de parceria com os estabelecimentos de Jericoacoara. A Cagece fornece para o empreendedor um recipiente adequado para a coleta do material e todo óleo é recolhido e entregue para a cooperativa de catadores de Jeri”, explica Delano Cidrack, gerente de Meio Ambiente da Cagece.

A iniciativa funciona de forma simples e eficiente. As equipes sociais da Cagece realizam visitas periódicas aos estabelecimentos, promovendo ações de conscientização sobre o uso correto da água e os cuidados com a rede de esgoto. A partir dessa aproximação, a companhia disponibiliza recipientes coletores que ficam instalados nas cozinhas, onde o óleo usado é armazenado de forma segura.

Com o material acumulado, entra em cena a Cooperativa dos Catadores de Materiais Recicláveis de Jericoacoara, responsável pela retirada semanal do óleo. Todo o resíduo coletado é encaminhado para a Idama, empresa piauiense que realiza o reaproveitamento, transformando o óleo em produtos como sabão, vela, ração e outros insumos.

Além da preservação ambiental, o projeto atua de forma preventiva na infraestrutura da vila. “Com a retirada do óleo da rede de esgoto a gente vai prevenir e evitar futuras obstruções nas redes. Essas obstruções causam transtornos para a vila, tanto para os moradores, como também para comerciantes e turistas. A partir do momento que a gente retira esse óleo, estamos evitando essa gordura de entupir um cano ou um sistema maior”, destaca Marina Barreto, gestora da Cagece no núcleo de Jericoacoara.

O reflexo positivo se estende para o aspecto social. A destinação correta do óleo gera renda para os catadores da cooperativa, fortalecendo a economia local e promovendo inclusão. “Hoje a gente tem um valor fixado no litro do óleo que pode gerar até R$ 3 e deixa uma renda razoável aos catadores da cooperativa que trabalham na vila”, conta Edicarlos Araújo, secretário da Cooperativa dos Catadores de Materiais Recicláveis de Jericoacoara.

Entre os estabelecimentos participantes, alguns se destacam pelo engajamento contínuo. É o caso do Club Ventos, que foi o mais assíduo do projeto em 2025, destinando cerca de 1.125 litros de óleo. Para quem vive do turismo sustentável, a adesão é quase um compromisso natural.

“Nós vivemos do turismo, do mar e de todo o meio ambiente da vila. Precisamos que todo esse sistema funcione em harmonia para que o turismo prospere. Por isso nós aderimos ao projeto e fizemos toda a preparação interna junto aos funcionários para que pudéssemos entregar um bom resultado”, afirma Camila Dias, chef de cozinha do Club Ventos.

O projeto Óleos de Jeri é desenvolvido em parceria com a Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), fortalecendo a integração entre poder público, iniciativa privada e comunidade.

Para 2026, a expectativa é de crescimento. “A ideia é fazer com que o projeto ganhe novos estabelecimentos adeptos. A Cagece vai seguir fortalecendo as visitas de porta a porta, explicando os benefícios e como funciona”, adianta Delano Cidrack.

Além disso, novas ações educativas estão previstas. “Também faremos, em parceria com a gerência de Responsabilidade e Interação Social da companhia, oficinas abertas de produção de sabonetes e velas a partir do óleo, fazendo com que esse produto retorne aos estabelecimentos que estão apoiando o Óleos de Jeri”, completa o gerente.

Confira mais informações na edição de número 9 do Cagece em Pauta:]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Oleos-de-Jeri_.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Etice e Seplag criam a maior infraestrutura de processamento de inteligência artificial do Estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/05/etice-e-seplag-criam-a-maior-infraestrutura-de-processamento-de-inteligencia-artificial-do-estado/</guid>
    <pubDate>2026-01-05T14:35:59</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará segue investindo em inovação e em infraestrutura tecnológica para otimizar as ações que potencializam o desenvolvimento socioeconômico do Estado e geram mais qualidade de vida para a população. Em janeiro, o data center da Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice) receberá oito núcleos de hiperconvergência – tecnologia que unifica os sistemas de informática do governo em uma única plataforma, tornando os serviços públicos mais rápidos, seguros e econômicos, além de facilitar a expansão digital do Estado.

A ação, que conta com a parceria da Secretaria de Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE), transformará o data center da Etice na maior infraestrutura para processamento de inteligência artificial do Estado. O Governo do Ceará, com esta iniciativa fortalece o investimento em inovação e em infraestrutura tecnológica para otimizar as ações que potencializam o desenvolvimento socioeconômico do Estado e geram mais qualidade de vida para a população.

Na primeira semana de janeiro, cinco núcleos computacionais da Seplag passarão a operar na Etice, que ficará responsável por hospedar os componentes da nova infraestrutura. Em meados do mês, o data center da Empresa receberá ainda mais três núcleos, ampliando de forma significativa sua capacidade operacional.

Com esse reforço, o Governo do Ceará passará a contar com uma nuvem privada própria, voltada ao processamento seguro de dados e à oferta de serviços básicos de inteligência artificial para atender às demandas da população. A expansão quase triplica a capacidade atual do data center da Etice e, com a incorporação dos núcleos da Seplag, eleva esse potencial para mais de dez vezes o volume disponível hoje.

O diretor Técnico da Etice, Danilo Reis Vasconcelos, destaca que a nova aquisição representa um avanço estratégico para o Estado. Segundo ele, a ampliação permitirá reduzir os custos com a contratação de serviços de computação em nuvem de terceiros, já que as demandas básicas passarão a ser atendidas pela própria infraestrutura da Etice. Danilo Reis informa ainda que o investimento, realizado com recursos do Tesouro Estadual e do Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), eleva o data center da empresa a um novo patamar de evolução, considerando que a estrutura já operava com cerca de 80% de sua capacidade preenchida.

Para o secretário executivo de Modernização e Governo Digital da Seplag, Daniel Bentes, o investimento na nova infraestrutura para armazenamento e processamento de dados reflete o compromisso da administração pública estadual com a modernização e inovação tecnológica. “Essa mudança está alinhada à visão do Governo do Ceará de impulsionar o desenvolvimento tecnológico por meio da Inteligência Artificial. Representa também um passo estratégico do Estado rumo à criação de sua nuvem privada, fortalecendo a soberania digital e a proteção dos dados, que são pilares essenciais para a autonomia e a governança segura da informação pública”, aponta o gestor. Saiba mais

A hiperconvergência é uma infraestrutura de Tecnologia da Informação que combina computação, armazenamento e rede em um único hardware que pode alocar os recursos computacionais de forma dinâmica e flexível. A inovação se diferencia do trabalho realizado pelos servidores antigos, que tinham armazenamento de dados, processador e a parte de redes, porque reúne em um único hardware todo serviço de computação em nuvem.

“Hoje, grande parte dos serviços que o Governo do Estado mantém em nuvem são demandas básicas que, com a implantação da nuvem privada, poderão ser executadas internamente, com redução de custos”, afirma Danilo Reis Vasconcelos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará segue investindo em inovação e em infraestrutura tecnológica para otimizar as ações que potencializam o desenvolvimento socioeconômico do Estado e geram mais qualidade de vida para a população. Em janeiro, o data center da Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice) receberá oito núcleos de hiperconvergência – tecnologia que unifica os sistemas de informática do governo em uma única plataforma, tornando os serviços públicos mais rápidos, seguros e econômicos, além de facilitar a expansão digital do Estado.

A ação, que conta com a parceria da Secretaria de Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE), transformará o data center da Etice na maior infraestrutura para processamento de inteligência artificial do Estado. O Governo do Ceará, com esta iniciativa fortalece o investimento em inovação e em infraestrutura tecnológica para otimizar as ações que potencializam o desenvolvimento socioeconômico do Estado e geram mais qualidade de vida para a população.

Na primeira semana de janeiro, cinco núcleos computacionais da Seplag passarão a operar na Etice, que ficará responsável por hospedar os componentes da nova infraestrutura. Em meados do mês, o data center da Empresa receberá ainda mais três núcleos, ampliando de forma significativa sua capacidade operacional.

Com esse reforço, o Governo do Ceará passará a contar com uma nuvem privada própria, voltada ao processamento seguro de dados e à oferta de serviços básicos de inteligência artificial para atender às demandas da população. A expansão quase triplica a capacidade atual do data center da Etice e, com a incorporação dos núcleos da Seplag, eleva esse potencial para mais de dez vezes o volume disponível hoje.

O diretor Técnico da Etice, Danilo Reis Vasconcelos, destaca que a nova aquisição representa um avanço estratégico para o Estado. Segundo ele, a ampliação permitirá reduzir os custos com a contratação de serviços de computação em nuvem de terceiros, já que as demandas básicas passarão a ser atendidas pela própria infraestrutura da Etice. Danilo Reis informa ainda que o investimento, realizado com recursos do Tesouro Estadual e do Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), eleva o data center da empresa a um novo patamar de evolução, considerando que a estrutura já operava com cerca de 80% de sua capacidade preenchida.

Para o secretário executivo de Modernização e Governo Digital da Seplag, Daniel Bentes, o investimento na nova infraestrutura para armazenamento e processamento de dados reflete o compromisso da administração pública estadual com a modernização e inovação tecnológica. “Essa mudança está alinhada à visão do Governo do Ceará de impulsionar o desenvolvimento tecnológico por meio da Inteligência Artificial. Representa também um passo estratégico do Estado rumo à criação de sua nuvem privada, fortalecendo a soberania digital e a proteção dos dados, que são pilares essenciais para a autonomia e a governança segura da informação pública”, aponta o gestor. Saiba mais

A hiperconvergência é uma infraestrutura de Tecnologia da Informação que combina computação, armazenamento e rede em um único hardware que pode alocar os recursos computacionais de forma dinâmica e flexível. A inovação se diferencia do trabalho realizado pelos servidores antigos, que tinham armazenamento de dados, processador e a parte de redes, porque reúne em um único hardware todo serviço de computação em nuvem.

“Hoje, grande parte dos serviços que o Governo do Estado mantém em nuvem são demandas básicas que, com a implantação da nuvem privada, poderão ser executadas internamente, com redução de custos”, afirma Danilo Reis Vasconcelos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-05-at-10.32.00.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Turismo do Ceará cresceu 8,3% em 2025, superando 3,4 milhões de visitantes e amplia impacto na economia do estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/05/turismo-do-ceara-cresceu-83-em-2025-superando-34-milhoes-de-visitantes-e-amplia-impacto-na-economia-do-estado/</guid>
    <pubDate>2026-01-05T14:08:59</pubDate>
    <description><![CDATA[O turismo do Ceará encerrou 2025 em trajetória de crescimento sólido, consolidando-se como um dos principais motores da economia estadual. De janeiro a dezembro, o estado recebeu 3,48 milhões de turistas, um aumento de 8,35% em relação a 2024, de acordo com dados da Secretaria do Turismo do Ceará (Setur). O desempenho positivo se reflete diretamente na economia, com R$ 13,8 bilhões em receita turística direta e R$ 24,2 bilhões em renda gerada, ambos com crescimento superior a 11% na comparação anual.

O avanço foi impulsionado tanto pelo mercado nacional quanto pelo internacional. A demanda turística doméstica alcançou 3,15 milhões de visitantes, enquanto o fluxo internacional chegou a 340 mil turistas, registrando alta expressiva de 14,8%. O bom desempenho está diretamente associado à ampliação da conectividade aérea, ao fortalecimento da promoção do destino e à melhoria da infraestrutura turística do Estado.

Além do crescimento no número de visitantes, o setor apresentou avanços qualitativos. A taxa média de ocupação hoteleira chegou a 78%, crescimento de 3,6 pontos percentuais, acompanhada pela expansão da oferta, que alcançou 49.091 unidades habitacionais em 2025. Os gastos per capita dos turistas também aumentaram, chegando a R$ 3.965, reforçando o impacto positivo do turismo sobre a cadeia produtiva e os serviços locais.

O movimento nos aeroportos cearenses acompanhou esse desempenho. Ao longo de 2025, foram registrados 6,9 milhões de passageiros, um crescimento de 555 mil embarques e desembarques em relação a 2024, consolidando o Ceará como um dos principais hubs aéreos do Nordeste.

Para o secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, os números refletem uma estratégia consistente de fortalecimento do setor, com destaque para a expansão da malha aérea. “Os números de 2025 mostram um turismo em plena aceleração no Ceará. Esse crescimento é resultado de um trabalho consistente de fortalecimento da conectividade aérea, da promoção do destino e da melhoria da nossa infraestrutura, sempre com muito diálogo e articulação. Mas é importante dizer: esses resultados não são um ponto de chegada, são o início de uma nova fase. Muito do que foi construído ao longo de 2025 já está contratado, estruturado e planejado para os próximos anos, o que nos permite olhar para frente com ainda mais confiança. O Ceará entra em 2026 com bases sólidas, projetos amadurecidos e um plano robusto de ações que vão ampliar ainda mais o fluxo de turistas, a geração de renda e o impacto positivo do turismo em todas as regiões do Estado. Esse avanço é fruto do olhar estratégico e da prioridade que o governador Elmano de Freitas tem dado ao turismo como vetor de desenvolvimento econômico e social. Seguimos trabalhando para transformar crescimento em permanência, e resultados em oportunidades para o povo cearense.”, destacou o secretário.

O fortalecimento do turismo também ampliou sua participação na economia cearense. Em 2025, o setor passou a responder por 10,3% do Produto Interno Bruto (PIB) do Estado, frente aos 9,3% registrados no ano anterior, reforçando o papel estratégico da atividade para o desenvolvimento regional.

Com resultados expressivos em fluxo de visitantes, geração de renda, movimentação aérea e impacto econômico, o desempenho de 2025 consolida o Ceará como um destino cada vez mais competitivo no cenário nacional e internacional, com perspectivas positivas para os próximos anos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O turismo do Ceará encerrou 2025 em trajetória de crescimento sólido, consolidando-se como um dos principais motores da economia estadual. De janeiro a dezembro, o estado recebeu 3,48 milhões de turistas, um aumento de 8,35% em relação a 2024, de acordo com dados da Secretaria do Turismo do Ceará (Setur). O desempenho positivo se reflete diretamente na economia, com R$ 13,8 bilhões em receita turística direta e R$ 24,2 bilhões em renda gerada, ambos com crescimento superior a 11% na comparação anual.

O avanço foi impulsionado tanto pelo mercado nacional quanto pelo internacional. A demanda turística doméstica alcançou 3,15 milhões de visitantes, enquanto o fluxo internacional chegou a 340 mil turistas, registrando alta expressiva de 14,8%. O bom desempenho está diretamente associado à ampliação da conectividade aérea, ao fortalecimento da promoção do destino e à melhoria da infraestrutura turística do Estado.

Além do crescimento no número de visitantes, o setor apresentou avanços qualitativos. A taxa média de ocupação hoteleira chegou a 78%, crescimento de 3,6 pontos percentuais, acompanhada pela expansão da oferta, que alcançou 49.091 unidades habitacionais em 2025. Os gastos per capita dos turistas também aumentaram, chegando a R$ 3.965, reforçando o impacto positivo do turismo sobre a cadeia produtiva e os serviços locais.

O movimento nos aeroportos cearenses acompanhou esse desempenho. Ao longo de 2025, foram registrados 6,9 milhões de passageiros, um crescimento de 555 mil embarques e desembarques em relação a 2024, consolidando o Ceará como um dos principais hubs aéreos do Nordeste.

Para o secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, os números refletem uma estratégia consistente de fortalecimento do setor, com destaque para a expansão da malha aérea. “Os números de 2025 mostram um turismo em plena aceleração no Ceará. Esse crescimento é resultado de um trabalho consistente de fortalecimento da conectividade aérea, da promoção do destino e da melhoria da nossa infraestrutura, sempre com muito diálogo e articulação. Mas é importante dizer: esses resultados não são um ponto de chegada, são o início de uma nova fase. Muito do que foi construído ao longo de 2025 já está contratado, estruturado e planejado para os próximos anos, o que nos permite olhar para frente com ainda mais confiança. O Ceará entra em 2026 com bases sólidas, projetos amadurecidos e um plano robusto de ações que vão ampliar ainda mais o fluxo de turistas, a geração de renda e o impacto positivo do turismo em todas as regiões do Estado. Esse avanço é fruto do olhar estratégico e da prioridade que o governador Elmano de Freitas tem dado ao turismo como vetor de desenvolvimento econômico e social. Seguimos trabalhando para transformar crescimento em permanência, e resultados em oportunidades para o povo cearense.”, destacou o secretário.

O fortalecimento do turismo também ampliou sua participação na economia cearense. Em 2025, o setor passou a responder por 10,3% do Produto Interno Bruto (PIB) do Estado, frente aos 9,3% registrados no ano anterior, reforçando o papel estratégico da atividade para o desenvolvimento regional.

Com resultados expressivos em fluxo de visitantes, geração de renda, movimentação aérea e impacto econômico, o desempenho de 2025 consolida o Ceará como um destino cada vez mais competitivo no cenário nacional e internacional, com perspectivas positivas para os próximos anos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-05-at-14.05.18.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Matrículas em escolas da rede estadual no interior começam nesta terça-feira (6)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/05/matriculas-em-escolas-da-rede-estadual-no-interior-comecam-nesta-terca-feira-6/</guid>
    <pubDate>2026-01-05T13:24:39</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Educação do Ceará (Seduc) inicia, nesta terça-feira (6), o período de matrículas para o ano letivo de 2026 nas escolas regulares da rede pública estadual situadas no interior, com foco em estudantes novatos e oriundos das redes municipais. Pais, mães, responsáveis e alunos devem ficar atentos aos prazos. As matrículas ocorrem de maneira presencial, na secretaria da escola. O ano letivo de 2026 terá início em 4 de fevereiro.

Em seguida, no período de 8 a 14 deste mês, será realizada a matrícula dos estudantes advindos das redes municipais de ensino, que agora chegaram à rede estadual, especialmente na entrada do Ensino Médio.

A matrícula poderá ser efetuada pelo estudante, quando maior de 18 anos, ou pelo responsável, quando menor de 18 anos.

A Seduc disponibilizou uma cartilha com informações essenciais para orientar alunos, pais, mães e responsáveis sobre o processo de matrícula na rede pública estadual em 2026. O material reúne, de forma simples e objetiva, todas as etapas, prazos e procedimentos necessários para garantir o acesso dos estudantes às escolas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Educação do Ceará (Seduc) inicia, nesta terça-feira (6), o período de matrículas para o ano letivo de 2026 nas escolas regulares da rede pública estadual situadas no interior, com foco em estudantes novatos e oriundos das redes municipais. Pais, mães, responsáveis e alunos devem ficar atentos aos prazos. As matrículas ocorrem de maneira presencial, na secretaria da escola. O ano letivo de 2026 terá início em 4 de fevereiro.

Em seguida, no período de 8 a 14 deste mês, será realizada a matrícula dos estudantes advindos das redes municipais de ensino, que agora chegaram à rede estadual, especialmente na entrada do Ensino Médio.

A matrícula poderá ser efetuada pelo estudante, quando maior de 18 anos, ou pelo responsável, quando menor de 18 anos.

A Seduc disponibilizou uma cartilha com informações essenciais para orientar alunos, pais, mães e responsáveis sobre o processo de matrícula na rede pública estadual em 2026. O material reúne, de forma simples e objetiva, todas as etapas, prazos e procedimentos necessários para garantir o acesso dos estudantes às escolas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/C7-327-25-KV-SELO-Matricula-2026.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará lidera identificação de pessoas desaparecidas no Brasil</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/05/ceara-lidera-identificacao-de-pessoas-desaparecidas-no-brasil/</guid>
    <pubDate>2026-01-05T13:09:53</pubDate>
    <description><![CDATA[Pefoce lidera identificações humanas por DNA e coloca o estado do Ceará no topo do ranking nacional

A Perícia Forense do Estado do Ceará (Pefoce) registrou o maior número de identificações humanas do país no âmbito de pessoas desaparecidas, em valores absolutos, por meio do banco de perfis genéticos. O resultado consta no levantamento divulgado em novembro, um dos dois relatórios técnicos publicados anualmente pela Rede Integrada de Bancos de Perfis Genéticos (RIBPG), que reúne 22 laboratórios forenses de 22 estados brasileiros e é vinculada ao Ministério da Justiça, consolidando o Ceará como referência nacional na área.

O desempenho é resultado da atuação do Núcleo de Perícia em DNA Forense (NUPDF), setor ligado à Coordenadoria de Análises Laboratoriais Forenses (Calf) e integrante da RIBPG. A unidade atua na identificação de pessoas por meio do cruzamento genético entre familiares de desaparecidos e restos mortais sem identificação, além de pessoas vivas não identificadas. O trabalho é fortalecido por campanhas contínuas de coleta de material genético, ações de divulgação e pelo aprimoramento constante dos fluxos operacionais.

No período de outubro de 2024 a outubro de 2025, foram registradas 28 identificações a partir do cruzamento genético entre familiares de pessoas desaparecidas e restos mortais não identificados (RMNIs), além de nove correspondências obtidas por meio da comparação entre perfis de RMNIs e de indivíduos condenados.

Perita legista e supervisora do Núcleo, Natália Oliveira destaca a relevância do trabalho desenvolvido e os reflexos sociais do processo de identificação de pessoas desaparecidas. “A identificação de pessoas desaparecidas traz impacto direto para a sociedade ao reduzir a angústia das famílias, garantir o direito à identidade, possibilitar o fechamento de um ciclo, assegurar a dignidade do luto e fortalecer a justiça e a segurança pública, permitindo o encerramento de casos”, destacou.

Os números refletem a solidez do banco de dados, a integração entre os setores envolvidos e a agilidade no processamento e na inserção das informações no sistema nacional. Esses fatores contribuem diretamente para o aumento das correspondências genéticas e das identificações realizadas no Ceará, ampliando a capacidade de resposta às demandas da sociedade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Pefoce lidera identificações humanas por DNA e coloca o estado do Ceará no topo do ranking nacional

A Perícia Forense do Estado do Ceará (Pefoce) registrou o maior número de identificações humanas do país no âmbito de pessoas desaparecidas, em valores absolutos, por meio do banco de perfis genéticos. O resultado consta no levantamento divulgado em novembro, um dos dois relatórios técnicos publicados anualmente pela Rede Integrada de Bancos de Perfis Genéticos (RIBPG), que reúne 22 laboratórios forenses de 22 estados brasileiros e é vinculada ao Ministério da Justiça, consolidando o Ceará como referência nacional na área.

O desempenho é resultado da atuação do Núcleo de Perícia em DNA Forense (NUPDF), setor ligado à Coordenadoria de Análises Laboratoriais Forenses (Calf) e integrante da RIBPG. A unidade atua na identificação de pessoas por meio do cruzamento genético entre familiares de desaparecidos e restos mortais sem identificação, além de pessoas vivas não identificadas. O trabalho é fortalecido por campanhas contínuas de coleta de material genético, ações de divulgação e pelo aprimoramento constante dos fluxos operacionais.

No período de outubro de 2024 a outubro de 2025, foram registradas 28 identificações a partir do cruzamento genético entre familiares de pessoas desaparecidas e restos mortais não identificados (RMNIs), além de nove correspondências obtidas por meio da comparação entre perfis de RMNIs e de indivíduos condenados.

Perita legista e supervisora do Núcleo, Natália Oliveira destaca a relevância do trabalho desenvolvido e os reflexos sociais do processo de identificação de pessoas desaparecidas. “A identificação de pessoas desaparecidas traz impacto direto para a sociedade ao reduzir a angústia das famílias, garantir o direito à identidade, possibilitar o fechamento de um ciclo, assegurar a dignidade do luto e fortalecer a justiça e a segurança pública, permitindo o encerramento de casos”, destacou.

Os números refletem a solidez do banco de dados, a integração entre os setores envolvidos e a agilidade no processamento e na inserção das informações no sistema nacional. Esses fatores contribuem diretamente para o aumento das correspondências genéticas e das identificações realizadas no Ceará, ampliando a capacidade de resposta às demandas da sociedade.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/DSC_8329-1536x1026-1-1-768x513-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Visita temática, oficina de carnaval e o retorno do Pouso de Férias marcam a primeira semana das Férias na Pinacoteca do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/05/visita-tematica-oficina-de-carnaval-e-o-retorno-do-pouso-de-ferias-marcam-a-primeira-semana-das-ferias-na-pinacoteca-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-05T13:02:52</pubDate>
    <description><![CDATA[O museu oferece atividades gratuitas para crianças e adultos, incluindo a Visita Temática “Fotopoéticas do Sertão” e a primeira oficina de estandartes para carnaval

A Pinacoteca do Ceará apresenta a programação de quarta-feira (7) a domingo (11). A agenda gratuita celebra o período de férias e o início das oficinas de pré-carnaval. O museu integra a Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (SECULT-CE) e é gerido em parceria com o Instituto Mirante. O acesso ao espaço e a todas as atividades é gratuito.

A programação começa na quarta-feira (7) com o retorno do Pouso de Férias, projeto que no Mês da Visibilidade Trans apresenta a “Oficina de colagem manual” com Izaaaki, das 12h30 às 13h30, no hall, com acessibilidade em Libras. A atividade formativa foi selecionada no Edital de Credenciamento de Atividades Artísticas e Formativas lançado pelo museu no ano passado.  No final da tarde, às 17h, o pátio recebe o “Yoga ao Pôr do Sol”, com a prática meditativa Sahaja Yoga conduzida por Gracy Furtado. São 30 vagas disponíveis e as inscrições acontecem uma hora antes, na recepção.

Na quinta-feira (8), às 16h, o público pode participar da visita temática “Fotopoéticas do Sertão” com Iuri Tavares. O percurso foca na exposição “Existências paralelas – acervo em (des)construção”. A atividade propõe um mergulho na história da fotografia cearense, com foco no trabalho de fotógrafos itinerantes como os de máquina lambe-lambe e nas fotopinturas de artistas como Telma Saraiva e Mestre Júlio. A visita celebra o Dia Nacional do Fotógrafo e busca investigar o contexto desses registros e sua importância. Haverá acessibilidade em Libras. São 20 vagas, com inscrição a partir de uma hora antes.

Na sexta-feira (9), às 15h, acontece a visita mediada pelas exposições em cartaz. Conduzida por arte-educadores do museu, a atividade é acessível em Libras e oferece 20 vagas, com inscrição a partir de uma hora antes na recepção.

O sábado (10) marca o início do clima de folia ao longo do mês, com a Oficina de estandartes para carnaval, das 15h às 17h, no Ateliê 1. A atividade será conduzida por Beatriz Gurgel, Lígia Bessa e Iuri Tavares, convidando o público a criar as peças artesanais tradicionais das festas de carnaval de rua. A oficina é acessível em Libras e conta com 15 vagas, com inscrição a partir de uma hora antes.

Para o público infantil, o domingo (11) é dedicado ao Ateliê Criança Cria “Fazer do museu um canteiro de flores”, com Iuri Tavares, em duas sessões, às 10h e às 15h. A atividade propõe uma criação lúdica de flores artesanais seguida de intervenção nos espaços do museu e é destinada a crianças a partir de 4 anos, que devem estar acompanhadas de um responsável. A Atividade conta com 15 vagas por sessão, inscrição por ordem de chegada.

O público pode conferir, ainda, a Mostra Acervo Pinacoteca do Ceará, com trabalhos de Chico da Silva pertencentes à coleção do museu e bastidores do processo de conservação e restauro. A classificação indicativa das mostras varia e a visitação é livre e gratuita de quarta a sexta-feira, de 10h às 18h, aos sábados de 12h às 20h e aos domingos, de 10h às 17h.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 272 mil visitantes.

Programação Férias na Pinacoteca do Ceará

7/1/2026 | Quarta-feira | 12h30 às 13h30

Pouso de Férias “Oficina de colagem manual”

Com Izaaaki

Local: Hall da Pinacoteca

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade em Libras

15 vagas. Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

7/1/2026 | Quarta-feira | 17h às 18h

Yoga ao Pôr do Sol (Sahaja)

Com Gracy Furtado

Local: Pátio

Classificação Indicativa: Livre

30 vagas. Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

8/1/2026 | Quinta-feira | 16h às 17h

Visita Temática “Fotopoéticas do Sertão”

Com Iuri Tavares

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade em Libras

20 vagas. Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

9/1/2026 | Sexta-feira | 15h às 16h

Visita Mediada

Com arte-educadores da Pinacoteca do Ceará

Local: Exposições em cartaz

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade em Libras

20 vagas. Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

10/1/2026 | Sábado | 15h às 17h

Oficina de estandartes para carnaval

Com Beatriz Gurgel, Lígia Bessa, Iuri Tavares

Local: Ateliê 1

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade em Libras

15 vagas. Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

11/1/2026 | Domingo |  Manhã 10h às 11h | Tarde 15h às 16h

Ateliê Criança Cria  “Fazer do museu um canteiro de flores”

Com Iuri Tavares

Local:  Ateliê 1

Classificação Indicativa: Livre

15 vagas. Para crianças a partir de 4 anos acompanhadas de pelo menos um responsável

Inscrição por ordem de chegada

&gt; Todas as atividades são gratuitas.

&gt; As obras em exposição têm diferentes classificações indicativas. Atente para a sinalização daquelas não recomendadas para crianças ou adolescentes.

&gt; A programação infantil requer sempre o acompanhamento de um adulto responsável por cada criança.

&gt; A Pinacoteca do Ceará dispõe dos seguintes recursos de acessibilidade: audiodescrição, abafadores de ruídos, videoguias em Libras, cadeira de rodas, intérpretes de Libras e peças táteis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O museu oferece atividades gratuitas para crianças e adultos, incluindo a Visita Temática “Fotopoéticas do Sertão” e a primeira oficina de estandartes para carnaval

A Pinacoteca do Ceará apresenta a programação de quarta-feira (7) a domingo (11). A agenda gratuita celebra o período de férias e o início das oficinas de pré-carnaval. O museu integra a Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (SECULT-CE) e é gerido em parceria com o Instituto Mirante. O acesso ao espaço e a todas as atividades é gratuito.

A programação começa na quarta-feira (7) com o retorno do Pouso de Férias, projeto que no Mês da Visibilidade Trans apresenta a “Oficina de colagem manual” com Izaaaki, das 12h30 às 13h30, no hall, com acessibilidade em Libras. A atividade formativa foi selecionada no Edital de Credenciamento de Atividades Artísticas e Formativas lançado pelo museu no ano passado.  No final da tarde, às 17h, o pátio recebe o “Yoga ao Pôr do Sol”, com a prática meditativa Sahaja Yoga conduzida por Gracy Furtado. São 30 vagas disponíveis e as inscrições acontecem uma hora antes, na recepção.

Na quinta-feira (8), às 16h, o público pode participar da visita temática “Fotopoéticas do Sertão” com Iuri Tavares. O percurso foca na exposição “Existências paralelas – acervo em (des)construção”. A atividade propõe um mergulho na história da fotografia cearense, com foco no trabalho de fotógrafos itinerantes como os de máquina lambe-lambe e nas fotopinturas de artistas como Telma Saraiva e Mestre Júlio. A visita celebra o Dia Nacional do Fotógrafo e busca investigar o contexto desses registros e sua importância. Haverá acessibilidade em Libras. São 20 vagas, com inscrição a partir de uma hora antes.

Na sexta-feira (9), às 15h, acontece a visita mediada pelas exposições em cartaz. Conduzida por arte-educadores do museu, a atividade é acessível em Libras e oferece 20 vagas, com inscrição a partir de uma hora antes na recepção.

O sábado (10) marca o início do clima de folia ao longo do mês, com a Oficina de estandartes para carnaval, das 15h às 17h, no Ateliê 1. A atividade será conduzida por Beatriz Gurgel, Lígia Bessa e Iuri Tavares, convidando o público a criar as peças artesanais tradicionais das festas de carnaval de rua. A oficina é acessível em Libras e conta com 15 vagas, com inscrição a partir de uma hora antes.

Para o público infantil, o domingo (11) é dedicado ao Ateliê Criança Cria “Fazer do museu um canteiro de flores”, com Iuri Tavares, em duas sessões, às 10h e às 15h. A atividade propõe uma criação lúdica de flores artesanais seguida de intervenção nos espaços do museu e é destinada a crianças a partir de 4 anos, que devem estar acompanhadas de um responsável. A Atividade conta com 15 vagas por sessão, inscrição por ordem de chegada.

O público pode conferir, ainda, a Mostra Acervo Pinacoteca do Ceará, com trabalhos de Chico da Silva pertencentes à coleção do museu e bastidores do processo de conservação e restauro. A classificação indicativa das mostras varia e a visitação é livre e gratuita de quarta a sexta-feira, de 10h às 18h, aos sábados de 12h às 20h e aos domingos, de 10h às 17h.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 272 mil visitantes.

Programação Férias na Pinacoteca do Ceará

7/1/2026 | Quarta-feira | 12h30 às 13h30

Pouso de Férias “Oficina de colagem manual”

Com Izaaaki

Local: Hall da Pinacoteca

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade em Libras

15 vagas. Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

7/1/2026 | Quarta-feira | 17h às 18h

Yoga ao Pôr do Sol (Sahaja)

Com Gracy Furtado

Local: Pátio

Classificação Indicativa: Livre

30 vagas. Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

8/1/2026 | Quinta-feira | 16h às 17h

Visita Temática “Fotopoéticas do Sertão”

Com Iuri Tavares

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade em Libras

20 vagas. Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

9/1/2026 | Sexta-feira | 15h às 16h

Visita Mediada

Com arte-educadores da Pinacoteca do Ceará

Local: Exposições em cartaz

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade em Libras

20 vagas. Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

10/1/2026 | Sábado | 15h às 17h

Oficina de estandartes para carnaval

Com Beatriz Gurgel, Lígia Bessa, Iuri Tavares

Local: Ateliê 1

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade em Libras

15 vagas. Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

11/1/2026 | Domingo |  Manhã 10h às 11h | Tarde 15h às 16h

Ateliê Criança Cria  “Fazer do museu um canteiro de flores”

Com Iuri Tavares

Local:  Ateliê 1

Classificação Indicativa: Livre

15 vagas. Para crianças a partir de 4 anos acompanhadas de pelo menos um responsável

Inscrição por ordem de chegada

&gt; Todas as atividades são gratuitas.

&gt; As obras em exposição têm diferentes classificações indicativas. Atente para a sinalização daquelas não recomendadas para crianças ou adolescentes.

&gt; A programação infantil requer sempre o acompanhamento de um adulto responsável por cada criança.

&gt; A Pinacoteca do Ceará dispõe dos seguintes recursos de acessibilidade: audiodescrição, abafadores de ruídos, videoguias em Libras, cadeira de rodas, intérpretes de Libras e peças táteis.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/111.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>