<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 19:30:52 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia realiza vacinação contra a dengue em profissionais da Atenção Primária</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2203/prefeitura-de-caucaia-realiza-vacina-o-contra-a-de</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-acab2ddc8323</guid>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:30:52 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia realiza vacinação contra a dengue em profissionais da Atenção Primária</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, está concluindo nesta sexta-feira, 30 de janeiro de 2026, a vacinação contra a dengue em trabalhadores da Atenção Primária à Saúde, utilizando o imunizante de dose única do Instituto Butantan. A iniciativa reforça o compromisso do município com a proteção da saúde dos profissionais e com o enfrentamento das arboviroses.</p>

<p>A ação foi conduzida pela Secretaria Municipal de Saúde, em articulação com a Atenção Primária à Saúde e a Coordenação de Imunização de Caucaia, e ocorreu no período de 26 a 30 de janeiro de 2026, sendo destinada aos trabalhadores da APS com idade de até 59 anos.</p>

<p>A estratégia, desenvolvida em parceria com a Coordenadoria de Imunização (COIMU) da Secretaria da Saúde do Estado do Ceará, teve como meta a aplicação de 1.400 doses, ampliando a proteção dos profissionais que atuam diretamente no cuidado com a população. Todas as Unidades de Atenção Primária à Saúde de Caucaia receberam a vacina para aplicação.</p>

<p>A Gestão Municipal destaca que a vacinação dos trabalhadores da linha de frente é fundamental para fortalecer as ações de prevenção, reduzir os riscos de adoecimento e garantir maior segurança no atendimento à comunidade caucaiense. Além disso, mostra o alinhamento com as recomendações do Ministério da Saúde. A perspectiva é que a vacina dengue seja ampliada para a população de 15 a 59 anos de idade, de forma escalonada.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2203/prefeitura-de-caucaia-realiza-vacina-o-contra-a-de">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2203/b76a35b66ed6038b6efff160101d4b57" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2203/b76a35b66ed6038b6efff160101d4b57" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia realiza vacinação contra a dengue em profissionais da Atenção Primária</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia realiza vacinação contra a dengue em profissionais da Atenção Primária</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia mantém cronograma fixo de varrição mecanizada nas praias</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2202/caucaia-mant-m-cronograma-fixo-de-varri-o-mecaniza</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-8960781aa838</guid>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:30:52 +0000</pubDate>
<description>Caucaia mantém cronograma fixo de varrição mecanizada nas praias</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio do Instituto do Meio Ambiente do Município (IMAC) e da EcoCaucaia, mantém um cronograma contínuo de varrição mecanizada nas praias do município. A ação garante mais limpeza, organização e cuidado com o meio ambiente, beneficiando moradores, comerciantes e visitantes do nosso litoral.</p>

<p>Com dois turnos diários, as equipes atuam de segunda a sábado em diferentes trechos das praias de Caucaia, seguindo um planejamento que assegura cobertura regular ao longo da semana.</p>

<p>Confira abaixo o cronograma completo:</p>

<p>1º Turno | 06h às 12h</p>

<p>Segunda-feira, Praia do Icaraí</p>

<p>Início: Rua da Praça</p>

<p>Fim: Ponte da Tabuba</p>

<p>Terça-feira, Praia do Cumbuco</p>

<p>Início: Curva do S do Cumbuco</p>

<p>Fim: Centro do Cumbuco</p>

<p>Quarta-feira, Praia do Iparana</p>

<p>Início e Fim: Praia do Leblon</p>

<p>Quinta-feira, Praia do Cumbuco</p>

<p>Início: Wai Wai</p>

<p>Fim: Vila Galé</p>

<p>Sexta-feira, Barra do Cauípe</p>

<p>Início e Fim: Barracas</p>

<p>Sábado, Praia do Cumbuco</p>

<p>2º Turno | 12h às 18h</p>

<p>Segunda-feira, Praia da Tabuba</p>

<p>Início: Ponte da Tabuba</p>

<p>Fim: Wai Wai</p>

<p>Início e Fim: Boi Choco</p>

<p>Início: Vila Galé</p>

<p>Fim: Barra do Cauípe (praia)</p>

<p>Início: Barracas</p>

<p>Fim: Divisa do Pecém</p>

<p>A Prefeitura de Caucaia reforça que a colaboração da população é essencial para manter nossas praias limpas. O descarte correto do lixo e o cuidado com o espaço público ajudam a preservar o meio ambiente e a qualidade de vida de todos.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2202/caucaia-mant-m-cronograma-fixo-de-varri-o-mecaniza">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2202/463e6fe10beb389f3759cd8f0a3d44e6" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2202/463e6fe10beb389f3759cd8f0a3d44e6" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia mantém cronograma fixo de varrição mecanizada nas praias</media:title>
<media:description>Caucaia mantém cronograma fixo de varrição mecanizada nas praias</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura promove reunião de alinhamento entre Executivo e Legislativo para retomada dos trabalhos na Câmara</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2201/prefeitura-promove-reuni-o-de-alinhamento-entre-ex</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-6236bed6fea9</guid>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:30:52 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura promove reunião de alinhamento entre Executivo e Legislativo para retomada dos trabalhos na Câmara</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Na manhã desta quinta-feira (29/01), a Prefeitura de Caucaia realizou uma reunião de alinhamento com o Legislativo Municipal, com foco no planejamento dos trabalhos e das ações que serão desenvolvidas ao longo de 2026, em parceria entre o Executivo e a Câmara de Vereadores.</p>

<p>O encontro foi conduzido pelo Articulador Governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito, Dr. Carlos Eduardo, e teve como objetivo fortalecer o diálogo institucional e garantir uma atuação integrada entre os poderes.</p>

<p>Durante a reunião, foi entregue o documento que oficializa a indicação do líder e do vice-líder do Executivo para o novo ano legislativo. Na ocasião, também foram apresentados dois importantes projetos de lei que deverão ser apreciados e votados nos primeiros dias de fevereiro, com a retomada dos trabalhos na Câmara.</p>

<p>O primeiro projeto trata do reajuste de 5,40% no piso salarial dos professores da rede municipal de ensino, reafirmando o compromisso da gestão com a valorização dos profissionais da educação. Já o segundo propõe a criação do projeto Entre Tempos, que prevê a oferta de apoio, no horário de transição entre turnos do tempo integral, por meio de monitores voluntários, às atividades de higienização, alimentação, repouso e socialização. A iniciativa busca assegurar aos estudantes condições adequadas de cuidado, segurança e desenvolvimento integral.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2201/prefeitura-promove-reuni-o-de-alinhamento-entre-ex">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2201/Capa2201.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2201/Capa2201.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura promove reunião de alinhamento entre Executivo e Legislativo para retomada dos trabalhos </media:title>
<media:description>Prefeitura promove reunião de alinhamento entre Executivo e Legislativo para retomada dos trabalhos na Câmara</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia promove reunião estratégica com secretariado para alinhar ações de 2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2200/prefeitura-de-caucaia-promove-reuni-o-estrat-gica-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-9de1f2e5a928</guid>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:30:52 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia promove reunião estratégica com secretariado para alinhar ações de 2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Na manhã desta quarta-feira (28/01), a Prefeitura de Caucaia realizou uma importante reunião de alinhamento com o secretariado municipal, com foco no planejamento dos trabalhos e das ações que serão desenvolvidas ao longo de 2026.</p>

<p>A reunião foi conduzida pelo Articulador Governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito, Dr. Carlos Eduardo, e pelo chefe de Gabinete, Kaká Pires, que destacaram a relevância do momento para o fortalecimento da atuação conjunta da gestão municipal. A assessora especial de Gestão Integrada, Elaine Sampaio, também participou da reunião.</p>

<p>De acordo com Dr. Carlos Eduardo, o alinhamento estratégico é fundamental para garantir que as ações da gestão avancem de forma integrada e com foco em resultados. "Este é um momento essencial para alinhar metas, revisar prioridades e garantir que todas as secretarias caminhem na mesma direção, com planejamento, responsabilidade e compromisso com as entregas que a população de Caucaia espera", afirmou.</p>

<p>O chefe de Gabinete, Kaká Pires, também ressaltou a importância do diálogo permanente e da organização interna da gestão. "Reunir o secretariado é fortalecer a comunicação, ajustar estratégias e assegurar que cada pasta esteja preparada para os desafios de 2026, sempre com o olhar voltado para o desenvolvimento da cidade e a melhoria da qualidade de vida dos caucaienses", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2200/prefeitura-de-caucaia-promove-reuni-o-estrat-gica-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2200/e5403db5f1e4f29f9ca39968fa261617" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2200/e5403db5f1e4f29f9ca39968fa261617" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia promove reunião estratégica com secretariado para alinhar ações de 2026</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia promove reunião estratégica com secretariado para alinhar ações de 2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia divulga calendário de coleta domiciliar nos bairros</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2199/prefeitura-de-caucaia-divulga-calend-rio-de-coleta</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-04dcca99b22a</guid>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:30:52 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia divulga calendário de coleta domiciliar nos bairros</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio do Instituto do Meio Ambiente do Município de Caucaia (IMAC), disponibiliza à população o Calendário de Coleta Domiciliar, com os dias e horários da coleta de resíduos em todos os bairros da cidade.</p>

<p>O objetivo é garantir mais organização, limpeza urbana e qualidade de vida para os moradores, orientando cada cidadão a colocar o lixo para fora somente nos dias e horários corretos da coleta. Confira:</p>

<p>Segunda | Quarta | Sexta</p>

<p>Açude, Cigana, Conj. Metropolitano, Itambé, Nova Cigana, Padre Romualdo, Parque das Nações, Parque São Gerardo, Parque Soledade, São Miguel, Tabapuá, Vicente Arruda, Vila Cazé, Vila Nova.</p>

<p>Terça | Quinta | Sábado</p>

<p>Bom Jesus, Barra Nova, Cabiatan, Capoeira, Capuan, Cumbuco, Genipabu, Tabuba, Taricaca, Campurim, Grilo, Guagiru, Icaraí, Iparana, Itapoá, Jardim Icaraí, Jandaigaba, Mestre Antônio, Novo Pabussu, Pabussu, Pacheco, Parque Boa Vista, Parque Leblon, Palmirim.</p>

<p>Araturi, Arianópolis, Centro, Eldorado, Metrópole, Metrópole Sul, Metrópole V, Nova Metrópole, Paraíso, Parque Albano, Patrícia Gomes, Tabapuá Brasília, Tabapuá Brasília II.</p>

<p>Centro, Marechal Rondon, Padre Júlio Maria, Parque Guadalajara, Parque Potira, Planalto Caucaia.</p>

<p>Segunda-feira</p>

<p>Boqueirãozinho (Sede), Campo Grande (Sede), Carrapicho (Sede), Cauípe (Catuana), Cipó (Sede), Garrote Village (Sede), Índios da Retomada (Sede), Jacurutú (Guararu), Lagoa do Banana (Sede), Planalto Continuno (Sítios Novos), Primavera (Guararu), Santa Rosa (Guararu), Sítios Novos (Sítios Novos), Tabuleiro Grande (Guararu), Toco (Sede), Urucutuba (Sede).</p>

<p>Terça-feira</p>

<p>Alto do Garrote (Sede), Boqueirão da Arara (Guararu), Caraúbas (Guararu), Catarina (Sede), Catuana (Catuana), Coité Pedreiras (Sede), Pau Branco (Sede), Coqueiros (Catuana), Córrego do Alexandre (Sede), Japauara (Sede), Jarandrageira (Sede</p>

<p>Quarta-feira</p>

<p>Aldeia Anacé (Sede), Aldeia dos Pau Branco (Sede), Bom Princípio, Brasília (Bom Princípio), Camará (Sede), Campo Grande (Carrapicho), Caraussanga (Mirambe), Carrapicho (Sede), Cauípe (Catuana), Coité (Catuana), Corrente (Tucunduba), Jacurutú (Guararu), Lagoa Amarela (Catuana), Lagoa dos Porcos (Sede), Lot. Planalto Jardim (Sede), Malhada (Tucunduba</p>

<p>Quinta-feira</p>

<p>Alto do Garrote, Angico (Catuana), Boqueirãozinho (Sede), Capim Grosso (Catuana</p>

<p>Sexta-feira</p>

<p>Campo Grande (Sede), Caraúbas (Guararu), Carrapicho (Sede), Catuana, Cauípe (Guararu), Coité Pedreiras (Sede), Córrego do Alexandre (Sede), Japauara (Sede), Lagoa do Banana (Sede), Lagoa do Barro (Sede), Lagoa do Panamirim (Sede), Lot. Planalto Jardim (Sede), Mangabeira (Sede), Pau Branco (Sede), Pirapora (Guararu), Santa Rosa (Guararu), Tabuba (Sede), Tabubinha (Sede), Tanupaba (Guararu), Toco (Sede), Urucutuba (Sede).</p>

<p>Aldeia Anacé (Sede), Aldeia dos Pau Branco (Sede), Alto do Garrote (Sede), Brasília (Bom Princípio), Belo Monte, Catuana, Lagoa Amarela (Catuana), Língua de Cobra (Tucunduba), Matões (Catuana), Pinhões, Residencial das Palmeiras (Sede), Várzea do Meio (Bom Princípio), Taquara (Mirambe).</p>

<p>Colabore com a limpeza da nossa cidade!</p>

<p>Coloque o lixo para fora apenas nos dias e horários corretos da coleta e sempre em sacos plásticos bem fechados.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2199/prefeitura-de-caucaia-divulga-calend-rio-de-coleta">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2199/Capa2199.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2199/Capa2199.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia divulga calendário de coleta domiciliar nos bairros</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia divulga calendário de coleta domiciliar nos bairros</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia adere ao Programa Município Mais Seguro e avança na segurança pública</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2198/caucaia-adere-ao-programa-munic-pio-mais-seguro-e-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-1cf7698c45e7</guid>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:30:52 +0000</pubDate>
<description>Caucaia adere ao Programa Município Mais Seguro e avança na segurança pública</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia está dando mais um passo importante no fortalecimento da segurança pública ao iniciar o processo de adesão ao Programa Município Mais Seguro, iniciativa do Governo Federal que reúne ações integradas voltadas à prevenção da violência e à qualificação das forças de segurança nos municípios.</p>

<p>O programa tem como foco o fortalecimento da Guarda Municipal, a ampliação de políticas locais de prevenção à violência e a melhoria de procedimentos e protocolos relacionados ao uso da força, promovendo uma atuação cada vez mais técnica, responsável e alinhada às boas práticas nacionais.</p>

<p>Além disso, a iniciativa busca valorizar os profissionais da Guarda, oferecendo suporte institucional e atenção especial à saúde mental dos agentes, reconhecendo a importância do cuidado com quem cuida da população. Outro eixo fundamental do programa é a promoção da integração e da cooperação entre União, Estados, Distrito Federal e municípios, garantindo ações mais articuladas e eficientes no enfrentamento à violência.</p>

<p>Para o secretário municipal de Segurança Pública de Caucaia, Marcos Sena, a adesão representa um avanço estratégico para o município:</p>

<p>"A adesão ao Programa Município Mais Seguro é um passo fundamental para fortalecer nossa Guarda Municipal e ampliar as políticas de prevenção à violência em Caucaia. Estamos falando de qualificação profissional, melhoria de protocolos, cuidado com a saúde mental dos nossos agentes e, principalmente, de integração entre os entes federativos. Tudo isso reflete diretamente em mais proteção e mais tranquilidade para a nossa população."</p>

<p>A gestão municipal segue comprometida em investir em políticas públicas que promovam mais segurança, prevenção e qualidade de vida, trabalhando de forma integrada para construir uma Caucaia cada vez mais segura para todos.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2198/caucaia-adere-ao-programa-munic-pio-mais-seguro-e-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2198/Capa2198.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2198/Capa2198.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia adere ao Programa Município Mais Seguro e avança na segurança pública</media:title>
<media:description>Caucaia adere ao Programa Município Mais Seguro e avança na segurança pública</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Defesa Civil de Caucaia reforça número de atendimento em dia de fortes chuvas</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2197/defesa-civil-de-caucaia-refor-a-n-mero-de-atendime</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-e22af8edf494</guid>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:30:52 +0000</pubDate>
<description>Defesa Civil de Caucaia reforça número de atendimento em dia de fortes chuvas</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Defesa Civil Municipal, reforça à população que o número de atendimento foi atualizado e que, em situações de emergência, especialmente neste período de fortes chuvas, os moradores podem entrar em contato pelo WhatsApp (85) 98998-8083.</p>

<p>Nesta terça-feira, com o registro de chuvas intensas no município, a Defesa Civil segue em alerta, monitorando áreas de risco e atendendo ocorrências relacionadas a alagamentos, acúmulo de água e demais situações que possam colocar em risco a segurança da população.</p>

<p>As equipes técnicas permanecem de prontidão para realizar vistorias, prestar orientações e tomar as providências necessárias sempre que acionadas. A gestão municipal reforça a importância de que a população mantenha o número atualizado em sua agenda e utilize o canal oficial em caso de necessidade.</p>

<p>A Defesa Civil orienta ainda que, durante períodos chuvosos, os moradores evitem transitar por áreas alagadas, fiquem atentos a sinais de risco estrutural em residências e comuniquem imediatamente qualquer situação que represente perigo.</p>

<p>Em caso de emergência, entre em contato com a Defesa Civil de Caucaia pelo WhatsApp: (85) 98998-8083.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2197/defesa-civil-de-caucaia-refor-a-n-mero-de-atendime">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2197/Capa2197.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2197/Capa2197.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Defesa Civil de Caucaia reforça número de atendimento em dia de fortes chuvas</media:title>
<media:description>Defesa Civil de Caucaia reforça número de atendimento em dia de fortes chuvas</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia leva água potável para comunidades rurais por meio do Programa Água Certa</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2196/prefeitura-de-caucaia-leva-gua-pot-vel-para-comuni</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-99552964e271</guid>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 03:30:52 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia leva água potável para comunidades rurais por meio do Programa Água Certa</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia segue fortalecendo as ações de segurança hídrica no município. Por meio do Programa Água Certa, coordenado pela Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural (SDR), diversas comunidades estão sendo beneficiadas com o abastecimento de água potável, garantindo mais dignidade e qualidade de vida para dezenas de famílias que convivem com limitações no acesso à água encanada.</p>

<p>Nesta etapa da ação, foram contempladas as localidades de Boqueirão, Boqueirãozinho, Conceição, Várzea do Meio, Umburana, Pinhões, Feijão, Cauípe, Boqueirão do Arara, Garrote, Caraussanga, Lagoinha entre outras.</p>

<p>A iniciativa tem como objetivo assegurar o fornecimento regular de água para consumo humano, especialmente em áreas mais afastadas da sede do município, onde o acesso à rede de abastecimento ainda é limitado. Por dia, cerca de 48 mil litros de água são transportados.</p>

<p>De acordo com o secretário municipal de Desenvolvimento Rural, Rodrigo Amorim, "a orientação do prefeito Naumi é aproximar cada vez mais a gestão das localidades mais afastadas, levando avanços, dignidade e qualidade de vida". Ele explica que o Programa Água Certa busca água no reservatório da Cagece, no Toco, para abastecer as cisternas das comunidades.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2196/prefeitura-de-caucaia-leva-gua-pot-vel-para-comuni">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2196/Capa2196.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2196/Capa2196.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia leva água potável para comunidades rurais por meio do Programa Água Certa</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia leva água potável para comunidades rurais por meio do Programa Água Certa</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria de Educação realiza o I Encontro de Gestores e Coordenadores Escolares de 2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2195/secretaria-de-educa-o-realiza-o-i-encontro-de-gest</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-86f632ef24ff</guid>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 01:30:52 +0000</pubDate>
<description>Secretaria de Educação realiza o I Encontro de Gestores e Coordenadores Escolares de 2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Secretaria Municipal de Educação de Caucaia (SME) está realizando nesses dias 26, 27 e 28 de janeiro, o I Encontro de Gestores e Coordenadores Escolares de 2026, reunindo todos os gestores da rede municipal de ensino. O evento acontece de forma regionalizada, garantindo a participação e integração das diferentes regiões do município.</p>

<p>O encontro tem como objetivo fortalecer a gestão educacional, promover o alinhamento pedagógico e administrativo, incentivar a troca de experiências entre os profissionais e contribuir para a qualificação das práticas de liderança escolar.</p>

<p>Ao longo da programação, os participantes vivenciam formações, palestras, oficinas e momentos de diálogo, com foco no planejamento estratégico, nas políticas educacionais e nos principais desafios do cotidiano escolar. As atividades buscam apoiar os gestores no aprimoramento de suas práticas e no fortalecimento da educação pública municipal.</p>

<p>Para a secretária municipal de Educação, Camila Bezerra, o evento representa um importante espaço de construção coletiva. "Um momento de muito aprendizado, troca de experiências e fortalecimento da gestão educacional de Caucaia", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2195/secretaria-de-educa-o-realiza-o-i-encontro-de-gest">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2195/Capa2195.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2195/Capa2195.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria de Educação realiza o I Encontro de Gestores e Coordenadores Escolares de 2026</media:title>
<media:description>Secretaria de Educação realiza o I Encontro de Gestores e Coordenadores Escolares de 2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia promove leilão público de animais apreendidos no dia 4 de fevereiro</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2194/prefeitura-de-caucaia-promove-leil-o-p-blico-de-an</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-eb07ee2efff5</guid>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 23:30:52 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia promove leilão público de animais apreendidos no dia 4 de fevereiro</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural (SDR), realizará no próximo dia 4 de fevereiro de 2026, às 9h, um Leilão Público Administrativo de animais apreendidos que, por previsão legal, passaram a integrar o patrimônio do município. A iniciativa segue as normas da Lei Federal nº 14.133/21 e da Lei Municipal nº 2.876/2017.</p>

<p>O leilão acontecerá no Departamento de Apreensão de Animais (BR-222, Km 15), em Caucaia. Antes da realização do leilão, os interessados poderão realizar a vistoria dos animais no dia 3 de fevereiro, das 9h às 14h, no mesmo local.</p>

<p>Os lotes serão compostos por um ou mais animais da mesma espécie, conforme especificações disponíveis no edital. Poderão participar pessoas físicas ou jurídicas interessadas, desde que compareçam pessoalmente ou por meio de representante legal.</p>

<p>Outras informações e esclarecimentos podem ser obtidos junto à Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural pelo e-mail sdr@caucaia.ce.gov.br ou presencialmente na sede da SDR, localizada na Rua Coronel Correia, nº 2214, Centro de Caucaia.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2194/prefeitura-de-caucaia-promove-leil-o-p-blico-de-an">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2194/Capa2194.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2194/Capa2194.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia promove leilão público de animais apreendidos no dia 4 de fevereiro</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia promove leilão público de animais apreendidos no dia 4 de fevereiro</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>