<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 28/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 19:23:23 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza inaugura primeira Escola Municipal de Tempo Integral da nova gestão na Granja Portugal</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-primeira-escola-municipal-de-tempo-integral-da-nova-gestao-na-granja-portugal</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260228-b7fc950b15f6</guid>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 14:54:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza inaugura primeira Escola Municipal de Tempo Integral da nova gestão na Granja Portugal - Sábado, 28 Fevereiro 2026 14:54</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/image%20(4).jpg" alt="FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza inaugura primeira Escola Municipal de Tempo Integral da nova gest" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Esta é a primeira EMTI inaugurada pela atual gestão e tem capacidade para atender 420 alunos, do 6º ao 9º ano do Ensino Fundamental (Fotos: Beatriz Boblitz)" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2280226 emti (2).jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Esta é a primeira EMTI inaugurada pela atual gestão e tem capacidade para atender 420 alunos, do 6º ao 9º ano do Ensino Fundamental (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, acompanhado do ministro da Educação, Camilo Santana, e do governador do Ceará, Elmano de Freitas, inaugurou, neste sábado (28/2), a Escola Municipal de Tempo Integral (EMTI) Francimar Mangueira, no bairro Granja Portugal.</p>
<p>Durante o evento, o Governo Federal também deu autorização para a construção de dois novos campi do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE) em Fortaleza, um em Messejana e outro no bairro São Gerardo.</p>
<p><strong>EMTI Francimar Mangueira</strong></p>
<p>Esta é a primeira EMTI inaugurada pela atual gestão e tem capacidade para atender 420 alunos, do 6º ao 9º ano do Ensino Fundamental.</p>
<p>Com investimento de mais de R$ 10 milhões, dividido entre a Prefeitura de Fortaleza e o Governo Federal, por meio do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), a iniciativa integra o Plano Fortaleza Inclusiva e faz parte do FORtaleCE, programa que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo para o desenvolvimento da capital.</p>
<p>Durante o evento, Evandro celebrou a parceria entre os governos Federal e Estadual e destacou que a cooperação será ampliada. Ainda neste ano, deverão ser realizadas ordens de serviço para 22 creches: dez com recursos da União e 12 pelo Governo do Estado.</p>
<p>“É um prazer enorme estarmos aqui realizando mais uma entrega para a educação do nosso município: uma Escola Municipal de Tempo Integral, fruto de uma importante parceria com o Governo Federal e com o Governo do Estado. Essa cooperação tem sido fundamental para que possamos alcançar grandes resultados na educação de Fortaleza”, afirmou o prefeito.</p>
<p>“Além desta escola, teremos dez creches com ordens de serviço autorizadas pelo Governo Federal aqui no município de Fortaleza. O Governo do Estado também está viabilizando outras 12 creches, que, em breve, terão suas obras iniciadas”, concluiu Evandro.</p>
<p>O ministro Camilo Santana também celebrou a parceria entre as esferas municipal, estadual e federal na requalificação da educação em Fortaleza e destacou que a ampliação das escolas de tempo integral é prioridade nacional.</p>
<p>“É uma escola de tempo integral bonita, climatizada, verticalizada e equipada com o que há de melhor para acolher nossas crianças aqui no município de Fortaleza. Fazemos parte de uma política comprometida com a educação, que reúne a Prefeitura de Fortaleza, o governador Elmano e o presidente Lula , que quer ampliar o modelo de escola de tempo integral em todo o país”, afirmou.</p>
<p>“Esse é o melhor modelo educacional, não apenas no Brasil, mas no mundo. Quando a criança passa o dia na escola, tem acesso à boa alimentação, pratica esporte, participa de atividades complementares e amplia suas oportunidades de aprendizagem e desenvolvimento”, concluiu Camilo.</p>
<p>O governador Elmano de Freitas destacou que a inauguração da nova EMTI na Granja Portugal representa não apenas nova infraestrutura para o bairro, mas a valorização das pessoas da comunidade, ampliando oportunidades e promovendo dignidade.</p>
<p>“Eu considero que hoje é uma conquista muito importante para a Grande Lisboa e para o Grande Bom Jardim. A partir de agora, os jovens e as crianças dessa comunidade vão passar o dia inteiro na escola, em um ambiente de aprendizado, proteção e desenvolvimento. O que o povo da Grande Lisboa queria, e agora está recebendo, é a sua escola de tempo integral. Isso representa dignidade, oportunidade e futuro”, afirmou.</p>
<p>“Agora é hora de trabalhar ainda mais para realizar entregas como a que estamos fazendo hoje, porque é isso que o nosso povo quer: compromisso, resultado e transformação na vida das pessoas”, concluiu Elmano.</p>
<p><strong>Nova rotina</strong></p>
<p>A EMTI Francimar Mangueira conta com 12 salas de aula, sala de inovação tecnológica, três laboratórios, biblioteca, cozinha, refeitório e auditório. A unidade dispõe ainda de pátio com projeto paisagístico e ginásio com quadra poliesportiva coberta.</p>
<figure><img alt="A aluna Hayla Facundo, do 7º ano, faz parte da primeira turma matriculada na nova escola. Esta é sua primeira experiência no ensino em tempo integral (Foto: Kiko Silva)" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2280226 emti (1).jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A aluna Hayla Facundo, do 7º ano, faz parte da primeira turma matriculada na nova escola. Esta é sua primeira experiência no ensino em tempo integral (Foto: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>A aluna Hayla Facundo, do 7º ano, faz parte da primeira turma matriculada na nova escola. Esta é sua primeira experiência no ensino em tempo integral.</p>
<p>“Estou gostando. O bom é que a gente passa mais tempo aprendendo, participa de outras atividades e também convive mais com os colegas. A parte mais difícil é justamente se adaptar ao novo ritmo e ficar o dia todo na escola, mas, com o tempo, a gente vai se acostumando”, relatou.</p>
<p>Como destacou o diretor da EMTI, professor Santos Ferreira, o principal diferencial do tempo integral é unir estrutura de qualidade a um projeto pedagógico que permita aos alunos desenvolverem suas potencialidades, valorizando atividades extracurriculares e o protagonismo juvenil.</p>
<p>“A escola de tempo integral, com educação integral, oferece uma formação mais completa. Além das disciplinas da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), os alunos participam de disciplinas eletivas e complementares”, explicou.</p>
<p>“Aqui trabalhamos muito o protagonismo juvenil, o projeto de vida e as perspectivas para o futuro. Também ofertamos atividades voltadas para inclusão digital e outras que dialogam com a realidade da comunidade onde os estudantes estão inseridos”, concluiu.</p>
<p><strong>Novos campi do IFCE em Fortaleza</strong></p>
<p>Durante o evento, Camilo Santana também assinou as ordens de serviço para a construção de dois novos campi do IFCE em Fortaleza: um na Avenida Bezerra de Menezes, no bairro São Gerardo, e outro em Messejana, na Avenida Washington Soares.</p>
<figure><img alt="Durante o evento, o Governo Federal também autorizou o início da construção de dois campi do IFCE em Fortaleza, um em Messejana e outro no São Gerardo" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2280226 emti (3).jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Durante o evento, o Governo Federal também autorizou o início da construção de dois campi do IFCE em Fortaleza, um em Messejana e outro no São Gerardo</figcaption></figure>
<p>As unidades fazem parte do conjunto de seis novos campi anunciados pelo Governo Federal em outubro de 2024, dentro do Novo Plano de Aceleração do Crescimento (Novo PAC).</p>
<p>Além das unidades na Capital, o Governo Federal construirá novos campi do IFCE nos municípios de Mauriti, Campos Sales e Lavras da Mangabeira, com investimento estimado em R$ 150 milhões em todas as unidades. Quando estiverem em funcionamento, os campi deverão ofertar 8,4 mil vagas, majoritariamente em cursos técnicos integrados ao ensino médio</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-primeira-escola-municipal-de-tempo-integral-da-nova-gestao-na-granja-portugal" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/image%20(4).jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/image%20(4).jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza inaugura primeira Escola Municipal de Tempo Integral da nova gest</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>