<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Passagem dos ônibus urbanos do Rio vai subir para R$ 5 no domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/passagem-dos-onibus-urbanos-do-rio-vai-subir-para-r-5-no-domingo</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/passagem-dos-onibus-urbanos-do-rio-vai-subir-para-r-5-no-domingo#1000</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A passagem de ônibus urbanos da cidade do Rio de Janeiro vai subir de R$ 4,70 para R$ 5 a partir do próximo domingo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/W9n6am90jS19EeXHG6HARx9hx1o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/30/_mg_2476_0.jpg?itok=Zcw3RDVa&quot; alt=&quot;Passagem dos ônibus urbanos do Rio vai subir para R$ 5 no domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A passagem de ônibus urbanos da cidade do Rio de Janeiro vai subir de R$ 4,70 para R$ 5 a partir do próximo domingo (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto foi publicado pelo prefeito Eduardo Paes no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento de R$ 0,30 representa um reajuste de cerca de 6% na tarifa do transporte coletivo. O novo valor também vai incidir sobre outros meios de transporte, como os BRTs e VLTs, além das vans e os chamados &quot;cabritinhos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço da passagem também será atualizado para passageiros que utilizam Bilhete Único Carioca. De acordo com o decreto, a revisão tarifária segue parâmetros previstos na legislação municipal e em acordos judiciais firmados entre a prefeitura, o Ministério Público e os consórcios que operam o sistema, que são: o Intersul, Transcarioca, Internorte e Santa Cruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de o usuário pagar R$ 5 pela tarifa, os consórcios serão remuneradas em R$ 6,60. O subsídio a ser pago pela prefeitura é calculado considerando a remuneração por quilômetro rodado dos ônibus no município do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guinness reconhece réveillon do Rio como o maior no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/passagem-dos-onibus-urbanos-do-rio-vai-subir-para-r-5-no-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A passagem de ônibus urbanos da cidade do Rio de Janeiro vai subir de R$ 4,70 para R$ 5 a partir do próximo domingo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 21:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 21:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 21:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 21:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/W9n6am90jS19EeXHG6HARx9hx1o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/30/_mg_2476_0.jpg?itok=Zcw3RDVa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes pede que Filipe Martins explique uso de rede social</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-pede-que-filipe-martins-explique-uso-de-rede-social</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-pede-que-filipe-martins-explique-uso-de-rede-social#1001</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou que a defesa de Filipe Martins, ex-assessor do ex-presidente Jair Bolso...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WWoFLxtRNxIR37ERfoK8Bzcj_b8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/27/captura-de-tela-2025-03-31-132421_4.jpeg?itok=EtE1k6De&quot; alt=&quot;Moraes pede que Filipe Martins explique uso de rede social&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou que a defesa de Filipe Martins, ex-assessor do ex-presidente Jair Bolsonaro, se manifeste sobre um possível descumprimento de medidas cautelares impostas ao réu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que foi condenado à pena de 21 anos de prisão por participação na trama golpista e, atualmente, está em prisão domiciliar. A decisão de Moraes foi publicada nesta segunda-feira (29), e o prazo fixado para a manifestação dos advogados é de 24 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o ministro informou que foi juntadaaos autos a notícia de que Martins teria utilizado a rede social LinkedIn para a busca de perfis de terceiros, prática vedada pelo magistrado no regime de prisão domiciliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de não poder usar redes sociais próprias ou de terceiros, outras medidas cautelares da prisão domiciliar incluem, por exemplo, proibição de comunicar-se com os demais investigados, entrega de todos os passaportes e suspensão imediata de quaisquer documentos de porte de arma de fogo em nome do réu. Se descumpridas, as medidas podem levar à decretação de detenção preventiva em unidade prisional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Martins ainda não está cumprindo a pena porque o acórdão condenatório emitido pela Primeira Turma do STF está pendente de publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, Moraes havia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Martins e mais nove condenados. As prisões domiciliares foram determinadas para evitar novas fugas. Isso porque, na sexta-feira (26), o ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) Silvinei Vasques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por autoridades locais após fugir para o Paraguaie tentar embarcar para El Salvador com passaporte falso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entendimento de Moraes, há uma estratégia dos condenados pelos atos golpistas para fugir do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guinness reconhece réveillon do Rio como o maior no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passagem dos ônibus urbanos do Rio vai subir para R$ 5 no domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes pede que Filipe Martins explique uso de rede social&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TST diz que greve nos Correios não é abusiva, mas autoriza desconto&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-pede-que-filipe-martins-explique-uso-de-rede-social&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou que a defesa de Filipe Martins, ex-assessor do ex-presidente Jair Bolso...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 21:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 21:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 21:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 21:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WWoFLxtRNxIR37ERfoK8Bzcj_b8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/27/captura-de-tela-2025-03-31-132421_4.jpeg?itok=EtE1k6De</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TST diz que greve nos Correios não é abusiva, mas autoriza desconto</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/tst-diz-que-greve-nos-correios-nao-e-abusiva-mas-autoriza-desconto</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/tst-diz-que-greve-nos-correios-nao-e-abusiva-mas-autoriza-desconto#1002</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Tribunal Superior do Trabalho (TST) julgou como não abusiva a greve dos trabalhadores dos Correios, que ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/d1WY4qb11rzWIB2z1BLtCO6gJW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6168.jpg?itok=4Vz4whMJ&quot; alt=&quot;TST diz que greve nos Correios não é abusiva, mas autoriza desconto&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal Superior do Trabalho (TST) julgou como não abusiva a greve dos trabalhadores dos Correios, que completou duas semanas, nesta terça-feira (30), e manteve a validade das cláusulas pré-existentes no Acordo Coletivo de Trabalho (ACT) da categoria do ano anterior (2024/2025), incluindo a determinação de reajuste de 5,10% sobre os salários, com base na inflação do período de um ano até a data-base&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os termos foram definidos pela ministra relatora do processo, Kátia Magalhães Arruda, quefoi acompanhada pela maioria dos demais ministros da Seção Especializada de Dissídios Coletivos (SDC) da Corte trabalhista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da declaração de legalidade do movimento paredista, trabalhadores que paralisaram as atividades terão as faltas descontadas nos salários, em valores que serão divididos em três parcelas mensais, sucessivas e iguais, apurados de forma individualizada em relação à cada empregado. A greve foi deflagrada o dia 16 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão encerrou o julgamento do dissídio coletivo da categoria, pondo fim a uma campanha salarial cuja data-base (referência para os reajustes) estava fixada no 1º de agosto. Com o fim do julgamento, os trabalhadores devem retomar o trabalho normalmente nesta quarta-feira (31).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, a relatora já havia determinado que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;80% do efetivo dos Correios fosse mantido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, dado o caráter essencial do serviço postal. A greve estava concentrada em nove estados: Ceará, Paraíba, Mato Grosso, Minas Gerais, Rio de Janeiro, São Paulo, Paraná, Santa Catarina e Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mobilização dos trabalhadores dos Correios ocorre em meio a um momento delicado nas finanças da estatal, que acumula déficits bilionários. Ontem, a empresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para fechar até 6 mil agências e demitir cerca de 15 mil empregados. A companhia, cujo capital é 100% público, estuda ainda um aporte de R$ 12 bilhões por meio de linhas de crédito abertas nos maiores bancos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O resultado reflete aquilo que nós vínhamos trabalhando, cobrando da empresa, e retratamos tudo isso aqui dentro do TST, que é a garantia dos nossos direitos, com a garantia da reposição salarial. Claro que não tivemos, na plenitude, tudo que esperávamos, mas foi um julgamento que retrata a expectativa da categoria. Passamos os últimos 16 dias dizendo que a categoria não é responsável por essa crise&quot;, afirmou Emerson Marinho, secretário-geral da Federação Nacional dos Trabalhadores em Empresas de Correios e Telégrafos e Similares (Fentect),uma das lideranças à frente da negociação com a direção dos Correios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a empresa não se manifestou sobre o julgamento do TST até o fechamento da reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manutenção das cláusulas pré-existentes no acordo coletivo de trabalho anterior vai vigorar por um ano, na forma de uma sentença normativa do TST, até a data-base de 1º de agosto. Depois disso, no entanto, elas deixarão de valer e entidades sindicais e empresa deverão negociar do zero, a partir de 2026. Esse cenário pode favorecer a intenção da direção da empresa de flexibilizar contratos de trabalho, com redução de benefícios como forma de cortar ainda mais despesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guinness reconhece réveillon do Rio como o maior no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/tst-diz-que-greve-nos-correios-nao-e-abusiva-mas-autoriza-desconto&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Tribunal Superior do Trabalho (TST) julgou como não abusiva a greve dos trabalhadores dos Correios, que ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 20:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 20:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 20:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 20:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/d1WY4qb11rzWIB2z1BLtCO6gJW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6168.jpg?itok=4Vz4whMJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Copacabana já vive clima de expectativa para a festa da virada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/copacabana-ja-vive-clime-de-expectativa-para-festa-da-virada</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/copacabana-ja-vive-clime-de-expectativa-para-festa-da-virada#1003</guid>
      <description>Poucas horas antes da virada do ano, a praia de Copacabana já respira expectativa. Considerada uma das maiores celebrações de Ano Novo do planeta, e ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SuxwqD9EX3RwFhmpLOnDBqCzTvk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/30/_rbr3157.jpg?itok=Q2tDHW1O&quot; alt=&quot;Copacabana já vive clima de expectativa para a festa da virada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poucas horas antes da virada do ano, a praia de Copacabana já respira expectativa. Considerada uma das maiores celebrações de Ano Novo do planeta, e agora oficialmente reconhecida, o Rio de Janeiro mobiliza cariocas, turistas e uma ampla operação de infraestrutura, segurança e programação cultural espalhada por toda a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã da terça-feira (30), o Rio de Janeiro recebeu o título de maior réveillon do mundo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O certificado foi entregue ao prefeito Eduardo Paes, no palco principal de Copacabana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na orla, a movimentação intensa já chama a atenção de quem passa pelo bairro. A professora aposentada Márcia Matos e o marido, ambos moradoras da Barra Olímpica, foram até a praia para acompanhar os preparativos. “Viemos ver a organização e acredito que vai ser um réveillon bem bonito. A gente não gosta de muita aglomeração, mas torce para que tudo dê certo”, disse Márcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empresário Antônio Francisco Viana veio do Acre com a família para passar a virada de 2025 para 2026 em Copacabana. “É a primeira vez no réveillon, embora eu já tenha vindo ao Rio várias vezes. É uma cidade linda e hospitaleira. Nunca tive problemas aqui, só agradeço a receptividade do povo carioca”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a médica Sâmela Talisa Meireles, que hoje mora no Rio por causa do programa Mais Médicos, descreveu a experiência como um sonho. “Nunca imaginei morar aqui. Foi uma mudança radical, mas hoje me sinto mais adaptada. O Rio é realmente a Cidade Maravilhosa e será meu primeiro ano novo aqui.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turistas estrangeiros também reforçam o clima cosmopolita da festa. Kane Dyson, eletricista inglês de Nottingham, contou que decidiu vir após assistir a vídeos do réveillon do ano passado. “Parecia incrível. Agora esperamos que corresponda a tudo o que imaginamos.” O amigo Thomas Turner foi além: “Minhas expectativas já foram superadas. Com certeza quero voltar e conhecer mais do Brasil.” Para Brandon, também de Nottingham, a diferença em relação à Europa é clara: “Lá faz frio e ficamos em pubs. Aqui é verão, mar, energia ao ar livre. A vibração é muito melhor.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O réveillon acontece em um ano de recordes para o turismo internacional. Em outubro, o Rio atingiu 1,8 milhão de turistas estrangeiros, com destaque para visitantes da Argentina, Chile, Estados Unidos, Uruguai e França. O fluxo contribuiu para que o Brasil ultrapassasse 9 milhões de turistas internacionais em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O réveillon carioca contará com 13 palcos e 70 atrações. A estimativa da prefeitura é de que cerca de 5 milhões de pessoas participem dos eventos na cidade, movimentando R$ 3,34 bilhões na economia local. Apenas em Copacabana, os 4,5 quilômetros de orla devem receber mais de 2 milhões de pessoas na noite da virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da música, o público vai assistir a um espetáculo inédito de imagens. Um balé de 1,2 mil drones fará coreografias no céu, desenhando rostos, paisagens cariocas e frases simbólicas, em sincronia com o som espalhado por alto-falantes ao longo da orla. A queima de fogos também será histórica: 19 balsas lançarão fogos durante 12 minutos, a mais longa e volumosa exibição já realizada na praia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Copacabana, três palcos concentram a programação: na altura da Rua República do Peru, da Rua Anchieta (voltado para o Forte do Leme) e o principal, em frente ao Copacabana Palace, no Posto 2. É ali que se apresentam os principais nomes da noite, a partir das 20h, com Gilberto Gil e Ney Matogrosso, seguidos por Belo e Alcione. Após a virada, sobem ao palco João Gomes com Iza, o DJ Alok e, para encerrar, a escola de samba Beija-Flor de Nilópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros dez palcos estarão distribuídos por diferentes regiões da cidade, ampliando o alcance da festa e descentralizando a programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guinness reconhece réveillon do Rio como o maior no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/copacabana-ja-vive-clime-de-expectativa-para-festa-da-virada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Poucas horas antes da virada do ano, a praia de Copacabana já respira expectativa. Considerada uma das maiores celebrações de Ano Novo do planeta, e ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 20:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 20:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 20:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 20:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SuxwqD9EX3RwFhmpLOnDBqCzTvk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/30/_rbr3157.jpg?itok=Q2tDHW1O</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mais de 71 mil mulheres foram vítimas de violência no RJ em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/mais-de-71-mil-mulheres-foram-vitimas-de-violencia-no-rj-em-2025</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/mais-de-71-mil-mulheres-foram-vitimas-de-violencia-no-rj-em-2025#1004</guid>
      <description>O Tribunal de Justiça registrou 71.762 novos casos de violência doméstica de janeiro a novembro de 2025 no estado do Rio de Janeiro. As estatísticas ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/659Am_dW7sY4d5Gr0dGlEWlBi7s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/silhuetas-a-de-maos-aterrorizantes-no-estudio_0.jpg?itok=8yI-UQ27&quot; alt=&quot;Mais de 71 mil mulheres foram vítimas de violência no RJ em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça registrou 71.762 novos casos de violência doméstica de janeiro a novembro de 2025 no estado do Rio de Janeiro. As estatísticas de anos anteriores apontam que os casos tendem a aumentar durante as festas de fim de ano. Diante desse cenário, foram reforçadas estruturas de acolhimento e atendimento às vítimas para garantir serviços essenciais mesmo durante o recesso judiciário, que começou em 20 de dezembro e vai até 6 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que fazer em caso de violência doméstica?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de urgência, a vítima deve ligar para a Polícia Militar pelo número 190, para que uma viatura vá até o local, ou para a Central de Atendimento à Mulher pelo telefone 180. Esses serviços funcionam 24 horaspor dia. A mulher também pode fazer o registro de ocorrência nas Delegacias Especiais de Atendimento à Mulher (Deams) ou na Polícia Civil pelo número 197 ou on-line.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Observatório de Violência contra a Mulher da Justiça do Rio destaca que a medida protetiva deve ser solicitada quando a vítima for agredida fisicamente, ameaçada ou obrigada a manter relação sexual contra a sua vontade. E ainda se teve seu dinheiro, cartão de banco ou celular tomados pelo agressor ou se ele teve outras atitudes que sejam consideradas violentas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a coordenadora Estadual da Mulher em Situação de Violência Doméstica e Familiar (Coem), desembargadora Adriana Ramos de Mello, a atuação do TJRJ durante as festas de fim de ano reforça a importância do combate contínuo à violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Toda mulher tem direito a atendimento imediato e humanizado. A violência doméstica não é problema privado; é questão de direitos humanos e de responsabilidade social. Durante o recesso, o TJRJ funciona em regime de plantão, conforme diretrizes da Administração Superior. Embora haja redução da equipe, os serviços de acolhimento permanecem em funcionamento em busca de uma resposta rápida às situações urgentes”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os serviços disponibilizados pelo TJRJ, estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Aplicativo Maria da Penha Virtual, que permite a solicitação de medidas protetivas de urgência por celular de forma ágil e segura por meio de um formulário, sem precisar ir até uma delegacia (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Central Judiciária de Abrigamento Provisório (Cejuvida), que acolhe as vítimas e, se necessário, as encaminha para abrigos sigilosos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Projeto Violeta, que promove a garantia da segurança e da proteção às mulheres que estão com a integridade física e a vida em risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guinness reconhece réveillon do Rio como o maior no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passagem dos ônibus urbanos do Rio vai subir para R$ 5 no domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes pede que Filipe Martins explique uso de rede social&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/mais-de-71-mil-mulheres-foram-vitimas-de-violencia-no-rj-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal de Justiça registrou 71.762 novos casos de violência doméstica de janeiro a novembro de 2025 no estado do Rio de Janeiro. As estatísticas ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 19:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 19:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 19:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 19:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/659Am_dW7sY4d5Gr0dGlEWlBi7s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/silhuetas-a-de-maos-aterrorizantes-no-estudio_0.jpg?itok=8yI-UQ27</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Marinha emite alerta de ressaca para o litoral do Rio no réveillon</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/marinha-emite-alerta-de-ressaca-para-o-litoral-do-rio-no-reveillon</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/marinha-emite-alerta-de-ressaca-para-o-litoral-do-rio-no-reveillon#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Marinha do Brasil emitiu um aviso de ressaca para a orla do Rio de Janeiro, com início às 12h desta quarta-feira (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zmfIfIOVLMN-Wgo_7tXdAxY7-50=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/30/_d6a4197-2.jpg?itok=o8Vt856y&quot; alt=&quot;Marinha emite alerta de ressaca para o litoral do Rio no réveillon&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Marinha do Brasil emitiu um aviso de ressaca para a orla do Rio de Janeiro, com início às 12h desta quarta-feira (31) e previsão de término às 6h de quinta-feira (1° de janeiro). As ondas podem atingir de 2,5 metros de altura, oferecendorisco para banhistas e embarcações de pequeno porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ressaca é um fenômeno que aumenta a agitação do mar, com possibilidade de formação de fortes correntes e valas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ondas podem avançar sobre a orla e ciclovias, por isso é recomendável evitar o mar no período de vigência do alerta e seguir orientações de segurança da Marinha e do Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja dica de segurança para banhistas durante o período de ressaca:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evite banho de mar e a prática de esportes aquáticos em áreas com condições de ressaca;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não permaneça em mirantes na orla ou em locais próximos ao mar durante o período do aviso;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os frequentadores de praias devem seguir rigorosamente as orientações das equipes do Corpo de Bombeiros;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pescadores devem evitar navegar enquanto a ressaca estiver ativa;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evite pedalar de bicicleta na orla se as ondas estiverem alcançando a ciclovia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de acidentes no mar, não tente resgatar vítimas por conta própria. Acione imediatamente o Corpo de Bombeiros pelo telefone 193;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esteja atento aos avisos e tome precauções para garantir sua segurança e a dos outros na orla do Rio de Janeiro nos próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guinness reconhece réveillon do Rio como o maior no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/marinha-emite-alerta-de-ressaca-para-o-litoral-do-rio-no-reveillon&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Marinha do Brasil emitiu um aviso de ressaca para a orla do Rio de Janeiro, com início às 12h desta quarta-feira (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 19:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 19:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 19:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 19:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zmfIfIOVLMN-Wgo_7tXdAxY7-50=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/30/_d6a4197-2.jpg?itok=o8Vt856y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Gabi Guimarães é segunda melhor jogadora de vôlei do mundo em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/gabi-guimaraes-e-segunda-melhor-jogadora-de-volei-do-mundo-em-2025</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/gabi-guimaraes-e-segunda-melhor-jogadora-de-volei-do-mundo-em-2025#1006</guid>
      <description>© Reprodução Instagram/Gabi Guimarães 10
Capitã da seleção brasileira de vôlei, Gabi Guimarães foi escolhida a segunda melhor jogadora de 2025 pela F...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5pz7plnBJBQrpu2qVUOa27B67TE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/30/gabi_guimaraes_selecao_volei.jpg?itok=V1Crnbnx&quot; alt=&quot;Gabi Guimarães é segunda melhor jogadora de vôlei do mundo em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução Instagram/Gabi Guimarães 10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capitã da seleção brasileira de vôlei, Gabi Guimarães foi escolhida a segunda melhor jogadora de 2025 pela Federação Internacional (Volleyball Word). Atualmente no clube italiano Conegliano, a ponteira foi anunciada nesta terça-feira (30), três dias após a entidade eleger a compatriota Julia Kudiess, central da seleção, a quinta melhor atleta do mundo. A lista será concluída na quarta (31) com o anúncio da número 1 da temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em postagem nas redes sociais, a Volleyball Word ressalta a excelência de Gabi nas competições, tanto pelo clube quanto na Amarelinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Adorada pelos fãs, respeitada pelas adversárias e referência para todas as companheiras de equipe, Gabi personifica a ponteira moderna. Passando, defendendo, atacando, liderando, a Miss Tudo faz tudo. A filha do deus do vôlei”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Volleyball World (@volleyballworld)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ponteira é enaltecida por sua liderança, equilíbrio, inteligência e consistência em quadra. A entidade também destaca o desempenho de Gabi em competições internacionais: “seu impacto foi igualmente constante, ancorando sua seleção com compostura, versatilidade e garra”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A temporada 2024/2025 foi da segunda de Gabi no Conegliano. A brasileira conquistou três títulos com o clube: a Liga italiana de vôlei – em que foi eleita MVP (sigla em inglês para jogadora mais valiosa) –, a Liga dos Campeões, que lhe rendeu os prêmios de melhor ponteira e melhor recepção, e também a Copa da Itália. No Mundial de Clubes, Gabi foi vice-campeã com o Conegliano, e também foi escolhida a melhor ponteira da competição. À frente da Amarelinha, a jogadora faturou a prata na Ligas das Nações e bronze no Mundial – em ambas as competições também sobressaiu como melhor ponteira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guinness reconhece réveillon do Rio como o maior no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/gabi-guimaraes-e-segunda-melhor-jogadora-de-volei-do-mundo-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução Instagram/Gabi Guimarães 10
Capitã da seleção brasileira de vôlei, Gabi Guimarães foi escolhida a segunda melhor jogadora de 2025 pela F...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 19:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 19:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 19:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 19:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5pz7plnBJBQrpu2qVUOa27B67TE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/30/gabi_guimaraes_selecao_volei.jpg?itok=V1Crnbnx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara publica edital de concurso público com inscrições em janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2025-12/camara-publica-edital-de-concurso-publico-com-inscricoes-em-janeiro</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2025-12/camara-publica-edital-de-concurso-publico-com-inscricoes-em-janeiro#1007</guid>
      <description>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
A Câmara dos Deputados publicou, nesta terça-feira (30), edital de concurso público para preencher 70 vagas imediat...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rTiXX81k-TFxlY-DkLu1Ro8Rx2o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856707_dae881c646_o.jpg?itok=ibBeKR43&quot; alt=&quot;Câmara publica edital de concurso público com inscrições em janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Joel Rodrigues/Agência Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara dos Deputados publicou, nesta terça-feira (30), edital de concurso público para preencher 70 vagas imediatas e outras 70 para cadastro reserva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os salários iniciais são de R$ 21 mil ou R$ 30 mil para uma jornada de 40 horas semanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados podem se inscrever a partir da segunda-feira (5) até o dia 26 de janeiro. As provas objetivas e discursivas estão marcadas para ocorrer no dia 8 de março de 2026 em todas as capitais do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas são para os cargos de Analista Legislativo - especialidade Processo Legislativo e Gestão; e Técnico Legislativo – especialidade Assistente Legislativo e Administrativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos os cargos são para nível superior, sendo aceito qualquer diploma de conclusão de curso de graduação em qualquer área de formação, desde que a instituição de ensino seja reconhecida pelo Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cargo de analista legislativo – que tem o salário maior de R$ 30.853,99 mensais – conta com 35 vagas imediatas e 35 e cadastro reserva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das 35 vagas, são 22 para ampla concorrência, nove vagas para pessoas pardas e pretas, duas vagas para pessoas com deficiência (PCD), além de uma vaga para pessoa indígena e uma para pessoa quilombola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cargo de técnico legislativo – que tem salário de R$ 21.008,19 mensais – também tem 35 vagas imediatas e outras 35 de cadastro reserva, com as mesmas cotas para pessoas negras (pretas e pardas), PCDs, indígenas e quilombolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições podem ser feitas, no período previsto, por meio do seguinte endereço eletrônico:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.cebraspe.org.br/concursos/cd_25_ns&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados podem acessar a íntegra do edital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;das 10h00 do dia 05/01/2026 às 18h00 do dia 26/1/2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data final para pagamento das inscrições:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data das provas objetivas e discursivas:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2025-12/camara-publica-edital-de-concurso-publico-com-inscricoes-em-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
A Câmara dos Deputados publicou, nesta terça-feira (30), edital de concurso público para preencher 70 vagas imediat...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 18:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 18:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 18:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 18:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rTiXX81k-TFxlY-DkLu1Ro8Rx2o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856707_dae881c646_o.jpg?itok=ibBeKR43</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Número de homicídios, estupros e latrocínios diminui em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/sp-registra-queda-de-homicidios-estupros-e-latrocinios-em-novembro</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/sp-registra-queda-de-homicidios-estupros-e-latrocinios-em-novembro#1008</guid>
      <description>No mês de novembro, o estado de São Paulo registrou queda no número de homicídios dolosos (intencionais), latrocínios (roubos seguidos de morte) e es...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2eCywkBKVjiHKCaf3FuSpbIbUMQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/28/pmsp2_copiar.jpg?itok=2oNd6Mrc&quot; alt=&quot;Número de homicídios, estupros e latrocínios diminui em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de novembro, o estado de São Paulo registrou queda no número de homicídios dolosos (intencionais), latrocínios (roubos seguidos de morte) e estupros na comparação com o mesmo mês do ano passado. Os dados foram divulgados na tarde de hoje (30) pela Secretaria de Segurança Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de homicídios dolosos passou de 214 casos no ano passado para 186 ocorrências em novembro deste ano, queda de 13%. Já os latrocínios passaram de 16 para 11 casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a secretaria, no acumulado do ano, entre janeiro e novembro, foram registrados 2.194 homicídios dolosos e 120 latrocínios, menor patamar dos últimos 25 anos para o período&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estupros somaram 1.157 ocorrências em novembro, sete ocorrências a menos do que em 2024. Entre janeiro e novembro, o indicador teve redução de 128 casos, passando de 13.483 casos em 2024 para 13.355 registros neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O combate a crimes de tão elevada gravidade é pauta permanente da Polícia Civil, que tem aprimorado os mecanismos de ação, seja pelo acolhimento das vítimas por equipes especializadas, com atenção contínua à capacitação dos policiais, seja pelo oferecimento de ambientes humanizados nas delegacias, de maneira a acolher e preservar a vítima”, disse, em nota, a delegada Cristiane Braga, coordenadora das Delegacias de Defesa da Mulher (DDMs).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto aos feminicídios, que é o homicídio de uma mulher cometido em razão dogênero, 26 casos foram registrados em todo o estado paulista durante o mês de novembro. Só na capital paulista, foram cinco casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã de hoje, a Polícia Civil deflagrou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para prender agressores de mulheres. Duranteaaçãoforam 233 pessoas em todo o estado, envolvidas em crimes de violência doméstica e familiar contra mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa operação tem grande valia e resultado porque, quando nós tiramos de circulação um condenado por crime contra honra, injúria, calúnia ou vias de fato, estamos tirando de circulação um possível autor de um crime mais grave”, disse a delegada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O registro de roubo também apresentou queda em todo o estado durante o mês de novembro, passando de 14.737 ocorrências no ano passado para 11.386 neste ano, variação de 22,95%. Os furtos caíram 5,1%, passando de 46.304 casos para 43.911&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guinness reconhece réveillon do Rio como o maior no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passagem dos ônibus urbanos do Rio vai subir para R$ 5 no domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes pede que Filipe Martins explique uso de rede social&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/sp-registra-queda-de-homicidios-estupros-e-latrocinios-em-novembro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No mês de novembro, o estado de São Paulo registrou queda no número de homicídios dolosos (intencionais), latrocínios (roubos seguidos de morte) e es...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 18:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 18:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 18:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 18:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2eCywkBKVjiHKCaf3FuSpbIbUMQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/28/pmsp2_copiar.jpg?itok=2oNd6Mrc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bombeiros aprovam vistoria de balsas para fogos em Copacabana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bombeiros-aprovam-vistoria-de-balsas-para-fogos-em-copacabana</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bombeiros-aprovam-vistoria-de-balsas-para-fogos-em-copacabana#1009</guid>
      <description>O Corpo de Bombeiros concluiu, na manhã desta terça-feira (30), uma das etapas mais importantes da grande festa de réveillon nas praias do Rio, sendo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uRonV6tE_6b62dqpHDGcB_Npbq0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_divulgacao_fogos_copa_copy.jpg?itok=EYmDQoIZ&quot; alt=&quot;Bombeiros aprovam vistoria de balsas para fogos em Copacabana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros concluiu, na manhã desta terça-feira (30), uma das etapas mais importantes da grande festa de réveillon nas praias do Rio, sendo a principal delas em Copacabana, zona sul do Rio. Todas as balsas que serão utilizadas na tradicional queima de fogos da orla foram vistoriadas e aprovadas pela Diretoria-Geral de Diversões Públicas, do Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A vistoria rigorosa das balsas e toda a operação planejada demonstram o compromisso do governo com a proteção da população, dos turistas e com a excelência dos nossos bombeiros”, avaliou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os militares avaliaram critérios técnicos e de segurança, como estabilidade das balsas, posicionamento dos artefatos pirotécnicos, sistemas de acionamento, distanciamento da orla e cumprimento das normas de segurança exigidas para eventos de grande porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Durante a vistoria, foram analisados os principais itens de segurança, como o layout das estruturas, a quantidade, o tipo e o tamanho dos artefatos pirotécnicos, sempre em conformidade com o projeto previamente apresentado na parte documental. Ressaltamos que durante o espetáculo as balsas não vão contar com equipes a bordo e nem a presença de brigadistas e operadores”, disse o porta-voz da corporação, tenente-coronel Fábio Contreiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Contreiras, a operação funcionará de forma remota, conforme previsto no planejamento técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A prevenção e a resposta a incêndios também estarão garantidas por um rebocador de apoio, equipado com bomba de incêndio, posicionado estrategicamente para atuação imediata, caso necessário”, esclareceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A montagem da estrutura dos fogos possui Anotação de Responsabilidade Técnica (ART), emitida por engenheiro legalmente habilitado, assegurando que a instalação segue os critérios técnicos e de segurança exigidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação contou ainda com a participação de representantes da Capitania dos Portos, da Divisão de Fiscalização de Armas e Explosivos (DFAE) da Polícia Civil e da Empresa de Turismo do Rio (Riotur).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, 19 balsas serão distribuídas ao longo da orla de Copacabana, com quase o dobro do número de artefatos utilizados na virada de 2024. O espetáculo terá duração aproximada de 12 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As balsas, nas quais foram montados os fogos de artifício, devem deixar a Praia da Ribeira, na Ilha do Governador ainda na noite desta terça-feira (30) para serem posicionadas ao longo da orla de Copacabana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros vai empregar cerca de 1.500 militares na operação do réveillon, com o apoio de 360 viaturas, 250 embarcações, três aeronaves e 13 drones, além de dois grandes drones equipados com megafone, farol de busca de longo alcance e capacidade de voo em condições adversas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação terá ainda três Postos de Comando e Controle e 38 novos postos móveis de salvamento marítimo espalhados pelas principais praias do Estado do Rio. Em Copacabana, área de maior concentração de público, serão mobilizados 170 bombeiros, 20 postos de guarda-vidas e equipes médicas embarcadas em motos aquáticas, garantindo rapidez no atendimento em casos de salvamento de banhistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guinness reconhece réveillon do Rio como o maior no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bombeiros-aprovam-vistoria-de-balsas-para-fogos-em-copacabana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Corpo de Bombeiros concluiu, na manhã desta terça-feira (30), uma das etapas mais importantes da grande festa de réveillon nas praias do Rio, sendo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 18:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 18:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 18:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 18:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uRonV6tE_6b62dqpHDGcB_Npbq0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_divulgacao_fogos_copa_copy.jpg?itok=EYmDQoIZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
