<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:46:05 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Operação cumpre mandados de prisão contra agressores de mulheres em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/operacao-cumpre-mandados-de-prisao-contra-agressores-de-mulheres-em-sp</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:46:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/operacao-cumpre-mandados-de-prisao-contra-agressores-de-mulheres-em-sp#1000</guid>
      <description>A Polícia Civil de São Paulo realiza nesta terça-feira (30) a operação Ano Novo, Vida Nova para cumprir mandados de prisão relacionados a crimes de v...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rYaqDkqf1EZQh39ae8TsEP-VkGc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/31/policia-civil-sao-paulo.jpg?itok=hghzcIEI&quot; alt=&quot;Operação cumpre mandados de prisão contra agressores de mulheres em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil de São Paulo realiza nesta terça-feira (30) a operação Ano Novo, Vida Nova para cumprir mandados de prisão relacionados a crimes de violência doméstica e familiar contra a mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As prisões começaram ontem, quando foram executados 225 mandados de prisão em todo o estado, segundo a Secretaria da Segurança Pública de São Paulo (SSP-SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a operação, a corporação destacou 1,7 mil policiais civis e mais de mil viaturas distribuídas por todo o território paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação é coordenada com a Secretaria da Segurança Pública de São Paulo e a Secretaria de Políticas para a Mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É a resposta para os agressores que imaginavam que poderiam ficar na impunidade”, afirmou a delegada Cristiane Braga, coordenadora das Delegacias de Defesa da Mulher (DDMs) que estão atuando diretamente na operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das DDMs, a operação envolve todos os Departamentos de Polícia Judiciária do Interior e todas as seccionais do Departamento de Polícia Judiciária da Capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A prisão de agressores é uma medida fundamental para preservar vidas, garantir dignidade e demonstrar que o Estado atua de forma firme e coordenada contra a violência doméstica”, afirmou o secretário da Segurança Pública do estado, Osvaldo Nico Gonçalves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação conta ainda com o apoio da Secretaria de Políticas para a Mulher. A secretária da pasta, Adriana Liporoni, ressaltou o compromisso do estado em agir antes que a violência aconteça:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos encerrar o ano com mais vidas protegidas, porque cada agressor capturado significa mais uma família livre da violência.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime de feminicídio se caracteriza pelo homicídio de uma mulher cometido em razão do seu gênero, caracterizado por violência doméstica e familiar, menosprezo ou discriminação contra a condição feminina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É considerado a expressão máxima da violência de gênero e ocorre frequentemente como desfecho de um histórico de agressões, podendo ser motivado por ódio, inferiorização ou sentimento de posse sobre a vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, é considerado um crime hediondo e, quando tipificado como qualificador do homicídio, a pena é de reclusão de 12 a 30 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação ocorre em um contexto de aumento dos casos de feminicídios na capital. Em 2025, a cidade registrou o maior número para um ano desde que a série histórica foi iniciada, em abril de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de novembro, houve grande repercussão do atropelamento de Tainara Souza Santos, que foi arrastada, presa no veículo, por cerca de um quilômetro na Marginal Tietê. Na ocasião, a vítima teve as pernas severamente mutiladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela chegou a ser socorrida, passou por cirurgias, mas morreu na noite de 24 de dezembro, aos 31 anos, deixando dois filhos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/operacao-cumpre-mandados-de-prisao-contra-agressores-de-mulheres-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Civil de São Paulo realiza nesta terça-feira (30) a operação Ano Novo, Vida Nova para cumprir mandados de prisão relacionados a crimes de v...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 10:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 10:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 10:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 10:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rYaqDkqf1EZQh39ae8TsEP-VkGc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/31/policia-civil-sao-paulo.jpg?itok=hghzcIEI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Confira os feriados nacionais e pontos facultativos de 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/confira-os-feriados-nacionais-e-pontos-facultativos-de-2026</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:46:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/confira-os-feriados-nacionais-e-pontos-facultativos-de-2026#1001</guid>
      <description>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos publicou nesta terça-feira (30)
que estabelece feriados nacionais e pontos facultativos de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YcSD2SuzLlhjmMWeXZXtsHxPiyE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_1086.jpg?itok=vDoqhmDh&quot; alt=&quot;Confira os feriados nacionais e pontos facultativos de 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos publicou nesta terça-feira (30)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que estabelece feriados nacionais e pontos facultativos de 2026.Dos 10 feriados nacionais, apenas um cai no fim de semana – o da Proclamação da República, em 15 de novembro, um domingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As datas, segundo a publicação, devem ser observadas pelos órgãos e entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, sem comprometimento das atividades públicas consideradas como serviços essenciais à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista inclui dez feriados nacionais e nove pontos facultativos abrangendo datas tradicionais do calendário cívico e religioso brasileiro, além de períodos de organização do funcionamento administrativo, como carnaval e as vésperas de Natal e ano novo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria estabelece ainda que feriados em comemoração à data magna do estado, fixada em lei estadual, e os dias de início e término do ano do centenário de fundação do município, declarados em lei municipal, serão observados por repartições da administração pública federal direta, autárquica e fundacional nas respectivas localidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não será permitido aos órgãos e entidades integrantes do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal antecipar ponto facultativo em discordância com o que dispõe a portaria. Também está vedado adotar ponto facultativo estabelecido pela legislação estadual, municipal ou distrital, ressalvados os feriados em comemoração à data magna do estado.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira o calendário de feriados nacionais e pontos facultativos em 2026:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º de janeiro, Confraternização Universal (feriado nacional);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16 de fevereiro, carnaval (ponto facultativo);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17 de fevereiro, carnaval (ponto facultativo);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18 de fevereiro, Quarta-Feira de Cinzas (ponto facultativo até as 14h);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 de abril, Paixão de Cristo (feriado nacional);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20 de abril (ponto facultativo);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21 de abril, Tiradentes (feriado nacional);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º de maio, Dia Mundial do Trabalho (feriado nacional);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/confira-os-feriados-nacionais-e-pontos-facultativos-de-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos publicou nesta terça-feira (30)
que estabelece feriados nacionais e pontos facultativos de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 10:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 10:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 10:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 10:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YcSD2SuzLlhjmMWeXZXtsHxPiyE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_1086.jpg?itok=vDoqhmDh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PGR descarta ilicitude e arquiva pedido para investigar Moraes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/pgr-descarta-ilicitude-e-arquiva-pedido-para-investigar-moraes</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:46:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/pgr-descarta-ilicitude-e-arquiva-pedido-para-investigar-moraes#1002</guid>
      <description>© Antônio Cruz/ Agência Brasil/Arquivo
O procurador-geral da República, Paulo Gonet, decidiu arquivar o pedido para investigar o ministro do Supremo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_AZRB9OSXjc6FnvkK1dR60mJ-ck=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb0243.jpg?itok=uJHZYDHP&quot; alt=&quot;PGR descarta ilicitude e arquiva pedido para investigar Moraes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Antônio Cruz/ Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador-geral da República, Paulo Gonet, decidiu arquivar o pedido para investigar o ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moares e sua esposa, a advogada Viviane Barci de Moares, no caso do Banco Master. O despacho foi publicado no último sábado (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido de investigação foi feito pelo advogado Enio Martins Murad. Na representação, ele cita que, conforme divulgado pela mídia, Moraes teria mantido interlocução com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, em favor de interesses privados do Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado aponta, ainda, que a esposa do ministro mantinha contrato de serviços advocatícios com o banco para a defesa dos interesses da instituição financeira. Por fim, Murad suscita a prática dos crimes de tráfico de influência e de advocacia administrativa, além de violação aos princípios da administração pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao arquivar o pedido de investigação, Gonet cita “absoluta ausência de lastro probatório mínimo que sustente a acusação formulada”. “Veículos de imprensa não apresentaram elementos concretos ou indícios materiais que corroborem a tese de intimidação, permanecendo a narrativa no campo das suposições”, argumenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acrescenta que “a própria natureza da narrativa jornalística, ademais, impõe limitações intransponíveis à persecução estatal. O sigilo da fonte, garantia fundamental insculpida no texto constitucional, impede que a apuração avance sobre o detalhamento de relatos fornecidos por interlocutores anônimos, os quais constituem o único alicerce da notícia”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o procurador-geral, no que diz respeito ao contrato mencionado entre Viviane e o Banco Master, não se vislumbra, a priori, qualquer ilicitude que justifique intervenção. “Os relatos apresentados, portanto, são desprovidos de elementos informativos mínimos capazes de indicar a materialidade de ilícitos cíveis, penais ou administrativos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A representação fundamenta-se estritamente em matérias jornalísticas - fontes secundárias destituídas de confirmação probatória autônoma - e carece de diligências prévias que lhes confiram consistência jurídica”, concluiu Gonet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última terça-feira (23), Moraes afirmou que as reuniões que teve com Galípolo foram realizadas para tratar exclusivamente da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, aplicada pelo governo dos Estados Unidos contra o magistrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manifestação do ministro foi divulgada um dia após o jornal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;divulgar reportagem na qual afirma que Moraes teria defendido a aprovação da compra do Banco Master pelo Banco Regional de Brasília (BRB), instituição financeira pública ligada ao Governo do Distrito Federal, durante reuniões com Galípolo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As reuniões teriam ocorrido antes da decisão do Banco Central, que, no mês passado, decretou a liquidação do Master por suspeitas de fraude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação também levou à prisão preventiva do banqueiro Daniel Vorcaro, um dos sócios do banco. Dias depois, Vorcaro foi beneficiado por um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;concedido pela Justiça Federal, e responde às acusações em liberdade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/pgr-descarta-ilicitude-e-arquiva-pedido-para-investigar-moraes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Antônio Cruz/ Agência Brasil/Arquivo
O procurador-geral da República, Paulo Gonet, decidiu arquivar o pedido para investigar o ministro do Supremo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 10:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 10:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 10:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 10:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_AZRB9OSXjc6FnvkK1dR60mJ-ck=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb0243.jpg?itok=uJHZYDHP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Taxa de desemprego chega a 5,2%, a menor desde 2012</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/taxa-de-desemprego-chega-52-menor-desde-2012</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:46:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/taxa-de-desemprego-chega-52-menor-desde-2012#1003</guid>
      <description>A taxa de desemprego no trimestre encerrado em novembro ficou em 5,2%,
segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FhHCkkA2sxKc1-RSphckAZr-b6w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/0g0a8145.jpg?itok=Uh3UpzvJ&quot; alt=&quot;Taxa de desemprego chega a 5,2%, a menor desde 2012&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de desemprego no trimestre encerrado em novembro ficou em 5,2%,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trata-se da menor taxa de desocupação desde 2012,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;medida pela Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua(Pnad) Contínua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de setembro a novembro, 5,6 milhões de pessoas estavam desempregadas, o menor número de desocupados já registrado pela pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo da série histórica, o maior contingente de desocupados ocorreu no trimestre encerrado em março de 2021, auge da pandemia de covid-19, quando esse o indicador registrou 14,9 milhões de pessoas sem emprego formal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A menor desocupação da série histórica foi também, de acordo com o IBGE, acompanhada por um novo recorde no número de pessoas ocupadas no país: 103,2 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nível de ocupação, isto é, a proporção de pessoas com 14 anos ou mais de idade que estavam trabalhando, chegou ao maior percentual da série histórica da PNAD Contínua: 59,0%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita paga nesta terça (30) o lote residual do imposto de renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: PF ouve dono do Banco Master, diretor do BC e ex-presidente do BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obra de Sebastião Tapajós se torna manifestação da cultura nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação cumpre mandados de prisão contra agressores de mulheres em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os feriados nacionais e pontos facultativos de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR descarta ilicitude e arquiva pedido para investigar Moraes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taxa de desemprego chega a 5,2%, a menor desde 2012&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/taxa-de-desemprego-chega-52-menor-desde-2012&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A taxa de desemprego no trimestre encerrado em novembro ficou em 5,2%,
segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 09:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 09:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 09:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 09:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FhHCkkA2sxKc1-RSphckAZr-b6w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/0g0a8145.jpg?itok=Uh3UpzvJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Copacabana promete drones e queima de fogos mais longa na virada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/copacabana-promete-drones-e-queima-de-fogos-mais-longa-na-virada</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:46:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/copacabana-promete-drones-e-queima-de-fogos-mais-longa-na-virada#1004</guid>
      <description>O révellion da cidade do Rio de Janeiro contará com 13 palcos para shows com 70 atrações. A estimativa é que cerca de 5 milhões pessoas participem da...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QnEtLECMCYag0hDWmHaKMq9ugNw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/01/reveillon_2025.jpg?itok=TsZagKBz&quot; alt=&quot;Copacabana promete drones e queima de fogos mais longa na virada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O révellion da cidade do Rio de Janeiro contará com 13 palcos para shows com 70 atrações. A estimativa é que cerca de 5 milhões pessoas participem da festa e movimentem R$ 3,34 bilhões na economia carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas em Copacabana, os 4,5 quilômetros de extensão de praia deverão acolher mais de 2 milhões de pessoas na virada do ano. O público assistirá um espetáculo inédito de imagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a empresa que presta serviço à prefeitura do Rio de Janeiro no tradicional réveillon, um balé de 1,2 mil drones fará coreografias suspensas no ar para desenhar rostos, paisagens cariocas, e escrever frases no céu de Copacabana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da evolução dos pequenos robôs aéreos, a noite na praia será enfeitada com a mais longa e volumosa exibição pirotécnica:19 balsas lançarão fogos de artifício nos 12 primeiros minutos de 2026. A maior extensão de tempo já programada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alto-falantes espalhados na orla farão a trilha sonora para o show de imagens. Antes, eles servirão às apresentações que acontecerão em três palcos: um na altura da Rua República do Peru; outro na altura da Rua Anchieta, voltado para o Forte do Leme; e entre eles o palco na altura do Posto 2 (Copacabana Palace).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O palco do Copacabana Palace concentrará as principais atrações. Os shows começam às 20h com Gilberto Gil e Ney Matogrosso (convidado especial). Na sequência Belo e Alcione; João Gomes e Iza (convidada especial); DJ Alok e, por fim, a escola de samba Beija Flor (de Nilópolis).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros dez palcos estarão espalhados pela cidade, somando 70 atrações, conforme programação da prefeitura. A expectativa oficial é que todos os eventos da virada entretenham cerca de 5 milhões pessoas e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;movimentem R$ 3,34 bilhões na economia carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, o Rio de Janeiro atingiu o recorde de turistas estrangeiros (1,8 milhão de visitantes). Até aquele momento, a Argentina foi o principal país de origem, com 648.911 visitantes. O segundo pais emissor foi o Chile (303.341); seguido por Estados Unidos (174.163), Uruguai (85.948) e França (70.916).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números dos visitantes do Rio contribuíram para que o Brasil ultrapassasse o volume de 9 milhões de turistas estrangeiros no ano que termina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação na cidade:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h – Gilberto Gil + convidado especial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palco Samba Amstel(Copacabana):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2h – Feyjão convida Bloco da Preta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0h12 – Grupo Marcados Pagode Gospel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/copacabana-promete-drones-e-queima-de-fogos-mais-longa-na-virada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O révellion da cidade do Rio de Janeiro contará com 13 palcos para shows com 70 atrações. A estimativa é que cerca de 5 milhões pessoas participem da...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 09:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 09:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 09:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 09:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QnEtLECMCYag0hDWmHaKMq9ugNw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/01/reveillon_2025.jpg?itok=TsZagKBz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anac faz operação em aeroportos com maior fluxo em 15 estados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/anac-faz-operacao-em-aeroportos-com-maior-fluxo-em-15-estados</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:46:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/anac-faz-operacao-em-aeroportos-com-maior-fluxo-em-15-estados#1005</guid>
      <description>© José Cruz/Agência Brasil; Agencia Brasil
Projeçõesdo Ministério de Portos e Aeroportos (MPor)mostram que milhares de viajantes vão passar pelos aer...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/T4XOFuNQuRx3l-dY37PFLPRDTE4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1031596-df_18072016-_dsc7406.jpg?itok=XN2BfjTf&quot; alt=&quot;Anac faz operação em aeroportos com maior fluxo em 15 estados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© José Cruz/Agência Brasil; Agencia Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeçõesdo Ministério de Portos e Aeroportos (MPor)mostram que milhares de viajantes vão passar pelos aeroportos brasileiros para visitar familiares, descansar ou aproveitar o verão brasileiro no período da alta temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, o aumento drástico no fluxo de passageiros durante as festividades de fim de ano pode gerar problemas que vão desde atrasos e cancelamentos de voos, falta de conforto, extravio e danos a bagagens ou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[prática de vender mais passagens ou reservas do que a capacidade real de assentos].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir a prestação adequada e segura do serviço de transporte aéreo nos últimos dias de 2025 até 5 de janeiro, a Agência Nacional de Aviação Civil (Anac) realiza mais uma edição da Operação Fim de Ano, com ações intensificadas nos aeroportos de maior movimento no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação que abrange o réveillon conta com reforço de servidores da Anac em todas as regiões do Brasil. Eles atuarão de forma descaracterizada e simultaneamente em aeroportos de 15 estados. A meta é garantir os direitos dos passageiros, com base nas determinações estabelecidas nas resoluções nº 400/2016 e nº 280/2013 da agência reguladora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas resoluções da Anac tratam da assistência em casos de atrasos e cancelamentos de voos e estabelecem regras que as companhias aéreas devem seguir desde a compra da passagem até o desembarque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os principais direitos dos passageiros são:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o passageiro tem o direito de desistir da compra sem ônus em até 24 horas após o recebimento do comprovante, desde que a compra ocorra com pelo menos sete dias de antecedência do voo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para o reembolso do valor do bilhete será de sete dias, a contar da data da solicitação feita pelo passageiro, devendo ser observados os meios de pagamento usados na compra da passagem aérea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em casos de atrasosem relação ao horário originalmente contratadoou cancelamentos de voos, a empresa aérea deve oferecer:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a partir de uma hora de atraso: facilidades de comunicação (internet, telefone);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a partir de duas horas: alimentação adequada por meio do fornecimento de refeição ou de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a partir de quatro horas: hospedagem (pernoite) e transporte de ida e volta ao local de acomodação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O transportador deverá manter o passageiro informado, no máximo, a cada 30 minutos quanto à previsão do novo horário de partida do voo nos casos de atraso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/anac-faz-operacao-em-aeroportos-com-maior-fluxo-em-15-estados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© José Cruz/Agência Brasil; Agencia Brasil
Projeçõesdo Ministério de Portos e Aeroportos (MPor)mostram que milhares de viajantes vão passar pelos aer...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 08:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 08:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 08:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 08:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/T4XOFuNQuRx3l-dY37PFLPRDTE4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1031596-df_18072016-_dsc7406.jpg?itok=XN2BfjTf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Retrospectiva: Flamengo domina o futebol masculino brasileiro em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-flamengo-domina-o-futebol-masculino-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:46:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-flamengo-domina-o-futebol-masculino-em-2025#1006</guid>
      <description>© Adriano Fontes/Flamengo/Direitos Reservados
Quando se pensa no futebol masculino brasileiro, o ano de 2026 teve um protagonista, o Flamengo, que le...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VIlm7YfBYzalgRIAguq_iuH_Etg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/02/54953448897_76a4ce6d74_o.jpg?itok=jGa_2sXo&quot; alt=&quot;Retrospectiva: Flamengo domina o futebol masculino brasileiro em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Adriano Fontes/Flamengo/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando se pensa no futebol masculino brasileiro, o ano de 2026 teve um protagonista, o Flamengo, que levantou quatro troféus: o Campeonato Carioca, a Supercopa do Brasil, a Copa Libertadores e o Campeonato Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre tantas conquistas alcançadas pela equipe pelo técnico Filipe Luís, duas ocuparam um lugar especial, a do tetracampeonato do principal torneio do continente e a do eneacampeonato da competição nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 29 de novembro, o Rubro-Negro da Gávea se tornou o time do Brasil com mais títulos de Libertadores ao derrotar o Palmeiras por 1 a 0 no Estádio Monumental de U, em Lima (Peru)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em Lima para se sagrar tetracampeão da CONMEBOL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o primeiro do Brasil. Festeja, Nação!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Libertadores (@LibertadoresBR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gol da vitória saiu aos 21 minutos do segundo tempo, quando o uruguaio Arrascaeta cobrou escanteio pela esquerda, Danilo subiu sozinho e, de cabeça, mandou no canto direito de Carlos Miguel. Quatorze anos depois de fazer o gol do título do Santos contra o Peñarol (Uruguai), o zagueiro voltou a balançar as redes em uma final de Libertadores. E novamente de forma decisiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro dias depois o Flamengo contou com um gol do atacante Samuel Lino para derrotar o Ceará por 1 a 0, em um Maracanã lotado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, para garantir o título do Campeonato Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FFFFFFFFFFFFFFFFFFIMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMM DE JOGO NO MARACAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA! COM GOL DE SAMUEL LINO, O MENGÃO VENCE O CEARÁ NO MARACANÃ E É CAMPEÃO BRASILEIRO PELA NONA VEZ EM SUA HISTÓRIAAAAAAAAAA!…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este foi o nono título do Rubro-Negro na história da competição, com as conquistas nos anos de 1980, 1982, 1983, 1987, 1992, 2009, 2019, 2020 e 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O time da Gávea teve a oportunidade de levantar um quinto troféu na temporada, a Copa Intercontinental de Clubes da Fifa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, na final da competição realizada no Catar, a equipe comandada pelo técnico Filipe Luís foi derrotada pelo PSG (França) por 2 a 1 na cobrança de pênaltis, após um empate de 1 a 1 com a bola rolando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Paris Saint-Germain (@PSG_inside)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-flamengo-domina-o-futebol-masculino-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Adriano Fontes/Flamengo/Direitos Reservados
Quando se pensa no futebol masculino brasileiro, o ano de 2026 teve um protagonista, o Flamengo, que le...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 07:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 07:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 07:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 07:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VIlm7YfBYzalgRIAguq_iuH_Etg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/02/54953448897_76a4ce6d74_o.jpg?itok=jGa_2sXo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>DR com Demori discute racismo estrutural com o ator Clayton Nascimento</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/dr-com-demori-discute-racismo-estrutural-com-clayton-nascimento</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:46:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/dr-com-demori-discute-racismo-estrutural-com-clayton-nascimento#1007</guid>
      <description>O último programa inédito da temporada 2025 do
recebe o ator, diretor e dramaturgo Clayton Nascimento, criador do premiado espetáculo
, que explicita...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9drKTxbdkQNY_z-eYQqSVvMSSuE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/28/clayton_24_0.jpg?itok=4YPd9x2u&quot; alt=&quot;DR com Demori discute racismo estrutural com o ator Clayton Nascimento&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último programa inédito da temporada 2025 do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;recebe o ator, diretor e dramaturgo Clayton Nascimento, criador do premiado espetáculo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que explicita o racismo estrutural no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O entrevistado conversa com Leandro Demori sobre a forma com que a história moldou a sociedade com pensamento e costumes racistas. Ele reflete ainda sobre a representatividade negra no audiovisual brasileiro e o poder da arte como ferramenta de transformação social. O programa vai ao ar às 23h desta terça-feira (30), na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clayton Nascimento relata que a criação do espetáculo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi motivada por um episódio de racismo exibido na televisão e por uma pesquisa histórica sobre as raízes desse tipo de agressão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é um monólogo que fala sobre a estruturação do racismo no Brasil. Eu fui provocado a escrever essa peça quando, morando no Conjunto Residencial da Universidade de São Paulo, liguei a televisão e vi um estádio inteiro chamando o goleiro Aranha de ‘macaco’. Fui estudar qual a origem do xingamento e para minha grande surpresa descubro que nasce no Brasil, quando a França tenta uma colonização em nosso país”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista conta ainda como desenvolveu uma relação próxima com Terezinha Maria de Jesus, piauiense, que perdeu o filho Eduardo Ferreira na porta de casa, no Complexo do Alemão, na zona norte do Rio, após um tiro disparado durante uma ação policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história de Terezinha também é evidenciada no espetáculo. Clayton Nascimento conta que, certo dia, um advogado que estava na plateia, ao tomar conhecimento do caso, procurou-o após o espetáculo, colocando-se à disposição para atuar na defesa de Terezinha. “Gostaria de saber como posso ajudar, pois na peça eu conheci a história de Terezinha e acho que se trata de uma injustiça”, disse o advogado para Clayton. Em pouco tempo, o inquérito acabou sendo reaberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente precisa sempre olhar para a importância da arte. Ela rompe barreiras. Eu tenho certeza absoluta: a arte tem um poder que é desmedido. Ninguém vai poder sentar e dizer o poder que a arte tem. E agora, em vida, fico muito feliz de poder dizer que a peça que eu criei está trazendo saúde para uma mãe, para a história de muitos jovens negros brasileiros e para o próprio olhar da justiça no Brasil”, destaca o dramaturgo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também fica disponível, na íntegra, no Youtube e no aplicativo da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O programa é transmitido em áudio, simultaneamente, na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e as entrevistas ficam disponíveis em formato de podcast no Spotify.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dando a Real com Leandro Demori&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, traz personalidades para um bate-papo direto e aprofundado na tela da&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/dr-com-demori-discute-racismo-estrutural-com-clayton-nascimento&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O último programa inédito da temporada 2025 do
recebe o ator, diretor e dramaturgo Clayton Nascimento, criador do premiado espetáculo
, que explicita...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 07:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 07:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 07:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 07:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9drKTxbdkQNY_z-eYQqSVvMSSuE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/28/clayton_24_0.jpg?itok=4YPd9x2u</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PM terá câmeras de reconhecimento facial no réveillon do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/pm-tera-no-reveillon-do-rio-cameras-de-reconhecimento-facial</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:46:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/pm-tera-no-reveillon-do-rio-cameras-de-reconhecimento-facial#1008</guid>
      <description>Durante o réveillon no Rio de Janeiro, a Polícia Militar terá 300 carros equipados com kits de câmeras capazes de realizar, de forma simultânea, reco...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nXC6KKnPmFsPKFit2Xe_rtuEKj0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/ddaded52-76c0-4fc9-b30b-73d7cefa2cb4.jpg?itok=Jgmbji05&quot; alt=&quot;PM terá câmeras de reconhecimento facial no réveillon do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o réveillon no Rio de Janeiro, a Polícia Militar terá 300 carros equipados com kits de câmeras capazes de realizar, de forma simultânea, reconhecimento facial e leitura automática de placas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes atuarão em Copacabana, Barra da Tijuca e Niterói, circulando por toda a orla. A meta da nova tecnologia é identificar veículos furtados e roubados, localizar criminosos com mandado de prisão em aberto e dar mais agilidade às abordagens policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A praia de Copacabana – a mais procurada na noite do próximo dia 31 - será dividida em cinco setores, visando ampliar as ações de segurança. Policiais do Batalhão de Rondas Especiais e Controle de Multidão (Recom) também estarão na orla, organizados em grupos de 20 agentes, garantindo a segurança das comemorações da virada do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A tecnologia embarcada representa um avanço significativo no policiamento preventivo. Com o reconhecimento facial e a leitura automática de placas, conseguimos identificar suspeitos, veículos roubados e agir com mais rapidez e precisão, ampliando a segurança da população durante o réveillon”, explica o secretário de Polícia Militar, Marcelo de Menezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquema também contará com 17 pontos de revista em Copacabana, com detectores de metais evitando a entrada de armas, materiais perfurocortantes ou qualquer outro objeto perigoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O policiamento será reforçado com 78 torres de observação distribuídas pelo canteiro central, calçadão, espelho d’água e entorno dos três palcos, 70 pontos de baseamento de viaturas e um helicóptero do Grupamento Aeromóvel (GAM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As viaturas operam de forma integrada às câmeras conectadas ao Centro Integrado de Comando e Controle (CICC), permitindo que alertas sejam acompanhados simultaneamente pelas equipes em campo e pelas salas de monitoramento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante as ações, os caminhões de comando dos Centros Integrados Móveis também terão acesso a todo o ecossistema tecnológico disponível, incluindo imagens de câmeras corporais (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), câmeras embarcadas em viaturas, câmeras urbanas, leitores de placas e imagens captadas por drones em tempo real. A integração dessas ferramentas amplia a capacidade de coordenação, análise e tomada de decisão nas áreas de atuação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 1.500 bombeiros militares estarão empenhados nas operações em todo o Estado do Rio. Serão empregadas 360 viaturas de salvamento, combate a incêndio, ambulâncias, motocicletas,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, escadas e plataformas mecânicas, além de viaturas de abastecimento. E 250 embarcações também serão utilizadas, incluindo barcos de alumínio, lanchas, motos aquáticas e embarcações infláveis avançadas e de resgate. Três aeronaves estarão posicionadas em pontos estratégicos para auxiliar nas ações de resgate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Copacabana, a operação contará com 170 bombeiros militares. Serão seis grupos de intervenção rápida - quatro terrestres e dois marítimos - além de 20 postos de guarda-vidas ativados ao longo da orla, com 77 guarda-vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes de combate a incêndio, socorro marítimo, salvamento e atendimento pré-hospitalar estarão posicionadas estrategicamente nas principais áreas de concentração de público. Médicos também vão tripular motos aquáticas, garantindo atendimento mais ágil durante a virada do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita paga nesta terça (30) o lote residual do imposto de renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: PF ouve dono do Banco Master, diretor do BC e ex-presidente do BRB&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/pm-tera-no-reveillon-do-rio-cameras-de-reconhecimento-facial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Durante o réveillon no Rio de Janeiro, a Polícia Militar terá 300 carros equipados com kits de câmeras capazes de realizar, de forma simultânea, reco...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 07:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 07:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 07:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 07:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nXC6KKnPmFsPKFit2Xe_rtuEKj0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/ddaded52-76c0-4fc9-b30b-73d7cefa2cb4.jpg?itok=Jgmbji05</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bebidas destiladas são encontradas enterradas na praia de Copacabana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bebidas-destiladas-sao-encontradas-enterradas-na-praia-de-copacabana</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:46:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bebidas-destiladas-sao-encontradas-enterradas-na-praia-de-copacabana#1009</guid>
      <description>A Secretaria Municipal de Ordem Pública (SEOP) apreendeu - em dois dias de trabalho nas areias da praia de Copacabana, no Rio de Janeiro - centenas d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ye1728HMOebR6r9A_1hiLF-eP5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/31/_rbr2806.jpg?itok=Jr__2kB3&quot; alt=&quot;Bebidas destiladas são encontradas enterradas na praia de Copacabana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Ordem Pública (SEOP) apreendeu - em dois dias de trabalho nas areias da praia de Copacabana, no Rio de Janeiro - centenas de garrafas e engradados enterrados, principalmente na altura da rua Rodolfo Dantas, palco principal do réveillon da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Tatuí teve como meta encontrar materiais e produtos enterrados e escondidos na areia ou deixados irregularmente na praia. A finalidade também foi limpar a orla para a grande virada do ano, nesta quarta-feira (31). Trinta e cinco garrafas de vidro de bebidas destiladas foram localizadas em recipientes plásticos com tampa. Além disso, engradados de água e de guaraná natural também foram localizados, enterrados na areia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Realizamos essas ações na areia das praias, especialmente durante a madrugada, justamente para que se possa desobstruir o espaço público e não permitir que as pessoas utilizem a praia como depósito. Parte desses produtos certamente seria vendida durante o réveillon”, disse o secretário municipal de Ordem Pública, Marcus Belchior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As operações contam com o auxílio de agentes da Companhia Municipal de Limpeza Urbana (Comlurb) e da Guarda Municipal. As ações retiram ainda os acampamentos na praia, já que muitas pessoas armam grandes barracas para reservar espaço na faixa de areia para a última noite de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decreto da prefeitura do Rio - de maio de deste ano - impôs novas regras para organizar a orla carioca, proibindo itens como garrafas de vidro e cercadinhos, regulamentando música (com volumes e horários específicos), padronizando barracas com nomes/números e visando coibir outras irregularidades, visando um uso mais democrático e organizado do espaço público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita paga nesta terça (30) o lote residual do imposto de renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: PF ouve dono do Banco Master, diretor do BC e ex-presidente do BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obra de Sebastião Tapajós se torna manifestação da cultura nacional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bebidas-destiladas-sao-encontradas-enterradas-na-praia-de-copacabana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Secretaria Municipal de Ordem Pública (SEOP) apreendeu - em dois dias de trabalho nas areias da praia de Copacabana, no Rio de Janeiro - centenas d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 06:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 06:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 06:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 06:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ye1728HMOebR6r9A_1hiLF-eP5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/31/_rbr2806.jpg?itok=Jr__2kB3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
