<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:19:08 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Justiça condena lojista a 5 anos de reclusão por maus-tratos a cães</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/justica-condena-lojista-5-anos-de-reclusao-por-maus-tratos-caes</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:19:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/justica-condena-lojista-5-anos-de-reclusao-por-maus-tratos-caes#1000</guid>
      <description>O Tribunal de Justiça de São Paulo (TJSP) condenou um comerciante a 5 anos, 3 meses e 15 dias de reclusão em regime inicial semiaberto, por maus-trat...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DhrkofjaJ7LDWFzBmRID5L7x6oE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/pets_doacao_29.jpg?itok=nDEOvd-i&quot; alt=&quot;Justiça condena lojista a 5 anos de reclusão por maus-tratos a cães&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça de São Paulo (TJSP) condenou um comerciante a 5 anos, 3 meses e 15 dias de reclusão em regime inicial semiaberto, por maus-tratos a cachorros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gouzhen Zeng, de nacionalidade chinesa, mantinha dezenas de animais no subsolo de duas lojas suas de bijuterias e variedades, no centro da capital paulista, sem água limpa nem alimento, tampouco cuidados veterinários, além de tê-los agredido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sentença, ficou determinado, ainda, o pagamento de R$ 43,6 mil a uma pessoa responsável por acolhê-los enquanto segue em busca de lares temporários. De acordo com o tribunal, dez cachorros morreram após adoecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes de resgate se depararam com animais em estado gravíssimo de desnutrição e com a saúde bastante debilitada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ambiente em que ficavam presos estava inabitável, cheio de fezes e urina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o homem vendia os filhotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A juíza Sirley Claus Prado Tonello, responsável pelo caso, destacou na sentença que todos os cachorros estavam com cinomose, doença viral altamente contagiosa que pode causar a morte, além de sintomas preocupantes e graves, como convulsões, espasmos e dificuldade de andar, mas evitável, com vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os atos de crueldade praticados por Zeng foram confirmados por laudo pericial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O réu também fica impedido de ter a guarda de qualquer animal pelo mesmo período da detenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zeng tentou justificar a situação com o argumento de haver diferenças culturais entre o Brasil e a China, que se refletiriam na relação que estabeleceu com os cães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se tratava de meras divergências em relação à qualidade, quantidade de alimentos ou periodicidade de vacinas, tampouco questão relacionada ao afeto no trato com os animais. Tratava-se, em verdade, da prática de crueldade extrema contra os animais&quot;, rebateu a magistrada aos argumentos de Zeng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vale dizer, tinha conhecimento das regras sociais mínimas que regem nossa sociedade, não podendo se valer do fato de ser estrangeiro para se eximir da responsabilidade pelos maus tratos praticados aos animais”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Alexandre Del Bianco Machado, que representa o réu no processo, avalia como &quot;desproporcional&quot; a pena. E entrará com recurso contestando a sentença, segundo informou à reportagem da Agência Brasil. Zeng aguarda o desfecho em liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estabelece como penalidade a &quot;ato de abuso, maus-tratos, ferir ou mutilar animais silvestres, domésticos ou domesticados, nativos ou exótico&quot; detenção de 3 meses a 1 ano e multa. Quando se trata de cão ou gato, a pena é de reclusão, de 2 a 5 anos, multa e proibição da guarda. Ou seja, a juíza aplicou a sanção máxima a Zeng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prática de comercialização de animais é um dos principais fatores que contribuem para as pessoas reduzirem animais a objetos e tratá-los como tais, conforme alertam organizações de proteção de animais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/justica-condena-lojista-5-anos-de-reclusao-por-maus-tratos-caes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal de Justiça de São Paulo (TJSP) condenou um comerciante a 5 anos, 3 meses e 15 dias de reclusão em regime inicial semiaberto, por maus-trat...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 19:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 19:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 19:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 19:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DhrkofjaJ7LDWFzBmRID5L7x6oE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/pets_doacao_29.jpg?itok=nDEOvd-i</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Conciliação sobre greve de ônibus em São Luís termina em impasse</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/conciliacao-sobre-greve-de-onibus-em-sao-luis-termina-em-impasse</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:19:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/conciliacao-sobre-greve-de-onibus-em-sao-luis-termina-em-impasse#1001</guid>
      <description>Terminou sem acordo nesta sexta-feira (30) a reunião de conciliação para debater a greve de ônibus em São Luís, no Maranhão, com representantes dos t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iWuSlrux10PlIDrr6WQSDxlaF6w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/reuniao_de_conciliacao_para_debater_a_greve_de_onibus_em_sao_luis.jpg?itok=yYlzsm7w&quot; alt=&quot;Conciliação sobre greve de ônibus em São Luís termina em impasse&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terminou sem acordo nesta sexta-feira (30) a reunião de conciliação para debater a greve de ônibus em São Luís, no Maranhão, com representantes dos trabalhadores do transporte rodoviário coletivo, das empresas de transporte e da Prefeitura de São Luís.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tentativa de mediação da greve, deflagrada nesta sexta,foi realizada à tarde, na sede do Tribunal Regional do Trabalho da 16ª Região (TRT-MA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da continuidade da paralisação,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o TRT-MA concedeu liminar determinando que 80% da frota de ônibus volte a circular imediatamente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Nova rodada de negociação foi marcada para a manhã da próxima terça-feira (3), no TRT-MA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência desta sexta-feira foi mediada pelo corregedor do TRT-MA, desembargador Gerson Oliveira Costa Filho. Participaram representantes do Sindicato das Empresas de Transporte de Passageiros de São Luís (SET), do Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodoviários do Maranhão (STTREMA), além de órgãos dos governos do Maranhão e da Prefeitura de São Luís.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os rodoviários reivindicam aumento de 15%, além do cumprimento da Convenção Coletiva de Trabalho, aumento do tíquete-alimentação e a inclusão de dependentes no plano de saúde. Os empresários ofereceram 2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sindicato das empresas sustenta que qualquer avanço nas negociações depende de definições do poder público sobre os subsídios pagos pela prefeitura às empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do impasse, os trabalhadores apresentaram uma nova contraproposta de 12% de reajuste salarial, que serádiscutida pelos empresários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 700 mil passageiros usam diariamente o transporte público nas linhas urbanas e semiurbanas, afetadas pela paralisação. Enquanto as negociações seguem em andamento, grande parte da capital maranhense passou o dia sem transporte público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, o prefeito de São Luís, Eduardo Braide, anunciou a disponibilização de vouchers para o uso no aplicativo de transporte 99.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quem já está cadastrado, não precisa mais fazer nada. Vai chegar a seguinte mensagem pra você: a prefeitura liberou vouchers para utilizar nas categorias 99pop e 99 moto. Conseguimos junto ao aplicativo 99 que a alta demanda no período da greve não provoque grandes aumentos nos valores das corridas”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida já havia sido utilizada pela prefeitura em fevereiro de 2025, quando os trabalhadores rodoviários também paralisaram as atividades. Os recursos aplicados saíram de parte dos subsídios pagos aos empresários do transporte público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com janeiro chuvoso, país continua com bandeira tarifária verde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/conciliacao-sobre-greve-de-onibus-em-sao-luis-termina-em-impasse&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Terminou sem acordo nesta sexta-feira (30) a reunião de conciliação para debater a greve de ônibus em São Luís, no Maranhão, com representantes dos t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 19:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 19:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 19:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 19:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iWuSlrux10PlIDrr6WQSDxlaF6w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/reuniao_de_conciliacao_para_debater_a_greve_de_onibus_em_sao_luis.jpg?itok=yYlzsm7w</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tubarão-cabeça-chata é provável espécie que atacou garoto em Olinda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tubarao-cabeca-chata-e-provavel-especie-que-atacou-garoto-em-olinda</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:19:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tubarao-cabeca-chata-e-provavel-especie-que-atacou-garoto-em-olinda#1002</guid>
      <description>O corpo do adolescente morto após ataque detubarãoem Olinda, na região metropolitana do Recife, foi enterrado na tarde desta sexta (30)
. Deivison Ro...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fih8Bv9RLZAZklebKNVa2ZMZ0qI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/tubarao-cabeca-chata.jpg?itok=mLN-Tlko&quot; alt=&quot;Tubarão-cabeça-chata é provável espécie que atacou garoto em Olinda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O corpo do adolescente morto após ataque detubarãoem Olinda, na região metropolitana do Recife, foi enterrado na tarde desta sexta (30)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Deivison Rocha Dantas, de 13 anos, foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nesta quinta-feira e já chegou sem vida ao serviço médico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Comitê Estadual de Monitoramento de Incidentes com Tubarões (Cemit), o bichopossivelmente pertence à espécie tubarão-cabeça-chata (Carcharhinus leucas), espécie muito comum na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cemit informou ainda que a lesão que matou o jovem, situada na coxa direita da vítima, tinha 33 cm de diâmetro e o padrão é “compatível com uma dentição do tipo ‘garfo/faca’”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse tipo de dentição é característica de tubarões do gênero Carcharhinus, especialmente do tubarão-cabeça-chata. As peculiaridades ambientais da área, próxima a estuário e à desembocadura de rios, reforçam essa hipótese, uma vez que a espécie apresenta elevada afinidade com ambientes costeiros, estuarinos e de influência fluvial”, completou o Cemit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o comitê, desde 1992foram registrados 82 incidentes com tubarões em Pernambuco, sendo 67 ocorrências no litoral continental, concentradas principalmente na Região Metropolitana do Recife, e 14 ocorrências no Arquipélago de Fernando de Noronha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um trecho de 33 quilômetrosde praia no grande Recife, que vai dos coqueirais da Praia do Paiva, no Cabo de Santo Agostinho, até a Praia do Farol, em Olinda, é considerado pelo Cemit como um trecho de atenção com maior probabilidade de ocorrer incidentes com tubarões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um decreto estadual proíbe a prática de atividades náuticas nesses 33 quilômetros (km), mas não proíbe o banho de mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O único ponto proibido legalmente para banho é um trecho de 2,2 km da Praia de Piedade, entre a Igrejinha de Piedade e o Hotel Barramares, localizado ao lado do Hospital da Aeronáutica do Recife. Essa proibição foi estabelecida por decreto do município de Jaboatão dos Guararapes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cemit disse ainda que estão instaladas 150 placas de sinalização sobre área sujeita a incidentes com tubarão no litoral de Pernambuco, das quais, 13 estão em Olinda e 4, especificamente, na praia de Del Chifre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No começo do mês, o governo de Pernambuco divulgou um edital para retomar o monitoramento de tubarões no litoral do estado, interrompido desde 2015. O edital prevê o acompanhamento dos animais com o uso de microchip.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco principal das ações será o trecho prioritário de aproximadamente 33 kmde praias, conforme estabelecido pelo Decreto Estadual21.402/1999 e pelo Decreto Municipal nº 79/2021, sem prejuízo da inclusão de outras áreas do litoral pernambucano e zonas de transição costeira. O edital prevê o investimento de até R$ 1.052.000,00, com duração de 24 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento, a Universidade Federal Rural de Pernambuco (UFRPE) fazum monitoramento, mas apenas no arquipélago de Noronha,com o apoio do Governo de Pernambuco, por meio da administração da ilha, do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMbio) e da Econoronha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com janeiro chuvoso, país continua com bandeira tarifária verde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tubarao-cabeca-chata-e-provavel-especie-que-atacou-garoto-em-olinda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O corpo do adolescente morto após ataque detubarãoem Olinda, na região metropolitana do Recife, foi enterrado na tarde desta sexta (30)
. Deivison Ro...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 19:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 19:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 19:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 19:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fih8Bv9RLZAZklebKNVa2ZMZ0qI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/tubarao-cabeca-chata.jpg?itok=mLN-Tlko</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tesouro Nacional lança novo título público em março</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/tesouro-nacional-lanca-novo-titulo-publico-em-marco</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:19:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/tesouro-nacional-lanca-novo-titulo-publico-em-marco#1003</guid>
      <description>Um novo título público será lançado em março pelo Tesouro Nacional. Chamado de Tesouro Reserva, o novo título será indexado à taxa básica de juros Se...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yCRopCb50FBkJeD733cALZPOv_k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_7207.jpg?itok=nGLNL9bt&quot; alt=&quot;Tesouro Nacional lança novo título público em março&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um novo título público será lançado em março pelo Tesouro Nacional. Chamado de Tesouro Reserva, o novo título será indexado à taxa básica de juros Selic e pretende atrair mais investidores ao Tesouro Direto, informou nesta sexta-feira (30) o secretário do Tesouro Nacional, Rogério Ceron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Tesouro Reserva vai entrar junto com a nova plataforma do Tesouro Direto, que vai rodar 24x7, ou seja, vai estar disponível 24 horas por dia, nos sete dias da semana, justamente para dar acesso principalmente para as camadas mais populares da população e que, durante o dia, não têm tempo ou condições de ter acesso a isso”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante evento realizado na tarde desta sexta-feira na B3, na capital paulista, Ceron revelou que o investidor do Tesouro Reserva vai poder fazer aplicações a partir de R$ 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vencimento do papel será de 3 anos, mas o resgate pode ser feito a qualquer momento, sem descontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para começar bem, justamente para esse público que quer rentabilidade, mas também quer segurança, já que não quer colocar o seu dinheiro guardado em risco, estamos lançando o Tesouro Reserva. Ele é uma taxa flutuante, mas sem marcação do mercado. Ele não vai ter risco de ter uma flutuação no preço. O investidor vai poder resgatar no momento em que ele quiser, 24 horas por dia, sete dias por semana. Ele vai poder comprar ou vender [o título] e não terá oscilação de preço. Ele também vai poder aplicar a partir de R$ 1. São títulos de R$ 10, mas a partir de R$ 1 ele poderá fazer uma aplicação”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O título já está em funcionamento para um grupo restrito de clientes do Banco do Brasil, em fase de testes, mas a partir de março, adiantou o secretário, estará aberto para investidores em geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o Tesouro Direto conta com pouco mais de 3 milhões de investidores ativos. Com o novo título, a intenção é ampliar esse número de investidores e também poder oferecer uma nova modalidade de investimento – mais simples e mais segura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, infelizmente, muitos brasileiros são induzidos a fazer uma aplicação, sem fazer uma escolha consciente. Dar a opção para o cidadão poder fazer a sua escolha é um ato de cidadania”, disse Ceron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário chamou a atenção para o momento em aplicações de ativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos vendo o que está acontecendo nesse momento com problemas de aplicações em ativos que são de risco e, muitas vezes, as pessoas nem sabiam disso. É muito importante que as pessoas façam escolhas conscientes e que tomem suas decisões. As que querem segurança com rentabilidade ou as que querem tomar mais riscos, que façam isso de forma consciente”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com janeiro chuvoso, país continua com bandeira tarifária verde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista fala dos impactosde doenças negligenciadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peabiru: o caminho ancestral de beleza e mistério&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dólar sobe para R$ 5,24 após indicação de Trump ao BC dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça condena lojista a 5 anos de reclusão por maus-tratos a cães&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/tesouro-nacional-lanca-novo-titulo-publico-em-marco&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um novo título público será lançado em março pelo Tesouro Nacional. Chamado de Tesouro Reserva, o novo título será indexado à taxa básica de juros Se...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 18:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 18:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 18:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 18:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yCRopCb50FBkJeD733cALZPOv_k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_7207.jpg?itok=nGLNL9bt</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fevereiro seguirá com bandeira tarifária verde na conta de luz</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fevereiro-seguira-com-bandeira-tarifaria-verde-na-conta-de-luz</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:19:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fevereiro-seguira-com-bandeira-tarifaria-verde-na-conta-de-luz#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) confirmou nesta sexta-feira(30) a manutenção da bandeira tarifária n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SPvH-ICtzY97Beg0H_PVSSX9jOU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/conta_de_energia_mcajr_abr2907221113.jpg?itok=TDwB4O5P&quot; alt=&quot;Fevereiro seguirá com bandeira tarifária verde na conta de luz&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) confirmou nesta sexta-feira(30) a manutenção da bandeira tarifária no mês de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Com isso, não haverá cobrança de custos adicionais na fatura de energia do consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De um modo geral, as chuvas foram mais favoráveis nos últimos 15 dias de janeiro, em relação à primeira quinzena desse mês, havendo uma recuperação do nível dos reservatórios das usinas nas regiões Sudeste, Centro-Oeste, Nordeste e Norte. Dessa forma, não será necessário despachar as usinas termelétricas mais caras”, disse a Aneel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo calendário divulgado pela agência reguladora, no dia 27 de fevereiro sairá a definição sobre a bandeira a ser aplicada em março,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2015 pela Aneel, o sistema de bandeiras tarifárias reflete os custos variáveis da geração de energia elétrica. Divididas em cores, as bandeiras indicam quanto está custando para o Sistema Interligado Nacional (SIN) gerar a energia usada nas residências, em estabelecimentos comerciais e nas indústrias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada mês, as condições de operação do sistema de geração de energia elétrica são reavaliadas pelo Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS), que define a melhor estratégia de geração de energia para atendimento da demanda e traça uma previsão de custos a serem cobertos pelas Bandeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portanto, as cores das bandeiras tarifárias são definidas a partir da previsão de variação do custo da energia em cada mês. Quando a conta de luz é calculada pela bandeira verde, não há nenhum acréscimo. Quando são aplicadas as bandeiras vermelha ou amarela, a conta sofre acréscimo a cada 100 quilowatts-hora (kWh) consumido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anualmente, ao final do período úmido, em abril, a Aneel define o valor das Bandeiras Tarifárias para o ciclo seguinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores cobrados são os seguintes: na bandeira amarela, com condições de geração menos favoráveis, a tarifa sofre acréscimo de R$ 1,88 para cada 100 quilowatt-hora (kWh) consumidos; na bandeira vermelha, no Patamar 1, com condições mais custosas de geração, a tarifa sofre acréscimo de R$ 4,46 para 100 quilowatt-hora kWh consumido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na bandeira vermelha, no Patamar 2, as condições de geração são ainda mais custosas. Com isso, a tarifa sofre acréscimo de R$ 7,87 para cada 100 quilowatt-hora kWh consumido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com janeiro chuvoso, país continua com bandeira tarifária verde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peabiru: o caminho ancestral de beleza e mistério&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Saúde diz que vírus Nipah não ameaça o Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fevereiro-seguira-com-bandeira-tarifaria-verde-na-conta-de-luz&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) confirmou nesta sexta-feira(30) a manutenção da bandeira tarifária n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 18:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 18:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 18:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 18:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SPvH-ICtzY97Beg0H_PVSSX9jOU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/conta_de_energia_mcajr_abr2907221113.jpg?itok=TDwB4O5P</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ocupação hoteleira para o carnaval no Rio está em 83,70%</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ocupacao-hoteleira-para-o-carnaval-no-rio-esta-em-8370</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:19:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ocupacao-hoteleira-para-o-carnaval-no-rio-esta-em-8370#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A segunda prévia da pesquisa para o período do carnaval, divulgada nesta sexta-feira (30) pelo Sindicato dos Meios d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mSTGQ2kVrXYq-InUtj8blanq_FI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0813.jpg?itok=8b1h_Lo1&quot; alt=&quot;Ocupação hoteleira para o carnaval no Rio está em 83,70%&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda prévia da pesquisa para o período do carnaval, divulgada nesta sexta-feira (30) pelo Sindicato dos Meios de Hospedagem do Município do Rio de Janeiro (HotéisRIO), revela que a média de ocupação hoteleira na cidade, no período de 14 a 17 de fevereiro, está em 83,70%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número mostra aumento de 13,24% em relação à primeira estimativa,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O centro da cidade continua em destaque entre as regiões mais procuradas durante os festejos de Momo, com 90,90%, seguido de Glória a Botafogo (88,40%), Ipanema/Leblon (87,50%), Leme/Copacabana (85,80%) e Barra/Recreio/São Conrado (78,40%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O HotéisRIO divulgou também a primeira prévia para o período do Desfile das Campeãs do Carnaval 2026, dias 20 e 21 de fevereiro, cuja média está em 73,13%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sindicato destaca que, nesse caso, houve uma inversão na ordem de preferência dos turistas pelas regiões da cidade. Os bairros do Leme/Copacabana são os mais procurados até o momento, com 87,82%, seguidos de Ipanema/Leblon (85,29%), Barra/Recreio/São Conrado (68,96%), Centro (65,84%) e Glória a Botafogo (64,15%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do HotéisRIO, Alfredo Lopes, disse que as pesquisas evidenciam que a tendência é de forte presença de turistas no Rio de Janeiro neste carnaval, incluindo estrangeiros, em especial argentinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por toda cidade escutamos diversos idiomas diferentes, com predomínio do sotaque portenho, pois os argentinos são os principais visitantes internacionais, o que deve se prolongar até a folia momesca”, disse Lopes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com janeiro chuvoso, país continua com bandeira tarifária verde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peabiru: o caminho ancestral de beleza e mistério&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ocupacao-hoteleira-para-o-carnaval-no-rio-esta-em-8370&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A segunda prévia da pesquisa para o período do carnaval, divulgada nesta sexta-feira (30) pelo Sindicato dos Meios d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 18:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 18:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 18:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 18:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mSTGQ2kVrXYq-InUtj8blanq_FI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0813.jpg?itok=8b1h_Lo1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inmet emite alerta laranja para tempestades no país até sábado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-emite-alerta-laranja-para-tempestades-no-pais-ate-sabado</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:19:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-emite-alerta-laranja-para-tempestades-no-pais-ate-sabado#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu nesta sexta-feira (30) um alerta laranja para tempestades e chuv...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pJsitb3XmdYGnqHmnrMsPGfXWtA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/22/_mg_0182-2.jpg?itok=TGYexe43&quot; alt=&quot;Inmet emite alerta laranja para tempestades no país até sábado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu nesta sexta-feira (30) um alerta laranja para tempestades e chuvas fortes que poderão atingir 16 unidades da federação até este sábado (31).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As unidades federativas que poderão ser afetadas são:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta laranja, que é válido até as 23h59 de sábado, é o grau intermediário entre os três avisos emitidos pelo instituto: amarelo, para perigo potencial; laranja, para perigo; e vermelho, para grande perigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Inmet, o alerta laranja significa situação meteorológica perigosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recomendação é para que as pessoas se mantenham vigilantes e informem-se regularmente sobre as condições meteorológicas previstas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos estados do Sul, a região que deverá ser mais afetada é a leste, que inclui as cidades de Curitiba, Joinville (SC), Florianópolis, Criciúma (SC), Caxias do Sul (RS), Porto Alegre, Pelotas (RS) e Rio Grande (RS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Centro-Oeste, deverão ser atingidas as áreas de Goiânia, Rio Verde (GO) e Caldas Novas (GO), Brasília, Anápolis (GO), Gurupi (TO), Sorriso (MT), Sinop (MT), Alta Floresta (MT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Norte, são Ariquemes (RO), Porto Velho, e praticamente todo estado do Amazonas, incluindo a capital, com exceção da porção mais ao norte e mais ao sul do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Nordeste, o perigo maior é no sul do estado da Bahia, nas áreas da cidades de Vitória da Conquista, PortoSeguro, e Luís Eduardo Magalhães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Inmet, a formação de um ciclone no litoral da região Sudestenesta sexta-feira (30)favorece a ocorrência de grandes volumes de chuva para os estados de São Paulo e Rio de Janeiro, além do sul de Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os totais de chuva previstos superam os 100 mm nas áreas da Serra da Mantiqueira, enquanto no litoral paulista os volumes podem ultrapassar 60 mm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As áreas afetadas abarcam as regiões da capital paulista, Itanhaém (SP), Campinas (SP), Ribeirão Preto (SP), São José do Rio Preto (SP), todo o estado do Rio de Janeiro, e praticamente todo o Espírito Santo e Minas Gerais, excetuando apenas a parte mais ao norte desses estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com janeiro chuvoso, país continua com bandeira tarifária verde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-emite-alerta-laranja-para-tempestades-no-pais-ate-sabado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu nesta sexta-feira (30) um alerta laranja para tempestades e chuv...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 18:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 18:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 18:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 18:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pJsitb3XmdYGnqHmnrMsPGfXWtA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/22/_mg_0182-2.jpg?itok=TGYexe43</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Beneficiários do Pé-de-Meia podem fazer aplicação no Tesouro Direto</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/beneficiarios-do-pe-de-meia-podem-fazer-aplicacao-no-tesouro-direto</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:19:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/beneficiarios-do-pe-de-meia-podem-fazer-aplicacao-no-tesouro-direto#1007</guid>
      <description>Os estudantes beneficiários do Pé-de-Meia poderão escolher como investir o recurso que recebem do programa: o valor poderá ser mantido na poupança ou...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/k003Y82sNyTgUH9YOiClS88OQXo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/22/pedemeia_copiar.jpg?itok=LCoibTMB&quot; alt=&quot;Beneficiários do Pé-de-Meia podem fazer aplicação no Tesouro Direto&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes beneficiários do Pé-de-Meia poderão escolher como investir o recurso que recebem do programa: o valor poderá ser mantido na poupança ou ser aplicado no Tesouro Selic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria entre a Secretaria do Tesouro Nacional (STN), a Caixa Econômica Federal, o Ministério da Educação e a B3, a bolsa de valores do Brasil, foi oficializada na tarde desta sexta-feira (30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde novembro essa parceria já está em funcionamento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por meio do aplicativo Caixa Tem e, desde então, 50 mil estudantes brasileiros beneficiários do programa Pé-de-meia já estão investindo em Tesouro Direto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Pé-de-Meia beneficia cerca de 4 milhões de estudantes por meio de um incentivo financeiro-educacional do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes, o dinheiro recebido por meio do programa só podia ser aplicado na poupança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, com essa parceria, os estudantes vão também poder aplicar esses recursos no Tesouro Selic, que acompanha a taxa básica de juros da economia brasileira, a Selic, fixada pelo Banco Central do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta é mais uma iniciativa de educação financeira misturada com inclusão”, disse o secretário do Tesouro Nacional, Rogério Ceron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dar a opção [de como investir] faz com que o estudante tenha que pensar sobre isso, buscar informação sobre isso. E isso gera um aprendizado. Então, ele vai poder fazer uma escolha consciente de manter o recurso onde está ou poder transferir para o Tesouro Direto. Essa liberdade de escolha é algo muito positivo e acreditamos que isso transforma a capacidade desses jovens de se prepararem para fazerem escolhas conscientes em suas vidas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como na poupança, os rendimentos do Tesouro Selic vão variar conforme as condições do mercado, mas sem risco de perda do investimento. Segundo o secretário, o Tesouro Selic foi atrelado à Selic para “ser uma porta de entrada segura e não gerar algum tipo de perda” para os estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A opção pelo tipo de investimento e o acompanhamento da rentabilidade da aplicação e da evolução dos rendimentos poderão ser feitos pelo aplicativo Caixa Tem, da Caixa Econômica Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os estudantes hoje recebem o benefício do programa Pé-de-meia por meio do aplicativo Caixa Tem. Neste aplicativo, tem a opção onde ele pode escolher se deseja manter os recursos do incentivo de conclusão aplicados em poupança ou no Tesouro Direto”, explicou Tiago Cordeiro, diretor de produtos de governo da Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na jornada estão explicados para os estudantes as diferenças entre os dois tipos de investimentos para que ele tome a decisão que achar mais conveniente”, acrescentou ele, em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é voltado a estudantes do ensino médio da rede pública de baixa renda, que recebem um incentivo financeiro para concluírem os estudos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa funciona como uma poupança para os estudantes de baixa renda do ensino médio, com o objetivo de promover a permanência e a conclusão escolar nessa etapa de ensino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/beneficiarios-do-pe-de-meia-podem-fazer-aplicacao-no-tesouro-direto&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os estudantes beneficiários do Pé-de-Meia poderão escolher como investir o recurso que recebem do programa: o valor poderá ser mantido na poupança ou...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 18:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 18:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 18:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 18:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/k003Y82sNyTgUH9YOiClS88OQXo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/22/pedemeia_copiar.jpg?itok=LCoibTMB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Escolas do Grupo Especial do Rio começam hoje ensaios técnicos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/escolas-do-grupo-especial-do-rio-comecam-hoje-ensaios-tecnicos</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:19:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/escolas-do-grupo-especial-do-rio-comecam-hoje-ensaios-tecnicos#1008</guid>
      <description>Os ensaios técnicos das escolas de samba do Grupo Especial que vão se apresentar no carnaval deste ano começam nesta sexta-feira (30), a partir das 2...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SzcEQxrB9f1LVuXcQ_84M-t1H6o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/53450169109_57d7c518f6_o.jpg?itok=F2CMCURs&quot; alt=&quot;Escolas do Grupo Especial do Rio começam hoje ensaios técnicos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ensaios técnicos das escolas de samba do Grupo Especial que vão se apresentar no carnaval deste ano começam nesta sexta-feira (30), a partir das 21h, na Marquês de Sapucaí. De acordo com a Liga Independente das Escolas de Samba do Rio de Janeiro (Liesa), cada escola fará dois ensaios técnicos no Sambódromo, em estrutura idêntica à dos desfiles oficiais, com luz, som e operação de pista em pleno funcionamento. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como novidade, a Liesa incluiu os desfiles das escolas mirins na programação dos ensaios técnicos do Grupo Especial, em três datas diferentes, reforçando o papel das escolas mirins na formação de novos sambistas e na renovação do carnaval carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ensaios seguem até 8 de fevereiro, sempre às sextas-feiras, sábados e domingos, reunindo as agremiações em treinos abertos ao público, que já poderá sentir o clima do que será apresentado no Carnaval 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calendário dos ensaios técnicos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mocidade Independente de Padre Miguel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h – Escolas de Samba Mirins (3 agremiações) – abertura dos ensaios técnicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h30 – Escolas de Samba Mirins (3 agremiações)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mocidade Independente de Padre Miguel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h – Escolas de Samba Mirins (2 agremiações)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnaval deste ano terá três dias de desfile do Grupo Especial na Marquês de Sapucaí. A apresentação das escolas será no domingo (15), segunda-feira (16) e terça-feira (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ordem de apresentação das escolas nos três dias de desfile:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com janeiro chuvoso, país continua com bandeira tarifária verde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peabiru: o caminho ancestral de beleza e mistério&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Saúde diz que vírus Nipah não ameaça o Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/escolas-do-grupo-especial-do-rio-comecam-hoje-ensaios-tecnicos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os ensaios técnicos das escolas de samba do Grupo Especial que vão se apresentar no carnaval deste ano começam nesta sexta-feira (30), a partir das 2...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 18:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 18:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 18:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 18:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SzcEQxrB9f1LVuXcQ_84M-t1H6o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/53450169109_57d7c518f6_o.jpg?itok=F2CMCURs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estado de São Paulo registra recorde de feminicídios em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-de-sao-paulo-registra-recorde-de-feminicidios-em-2025</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:19:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-de-sao-paulo-registra-recorde-de-feminicidios-em-2025#1009</guid>
      <description>O estado de São Paulo registrouem 2025o maior número de feminicídios desde o início da série histórica, em 2018. Em todo o ano, os registros chegaram...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zdWQlnz2RpWzB4QV2ngs17ZP1as=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/14/img_4774.jpg?itok=EubEHPNU&quot; alt=&quot;Estado de São Paulo registra recorde de feminicídios em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado de São Paulo registrouem 2025o maior número de feminicídios desde o início da série histórica, em 2018. Em todo o ano, os registros chegaram a 270, o que representa um aumento de 6,7% em relação a 2024, quando houve 253 registros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados estão disponíveis no site da Secretaria da Segurança Pública do estado (SSP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o número de homicídios dolosos teve queda em 2025 pelo terceiro ano consecutivo, de acordo com a SSP. Foram 2.438 casos notificados, uma queda de 3,1% em relação a 2024, quando houve 2.517 registros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os latrocínios seguiram a mesma tendência e alcançaram o menor índice desde 2001, início da série histórica. No estado, o número de casos caiu de 166, em 2024, para 129, em 2025, uma redução de 22,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, na comparação mensal, houve aumento em ambos os crimes. Em dezembro, foram contabilizados 244 casos de homicídios dolosos no estado, seis eventos a mais do que no mesmo mês de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nove casos de latrocínio foram registrados em dezembro de 2025, o que representaaumento em relação ao mesmo mês do ano anterior, quando foram registrados seis casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os casos de estupro tiveram queda, com 14.443 registros em 2025 ante 14.579 em todo o ano anterior. Em dezembro, 1.088 casos foram registrados, enquanto no mesmo mês de 2024 foram 1.096 casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os roubos em geral chegaram ao menor patamar da série histórica, de acordo com a SSP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, foram 161.310 boletins de ocorrência relacionados a crimes dessa natureza, uma queda de 16,7% na comparação com 2024, quando foram contabilizados 193.658 casos. Em dezembro, foram 11.779 ocorrências de roubos, ante 16.163 no mesmo mês de 2024, o que representa uma redução de 27,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os roubos de veículos seguiram a mesma tendência e, pelo segundo ano consecutivo, apresentaram os menores indicadores da história tanto no acumulado do ano quanto no mês de dezembro. O balanço anual aponta uma queda de 21%, passando de 31.696 para 25.031 casos em 2025. No comparativo mensal, a redução foi de 42,9%, de 3.355 para 1.913 registros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os roubos de cargas atingiram o menor número da série, com 3.470 casos registrados ao longo de doze meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice representa uma queda de 26,3% em relação aos 4.711 casos contabilizados em 2024. No último mês, foram 270 ocorrências, 175 a menos do que no ano de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os furtos em geral e os furtos de veículos também tiveram queda em 2025. O primeiro passou de 555.821 para 549.973 boletins. Já os furtos de veículos caíram 7%, passando de 93.996 para 87.334 registros. Em dezembro, os furtos em geral somaram 42.670 casos, uma queda de 6,6%, enquanto os furtos de veículos registraram 6.590 ocorrências, redução de 12% em relação ao mesmo mês de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com janeiro chuvoso, país continua com bandeira tarifária verde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-de-sao-paulo-registra-recorde-de-feminicidios-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O estado de São Paulo registrouem 2025o maior número de feminicídios desde o início da série histórica, em 2018. Em todo o ano, os registros chegaram...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 18:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 18:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 18:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 18:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zdWQlnz2RpWzB4QV2ngs17ZP1as=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/14/img_4774.jpg?itok=EubEHPNU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
