<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:21:37 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Com gol de Gabi Zanotti, Corinthians vai à final da Copa das Campeãs</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/com-gol-de-gabi-zanotti-corinthians-vai-final-da-copa-das-campeas</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:21:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/com-gol-de-gabi-zanotti-corinthians-vai-final-da-copa-das-campeas#1000</guid>
      <description>© REUTERS/Dylan Martinez/Proibida reprodução
O Corinthians vai decidir no próximo domingo (1º de fevereiro) o título da Copa das Campeãs, primeiro Mu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JPielbtgnQdQ4tREUqeXOeJqkTQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/zanotii_gol_corinthians_copa_das_campeas_semi.jpg?itok=BkabLocE&quot; alt=&quot;Com gol de Gabi Zanotti, Corinthians vai à final da Copa das Campeãs&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Dylan Martinez/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corinthians vai decidir no próximo domingo (1º de fevereiro) o título da Copa das Campeãs, primeiro Mundial de clubes feminino organizado pela Fifa. Nesta quarta-feira (28), a equipe brasileira avançou à final da competição após vitória suada contra o Gotham FC (Estados Unidos) por 1 a 0, com gol de BGabi Zannotti, marcado nos minutos finais. As hexacampeãs da Libertadores enfrentaram o time norte-americano – vencedor da Copa das Campeãs da Concacaf - no Gtech Commnity, estádio do Brentfort, em Londres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso foi um sonho de longos anos, trabalhando no Corinthians, esperando essa oportunidade para a gente provar mais uma vez o quanto a gente merece ser referência neste mundo inteiro. Acham que o Brasil não consegue, mas a gente vem e mostra que pode. A soberba precede a queda”, disse Zanotti sob forte emoção ao deixar o campo, após mudar a história do jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A final será no próximo domingo (1º de fevereiro), às 15h (horário de Brasília),no estádio do Arsenal, o Emirates Stadium,em Londres. As Brabas medirão forças com a equipe vencedora da outra semi, na tarde de hoje (28), entre a equipe do Arsenal (Inglaterra), vencedora da Liga dos Campeões da Europa, e o ASFAR (Marrocos), que faturou o título da Liga dos Campeões da África na temporada passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa ao lado da Fiel após a classificação! 🕺🏽🎶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Corinthians Futebol Feminino (@SCCPFutFeminino)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do primeiro tempo, a equipe novaiorquina levou perigo ao gol de Lelê. Aos 4 minutos, a goleira do Timão defendeu bola desviada de cabeça por Jaedyn. Aos 16, Rose Lavelle teve a melhor chance de abrir o placar, em vacilo na saída de bola do Corinthians, mas ela chutou mal. No minuto seguinte, foi a vez das Brabas ameaçarem o gol de Berger:Gil Fernandes lançou para a atacante Jaque Ribeiro, que se livrou de duas defensoras ante de desferir uma bomba, mas a bola foi em cima da zaga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, a meio-campista Andressa Alves teve duas oportunidades de balançar a rede. Na primeira, ela arriscou de fora da área, obrigando a goleira Berger a boa defesa em dois tempos. Depois, aos 21 minutos, a camisa 8 do Alvninegro puxou contra-ataque, após assistência de Gabi Zanotti, e quando estava prestes a chutar da entrada da pequena área foi bloqueada pela defesa do Gotham. O jogo seguiu equilibrado e foi para o intervalo sem gols.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⚡Gabi Zanotti marcou pelo Timão e garantiu a vaga da classificação. Parabéns, Brabas! 🖤💜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Corinthians Futebol Feminino (@SCCPFutFeminino)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda etapa, o Gotham foi mais ofensivo. Aos7 minutos, Purce dispara pela lateral direita e cruza na medida Katie Stengel que desviou para o gol, mas a bola triscou a trave pelo lado de fora. Com mais posse de bola, as norte-americanos foram empilhando chances de gol, que pararam na defesa bem armada do time paulista. Até que aos 37 minutos, Tamires cruza da esquerda para a atacante Gabi Zanotti, que acertou um lindo chute de canhota, abrindo o placar para as Brabas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em desvantagem, as norte-americanas pressionaram em busca do empate até o fim. E haja emoção! Em falta a favor das norte-americanas, Jaedyn Shaw chutou para fora, no último lance da partida. Melhor para o Corinthians, classificadopara a primeira final do Mundial de clubes feminino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Congonhas, vistoria encontra material de enxurrada na CSN Mineração&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vida e Movimento: a enxaqueca e seus impactos no dia a dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobe para 38 o número de mortes provocadas pela nevasca nos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/com-gol-de-gabi-zanotti-corinthians-vai-final-da-copa-das-campeas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Dylan Martinez/Proibida reprodução
O Corinthians vai decidir no próximo domingo (1º de fevereiro) o título da Copa das Campeãs, primeiro Mu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 15:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 15:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 15:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 15:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JPielbtgnQdQ4tREUqeXOeJqkTQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/zanotii_gol_corinthians_copa_das_campeas_semi.jpg?itok=BkabLocE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mais de 60% da população brasileira têm excesso de peso</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/estudo-mostra-que-maioria-da-populacao-brasileira-tem-excesso-de-peso</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:21:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/estudo-mostra-que-maioria-da-populacao-brasileira-tem-excesso-de-peso#1001</guid>
      <description>Em 18 anos, o excesso de peso da população brasileira aumentou em 20 pontos percentuais. Em 2024, 62,6% dos brasileiros tinham excesso de peso, contr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Gw4G9Y4DcePUopgUi68BNj65tVc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/d6f5e4c0-dd7b-432a-860a-65593a35f266.jpeg?itok=greyWNdE&quot; alt=&quot;Mais de 60% da população brasileira têm excesso de peso&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 18 anos, o excesso de peso da população brasileira aumentou em 20 pontos percentuais. Em 2024, 62,6% dos brasileiros tinham excesso de peso, contra 42,6% em 2006. A obesidade (IMC igual ou maior que 30 kg/m²) dobrou, passando de 11,8% para 25,7% da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são do Sistema de Vigilância de Fatores de Risco e Proteção para Doenças Crônicas por Inquérito Telefônico (Vigitel) do Ministério da Saúde, divulgados nesta quarta-feira (28).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento é realizado em todas as capitais e no Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diagnóstico médico de diabetes em adultos apresentou aumento de 5,5%, em 2006, para 12,9% em 2024. A hipertensão em adultos passou de 22,6% para 29,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atividade física no deslocamento pelas cidades diminuiu de 17% em 2009 para 11,3% em 2024 devido ao maior uso de carros por aplicativos e transporte público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a atividade moderada no tempo livre com pelo menos 150 minutos semanais cresceu de 30,3% em 2009 para 42,3% em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumo regular de frutas e hortaliças (5 dias por semana ou mais) manteve-se relativamente estável, variando de 33% (2008) para 31,4% (2024).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumo de refrigerantes e sucos artificiais (5 dias por semana ou mais) teve redução de 30,9% (2007) para 16,2% (2024).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, avaliou que dados positivos como diminuição do consumo de refrigerante e aumento da atividade física não têm sido suficientes para reduzir a incidência de doenças crônicas como diabetes, hipertensão e obesidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“À medida que o Brasil vai envelhecendo cada vez mais, surgem mais pessoas com doenças crônicas. Por isso, precisamos ter mais políticas de cuidado e prevenção”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez, o Vigitel analisou o sono da população brasileira: 20,2% dos adultos nas capitais disseram dormir menos de 6 horas por noite e 31,7% dos adultos têm pelo menos um dos sintomas de insônia, com maior prevalência entre mulheres (36,2%) que homens (26,2%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Padilha, esse dado mostra que o sono tem sido insuficiente e interrompido ao longo da noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso preocupa porque um sono sem qualidade tem relação direta com ganho de peso, obesidade, com piora das doenças crônicas e com o tema da saúde mental. Chama a atenção esse dado nacional e vamos reforçar com as equipes de atenção primária para perguntar sobre o sono”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em cerimônia no Super Centro Carioca de Vacinação, em Botafogo, na zona sul do Rio de Janeiro, Padilha lançou a estratégia Viva Mais Brasil, mobilização nacional voltada à promoção da saúde, prevenção de doenças crônicas e melhoria da qualidade de vida dos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministério, serão investidos R$ 340 milhões em políticas de promoção da atividade física, com destaque para a retomada da Academia da Saúde, que receberá R$ 40 milhões ainda em 2026.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/estudo-mostra-que-maioria-da-populacao-brasileira-tem-excesso-de-peso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em 18 anos, o excesso de peso da população brasileira aumentou em 20 pontos percentuais. Em 2024, 62,6% dos brasileiros tinham excesso de peso, contr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 15:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 15:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 15:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 15:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Gw4G9Y4DcePUopgUi68BNj65tVc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/d6f5e4c0-dd7b-432a-860a-65593a35f266.jpeg?itok=greyWNdE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Master: PF vai apurar suposta campanha contra o BC nas redes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/caso-master-pf-vai-apurar-suposta-campanha-contra-o-bc-nas-redes</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:21:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/caso-master-pf-vai-apurar-suposta-campanha-contra-o-bc-nas-redes#1002</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A Polícia Federal (PF) abriu um inquérito para apurar a existência de um ataque orquestrado ao Banco Central por me...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1NJn9G2PoYXBvGMCP58KdHAie8c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150203.jpg?itok=GOvom9QM&quot; alt=&quot;Caso Master: PF vai apurar suposta campanha contra o BC nas redes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal (PF) abriu um inquérito para apurar a existência de um ataque orquestrado ao Banco Central por meio das redes sociais, após a autoridade monetária ter liquidado o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As suspeitas surgiram após denúncias de influenciadores digitais de direita, que disseram ter sido abordados com propostas financeiras para gravar vídeos com críticas ao BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos que vieram a público é Rony Gabriel, vereador de Erechim, no Rio Grande do Sul, pelo PL. Em entrevista ao jornal O Globo, neste mês, ele relatou ter sido procurado por executivos ligados a Daniel Vorcaro, dono do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o relato, a ideia seria criticar a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e colocar em xeque a credibilidade do BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco Master já é investigado no Supremo Tribunal Federal (STF),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em inquérito sob a relatoria do ministro Dias Toffoli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por suspeitas de fraude financeira em operações envolvendo a compra da instituição pelo BRB, banco do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O negócio foi barrado pelo BC, sob a suspeita de que o banco público estaria adquirindo carteiras de crédito podres, ou seja, sem nenhum lastro em ativos reais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento não há um número oficial para o rombo, com estimativas que vão de R$ 2,4 bilhões a R$ 4 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investigados, incluindo Vorcaro, já começaram a ser ouvidos pela PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as denúncias sobre uma suposta campanha negativa contra o BC nas redes sociais, a PF produziu um relatório preliminar e o entregou a Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministroexaminou postagens e outras informações antes de autorizar a abertura de um novo inquérito específico sobre a suposta campanha difamatória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investigadores devem agora apurar se houve ação paga e orquestrada, o que pode configurar crime contra as instituições.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/caso-master-pf-vai-apurar-suposta-campanha-contra-o-bc-nas-redes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A Polícia Federal (PF) abriu um inquérito para apurar a existência de um ataque orquestrado ao Banco Central por me...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 15:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 15:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 15:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 15:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1NJn9G2PoYXBvGMCP58KdHAie8c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150203.jpg?itok=GOvom9QM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prouni 2026: inscrições para o 1º semestre se encerram nesta quinta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prouni-2026-inscricoes-para-o-1o-semestre-se-encerram-nesta-quinta</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:21:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prouni-2026-inscricoes-para-o-1o-semestre-se-encerram-nesta-quinta#1003</guid>
      <description>As inscrições gratuitas para o Programa Universidade para Todos (Prouni) do primeiro semestre de 2026 podem ser realizadas até as 23 horas e 59 minut...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EJLyxuAPsOQJDt5I5LKi_Jm8j4s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123618_0.jpg?itok=hQB1f7KK&quot; alt=&quot;Prouni 2026: inscrições para o 1º semestre se encerram nesta quinta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições gratuitas para o Programa Universidade para Todos (Prouni) do primeiro semestre de 2026 podem ser realizadas até as 23 horas e 59 minutos desta quinta-feira (29).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta às vagas oferecidas pelas instituições privadas de ensino superior está disponível no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos podem pesquisar as vagas de interesse por curso, turno, instituição de ensino e município de oferta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa do Ministério da Educação (MEC) oferece bolsas de estudo (integrais e parciais) em cursos de nível superior em instituições de ensino privadas. Opúblico-alvo são brasileiros sem diploma de nível superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos ao processo seletivo devem se inscrever gratuitamente somente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São requisitos para inscrição que o candidato tenha completado o ensino médio; participado de edições do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2024 e/ou de 2025; obtido, no mínimo, 450 pontos na média das cinco provas do exame; e não tenha zerado a prova da redação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pré-seleção ao Prouni vai considerar a melhor média de notas do candidato em uma das duas edições do Enem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das bolsas integrais, é necessário que a renda familiar bruta mensal por pessoa não exceda o valor de 1,5 salário mínimo. Já para bolsas parciais, é preciso que a renda familiar bruta mensal por pessoa não exceda o valor de três salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, um salário mínimo vale R$ 1.621.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Prouni reserva bolsas a pessoas com deficiência e aos autodeclarados indígenas, pardos ou pretos. No momento da inscrição, o candidato poderá optar por concorrer a bolsas destinadas à implementação de políticas afirmativas, desde que cumpra as condições legais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta edição do Prouni (1º/2026) disponibilizará 594.519 bolsas, representando a maior oferta da história do Prouni, sendo 274.819 bolsas integrais (de 100%) e 319.700 bolsas parciais (de 50%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de vagas ofertadas, quando considerada a modalidade de cursos, 393,1 mil das bolsas são para cursos a distância e 16.408 para a modalidade semipresencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As demais (184.992) bolsas são para cursos presenciais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prouni-2026-inscricoes-para-o-1o-semestre-se-encerram-nesta-quinta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As inscrições gratuitas para o Programa Universidade para Todos (Prouni) do primeiro semestre de 2026 podem ser realizadas até as 23 horas e 59 minut...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 15:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 15:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 15:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 15:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EJLyxuAPsOQJDt5I5LKi_Jm8j4s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123618_0.jpg?itok=hQB1f7KK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério da Saúde certifica seis hospitais de ensino no SUS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-da-saude-certifica-seis-hospitais-de-ensino-no-sus</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:21:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-da-saude-certifica-seis-hospitais-de-ensino-no-sus#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O secretário da Gestão do Trabalho e da Educação do Ministério da Saúde, Felipe Proenço, assinou nesta quarta-feira ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nyp6VzWRDQBZXLrsjLciDkM_dKc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a2683.jpg?itok=JhwVz-Tw&quot; alt=&quot;Ministério da Saúde certifica seis hospitais de ensino no SUS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário da Gestão do Trabalho e da Educação do Ministério da Saúde, Felipe Proenço, assinou nesta quarta-feira (28), em Belo Horizonte, a certificação de seis hospitais de ensino no Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ato foi realizado no Hospital Sofia Feldman, que também recebeu o certificado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estabelecimentos são voltados para a formação na área da saúde e têm estágios para estudantes e residência médica para que os profissionais da área possam se desenvolver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São lugares com produção de conhecimento e inovação em saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A certificação desta quarta-feira ocorrede forma alinhada com o programa Agora Tem Especialistas, que busca a formação de novos especialistas e também a oferta de serviços de saúde de alta complexidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do Sofia Feldman, também receberam a certificação o Complexo Hospitalar Mater Dei(MG),Hospital das Clínicas de Bauru (SP), HospitalUniversitário de Vassouras (RJ), Hospital Municipal Ronaldo Gazolla (RJ) eHospital Irmandade da Santa Casa de Misericórdia de Passos (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Congonhas, vistoria encontra material de enxurrada na CSN Mineração&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vida e Movimento: a enxaqueca e seus impactos no dia a dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobe para 38 o número de mortes provocadas pela nevasca nos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo brasileiro entrega pedido de extradição de Ramagem aos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rádio MEC e Nacional têm crescimento histórico de audiência em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com gol de Gabi Zanotti, Corinthians vai à final da Copa das Campeãs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 60% da população brasileira têm excesso de peso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso Master: PF vai apurar suposta campanha contra o BC nas redes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-da-saude-certifica-seis-hospitais-de-ensino-no-sus&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O secretário da Gestão do Trabalho e da Educação do Ministério da Saúde, Felipe Proenço, assinou nesta quarta-feira ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 14:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 14:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 14:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 14:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nyp6VzWRDQBZXLrsjLciDkM_dKc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a2683.jpg?itok=JhwVz-Tw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>“Divididos, somos frágeis”, diz Lula ao defender integração na AL</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:21:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al#1005</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas caso os enfrentem de forma conjunta.
Nesta ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kc521yGPRDgHEIl1xKTAhYbCYbQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/55065810844_a21ebe0430_o.jpg?itok=-pQyiCPz&quot; alt=&quot;“Divididos, somos frágeis”, diz Lula ao defender integração na AL&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas caso os enfrentem de forma conjunta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (28), durante a abertura do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, no Panamá, Lula destacou os ativos políticos e econômicos que podem, via integração regional, favorecertodos os países, tornando-os mais relevantes no cenário mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Seguir divididos nos torna todos mais frágeis”, discursou o presidente durante a sessão de abertura do fórum, ao citar as “credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais excepcionais” que os países latino-americano e caribenhos têm “para aspirar a uma presença relevante no contexto mundial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula ponderou que, para atingir esses objetivos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é fundamental que as lideranças regionais estejam comprometidas com mecanismos institucionaise que “articulem de forma equilibrada os distintos interesses nacionais de nossa região”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lula, falta às lideranças regionais convicção sobre os benefícios de adoção de um projeto mais autônomo de inserção internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse sentido, sugeriu que os países da região levem em consideração as riquezas inexploradas que poderão garantir uma inserção competitiva na ordem global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dispomos de ativos de ordem política e econômica que podem conferir materialidade ao impulso integracionista”, argumentou o presidente ao enumerar, entre esses ativos, o potencial energético relacionado às reservas de petróleo e gás,a hidroeletricidade,os biocombustíveis, e a energia gerada a partir das matrizes nuclear, eólica e solar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente citou também como ativos o fato de a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;região contar com a maior floresta tropical do planeta; e as variadas condições de solo e clima e os avanços científicos e tecnológicos para a produção de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reunimos também recursos minerais abundantes, inclusive minérios críticos e terras raras, essenciais para a transição energética e digital”, disse o presidente brasileiro ao afirmar que “minerais críticos e as terras raras só têm sentido se for para enriquecer os nossos países, e se tivermos coragem de construir parcerias, gerando riqueza, emprego e desenvolvimento em nossos países”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os países da região formam um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, disse que não há conflitos graves entre os países participantes do fórum; e que, predominantemente, todos governo foram eleitos democraticamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A América Latina e o Caribe são únicos. Cabe a nós assumir que a integração possível é a que estará calcada na pluralidade de opções. Guiados pelo pragmatismo, podemos superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas e positivas dentro e fora da região. Essa é a única doutrina que nos convém”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não há nenhuma possibilidade de qualquer país da América Latina, sozinho, achar que vai resolver os problemas. Temos 525 anos de história. Muitas vezes a colonização não estará na interferência de outro, mas na formação cultural que o nosso o povo teve. Precisamos mudar de comportamento. Vamos criar um bloco. Um bloco que possa dizer que a gente vai acabar com a fome em nossos países”, concluiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas caso os enfrentem de forma conjunta.
Nesta ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 13:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 13:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 13:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 13:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kc521yGPRDgHEIl1xKTAhYbCYbQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/55065810844_a21ebe0430_o.jpg?itok=-pQyiCPz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fim da escala 6x1: governo pode enviar projeto para agilizar aprovação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:21:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao#1006</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A ministra das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AEi4RcB3CVjfETcDksJSSon4W64=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/17/lula-plano-nacional-cultura-mc_abr_17112025-5.jpg?itok=9wll1Yvb&quot; alt=&quot;Fim da escala 6x1: governo pode enviar projeto para agilizar aprovação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga (6x1) no Brasil é prioridade para o governo federal neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em conversa com a imprensa nesta quarta-feira (28), ela afirmou que o governo pode enviar um projeto para unificar as propostas que já estão em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre o tema e que a expectativa é pela aprovação ainda no primeiro semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Depois do presidente [Luiz Inácio Lula da Silva] ter feito a correção do salário mínimo por aumento real, ter conquistado mais empregos para população, ter feito a isenção do imposto de renda [IR] para quem ganha até R$ 5 mil, está na hora de cuidar da qualidade de vida do povo brasileiro”, disse Gleisi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é possível que as pessoas tenham um dia só por semana para descansar e para terem os seus afazeres domésticos e pessoais. Isso atinge principalmente as mulheres. Então, o presidente Lula está determinado”, explicou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, o presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, “é simpático” em colocar o tema em discussão e é papel do governo batalhar pela aprovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Gleisi, o projeto tem apoio popular e, assim como a isenção do imposto de renda, deve ter o apoio de todo o parlamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ [O IR] foi um projeto que nós aprovamos por unanimidade nas duas casas do Congresso Nacional. Então, quando você tem a opinião pública, quando você mostra certeza de uma proposta, eu acho que a casa se mostra sensível”, afirmou, contando que alguns setores produtivos, como a indústria, já trabalham com escala diferenciada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 2 de fevereiro, a Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos. Além do fim da escala 6x1, a ministra Gleisi cita entra as prioridades do governo a aprovação do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a Proposta de Emenda à Constituição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, além de algumas medidas provisória como a de criação do programa Gás do Povo e do Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter no Brasil, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, o governo está trabalhando para manter o veto do presidente Lula ao projeto de lei conhecido como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, aprovado em dezembro pelo Congresso Nacional. O texto prevê a redução de penas de condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A ministra das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 13:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 13:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 13:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 13:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AEi4RcB3CVjfETcDksJSSon4W64=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/17/lula-plano-nacional-cultura-mc_abr_17112025-5.jpg?itok=9wll1Yvb</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Orelha: o que se sabe até agora sobre a morte do cão em SC</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/caso-orelha-o-que-se-sabe-sobre-ate-agora-sobre-morte-do-cao-em-sc</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:21:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/caso-orelha-o-que-se-sabe-sobre-ate-agora-sobre-morte-do-cao-em-sc#1007</guid>
      <description>© Polícia Civil de Santa Catarina
A morte brutal do cachorrinho Orelha, na Praia Brava, litoral de Santa Catarina, causou comoção nacional. Cão comun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RYs5eXYtmWXyJMdZ5T16KqEnO0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cao-orelha-de-praia-brava.jpeg?itok=6FQXGHAW&quot; alt=&quot;Caso Orelha: o que se sabe até agora sobre a morte do cão em SC&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Polícia Civil de Santa Catarina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A morte brutal do cachorrinho Orelha, na Praia Brava, litoral de Santa Catarina, causou comoção nacional. Cão comunitário, ele foi atacado por um grupo de adolescentes no dia 4 de janeiro. Após ser socorrido e levado a uma clínica veterinária, o cachorro teve que ser submetido à eutanásia no dia 5, em razão dagravidade dos ferimentos, .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do mês de janeiro, o caso já teve muitos desdobramentos, inclusive com operação da Polícia Civil do estado. Entenda tudo o que se sabe até agora:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orelha, um cachorro comunitário de cerca de 10 anos de idade que vivia na Praia Brava, em Santa Catarina, foi atacado por quatro adolescentes. Muito ferido, ele foi levado para uma clínica veterinária, que o submeteu à eutanásia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Familiares dos adolescentes são suspeitos de coagir testemunhas da ação contra Orelha e atrapalhar o andamento da investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido à enorme repercussão, a Polícia Civil de Santa Catarina passou a investigar o caso. Em 26 de janeiro foi deflagrada uma operação para cumprimento de mandados de busca e apreensão contra os adolescentes e os adultos responsáveis. Foram apreendidos celulares e dispositivos eletrônicos. A polícia também vem ouvindo várias pessoas para entender melhor como tudo aconteceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia não revela nomes, mas informou que entre os parentes ligados aos jovens estão dois empresários e um advogado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a polícia, dois dos adolescentes estão nos Estados Unidos, na Disney, numa viagem que já estava programada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, a polícia já ouviu mais de 20 pessoas e analisou mais de 72 horas de imagens colhidas em 14 câmeras de monitoramento públicas e privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, não há ninguém detido pela polícia de Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ninguém foi preso até agora, mas a polícia civil indiciou os familiares dos adolescentes pelo crime de coação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades também investigam um outro caso de agressão feito pelos adolescentes contra o cachorro conhecido como Caramelo. O animal conseguiu escapar dos ataques do grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adolescentes podem ser responsabilizados?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A eles podem ser aplicadas medidas socioeducativas previstas pelo Estatuto da Criança e do Adolescente. Menores de 18 anos são inimputáveis perante a lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que é um cão ou gato comunitário?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/caso-orelha-o-que-se-sabe-sobre-ate-agora-sobre-morte-do-cao-em-sc&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Polícia Civil de Santa Catarina
A morte brutal do cachorrinho Orelha, na Praia Brava, litoral de Santa Catarina, causou comoção nacional. Cão comun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 13:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 13:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 13:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 13:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RYs5eXYtmWXyJMdZ5T16KqEnO0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cao-orelha-de-praia-brava.jpeg?itok=6FQXGHAW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo reforça SUS com 760 profissionais em enfermagem obstetrícia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-reforca-sus-com-760-profissionais-em-enfermagem-obstetricia</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:21:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-reforca-sus-com-760-profissionais-em-enfermagem-obstetricia#1008</guid>
      <description>O Ministério da Saúde vai reforçar o Sistema Único de Saúde (SUS) com 760 profissionais que estão em formação no curso de Especialização em Enfermage...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_55b8VeUTl_CTnRVQSs_AQqHeeE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/8d64d736-8726-42fd-9560-370c7b35b253.jpeg?itok=xypx8MkY&quot; alt=&quot;Governo reforça SUS com 760 profissionais em enfermagem obstetrícia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde vai reforçar o Sistema Único de Saúde (SUS) com 760 profissionais que estão em formação no curso de Especialização em Enfermagem Obstétrica da Rede Alyne. O curso foi iniciado em novembro de 2025 para profissionais com, pelo menos, um ano de experiência na atenção à saúde das mulheres no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação envolve investimentos de R$ 17 milhões e objetiva formar mais especialistas para fortalecer a atenção obstétrica e neonatal no SUS. O Brasil tem somente 13 mil profissionais desse tipo, o que reforça a necessidade de aumentar a oferta para reforçar a atenção obstétrica e neonatal no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A formação é coordenada pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) em parceria com 38 instituições e apoio da Associação Brasileira de Obstetrizes e Enfermeiros Obstetras (Abenfo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministério, no Brasil há apenas 13 mil enfermeiros obstétricos registrados no sistema do Conselho Federal de Enfermagem (Cofen). Desse número, 46% (6.247) têm vínculo com algum estabelecimento de saúde registrado no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES), o que confirma a insuficiência de profissionais para atender à demanda nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em contrapartida, em países cujo modelo de atenção é baseado na enfermagem obstétrica há uma densidade maior de profissionais, variando entre 25 e 68 por 1 mil nascidos vivos, enquanto no Brasil são cinco por 1 mil nascidos vivos, segundo dados da Abenfo de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enfermeiro obstétrico é o profissional especializado que cuida da saúde da mulher durante a gravidez, o parto e o pós-parto, em partos naturais ou vaginais, tornando-os mais humanizados e garantindo à gestante mais confiança e tranquilidade. Ele faz exames, auxilia no parto, presta cuidados ao recém-nascido e colabora com os médicos para garantir um atendimento seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselheiro do Cofen Renné Costa avalia que o impacto da medida é positivo, “porque falta enfermeiro obstétrico no Brasil, principalmente quando a gente compara os números do país com o mundo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enquanto no Brasil tem em torno de um enfermeiro obstétrico para quatro médicos, no mundo são quatro enfermeiros obstétricos para um médico”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que em países desenvolvidos, onde existe uma boa assistência obstétrica e neonatal, “sempre tem um número muito maior de enfermeiros obstétricos do que de médicos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, uma das principais características da enfermagem obstétrica é obedecer à fisiologia do parto. Ou seja, deixar que o corpo da mulher, sozinho, produza o parto, baixando o número de intervenções e, com isso, o número de iatrogenias, que são estados de doença, efeitos adversos ou alterações patológicas causadas ou resultantes de um tratamento de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse é o principal benefício desse profissional [enfermeiro obstétrico] estar na rede, principalmente no SUS, já que o Brasil hoje está entre os primeiros países em número de partos operatórios [cesáreas], indo na contramão do que diz a ciência”, assegurou Costa, acrescentando que o parto operatório “multiplica em 70 o risco de morte dessa mulher”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselheiro do Cofen analisa o problema como uma questão cultural, porque o parto natural ainda é visto como um parto do SUS, “um parto de pobre”, daquele que não tem opção de escolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O parto operatório é de quem tem plano de saúde, de quem pode pagar pela hora, é o parto que não dói. Essa é a cultura brasileira”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele chama a atenção que nas novelas brasileiras, o parto é um momento de sofrimento, de angústia, de muita dor, que parece fazer do parto natural o mais inseguro possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Renné Costa, não existe na cultura popular o trabalho de informar que a melhor via de parto é a fisiológica, é o parto natural. O enfermeiro obstétrico defende o parto com um mínimo de intervenção, a não violência obstétrica, que é evitar fazer procedimentos desnecessários, como uso da ocitocina indiscriminado, um hormônio que estimula contrações uterinas no parto, ou da manobra Kristeller, por exemplo, em que o útero da mulher é pressionado para tentar auxiliar a expulsão do bebê, o que pode provocar sérios danos para a mulher e para a criança, como rupturas de costelas e hemorragia. Essa manobra é contraindicada e considerada violência obstétrica pelo Ministério da Saúde e pela Organização Mundial da Saúde (OMS).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-reforca-sus-com-760-profissionais-em-enfermagem-obstetricia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Saúde vai reforçar o Sistema Único de Saúde (SUS) com 760 profissionais que estão em formação no curso de Especialização em Enfermage...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 12:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 12:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 12:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 12:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_55b8VeUTl_CTnRVQSs_AQqHeeE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/8d64d736-8726-42fd-9560-370c7b35b253.jpeg?itok=xypx8MkY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alckmin conversa por telefone com vice-presidente da China</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/alckmin-conversa-por-telefone-com-vice-presidente-da-china</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:21:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/alckmin-conversa-por-telefone-com-vice-presidente-da-china#1009</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O presidente interino do Brasil, Geraldo Alckmin, manifestou, ao vice-presidente da República Popular da China, Han...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WrUPug2xWPR_YvKp77az3bEqpKA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/_raf0555_0.jpg?itok=9g1hoVmL&quot; alt=&quot;Alckmin conversa por telefone com vice-presidente da China&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente interino do Brasil, Geraldo Alckmin, manifestou, ao vice-presidente da República Popular da China, Han Zheng, preocupação com relação às salvaguardas aplicadas pelo país asiáticoà carne bovina produzida no Brasil. Os dois tiveram uma conversa telefônica de aproximadamente 30 minutosnesta quarta-feira (28).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o dia 1º de janeiro, estão em vigor salvaguardas da China a suas importações de carne bovina, o que inclui produtos do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e outros países, como Austrália e Estados Unidos. A medida tem previsão de durar três anos. Na relação com o Brasil, a previsão inicial é a de aplicar uma sobretaxa de 55% às carnes que ultrapassarem a cota anual de 1,1 milhão de toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salvaguardas são instrumentos de defesa comercial, aplicados em situações específicas a produtos importados. Em geral, com o objetivo de proteger ou preservar algum setor da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vice-presidente, Alckmin ocupa a função de presidente interino nesta quarta-feira com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a viagem do presidente Lula para o Panamá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na conversa, Alckmin, que é também ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, ressaltou a relevância da pecuária para a economia brasileira, bem como a importância do setor aos olhos do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Planalto, os dois falaram também sobre investimentos, em especial nas áreas de infraestrutura, tecnologia, inovação e sustentabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a ligação telefônica, Alckmin e Zheng destacaram o crescimento de 8,2% da corrente de comércio bilateral em 2025, “que alcançou novo recorde anual de US$ 171 bilhões, e reafirmaram o compromisso mútuo de preservar o diálogo com vistas à ampliação e diversificação das relações comerciais entre Brasil e China”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final da conversa, o presidente interino convidou Han Zheng a visitar o Brasil durante a próxima reunião da Comissão Sino-Brasileira de Alto Nível de Concertação e Cooperação (COSBAN), em data ainda a ser confirmada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Congonhas, vistoria encontra material de enxurrada na CSN Mineração&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vida e Movimento: a enxaqueca e seus impactos no dia a dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filme O Agente Secreto vai concorrer ao Cèsar, o &quot;Oscar francês&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/alckmin-conversa-por-telefone-com-vice-presidente-da-china&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O presidente interino do Brasil, Geraldo Alckmin, manifestou, ao vice-presidente da República Popular da China, Han...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 12:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 12:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 12:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 12:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WrUPug2xWPR_YvKp77az3bEqpKA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/_raf0555_0.jpg?itok=9g1hoVmL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
