<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:15:42 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Ocupação hoteleira no Rio para o carnaval já chega a 73,91%</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ocupacao-hoteleira-no-rio-para-o-carnaval-ja-chega-7391</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ocupacao-hoteleira-no-rio-para-o-carnaval-ja-chega-7391#1000</guid>
      <description>A primeira prévia da pesquisa de ocupação hoteleira na capital fluminense para o carnaval projeta que a média de ocupação no período de 14 a 17 de fe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yr9X9CMZEVE5L9CQfV4whoyUvlM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc2650.jpg?itok=9Y0Zv18X&quot; alt=&quot;Ocupação hoteleira no Rio para o carnaval já chega a 73,91%&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira prévia da pesquisa de ocupação hoteleira na capital fluminense para o carnaval projeta que a média de ocupação no período de 14 a 17 de fevereiro está em 73,91%. Os dados foram divulgados nesta quinta-feira (15) pelo Sindicato dos Meios de Hospedagem do Município do Rio de Janeiro (HotéisRIO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regiões com as maiores taxas de ocupaçãodurante os festejos de Momo até o momento são Centro (83,74%), Ipanema/Leblon (81,10%), Leme/Copacabana (78,80%), Flamengo/Botafogo (78,30%) e Barra/Recreio/São Conrado (63,90%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do HotéisRIO, Alfredo Lopes, comentou que o Carnaval é a principal festa do Rio de Janeiro, quando comparado ao Réveillon, pelo maior tempo de estadia dos hóspedes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa maior permanência resulta em hotéis cheios e bons resultados para a cadeia do turismo – bares, restaurantes e shoppings ─com benefícios para a arrecadação da cidade”, manifestou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alfredo Lopes lembrou que o Carnaval do ano passado atraiu quase 300 mil turistas internacionais para o Brasil, sendo a maior parte de argentinos (41,2%), que escolheram o Rio de Janeiro como destino principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este ano, a gente já prevê um crescimento de turistas internacionais da ordem de 18% e devemos repetir a ocupação hoteleira do ano passado, que ficou em 98,62%”, concluiu o presidente do HotéisRIO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local de instalação da geladeira pode aumentar eficiência; saiba mais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Trepidant's: relembre sucesso dos anos 70&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul: Lula vai se reunir com líderes europeus nesta sexta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ocupacao-hoteleira-no-rio-para-o-carnaval-ja-chega-7391&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A primeira prévia da pesquisa de ocupação hoteleira na capital fluminense para o carnaval projeta que a média de ocupação no período de 14 a 17 de fe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 18:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 18:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 18:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 18:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yr9X9CMZEVE5L9CQfV4whoyUvlM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc2650.jpg?itok=9Y0Zv18X</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes determina transferência de Bolsonaro para Papudinha</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-determina-transferencia-de-bolsonaro-para-papudinha</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-determina-transferencia-de-bolsonaro-para-papudinha#1001</guid>
      <description>O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Alexandre de Moraes determinou nesta quinta-feira (15) a imediata transferência doex-presidente Jair Bol...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XopQOW0hF5ar3qmaCOSUf91Zces=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54988153359_caf836f3d6_o.jpg?itok=9566cBwz&quot; alt=&quot;Moraes determina transferência de Bolsonaro para Papudinha&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Alexandre de Moraes determinou nesta quinta-feira (15) a imediata transferência doex-presidente Jair Bolsonaro da Superintendência da Polícia Federalpara aSala de Estado Maior do 19º Batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal (PMDF), no Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente já foi transferido para o local,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mais conhecido como Papudinha,onde deverá cumprir a pena de 27 anos e três meses de prisão por liderar tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anderson Torres, ex-ministro da Justiça e ex-secretário de segurança do Distrito Federal, eSilvinei Vasques, ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF), estão presos na mesma área, em celas individuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão desta quinta, Moraes definiutambém que o ex-presidenteseja submetido imediatamente a uma junta médica oficial, composta por médicos da Polícia Federal, para avaliação do quadro clínico, das necessidades para o cumprimento da pena e da eventual necessidade de transferência para hospital penitenciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O laudo deverá ser apresentado em até dez dias. A defesa e a Procuradoria-Geral da República poderão indicar assistentes técnicos e apresentar quesitos no prazo de 24 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesma decisão, o ministroAlexandre de Moraes autorizou uma série de medidas relacionadas à saúde e às condições de custódia do ex-presidente. Entre elas, está a assistência médica integral, 24 horas por dia, tanto por profissionais do sistema penitenciário quanto por médicos particulares previamente cadastrados, sem necessidade de comunicação prévia ao Judiciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi autorizado o deslocamento imediato para hospitais em casos de urgência, com posterior comunicação ao STF no prazo de até 24 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro poderá realizar sessões de fisioterapia nos dias e horários indicados por seus médicos, mediante cadastramento do profissional e comunicação ao juízo responsável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa foi autorizada ainda a providenciar a entrega diária de alimentação especial, devendo indicar, no prazo de 24 horas, a pessoa responsável. Equipamentos de fisioterapia, como esteira e bicicleta, além da instalação de grades de proteção e barras de apoio nas acomodações, poderão ser instalados a critério da defesa, conforme recomendação médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto às visitas, ficou autorizada a visitação semanal permanente da esposa, Michelle Bolsonaro, dos filhos Carlos, Flávio, Jair Renan e Laura Bolsonaro, além da enteada Letícia Firmo da Silva, às quartas e quintas-feiras, em horários previamente definidos. As demais visitas deverão seguir as normas do sistema penitenciário do Distrito Federal e dependerão de autorização do STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Excepcionalmente, após a transferência realizada nesta quinta-feira, foi autorizada uma visita, ainda hoje, dos familiares diretos, com duração total de três horas, a ser dividida entre os visitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido de autorização para acesso a uma televisão do tipo Smart TV foi negado. Também foram considerados prejudicados pedidos anteriores relacionados às condições da custódia na Superintendência da Polícia Federal, em razão da transferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos trancos e barrancos, bola segue rolando nos campeonatos estaduais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rayan recebe oferta do Bournemouth e acerto depende da vontade do Vasco&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-determina-transferencia-de-bolsonaro-para-papudinha&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Alexandre de Moraes determinou nesta quinta-feira (15) a imediata transferência doex-presidente Jair Bol...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 18:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 18:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 18:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 18:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XopQOW0hF5ar3qmaCOSUf91Zces=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54988153359_caf836f3d6_o.jpg?itok=9566cBwz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Plataforma Não Me Perturbe teve 1,7 milhão de adesões em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/plataforma-nao-me-perturbe-teve-17-milhao-de-adesoes-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/plataforma-nao-me-perturbe-teve-17-milhao-de-adesoes-em-2025#1002</guid>
      <description>A plataforma Não Me Perturbe, criada pelo setor de telecomunicações, fechou o ano de 2025 com 14,2 milhões de números de telefone cadastrados para nã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/96J-0JTLy5rVfjaTy2K0B0So_iM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/23/_mg_5305.jpg?itok=N78NiyqC&quot; alt=&quot;Plataforma Não Me Perturbe teve 1,7 milhão de adesões em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma Não Me Perturbe, criada pelo setor de telecomunicações, fechou o ano de 2025 com 14,2 milhões de números de telefone cadastrados para não receber chamadas de telemarketing de empresas de telecom e de oferta de crédito consignado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o ano passado, o número de telefones cadastrados na plataforma aumentou em 1,7 milhão, registrando quase 5 mil cadastros por dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, segundo informou nesta quinta-feira (15) à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a Conexis Brasil Digital, por meio de sua assessoria de imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma foi criada dentro do sistema de autorregulação das operadoras de telecomunicações e está em operação desde julho de 2019. A Conexis Brasil Digital é a nova marca do SindiTelebrasil, sindicato que reunia as principais operadoras de telecomunicações do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A unidade federativa com a maior relação entre números cadastrados na plataforma e o total de telefones foi o Distrito Federal: 9,4% da base de números fixos e móveis do DF estão registrados na Não Me Perturbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente-executivo da Conexis Brasil Digital, Marcos Ferrari, “a iniciativa da Não Me Perturbe é um excelente exemplo do impacto positivo da autorregulação e comprova a maturidade do setor de telecomunicações”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ferrari disse que a iniciativa reforça o respeito à vontade do consumidor e tem contribuído para reduzir o número de reclamações nos últimos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O usuário que quiser bloquear seus números de celular e telefone fixo para não receber ligações de telemarketing com ofertas de serviços de telecom e crédito consignado deve fazer o cadastro diretamente no site&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.naomeperturbe.com.br/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, pelo aplicativo Não Me Perturbe ou por meio dos Programas de Proteção e Defesa do Consumidor (Procons) em todo o país. O bloqueio ocorre em até 30 dias após o cadastro no site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma só funciona para ligações das empresas que aderiram à Não Me Perturbe, ou seja, empresas de telecomunicações e de oferta de crédito consignado. A solução não bloqueia, por exemplo, ligações de telemarketing de planos de saúde ou outros serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em decisão tomada em setembro do ano passado, a Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) determinou que todas as empresas prestadoras de serviços de telecomunicações deveriam aderir à plataforma Não Me Perturbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida inclui as operadoras de pequeno porte que não poderão oferecer serviços de telemarketing para quem estiver na lista da plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos trancos e barrancos, bola segue rolando nos campeonatos estaduais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/plataforma-nao-me-perturbe-teve-17-milhao-de-adesoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A plataforma Não Me Perturbe, criada pelo setor de telecomunicações, fechou o ano de 2025 com 14,2 milhões de números de telefone cadastrados para nã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 17:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 17:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 17:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 17:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/96J-0JTLy5rVfjaTy2K0B0So_iM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/23/_mg_5305.jpg?itok=N78NiyqC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre aos 89 anos a atriz e modelo Vera Valdez</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-aos-89-anos-atriz-e-modelo-vera-valdez</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-aos-89-anos-atriz-e-modelo-vera-valdez#1003</guid>
      <description>Morreu nesta quinta-feira (15), aos 89 anos, a atriz e modelo Vera Barreto Leite Valdez, considerada a primeira supermodelo brasileira.
A morte foi c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QsomFdfb60vTkeECVCOninwvuOs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/vera-barreto.jpg?itok=BhNEsix6&quot; alt=&quot;Morre aos 89 anos a atriz e modelo Vera Valdez&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu nesta quinta-feira (15), aos 89 anos, a atriz e modelo Vera Barreto Leite Valdez, considerada a primeira supermodelo brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A morte foi confirmada em comunicado nas redes sociais do Teatro Oficina: que escreveu “Voa, Vera! Etherna! Muito amor por essa maneca”. A causa da morte e os locais de velório e sepultamento não foram informados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascida no Rio de Janeiro no dia 26 de maio de 1936, filha de diplomatas, Vera foi muito cedo viver na Europa.Primeiro em Portugal e, depois, na França. Já no início dos anos 1950, começou uma carreira de modelo, desfilandopara Christian Dior e, mais tarde, para Coco Chanel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final da década de 50, Vera retornouao Brasil e passou a conviver com atores. Teveum casamento curto com o ator Luís Linhares, com quem teve uma filha. Cada vez mais envolvida com a classe artística brasileira, entroupara a indústria do cinema paulista. Estreounas telas no filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em 1966. Em 1968 participoude&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casou-secom Pedro de Moraes, filho de Vinícius de Moraes, com quem teve umafilha, Mariana de Moraes,tambématriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vera foi fortemente impactada pela ditadura militar brasileira. Ela e omarido foram presos e Vera foi levada para o Doi-Codi sob a acusação de porte de cocaína. Foi torturada e enviada para um sanatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deixou o Brasil e voltou mais tarde, no início dos anos 1980, após a aprovação da Lei da Anistia. Nesse momento, passou a trabalhar com o Teatro Oficina, de José Celso Martinez Corrêa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os últimos trabalhos de Vera como atriz foi no filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local de instalação da geladeira pode aumentar eficiência; saiba mais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rayan recebe oferta do Bournemouth e acerto depende da vontade do Vasco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul: Lula vai se reunir com líderes europeus nesta sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peritos criminais manifestam preocupação com decisões de Toffoli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ocupação hoteleira no Rio para o carnaval já chega a 73,91%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes determina transferência de Bolsonaro para Papudinha&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-aos-89-anos-atriz-e-modelo-vera-valdez&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Morreu nesta quinta-feira (15), aos 89 anos, a atriz e modelo Vera Barreto Leite Valdez, considerada a primeira supermodelo brasileira.
A morte foi c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 16:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 16:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 16:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 16:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QsomFdfb60vTkeECVCOninwvuOs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/vera-barreto.jpg?itok=BhNEsix6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio reforça vacinação contra o sarampo e febre amarela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/rio-reforca-vacinacao-contra-o-sarampo-e-febre-amarela</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/rio-reforca-vacinacao-contra-o-sarampo-e-febre-amarela#1004</guid>
      <description>© Tânia Rêgo/Agência Brasil/Arquivo
A Secretaria Municipal de Saúde do Rio de Janeiro iniciou nesta quinta-feira (15) o reforço da vacinação contra o...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vqWUmw-VaP5rYmamkz1gJJE48ag=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_campanha_estadual_do_dia_d_de_vacinacao_contra_o_sarampo_no_rio20200201_0133.jpg?itok=LFiE8vVR&quot; alt=&quot;Rio reforça vacinação contra o sarampo e febre amarela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Tânia Rêgo/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Saúde do Rio de Janeiro iniciou nesta quinta-feira (15) o reforço da vacinação contra o sarampo e a febre amarela em vários postos na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Aeroporto Santos Dumont, no centro, foi montado um ponto de vacinação para vacinar o público jovem e adulto com a tríplice viral, que protege contra sarampo, caxumba e rubéola, e contra a febre amarela e a influenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O posto funcionará até o dia 30 de janeiro, de segunda-feira a sexta-feira, das 8h às 16h, no primeiro andar do aeroporto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A intensificação da vacinação em local de grande movimentação e entrada na cidade foi motivada pelo aumento dos casos de sarampo nos Estados Unidos, Canadá, México, Bolívia, entre outros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os casos de febre amarela em estados vizinhos também colocaram a rede municipal de saúde em alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As viagens dos cariocas e a chegada de turistas ao Rio no verão também são os principais fatores que redobram a imunização nesta época do ano. Desde 2023, o município não tem casos confirmados de sarampo entre os moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sarampo é uma doença febril aguda, altamente transmissível, que pode afetar pessoas de todas as idades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua transmissão ocorre diretamente por contato pessoa a pessoa, por meio de gotículas de secreções expelidas ao falar, tossir ou espirrar. O contágio se dá, ainda, por dispersão de gotículas contendo partículas virais no ar, especialmente em ambientes fechados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura instalou outros pontos de vacinação em parques na cidade para atender pessoas a partir de 4 anos de idade:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rita Lee, na Barra da Tijuca, nos dias 13, 15, 22, 27 e 29 de janeiro, das 8h às 12h;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piedade, nos dias 14, 16, 21, 23, 28 e 30 de janeiro, das 8h às 12h;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oeste, nos dias 13, 15, 22, 27 e 29 de janeiro, das 8h às 12h;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pavuna e Madureira, nos dias 22 e 29 de janeiro, respectivamente, das 9h às 12h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria vai divulgar nas próximas semanas novos postos de vacinação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/rio-reforca-vacinacao-contra-o-sarampo-e-febre-amarela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Tânia Rêgo/Agência Brasil/Arquivo
A Secretaria Municipal de Saúde do Rio de Janeiro iniciou nesta quinta-feira (15) o reforço da vacinação contra o...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 16:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 16:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 16:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 16:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vqWUmw-VaP5rYmamkz1gJJE48ag=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_campanha_estadual_do_dia_d_de_vacinacao_contra_o_sarampo_no_rio20200201_0133.jpg?itok=LFiE8vVR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dino proíbe emendas para entidades ligadas a parentes de parlamentares</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/dino-proibe-emendas-para-entidades-ligadas-parentes-de-parlamentares</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/dino-proibe-emendas-para-entidades-ligadas-parentes-de-parlamentares#1005</guid>
      <description>O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), proibiu nesta quinta-feira (15) a destinação de emendas parlamentares a entidades do terce...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dXGXNmItivatUZl_0v4U9o6VTyI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/14/54853319032_2d77ee48ce_o.jpg?itok=mssJ5dQy&quot; alt=&quot;Dino proíbe emendas para entidades ligadas a parentes de parlamentares&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), proibiu nesta quinta-feira (15) a destinação de emendas parlamentares a entidades do terceiro setor que tenham na direção parentes do congressista responsável pela indicação da verba pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão, a proibição alcança também parentes dos assessores parlamentares do responsável pela emenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vedação alcança ainda outros tipos de pessoas jurídicas, como empresas que tenham entre os sócios ou dirigentes familiares ou cônjuges de congressistas, prestadores de serviço e fornecedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com efeito, não se revela compatível com o regime republicano que parlamentar possa destinar emendas a entidades vinculadas a familiares, direta ou indiretamente, transformando recursos públicos em moeda de afeto, conveniência ou lealdade pessoal, para não mencionar hipóteses de escancarado peculato”, escreveu Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal prática “desnatura por completo a finalidade constitucional das emendas, como também esvazia a impessoalidade, degrada a legitimidade da despesa e alimenta a desconfiança da sociedade nas instituições democráticas”, acrescentou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele afirmou ainda que a medida visa impedir a prática de nepotismo e de improbidade administrativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da decisão, o ministro citou levantamento publicado na quarta-feira (14) pelo jornal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, segundo o qual as emendas destinadas a Organizações Não Governamentais (ONGs) chegaram a R$ 3,5 bilhões na atual legislatura, 410% a mais do destinado em toda a legislatura anterior, entre 2019 e 2022. O valor é também mais que o triplo das emendas destinadas a estados e o Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após citar esse aumento, Dino afirmou que “avolumam-se indícios graves de malversação de verbas públicas, com a destinação de recursos para a satisfação de interesses privados”. O ministro lembrou que já havia bloqueado os repasses a ONGs sem sede comprovada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dino é relator de diferentes ações de descumprimento de preceito fundamental (ADPFs) que tratam da constitucionalidade na liberação de emendas parlamentares. Desde 2022, o Supremo vem impondo uma série de medidas para assegurar a transparência e a rastreabilidade dos recursos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em paralelo, tramitam em diferentes gabinetes diversos casos sobre suspeitas de desvios em emendas parlamentares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos trancos e barrancos, bola segue rolando nos campeonatos estaduais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rayan recebe oferta do Bournemouth e acerto depende da vontade do Vasco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul: Lula vai se reunir com líderes europeus nesta sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula cita caso Master e defende PEC da Segurança Pública&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/dino-proibe-emendas-para-entidades-ligadas-parentes-de-parlamentares&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), proibiu nesta quinta-feira (15) a destinação de emendas parlamentares a entidades do terce...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 16:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 16:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 16:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 16:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dXGXNmItivatUZl_0v4U9o6VTyI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/14/54853319032_2d77ee48ce_o.jpg?itok=mssJ5dQy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Botucatu inicia domingo vacinação em massa contra a dengue</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/botucatu-inicia-domingo-vacinacao-em-massa-contra-dengue</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/botucatu-inicia-domingo-vacinacao-em-massa-contra-dengue#1006</guid>
      <description>© Instituto Butantan/Divulgação
Neste domingo (18), a Prefeitura de Botucatu, no interior paulista, vai dar início a uma campanha de vacinação em mas...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AmnU7MZ3qAikHWZcLNccOG4fOv0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/26/interna-dengue-aprovada_1.jpg?itok=58TcIVRY&quot; alt=&quot;Botucatu inicia domingo vacinação em massa contra a dengue&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Instituto Butantan/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (18), a Prefeitura de Botucatu, no interior paulista, vai dar início a uma campanha de vacinação em massa de sua população contra a dengue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia faz parte de um estudo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que está sendo desenvolvido pelo Ministério da Saúde, a Prefeitura de Botucatu, a Faculdade de Medicina da Universidade Estadual Paulista (Unesp) de Botucatu e pelo Instituto Butantan para analisar a efetividade do imunizante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina a ser aplicada é a Butantan-DV, que já foi aprovada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e que é o primeiro imunizante contra a dengue em dose única no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa vacina está em produção pelo Instituto Butantan, que já entregou as primeiras doses para o Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, a vacina será utilizada em voluntários que participaram dos estudos do imunizante e também para a população dos municípios de Botucatu (SP), Maranguape (CE) e Nova Lima (MG), onde serão feitos estudos para avaliar a vacinação em massa da população. Em seguida, serão vacinados os profissionais da atenção primária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme mais doeses forem entregues pelo Butantan, o ministério vai estender essa vacinação ao público geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, essa campanha vai começar pelos adultos de 59 anos e avançar gradualmente até atingir os jovens de 15 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina Butantan-DV utiliza a tecnologia de vírus vivo atenuado e foi desenvolvida pelo Instituto Butantan a partir de uma parceria articulada pelo Ministério da Saúde com a empresa chinesa WuXi Vaccines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imunizante protege contra os quatro sorotipos da doença, e aexpectativa é que 30 milhões de doses possam ser entregues ao Ministério da Saúde até o segundo semestre de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a segunda vez que a cidade de Botucatu realiza uma vacinação em massa para avaliar a efetividade de uma vacina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso já havia ocorrido com a vacina AstraZeneca/Oxford/Fiocruz, que protege contra a covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo clínico do imunizante Butantan-DV comprovou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;eficácia de quase 75% contra casos gerais de dengue, de mais de 91% contra casos graves e de 100% contra hospitalizações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/botucatu-inicia-domingo-vacinacao-em-massa-contra-dengue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Instituto Butantan/Divulgação
Neste domingo (18), a Prefeitura de Botucatu, no interior paulista, vai dar início a uma campanha de vacinação em mas...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 15:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 15:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 15:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 15:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AmnU7MZ3qAikHWZcLNccOG4fOv0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/26/interna-dengue-aprovada_1.jpg?itok=58TcIVRY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Enem 2025: Inep divulga notas individuais nesta sexta-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/enem-2025-inep-divulga-notas-individuais-nesta-sexta-feira</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/enem-2025-inep-divulga-notas-individuais-nesta-sexta-feira#1007</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) confirmou que
os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 serão di...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9LTIzL3n3jEZ3Wd7xI36rD7J1W8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/enem-mc_abr_16112025-12.jpg?itok=9kKkdMl7&quot; alt=&quot;Enem 2025: Inep divulga notas individuais nesta sexta-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) confirmou que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 serão divulgados nesta sexta-feira (16)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;notas individuais poderão ser consultadas na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos poderão conferir a nota da redação e a pontuação em cada área de conhecimento avaliada (linguagens, códigos e suas tecnologias; ciências humanas e suas tecnologias; matemática e ciências da natureza).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O exameavalia o desempenho escolar dos estudantes ao término da educação básica. Ao longo de mais de duas décadas de existência, o Enem tornou-se a principal porta de entrada para a educação superior no Brasil. A partir da nota obtida, os estudantes podem se inscrever para vagas em universidades públicas ou bolsas de estudo por meio do Sistema de Seleção Unificada (Sisu), do Programa Universidade para Todos (Prouni) e do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para os três processos seletivos ocorrem em períodos distintos, sendo um seguido do outro, nesta ordem cronológica: Sisu, Prouni e Fies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sisu: inscrições entre os dias 19 e 23 de janeiro, exclusivamente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prouni: inscrições de 26 a 29 de janeiro, exclusivamente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fies: período de inscriçõesserá divulgado posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–candidatos que fizeram a prova, mas ainda não concluíram o ensino médio –&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o boletim individual do Enem 2025 será publicado posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local de instalação da geladeira pode aumentar eficiência; saiba mais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Trepidant's: relembre sucesso dos anos 70&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/enem-2025-inep-divulga-notas-individuais-nesta-sexta-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) confirmou que
os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 serão di...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 15:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 15:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 15:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 15:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9LTIzL3n3jEZ3Wd7xI36rD7J1W8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/enem-mc_abr_16112025-12.jpg?itok=9kKkdMl7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba quais países tiveram visto de imigração para os EUA suspenso</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/saiba-quais-paises-tiveram-visto-de-imigracao-para-os-eua-suspenso</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/saiba-quais-paises-tiveram-visto-de-imigracao-para-os-eua-suspenso#1008</guid>
      <description>© Arquivo/ Marcello Casal Jr/Agência Brasil
Os Estados Unidos suspenderão, a partir do dia 21 de janeiro, a emissão de visto de imigrante para cidadã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/70dzW7gL0fMlVcgc-RoajUVCaNc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/embaixada-estados-unidos.jpg?itok=JSALsawE&quot; alt=&quot;Saiba quais países tiveram visto de imigração para os EUA suspenso&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquivo/ Marcello Casal Jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Estados Unidos suspenderão, a partir do dia 21 de janeiro, a emissão de visto de imigrante para cidadãos de 75 países – entre eles, o Brasil. A medida foi anunciada em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;comunicado emitido na quarta-feira (14)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo Departamento de Estado dos EUA. Vistos de turismo continuarão sendo emitidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do Brasil, integram a lista países como Rússia, Irã, Iraque, Colômbia, Uruguai, Cuba, Haiti, Iêmen. Diversos países do continente africano e asiático também foram incluídos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Argentina, país cujo presidente Javier Milei compartilha de posicionamentos ideológicos similares ao de Trump, não foi incluída na lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o comunicado, a medida decorre de uma “revisão completa” que vem sendo feitas nas políticas, regulamentos e diretrizes estadunidenses “para garantir que imigrantes desses países de alto risco não utilizem benefícios de programas de assistência social nos Estados Unidos ou se tornem um encargo público”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota lembra que o presidente Donald Trump “tem deixado claro que imigrantes devem ser financeiramente autossuficientes e não representar um fardo financeiro para os americanos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja quais são os países que terão a emissão de visto de imigrantes suspensa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos trancos e barrancos, bola segue rolando nos campeonatos estaduais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rayan recebe oferta do Bournemouth e acerto depende da vontade do Vasco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul: Lula vai se reunir com líderes europeus nesta sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula cita caso Master e defende PEC da Segurança Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peritos criminais manifestam preocupação com decisões de Toffoli&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/saiba-quais-paises-tiveram-visto-de-imigracao-para-os-eua-suspenso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquivo/ Marcello Casal Jr/Agência Brasil
Os Estados Unidos suspenderão, a partir do dia 21 de janeiro, a emissão de visto de imigrante para cidadã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 15:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 15:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 15:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 15:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/70dzW7gL0fMlVcgc-RoajUVCaNc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/embaixada-estados-unidos.jpg?itok=JSALsawE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula reúne STF, BC, PF e Receita para debater combate ao crime</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:15:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime#1009</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião na manhã desta quinta-feira (15), no Palácio do Planalto...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6hRvbMH50_MECKbVXuWVW0FUOwU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6178_0.jpg?itok=hSSoJhCY&quot; alt=&quot;Lula reúne STF, BC, PF e Receita para debater combate ao crime&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião na manhã desta quinta-feira (15), no Palácio do Planalto, com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Houve uma decisão do presidente da República, compartilhada por todos esses atores, de elevar ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de ação do Estado, o combate ao crime organizado. De maneira que a relevância que o crime organizado assumiu nesse momento impõe, na percepção do presidente e de todos esses atores, a necessidade de uma atuação conjunta de todos os órgãos do Estado&quot;, afirmou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o novo ministro da Justiça, Wellington Lima e Silva, em entrevista a jornalistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro reuniu o vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin; o vice-presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes; o ministro da Fazenda, Fernando Haddad; o ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington César Lima e Silva; o presidente do Banco Central (BC), Gabriel Galípolo; o chefe da Receita Federal, Robinson Barreirinhas; o diretor-geral da Polícia Federal (PF), Andrei Rodrigues; o procurador-geral da República, Paulo Gonet; o ministro da Secretaria de Comunicação Social, Sidônio Palmeira; e o secretário-executivo da Fazenda, Dario Durigan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que apura desvios do sistema financeiro para abastecer o patrimônio pessoal dos investigados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso é investigado pela PF e PGR, tramita no STF e envolveu um processo de liquidação do Master pelo Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lima e Silva, as autoridades discutiram o tema do combate ao crime organizado como &quot;eixo&quot; de ação do Estado, e não tratou de casos específicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu acho que há uma constatação de que o tamanho do problema justifica e merece uma conjugação de esforços dessa escala&quot;, afirmou o ministro a jornalistas. Ele estava acompanhado do diretor-geral da PF, Andrei Rodrigues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda nesta quinta, Lima e Silva deve se reunir novamente com o presidente Lula, acompanhado do ex-ministro Ricardo Lewandowski, para uma cerimônia simbólica de posse no cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, ele falará novamente com a imprensa para apontar as prioridades da sua gestão à frente da pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos trancos e barrancos, bola segue rolando nos campeonatos estaduais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rayan recebe oferta do Bournemouth e acerto depende da vontade do Vasco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul: Lula vai se reunir com líderes europeus nesta sexta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião na manhã desta quinta-feira (15), no Palácio do Planalto...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 15:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 15:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 15:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 15:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6hRvbMH50_MECKbVXuWVW0FUOwU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6178_0.jpg?itok=hSSoJhCY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
