<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:21:32 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Venezuela diz que já libertou 400 presos; oposição e ONGs contestam</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-diz-que-ja-libertou-400-presos-oposicao-e-ongs-contestam</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:21:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-diz-que-ja-libertou-400-presos-oposicao-e-ongs-contestam#1000</guid>
      <description>© Arquivo de Vídeo/Reuters/Direitos reservados
O presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, divulgou na noite de terça-feira (1...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CtnG_8glXeQD4uJlU6w1J_jjyMI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2017-12-01t232717z_1_lva0037a33arn_rtrwnev_e_5197-venezuela-politics-talks.jpg?itok=DSrGhegX&quot; alt=&quot;Venezuela diz que já libertou 400 presos; oposição e ONGs contestam&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquivo de Vídeo/Reuters/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, divulgou na noite de terça-feira (13)que já foram libertadas 400 pessoas consideradaspresas políticas pela oposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço inclui 160 pessoas que foram soltas em 23 de dezembro de 2024. As demais deixaram as prisões depois&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que o país sofreu uma invasão militar dos Estados Unidos, naqual o presidente, Nicolás Maduro, foi sequestrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupos que monitoram esses presos contestam esse número e pedem a divulgação da lista com os nomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A libertação de presos visaria distensionar a situação política do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A decisão de libertar certos presos — não presos políticos, mas políticos que cometeram crimes contra a lei e a Constituição — foi um ato deliberado. Pessoas que incitaram a invasão, e tiveram seus pedidos atendidos. Pessoas que incitaram a agressão militar contra a Venezuela, e tiveram seus pedidos atendidos”, disse Jorge, irmão da presidente interina da Venezuela, Delcy Rodríguez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Legislativo respondeu a provocação do deputado da oposição Luís Florido. Jorge acrescentou que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a medida do governo visa “promover a convivência pacífica e a unidade nacional”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o que levou o Executivo a iniciar “um processo massivo de libertação”. Jorge Rodríguez prometeu disponibilizar a lista dos presos libertados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E continuarão a acontecer [as libertações], não porque vocês nos peçam, mas porque o governo bolivariano já o havia anunciado como um gesto unilateral do governo”, completou Jorge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a sessão legislativa, o deputado oposicionista Luís Florido disse que aguardará a publicação da lista, ponderando que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o número de 400 liberações não bate com os fornecidos por organizações sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos que possam nos fornecer essa informação para que possamos verificar os nomes daqueles que já foram liberados. Para além de entrarmos em discussões sobre um nome ou outro, acreditamos que há muitas pessoas que ainda não foram liberadas”, disse o deputado da oposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os libertados, está o ex-candidato a presidência da VenezuelaEnrique Márquez,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-diz-que-ja-libertou-400-presos-oposicao-e-ongs-contestam&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquivo de Vídeo/Reuters/Direitos reservados
O presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, divulgou na noite de terça-feira (1...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 11:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 11:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 11:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 11:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CtnG_8glXeQD4uJlU6w1J_jjyMI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2017-12-01t232717z_1_lva0037a33arn_rtrwnev_e_5197-venezuela-politics-talks.jpg?itok=DSrGhegX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil regulamenta exercício profissional da acupuntura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-regulamenta-exercicio-profissional-da-acupuntura</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:21:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-regulamenta-exercicio-profissional-da-acupuntura#1001</guid>
      <description>A profissão de acupunturista está regulamentada no Brasil. Assinada pelo presidente Lula, a lei que assegura o exercício profissional desta terapia m...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_II59KJHyCWgwIiqmni96j7p0S4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/acupuntura.jpg?itok=j8cd-o4k&quot; alt=&quot;Brasil regulamenta exercício profissional da acupuntura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A profissão de acupunturista está regulamentada no Brasil. Assinada pelo presidente Lula, a lei que assegura o exercício profissional desta terapia milenar da medicina chinesa foi publicada no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida como “conjunto de técnicas e terapias que consiste na estimulação de pontos específicos do corpo humano por meio do uso de agulhas apropriadas, bem como na utilização de instrumentos e procedimentos próprios”, a acupuntura tem como finalidade “manter ou restabelecer o equilíbrio das funções físicas e mentais do corpo humano”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o exercício profissional dessa técnica fica assegurado a que tem diploma de graduação de nível superior em acupuntura, expedido por instituição de ensino devidamente reconhecida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também poderá exercer a profissão aquele que tiver diploma de graduação de nível superior em curso similar ou equivalente no exterior, desde que validado e registrado nos órgãos competentes, bem como aos profissionais de saúde de nível superior, portadores de título de especialista em acupuntura reconhecido pelos respectivos conselhos federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profissionais não diplomados que exerçam as atividades de acupuntura, “comprovada e ininterruptamente”, há, pelo menos, cinco anos também estão autorizados a praticar a atividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a sanção presidencial da nova lei, o Palácio do Planalto divulgou uma nota informando que as novas regras asseguram o direito de utilização de procedimentos isolados e específicos da acupuntura no exercício regular das outras profissões da área de saúde, conforme previsão legal dos respectivos conselhos profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesses casos, o profissional deverá submeter-se a curso específico, em caráter de extensão, ministrado por instituição de ensino devidamente reconhecida”, informou o governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo planeja leiloar 21 aeroportos e 18 portos até o final do ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria explica como se proteger do verão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite as emoções do campeonato Capixaba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luisa Stefani desiste de WTA de Adelaide após parceira passar mal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sindicatos celebram salário mínimo e defendem melhoria em reajustes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela diz que já libertou 400 presos; oposição e ONGs contestam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira-ministra do Japão prepara eleições antecipadas em fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil regulamenta exercício profissional da acupuntura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-regulamenta-exercicio-profissional-da-acupuntura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A profissão de acupunturista está regulamentada no Brasil. Assinada pelo presidente Lula, a lei que assegura o exercício profissional desta terapia m...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 11:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 11:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 11:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 11:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_II59KJHyCWgwIiqmni96j7p0S4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/acupuntura.jpg?itok=j8cd-o4k</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mais de 100 crianças já foram mortas em Gaza desde 'cessar-fogo'</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mais-de-100-criancas-ja-foram-mortas-em-gaza-desde-cessar-fogo</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:21:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mais-de-100-criancas-ja-foram-mortas-em-gaza-desde-cessar-fogo#1002</guid>
      <description>© Reuters/Dawoud Abu Alkas/Proibida reprodução
Os bombardeiros de Israel e tiroteios na Faixa de Gaza já mataram mais de 100 crianças, desde o início...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6tykF9wD51bmrmE0TmmVhDFhUIY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/2026-01-13t123524z_1_lynxmpem0c0pk_rtroptp_4_israel-palestinos-criancas-mortas.jpg?itok=r8o3vCDM&quot; alt=&quot;Mais de 100 crianças já foram mortas em Gaza desde 'cessar-fogo'&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Dawoud Abu Alkas/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os bombardeiros de Israel e tiroteios na Faixa de Gaza já mataram mais de 100 crianças, desde o início de outubro do ano passado, quando foi assinada a suposta trégua entre Israel e o Hamas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;[O número representa] aproximadamente um menino ou menina mortos todos os dias. Durante um 'cessar-fogo'&quot;, informou o porta-voz do Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef),James Elder,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O 'cessar-fogo' na região foi assinado entre o governo de Tel Aviv e o Hamas no dia 9 de outubro, com a intermediação dos Estados Unidos (EUA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde o cessar-fogo, o Unicef registrou relatos de pelo menos 60 meninos e 40 meninas mortos na Faixa de Gaza. O número de 100 reflete apenas os incidentes em que havia detalhes suficientes para serem registrados, portanto, o número real de crianças palestinas mortas provavelmente é maior. Centenas de crianças ficaram feridas”, acrescentou Elder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falando diretamente de Gaza, o porta-voz do Unicef aparece ao lado do meninoAbid Al Rahman, de 9 anos, atingido por estilhaços de bomba em Khan Younis, no Sul do território palestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu estava colhendo lenha e plásticos quando um míssil caiu perto de mim e um estilhaço grosso voou direto para o meu olho. Agora não consigo mais enxergar com meu olho”, disse Abid, que ainda tem o fragmento do metal alojado no rosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Unicef também denuncia que a região segue sob severas restrições de acesso a suprimentos médicos, gás de cozinha, combustível e peças para concerto de sistemas de água e esgoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, a organização da ONU reconhece que foram registrados progressos para população durante o cessar-fogo, com expansão dos serviços de saúde, incluindo imunização, e reparos em encanamentos de água e estações e redes de esgoto, “tudo graças a engenhosidade palestina, e não à entrada de peças de reposição permitidas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E na área da nutrição, adicionamos mais de 70 centros de distribuição de alimentos em Gaza. A fome diminuiu”, avaliou o porta-voz do Unicef.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, as Forças Armdas de Israel afirmam que grupos palestinos estariam violando o cessar-fogo, o que levaria a respostas dos militares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Hamas acusa Israel de seguir com a política de genocídio do povo palestino, principalmente por meio do bloqueio de entrada de ajuda humanitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;parlamento de Israel aprovou uma lei para proibir a atuação de 37 organizações de ajuda humanitária na Faixa de Gaza,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;incluindo a Médicos Sem Fronteiras (MSF). O motivo seria o fato de essas organizações se negarem a passar dados de funcionários palestinos ao governo de Benjamin Netanyahu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organização Médicos Sem Fronteiras afirma que isso viola a privacidade dos funcionários e os coloca em risco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mais-de-100-criancas-ja-foram-mortas-em-gaza-desde-cessar-fogo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Dawoud Abu Alkas/Proibida reprodução
Os bombardeiros de Israel e tiroteios na Faixa de Gaza já mataram mais de 100 crianças, desde o início...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 11:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 11:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 11:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 11:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6tykF9wD51bmrmE0TmmVhDFhUIY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/2026-01-13t123524z_1_lynxmpem0c0pk_rtroptp_4_israel-palestinos-criancas-mortas.jpg?itok=r8o3vCDM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fies: prazo para complementar inscrições postergadas começa hoje</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/fies-prazo-para-complementar-inscricoes-postergadas-comeca-hoje</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:21:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/fies-prazo-para-complementar-inscricoes-postergadas-comeca-hoje#1003</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Está aberto o prazo para a complementação das inscrições do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies), para o primei...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CzLl0_lOPAiUNmxL2C5VYkFbgoo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fnde_mca-0312203430.jpg?itok=pr2iuIGo&quot; alt=&quot;Fies: prazo para complementar inscrições postergadas começa hoje&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está aberto o prazo para a complementação das inscrições do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies), para o primeiro semestre de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procedimento poderá ser realizado até sexta-feira (16) e vale para os estudantes que tiveram a conclusão da inscrição postergada nos processos seletivos do primeiro ou segundo semestre de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A complementação deve ser feita no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por meio do com CPF e senha cadastrados na conta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na instituição de ensino superior para a qual foi pré-selecionado. A entrega física ou eletrônica deve ser feita à Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento (CPSA), em no máximo cinco dias úteis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em até dez dias após o terceiro dia útil da validação, as informações deverão ser validadas também por um agente financeiro, que realizará a contratação do financiamento conforme disponibilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os requisitos, prazos e procedimentos para a complementação das inscrições foram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em edital do Ministério da Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2001, o Fies concede financiamento a estudantes de cursos de graduação em instituições de educação superior privadas queaderiramao programa epossuemavaliação positiva no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes). Para participar, o candidato precisa ter realizado o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), a partir da edição de 2010, sem ter zerado a redação e com pontuação média igual ou superior a 450 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Candidatos com renda familiar per capita de até meio salário-mínimo, inscritos e ativos no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico) têm 50% das vagas reservadas, por meio do Fies Social. Modalidade, que permite o financiamento de até 100% dos encargos educacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo planeja leiloar 21 aeroportos e 18 portos até o final do ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria explica como se proteger do verão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite as emoções do campeonato Capixaba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luisa Stefani desiste de WTA de Adelaide após parceira passar mal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/fies-prazo-para-complementar-inscricoes-postergadas-comeca-hoje&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Está aberto o prazo para a complementação das inscrições do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies), para o primei...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 11:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 11:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 11:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 11:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CzLl0_lOPAiUNmxL2C5VYkFbgoo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fnde_mca-0312203430.jpg?itok=pr2iuIGo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa de Bolsonaro volta a pedir prisão domiciliar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/defesa-de-bolsonaro-volta-pedir-prisao-domiciliar</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:21:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/defesa-de-bolsonaro-volta-pedir-prisao-domiciliar#1004</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
A defesa voltou a pedir ao Supremo Tribunal Federal (STF) a concessão de prisão domiciliar para o ex-presi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CVbVO4P_K_SZTrTjL4IwkKs2G18=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11042023-pzzb9229.jpg?itok=VgIY16Ly&quot; alt=&quot;Defesa de Bolsonaro volta a pedir prisão domiciliar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa voltou a pedir ao Supremo Tribunal Federal (STF) a concessão de prisão domiciliar para o ex-presidente Jair Bolsonaro, por motivos de saúde, diante de enfermidades sofridas pelo político de 70 anos, incluindo as consequências de uma queda recente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro foi condenado em setembro pela Primeira Turma do Supremo a 27 anos e três meses de prisão por liderar uma tentativa de golpe de estado. Desde então, os advogados tentaram diversas vezes convencer o ministro Alexandre de Moraes, relator do caso, a conceder prisão domiciliar humanitária para ao ex-presidente, todas sem sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No pedido mais recente, a defesa cita “riscos clínicos concretos e reiteradamente advertidos pela equipe médica”. Tais riscos deixaram de ser projeções e se tornaram “realidade objetiva”, escreveram os advogados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesse contexto, a prisão domiciliar não se apresenta como medida de conveniência ou favor, mas como única forma juridicamente adequada de compatibilizar a execução da pena com a preservação mínima da saúde e da vida do apenado”, alega a defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro está preso em uma sala nas instalações da Polícia Federal (PF), em Brasília, desde 22 de novembro, quando tentou violar a tornozeleira eletrônica que utilizava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde então, obteve mais de uma vez autorização para ser deslocado sob escolta até um hospital particular, inclusive para a realização de uma cirurgia de correção de hérnia inguinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra ida ao hospital ocorreu após uma queda dentro da sala especial em que Bolsonaro está preso, em 7 de janeiro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quando o ex-presidente foi autorizado a realizar exames que confirmaram um traumatismo craniano leve&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todas as ocasiões, contudo, Moraes entendeu não haver justificativa para a concessão da prisão domiciliar. Na visão do ministro, a legislação não permite a concessão do benefício a Bolsonaro, uma vez que a equipe médica da PF assegura ter condições de prestar atendimento adequado ao preso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No pedido protocola na noite de terça-feira (13), a defesa de Bolsonaro pediu ainda isonomia em relação ao tratamento dado ao ex-presidente Fernando Collor, que teve concedido o benefício de prisão domiciliar uma semana após ter sido preso, depois de comprovar enfermidades como transtorno de personalidade e humor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro sofre de diversas enfermidades relacionadas a uma facada que tomou na barriga durante a campanha eleitoral de 2018 e teria condições de saúde “ainda mais graves” que Collor, alegou a defesa do ex-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo planeja leiloar 21 aeroportos e 18 portos até o final do ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria explica como se proteger do verão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite as emoções do campeonato Capixaba&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/defesa-de-bolsonaro-volta-pedir-prisao-domiciliar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
A defesa voltou a pedir ao Supremo Tribunal Federal (STF) a concessão de prisão domiciliar para o ex-presi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 10:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 10:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 10:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 10:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CVbVO4P_K_SZTrTjL4IwkKs2G18=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11042023-pzzb9229.jpg?itok=VgIY16Ly</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Enel diz que apagão impactou mais de 4 milhões de clientes em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/enel-diz-que-apagao-impactou-mais-de-4-milhoes-de-clientes-em-sp</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:21:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/enel-diz-que-apagao-impactou-mais-de-4-milhoes-de-clientes-em-sp#1005</guid>
      <description>A Enel, empresa responsável pela distribuição de energia elétrica em São Paulo, informou que o número de clientes impactados no apagão em dezembro, p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4NOhMueFE_fb_gcc1RgbymNgWXA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/02/0g0a4583.jpg?itok=Dgj2wA7Y&quot; alt=&quot;Enel diz que apagão impactou mais de 4 milhões de clientes em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel, empresa responsável pela distribuição de energia elétrica em São Paulo, informou que o número de clientes impactados no apagão em dezembro, provocado pela chegada de um ciclone extratropical, foi de 4,4 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a empresa havia divulgado que cerca de 2 milhões de clientes haviam sido atingidos em São Paulo e na região metropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2 milhões de clientes impactados nos dias do ciclone extratropical, dias 10 e 11 de dezembro, corresponde ao pico de clientes registrados, em tempo real, simultaneamente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu comunicado, a empresa afirma que “foram 12 horas seguidas de fortes ventos e, na medida em que a empresa reconectava clientes desligados, outros eram impactados sucessivamente com a força do vendaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número acumulado de clientes desligados ao longo do dia 10 foi significativamente maior, apurado em análise posterior ao evento climático”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel diz que estes dados foram auditados por ela própria e que as informações foram encaminhadas à Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) no dia 19 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A crise no fornecimento de energia em São Paulo, especialmente após os eventos de dezembro, fez o governo do Estado de São Paulo e a prefeitura pedirem o rompimento do contrato com a Enel. Tarcísio de Freitas e Ricardo Nunes, junto ao ministério das Minas e Energia anunciaram ainda em dezembro que levariam à Aneel um pedido de caducidade do contrato de concessão de distribuição e energia que a Enel tem com a capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira (12), o presidente Lula determinou uma investigação das falhas da concessionária em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ciclone que atingiu São Paulo nos dias 10 e 11 de dezembro gerou ventos que chegaram a 98km/h em algumas áreas da região metropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 330 árvores caíram, parte delas sobre a fiação, o que acabou interrompendo o fornecimento de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Milhares de pessoas ficaram sem luz durante alguns dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo planeja leiloar 21 aeroportos e 18 portos até o final do ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria explica como se proteger do verão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite as emoções do campeonato Capixaba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luisa Stefani desiste de WTA de Adelaide após parceira passar mal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/enel-diz-que-apagao-impactou-mais-de-4-milhoes-de-clientes-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Enel, empresa responsável pela distribuição de energia elétrica em São Paulo, informou que o número de clientes impactados no apagão em dezembro, p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 09:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 09:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 09:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 09:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4NOhMueFE_fb_gcc1RgbymNgWXA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/02/0g0a4583.jpg?itok=Dgj2wA7Y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Único bloco criado por quilombolas homenageará Preta Gil no Carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/unico-bloco-criado-por-quilombolas-homenageara-preta-gil-no-carnaval</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:21:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/unico-bloco-criado-por-quilombolas-homenageara-preta-gil-no-carnaval#1006</guid>
      <description>Única agremiação do Rio de Janeiro criada por quilombolas,o Bloco Rola Preguiçosa – Tarda Mas Não Falha vai homenagear a cantora Preta Gil no carnava...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vZOZVC1HLMmIjr_FeEmkx4n_juU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1038111-160816quilombola01907.jpg?itok=NnI0_k6N&quot; alt=&quot;Único bloco criado por quilombolas homenageará Preta Gil no Carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Única agremiação do Rio de Janeiro criada por quilombolas,o Bloco Rola Preguiçosa – Tarda Mas Não Falha vai homenagear a cantora Preta Gil no carnaval de 2026. Ela morreu em julho de 2025, após lutar contra um câncer de intestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco vai sair na sexta-feira de carnaval, dia 13 de fevereiro, em Ipanema, na zona sul do Rio de Janeiro.A ideia da homenagem partiu do diretor da agremiação, Felipe Montfort, que estudou no Colégio Andrews com a irmã da cantora, Maria Gil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Preta nasceu e foi criada em Ipanema, na [Rua] Barão da Torre. Quando ocorreu o seu falecimento, a gente decidiu fazer uma homenagem a ela”, contou Montfort à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Depois de três reuniões, o enredo foi aprovado e teve um samba composto pelo criador do bloco, Luiz Sacopã, 84 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concentração será às 18h, na Rua Maria Quitéria, esquina com Avenida Epitácio Pessoa, na Lagoa Rodrigo de Freitas, com saída prevista para as 20h.A dispersão será na Rua Farme de Amoedo com Rua Visconde de Pirajá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Empresa de Turismo do Município do Rio de Janeiro (Riotur), o bloco costuma colocar entre 70 mil a 80 mil pessoas na rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rola Preguiçosa é o único bloco do Rio de Janeiro originário de um quilombo, o Quilombo Sacopã, que fica às margens da Lagoa Rodrigo de Freitas. A comunidade surgiu em 1929, quando Manoel Pinto Júnior se estabeleceu na Ladeira do Sacopã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais tarde, ele trouxe de Nova Friburgo, região serrana do estado, a esposa Eva Manoela Cruz e os cinco filhos do casal. Os descendentes de Manoel Pinto Júnior adotaram a denominação de quilombolas em 1999 e, em 2005, receberam a certificação da Fundação Palmares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2014, o governo federal entregou aos moradores o título de reconhecimento de domínio sobre as terras. O Quilombo Sacopã ocupa uma área de 6,4 mil metros quadrados (m²), parte da qual integra também o Parque Natural Municipal José Guilherme Merquior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atualmente, o quilombo congrega nove famílias, todos parentes, em um total de 26 pessoas”, informou Luiz Sacopã à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Sacopã fundou o bloco há cerca de 40 anos e conta que já pensou em encerrar a agremiação: “As pessoas não deixaram e nós continuamos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome do bloco – Rola Preguiçosa – foi escolhido quando a epidemia da AIDs estava no auge no Brasil, na década de 1990. Na época, houve censura à escolha. No entanto, em conversa com o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hans Donner, que fez questão de desenhar a primeira camiseta da agremiação, decidiram manter o nome, acrescentando a parte Tarda mas não Falha, para nãocomprometer a agremiação e não provocar censura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A esposa de Hans Donner à época, Valéria Valenssa, foi a rainha do primeiro desfile do bloco: “E assim nós saímos, com ela [Valéria]como rainha, a [atriz e cantora] Zezé Mota como madrinha e o bloco foi para a rua em 1993, quando nós começamos os desfiles”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rola Preguiçosa – Tarda Mas Não Falha não tem fantasias definidas. Os foliões vão às ruas com camisetas. As deste ano será lançadas no próximo sábado (17). Elas foram desenhadas pelo cenógrafo Abel Gomes criador da Árvore de Natal da Lagoa Rodrigo de Freitas, diretor das Olimpíadas de 2016 do Rio e cenógrafo do Réveillon de Copacabana desde 2007.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/unico-bloco-criado-por-quilombolas-homenageara-preta-gil-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Única agremiação do Rio de Janeiro criada por quilombolas,o Bloco Rola Preguiçosa – Tarda Mas Não Falha vai homenagear a cantora Preta Gil no carnava...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 09:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 09:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 09:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 09:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vZOZVC1HLMmIjr_FeEmkx4n_juU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1038111-160816quilombola01907.jpg?itok=NnI0_k6N</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inmetro orienta uso da geladeira para reduzir consumo de energia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/inmetro-orienta-uso-da-geladeira-para-reduzir-consumo-de-energia</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:21:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/inmetro-orienta-uso-da-geladeira-para-reduzir-consumo-de-energia#1007</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
Um dos eletrodomésticos que mais pesam na conta mensal de energia é a geladeira. Além de funcionar 24 horas...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FwZHyrhLSPafkNwjPXpll6loxTA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/001_agencia_brasil011211frp_6763.jpg?itok=oaWKPUfl&quot; alt=&quot;Inmetro orienta uso da geladeira para reduzir consumo de energia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos eletrodomésticos que mais pesam na conta mensal de energia é a geladeira. Além de funcionar 24 horas por dia, o abre e fecha da porta do equipamento pelas pessoas da casa levam ao aumento do consumo de eletricidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por essa razão, o Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro) está orientando os cidadãos que boas práticas de instalação, uso e manutenção ajudam a reduzir o consumo, além de evitar desperdícios e prolongar a vida útil do aparelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira dica é que a geladeira não deve ficar colada à parede nem ser instalada em espaços muito estreitos. Componentes como o compressor e o condensador precisam de espaço para liberar o calor gerado durante o funcionamento. Quando essa ventilação é prejudicada, o motor trabalha mais para manter a temperatura interna, o que aumenta o consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inmetro recomenda seguir as instruções do fabricante que, em geral, indicam uma distância mínima de cerca de 15 centímetros das paredes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra orientação importante, é evitar abrir a porta da geladeira com frequência ou mantê-la aberta por muito tempo. Esse hábito permite a entrada de ar quente, o que exige maior esforço do sistema de refrigeração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para reduzir o consumo, o Inmetro sugere que o ideal é organizar os produtos, abrir a porta apenas quando necessário e evitar guardar alimentos ainda quentes no interior do aparelho. Deve-se também verificar regularmente a borracha de vedação, porque desgastes e frestas comprometem a eficiência e elevam o gasto de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Instituto, a limpeza do condensador, chamado serpentina, que está localizado na parte traseira da maioria dos modelos, é fundamental para o bom desempenho da geladeira, uma vez que o acúmulo de poeira e gordura dificulta a liberação de calor e pode aumentar o consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma prática adotada por muitas pessoas, que é secar roupas atrás da geladeira, é considerada totalmente inadequada pelo Inmetro, porque bloqueia a saída de calor, reduz a ventilação e prejudica o funcionamento do equipamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto reforça que a adoção desses cuidados contribui para um consumo mais eficiente, reduz a conta de energia e ajuda a manter o eletrodoméstico em boas condições por mais tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inmetro reforça ainda que ao comprar uma geladeira, o cidadão deve verificar na Etiqueta Nacional de Conservação de Energia (ENCE) o consumo mensal e dar preferência aos modelos mais eficientes., “uma vez que a eficiência energética faz diferença na conta de energia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo planeja leiloar 21 aeroportos e 18 portos até o final do ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria explica como se proteger do verão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite as emoções do campeonato Capixaba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luisa Stefani desiste de WTA de Adelaide após parceira passar mal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/inmetro-orienta-uso-da-geladeira-para-reduzir-consumo-de-energia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
Um dos eletrodomésticos que mais pesam na conta mensal de energia é a geladeira. Além de funcionar 24 horas...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 08:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 08:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 08:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 08:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FwZHyrhLSPafkNwjPXpll6loxTA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/001_agencia_brasil011211frp_6763.jpg?itok=oaWKPUfl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil inicia transmissão do Campeonato Cearense nesta quarta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-inicia-transmissao-do-campeonato-cearense-nesta-quarta</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:21:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-inicia-transmissao-do-campeonato-cearense-nesta-quarta#1008</guid>
      <description>inicia, nesta quarta-feira (14), a transmissão do Campeonato Cearense 2026 de futebol masculino, com o confronto entre Ceará e Maranguape, válido pel...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/p1d7Ua-x7-ozShie-jLv_KCd4s8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/tv_brasil_transmite_nesta_quarta_ceara_x_maranguape_pelo_campeonato_cearense_2026_0.jpg?itok=RfPsKEbB&quot; alt=&quot;TV Brasil inicia transmissão do Campeonato Cearense nesta quarta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;inicia, nesta quarta-feira (14), a transmissão do Campeonato Cearense 2026 de futebol masculino, com o confronto entre Ceará e Maranguape, válido pela terceira rodada da competição estadual. O jogo será exibido para todo o país, com sinal gerado pela emissora parceira TV Ceará, integrante daRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada esportiva ao vivo começa às 21h20, preparando o público para a bola rolar às 21h30, direto do Estádio Presidente Vargas, em Fortaleza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o Campeonato Cearense 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Campeonato Cearense 2026 teve início no dia 6 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A competição é dividida em quatro fases: primeira fase, segunda fase, semifinais e final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira fase, os clubes são divididos em dois grupos e se enfrentam dentro das próprias chaves, totalizando quatro partidas para cada equipe. Os três primeiros colocados de cada grupo avançam para a segunda fase, enquanto os dois últimos disputam o Quadrangular da Permanência. A classificação é definida pela soma de pontos, com critérios de desempate baseados em vitórias, saldo de gols, gols marcados e confronto direto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda fase conta com seis equipes distribuídas em dois novos grupos, que se enfrentam em jogos únicos. Os dois melhores de cada grupo avançam às semifinais. As últimas equipes disputam o 5º lugar, que garante vaga na Série D do Campeonato Brasileiro de 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fase final será disputada em sistema de mata-mata. As semifinais acontecem em jogos de ida e volta, assim como a decisão. Em caso de empate no placar agregado da final, o campeão será definido nos pênaltis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do campeonato dez equipes: Ceará, Fortaleza, Floresta, Ferroviário, Iguatu, Maracanã, Tirol, Horizonte, Maranguape e Quixadá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jornada esportiva da TV Brasil em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão do Campeonato Cearense integra a ampla cobertura esportiva da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;exibe, ao longo da temporada, partidas dos Campeonatos Baiano, Capixaba e Cearense, com sinal gerado pelas emissoras parceiras daRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As transmissões na telinha para todo o país serão geradas a partir das emissoras parceiras que integram aRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP). A cobertura das partidas nos estádios, a narração e os comentários serão realizados pelas equipes dos canais dos três estados: TVE Bahia, TVE Espírito Santo e TV Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Sintonize:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-inicia-transmissao-do-campeonato-cearense-nesta-quarta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>inicia, nesta quarta-feira (14), a transmissão do Campeonato Cearense 2026 de futebol masculino, com o confronto entre Ceará e Maranguape, válido pel...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 08:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 08:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 08:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 08:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/p1d7Ua-x7-ozShie-jLv_KCd4s8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/tv_brasil_transmite_nesta_quarta_ceara_x_maranguape_pelo_campeonato_cearense_2026_0.jpg?itok=RfPsKEbB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Federal faz nova operação contra o Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/policia-federal-faz-nova-operacao-contra-o-banco-master</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:21:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/policia-federal-faz-nova-operacao-contra-o-banco-master#1009</guid>
      <description>A Polícia Federal realiza nesta manhã de quarta-feira (14) a segunda fase da Operação Compliance Zero para investigar, novamente, o Banco Master do e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KNmWYdpaabWP7XiGR2LD_2G2Hkg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6415.jpg?itok=xvQp8yBr&quot; alt=&quot;Polícia Federal faz nova operação contra o Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal realiza nesta manhã de quarta-feira (14) a segunda fase da Operação Compliance Zero para investigar, novamente, o Banco Master do empresário Daniel Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades apuram prática de crimes de organização criminosa, gestão fraudulenta de instituição financeira, manipulação de mercado e lavagem de dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 42 mandados de busca e apreensão, expedidos pelo Supremo Tribunal Federal (STF), estão sendo cumpridos em São Paulo, Bahia, Minas Gerais, Rio Grande do Sul e Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também há medidas de sequestro e bloqueio de bens e valores que ultrapassam os R$ 5,7 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação tem como objetivo interromper a atuação da organização criminosa, além de recuperar ativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preso em novembro pelaPF, enquanto tentava embarcar para o exterior em seu jatinho particular, no Aeroporto de Guarulhos PF, Daniel Vorcaro teve a prisão relaxada e está em prisão domiciliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Leia mais sobre a Operação Compliance Zero na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a defesa do dono do Master informou que ele tem colaborado com as autoridades: &quot;Todas as medidas judiciais determinadas no âmbito da investigação serão atendidas com total transparência.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Sr. Vorcaro permanece à disposição para prestar esclarecimentos sempre que solicitado, reforçando seu interesse no esclarecimento completo dos fatos e no encerramento célere do inquérito&quot;, complementa a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ex-presidente do BRB e Daniel Vorcaro foram alvos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Operação Compliance Zero, que investiga a concessão de créditos falsos. As fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões em títulos forjados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de comprar o Master por R$ 2 bilhões, mas o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Central (BC) rejeitou a negociação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decretada a falência da instituição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Leia mais sobre o Banco Master na&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/policia-federal-faz-nova-operacao-contra-o-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal realiza nesta manhã de quarta-feira (14) a segunda fase da Operação Compliance Zero para investigar, novamente, o Banco Master do e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 07:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 07:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 07:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 07:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KNmWYdpaabWP7XiGR2LD_2G2Hkg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6415.jpg?itok=xvQp8yBr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
