<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:47 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Lula cria comitê gestor e lança plataforma da reforma tributária</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-cria-comite-gestor-e-lanca-plataforma-da-reforma-tributaria</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-cria-comite-gestor-e-lanca-plataforma-da-reforma-tributaria#1000</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta terça-feira (13), com vetos, o segundo e último projeto de l...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z0-cx5NIB3jSx0hKasqxdeKsp7o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6143_0.jpg?itok=r1ojKLb2&quot; alt=&quot;Lula cria comitê gestor e lança plataforma da reforma tributária&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta terça-feira (13), com vetos, o segundo e último projeto de lei que regulamenta pontos centrais da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como a gestão e a fiscalização do Imposto sobre Bens e Serviços (IBS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este novo tributo substituirá gradativamente o Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), cobrado pelos estados, e o Imposto sobre Serviços (ISS), cobrado pelos municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrecadação, fiscalização e distribuição do novo imposto ficarão a cargo do Comitê Gestor do IBS (CG-IBS), formado por representantes da União, estados e municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento que marcou a sanção do Projeto de Lei Complementar (PLC) 108/2024foi realizado na sede do Serviço Federal de Processamento de Dados (Serpro), empresa pública de tecnologia, em Brasília. Na ocasião, também foi lançada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plataforma Digital da Reforma Tributária&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desenvolvido pela Receita Federal em parceria com o Serpro, o portal da Reforma Tributária pode ser acessado por meio do Gov.br e concentra funcionalidades como calculadora de tributos, apuração assistida e monitoramento em tempo real de valores a pagar e créditos a receber pelas empresas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Considerada a maiorinfraestrutura digital já desenvolvida para o sistema tributário brasileiro, a plataforma tem capacidade estimada para processar cerca de 200 milhões de operações por dia e movimentar aproximadamente 5 petabytes de dados por ano. O portal foi testado por mais de 400 empresas nos últimos seis meses, segundo o governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Assim como as pessoas de outros países ficam maravilhadas com a nossa declaração pré-preenchida do Imposto de Renda, que é motivo de orgulho da Receita Federal e para o Brasil, todos ficarão ainda mais impressionados com o esse novo sistema da tributação sobre o consumo&quot;, destacou o secretário da Receita Federal, Robinson Barreirinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova plataforma tecnológica, segundo o secretário, eleva o Brasil a um patamar de facilidade, transparência e segurança em informações tributárias que &quot;não existe em nenhuma outra parte do mundo&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, a conclusão de mais essa etapa da reforma tributária, que entra no terceiro ano desde a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aprovação de uma emenda constitucional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, vai colocar o Brasil entre os países com o melhor sistema de gestão e cobrança de impostos do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É uma das primeiras reforma tributárias sobre o consumo que tem pretensão de ter progressividade porque o pobre recebe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-cria-comite-gestor-e-lanca-plataforma-da-reforma-tributaria&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta terça-feira (13), com vetos, o segundo e último projeto de l...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 19:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 19:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 19:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 19:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z0-cx5NIB3jSx0hKasqxdeKsp7o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6143_0.jpg?itok=r1ojKLb2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Wellington Lima e Silva é o novo ministro da Justiça</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica#1001</guid>
      <description>O advogado Wellington César Lima e Silva é o novo ministro da Justiça e Segurança Pública.
convidado para assumir o cargo em encontro com o president...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FBOa5V8vUcz1XDK5YgndMw1b_Hg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/93cafa00-745c-4abd-87c3-a3724aec8225.jpeg?itok=WbhlZOvu&quot; alt=&quot;Wellington Lima e Silva é o novo ministro da Justiça&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Wellington César Lima e Silva é o novo ministro da Justiça e Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;convidado para assumir o cargo em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, nesta terça-feira (13)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,segundo nota do Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nomeação de Wellington Silva será publicada em edição extra, ainda hoje, no Diário Oficial da União. Ele irá substituir Ricardo Lewandowski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellington Silva estava como advogado-geral da Petrobras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. É a segunda vez que ocupa o cargo de ministro da Justiça, pois já chefioua pasta durante a gestão de Dilma Rousseff.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também foi secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Em sua trajetória, já ocupou os cargos de procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último dia 8, Ricardo Lewandowski&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entregou uma carta com pedido de demissão ao presidente Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal (STF), ele havia assumidoa pasta em fevereiro de 2024 e deixouo cargo com quase dois anos de gestão, justificando quequestões pessoais e familiares o levaram a tomar a decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas mil pessoas já morreram em protestos no Irã, diz fonte do governo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contratação mais cara da historia, Gerson é oficialmente apresentado pelo Cruzeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petróleo venezuelano: EUA podem ter dificuldades para atrair empresas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atlético-MG dá adeus à Copinha, após derrota para Ibrachina por 3 a 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula cria comitê gestor e lança plataforma da reforma tributária&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O advogado Wellington César Lima e Silva é o novo ministro da Justiça e Segurança Pública.
convidado para assumir o cargo em encontro com o president...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 19:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 19:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 19:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 19:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FBOa5V8vUcz1XDK5YgndMw1b_Hg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/93cafa00-745c-4abd-87c3-a3724aec8225.jpeg?itok=WbhlZOvu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estado do Rio registra temperaturas acima da média histórica</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-do-rio-registra-temperaturas-acima-da-media-historica</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-do-rio-registra-temperaturas-acima-da-media-historica#1002</guid>
      <description>O estado do Rio de Janeiro tem registrado temperaturas elevadas com registros acima da média histórica, de acordo com o Instituto Nacional de Meteoro...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ye1728HMOebR6r9A_1hiLF-eP5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/31/_rbr2806.jpg?itok=Jr__2kB3&quot; alt=&quot;Estado do Rio registra temperaturas acima da média histórica&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado do Rio de Janeiro tem registrado temperaturas elevadas com registros acima da média histórica, de acordo com o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2026 já entrou para o rol das maiores temperaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o instituto, a maior temperatura máxima já registrada no estado do Rio de Janeiro desde 1961, quando iniciaram as medições na região, foi de 41 graus Celsius (°C), observada nos anos de 1969, 1995, 2015 e 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a previsão climática mensal do Inmet, o mês de janeiro de 2026 deve ter um acréscimo de 0,5°C na temperatura média no estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Embora a maior parte do território deva permanecer próxima à normalidade climatológica, áreas pontuais — incluindo a capital — podem registrar aquecimento mais acentuado”, ressalta o instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o dia 1º de janeiro, grande parte das estações do Rio de Janeiro registra temperaturas máximas acima da média climatológica, que é 30,7 °C. Em várias localidades, como Seropédica, Três Rios, Cambuci, Duque de Caxias, Valença e Paraty,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;até esta segunda-feira (12), foram registradas nove ocorrências de dias com temperaturas máximas acima da média do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital, foram oito ocorrências de temperaturas máximas superiores à média estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Sistema Alerta Rio, da prefeitura carioca, na segunda-feira, a temperatura máxima foi de 41,4ºC, em Santa Cruz, a maior registrada neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Inmet, mesmo regiões serranas e litorâneas, tradicionalmente mais amenas, como Teresópolis, Arraial do Cabo e Nova Friburgo, também apresentaram dias com temperaturas acima da média climatológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do Rio de Janeiro, Minas Gerais e São Paulo também registraram temperaturas elevadas nos últimos dias, especialmente em 10 de janeiro, reforçando, segundo o Inmet, o caráter regional do aquecimento observado no Sudeste do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde de segunda-feira (12), o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu um aviso de onda de calor até noite de quarta-feira (14). O aviso de cor laranja, que representa perigo é o segundo de três níveis de alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A onda de calor atinge a área composta por: Campinas, Piracicaba, Sul/Sudoeste de Minas, Zona da Mata, Ribeirão Preto, Macro Metropolitana Paulista, Araraquara, Sul Fluminense, Bauru, Campo das Vertentes, Vale do Paraíba Paulista, Noroeste Fluminense, Sul Espírito-santense, Baixadas, Centro Fluminense, Metropolitana de São Paulo, Metropolitana do Rio de Janeiro, Itapetininga, Norte Fluminense, Litoral Sul Paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região Norte, a área composta por Vale do Acre, Sudoeste Amazonense, Sul Amazonense, Vale do Juruá também está com alerta de perigo, mas por conta de chuvas intensas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (14), o Inmet informou que há expectativa de leve declínio das temperaturas, embora o calor ainda persista no estado do Rio de Janeiro. Na capital, a temperatura máxima deve chegar a 35ºC e a mínima, a 21ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-do-rio-registra-temperaturas-acima-da-media-historica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O estado do Rio de Janeiro tem registrado temperaturas elevadas com registros acima da média histórica, de acordo com o Instituto Nacional de Meteoro...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 18:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 18:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 18:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 18:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ye1728HMOebR6r9A_1hiLF-eP5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/31/_rbr2806.jpg?itok=Jr__2kB3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Haddad estima déficit primário de 2025 em 0,1% do PIB</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/haddad-estima-deficit-primario-de-2025-em-01-do-pib</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/haddad-estima-deficit-primario-de-2025-em-01-do-pib#1003</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Os números preliminares da equipe econômica indicam que o Governo Central encerrou 2025 com déficit primário de cer...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tFEAMWXdK3_vW0qAyriZEYF_7rE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6230_0.jpg?itok=lISpHZX0&quot; alt=&quot;Haddad estima déficit primário de 2025 em 0,1% do PIB&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números preliminares da equipe econômica indicam que o Governo Central encerrou 2025 com déficit primário de cerca de 0,1% do Produto Interno Bruto (PIB, soma de bens e serviços produzidos no país), informou nesta terça-feira (13) o ministro da Fazenda, Fernando Haddad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado está dentro da margem de tolerância da meta fiscal para o ano, que prevê déficit zero, com limite de até 0,25% do PIB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pelo terceiro ano consecutivo, estamos cumprindo a meta de [déficit] primário. O número é preliminar, mas devemos ter terminado o ano com 0,1% de déficit”, disse Haddad em conversa com jornalistas, no Ministério da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas regras do arcabouço fiscal, em vigor desde 2023, o resultado primário, que são as receitas e despesas, sem os juros da dívida pública, pode variar dentro da banda de tolerância em até 0,25 ponto percentual do PIB sem caracterizar descumprimento da meta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad explicou que o percentual de 0,1% leva em conta apenas as despesas incluídas na contabilidade fiscal regular. Quando são incorporados gastos autorizados por decisões judiciais e pelo Congresso, como precatórios e indenizações a aposentados do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), o déficit sobe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se considerarmos as exceções aprovadas pelo Congresso e decisões judiciais, estamos falando de algo em torno de 0,17% de déficit. Já com os precatórios, vamos fechar o ano em 0,48%”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, a inclusão desses valores representa maior transparência fiscal e corrige distorções herdadas de anos anteriores, quando parte dessas despesas ficou fora do cálculo da meta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad também comentou projeções divulgadas nesta semana pelo Tesouro Nacional, que apontam uma piora na trajetória da dívida pública, com possibilidade de o endividamento alcançar 95,4% do PIB em 10 anos, caso não haja novas medidas de aumento de receita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, o principal fator de pressão sobre a dívida não é o resultado primário, mas o nível elevado dos juros reais no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, o que mais afeta a dívida pública é o juro real, mais do que o resultado primário. O primário está sendo cumprido de forma consistente, e vamos continuar nessa atuação”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados oficiais do resultado fiscal de 2025 ainda serão divulgados pelo Tesouro Nacional e pelo Banco Central no fim de janeiro. Até lá, os números apresentados pelo ministro são estimativas iniciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plataforma Digital da Reforma Tributária é lançada; ano será de testes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Capixaba terá transmissão da TV Brasil em sinal aberto para todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petróleo venezuelano: EUA podem ter dificuldades para atrair empresas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/haddad-estima-deficit-primario-de-2025-em-01-do-pib&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Os números preliminares da equipe econômica indicam que o Governo Central encerrou 2025 com déficit primário de cer...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 18:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 18:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 18:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 18:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tFEAMWXdK3_vW0qAyriZEYF_7rE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6230_0.jpg?itok=lISpHZX0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MEC fará pesquisa sobre impacto da restrição de celular nas escolas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/mec-fara-pesquisa-sobre-impacto-da-restricao-de-celular-nas-escolas</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/mec-fara-pesquisa-sobre-impacto-da-restricao-de-celular-nas-escolas#1004</guid>
      <description>Neste dia 13 de janeiro de 2026, completa-se um ano da vigência da lei federal que restringiu o uso de celulares nas escolas (
A legislação visa redu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8iK1IkihfOxhpK04mXYJ7DAGO4E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/29/toms5398.jpg?itok=3poCQWRB&quot; alt=&quot;MEC fará pesquisa sobre impacto da restrição de celular nas escolas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste dia 13 de janeiro de 2026, completa-se um ano da vigência da lei federal que restringiu o uso de celulares nas escolas (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação visa reduzir distrações no ambiente escolar, priorizar o engajamento em atividades pedagógicas e coibir o uso inadequado de dispositivos eletrônicos por parte dos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) fará uma pesquisa nacional no primeiro semestre de 2026 para analisar os desdobramentos da lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivoé compreendercomo a norma vem sendo adotada nos diferentes sistemas de ensino e quais são os seus efeitos no ambiente escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oministro da Educação, Camilo Santana, avalia que a restrição do uso de celulares tem sido benéfica para os alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Obrasileiro passa, em média, nove horas e 13minutos em frente a uma tela. Nós somos o segundo país do mundo que fica o maior tempo na frente de uma tela. isso é um prejuízo muito grande para crianças e adolescentes,causa ansiedade,causa déficit de atenção,causa transtornos, distúrbios mentais&quot;, destaca o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei foi instituída em um contexto de crescente preocupação com os efeitos do uso excessivo e desregulado de celulares no ambiente escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Programa Internacional de Avaliação dos Estudantes (Pisa) 2022 mostram que 80% dos estudantes brasileiros disseram se distrair e ter dificuldades de concentração nas aulas de matemática por causa do celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aluno do ensino médio, Nicolas Lima, de 15 anos, teve um pouco de resistência à mudança, mas viu as vantagens de uma vida com menos telas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Percebi que não foi tão ruim assim. Logo no primeiro dia de aula, consegui fazer um amigo, porque eu me aproximei. Também percebi que a minha concentração melhorou muito durante as aulas. Eu não usava o celular durante a aula, mas sempre no final de cada aula em que os professores estavam fazendo a troca eu pegava o celular&quot;, conta o estudante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Também, quando foi proibido o celular no intervalo, além de ficar conversando com os meus amigos, nós ficávamos jogando vários jogos, jogos de tabuleiro, conversando, um olhando para o outro, interagindo&quot;, completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aempreendedora digital e mãe de Nicolas, Cibele Lima, a adaptação foi desafiadora no início, mas recompensadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Estava acostumada a poder conversar com meus filhos no WhatsApp na escola, mas hoje eu vejo que melhorou muito, foi bom pra ele perceber que ele pode fazer amizades, que essa timidez não é uma condição fixa. Mas é algo que pode ser mudado quando a gente tem outro olhar e quando sai das telas. Isso ficou bem claro para mim neste um ano, essa transformação, de novas amizades por meio dessa proibição.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas relatam que, após a restrição do uso dos aparelhos, os professores perceberam alunos mais atentos, participativos e focados nas atividades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O hábito de apenas “fotografar o quadro” ficou inviável, e os estudantes passaram a escrever, registrar e interagir mais. A mestre em saúde pública e psicóloga Karen Scavacini avalia que o celular pode ser um importante aliado na aprendizagem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/mec-fara-pesquisa-sobre-impacto-da-restricao-de-celular-nas-escolas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Neste dia 13 de janeiro de 2026, completa-se um ano da vigência da lei federal que restringiu o uso de celulares nas escolas (
A legislação visa redu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 18:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 18:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 18:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 18:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8iK1IkihfOxhpK04mXYJ7DAGO4E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/29/toms5398.jpg?itok=3poCQWRB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Detidos por morte de ex-delegado tinham sido presos por ele em 2005</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/detidos-por-morte-de-ex-delegado-tinham-sido-presos-por-ele-em-2005</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/detidos-por-morte-de-ex-delegado-tinham-sido-presos-por-ele-em-2005#1005</guid>
      <description>© Ruy Ferraz Fontes/Arquivo pessoa
presas nesta manhã pelo assassinato do ex-delegadoRuy Ferraz Fontes
são assaltantes de banco que, em 2005, foram d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/o2sXgdx8s-dtIi_x-K0tU0antKA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/16/captura_de_tela_2025-09-16_113630.jpg?itok=CQcIiGt-&quot; alt=&quot;Detidos por morte de ex-delegado tinham sido presos por ele em 2005&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ruy Ferraz Fontes/Arquivo pessoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presas nesta manhã pelo assassinato do ex-delegadoRuy Ferraz Fontes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;são assaltantes de banco que, em 2005, foram detidas por ele, disse nesta terça-feira (13) o secretário de Segurança Pública de São Paulo, Nico Gonçalves, em uma entrevista coletiva concedida à imprensa sobre o caso. As prisões ocorreram emSantos, no litoral paulista, em Jundiaí, no interior do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gonçalves ponderou que outras hipóteses ainda não foram descartadas, mas considera ter 90% de certeza de que o ex-delegado morreu por ter atuado contra o crime organizado e prendido o trio, que é ligado à facção Primeiro Comando Capital (PCC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos eles tiveram contato direto com o Ruy, que os prendeu. E ficou essa mágoa.[Foi] uma resposta ao Ruy”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia trabalha também com a possibilidade de a execução de Fontes estar ligada à sua atuação na prefeitura de Praia Grande.Ruy Ferraz foi morto no dia 15 de setembro, na cidade do litoral de São Paulo, onde trabalhava como secretário de administração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do crime, ele saiu com seu carro do prédio da prefeitura local e foi perseguido pelas ruas da cidade por um outro veículo com homens fortemente armados. Em alta velocidade, o ex-delegado bateu num ônibus e, na sequência, foi executado com tiros de fuzil. Toda a ação foi registrada por câmeras de vigilância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delegado por mais de 40 anos, Ruy Ferraz foi responsável pela prisão de diversas lideranças do PCC nos anos 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os três homens presos nesta terçasão Fernando Alberto Ribeiro Teixeira, conhecido como Azul ou Careca; Márcio Serapião de Oliveira, o Velhote;e Manuel Alberto Ribeiro Teixeira, apelidado de Manezinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a polícia, eles atuaram no planejamento, organização e logística do assassinato do delegado. Todos eles já estiveram presos no passado, são ladrões de banco e também já se envolveram com tráfico de drogas e lavagem de dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O planejamento para a morte de Fontes foi feito por este trio em março de 2025. O ex-delegado passou a ser monitorado de perto pelos criminosos já a partir de junho do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a investigação, Fernando Alberto, o Azul, élíder do PCC na Baixada Santistae comandou as ações para a morte do ex-delegado. A polícia ainda busca descobrir se há um mandante acima dele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A investigação tem que ser muito responsável quando apontar um nome neste sentido. Precisamos seguir as provas técnicas e está faltando esta última pecinha, de quem foi a pessoa que colocou esse mecanismo todo para funcionar. Talvez exista essa peça acima, coisa que o Ministério Público nem acredita, mas a investigação vai dizer”, afirmou o delegado de polícia e diretor do Departamento Estadual de Investigações Criminais (Deic), Ronaldo Sayeg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na operação desta terça, a polícia apreendeu celulares, computadores, cadernos e outros materiais que vão ajudar na continuação da investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas duas operações feitas pela polícia neste caso, foram presas 13 pessoas, cinco foram liberadas com uso de tornozeleira eletrônica e ainda há duas foragidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/detidos-por-morte-de-ex-delegado-tinham-sido-presos-por-ele-em-2005&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ruy Ferraz Fontes/Arquivo pessoa
presas nesta manhã pelo assassinato do ex-delegadoRuy Ferraz Fontes
são assaltantes de banco que, em 2005, foram d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 17:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 17:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 17:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 17:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/o2sXgdx8s-dtIi_x-K0tU0antKA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/16/captura_de_tela_2025-09-16_113630.jpg?itok=CQcIiGt-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo brasileiro lamenta mortes no Irã e defende soberania do país</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-brasileiro-lamenta-mortes-no-ira-e-defende-soberania-do-pais</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-brasileiro-lamenta-mortes-no-ira-e-defende-soberania-do-pais#1006</guid>
      <description>governo brasileiro divulgou nesta terça-feira (13) nota oficial em que afirma acompanhar com preocupação as manifestações no Irã
Os protestos começar...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/x7w70q-86ySS510nLKL1CJnLFuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/g-z_tldwgaanpv0.jpg?itok=g8Rcv5zr&quot; alt=&quot;Governo brasileiro lamenta mortes no Irã e defende soberania do país&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;governo brasileiro divulgou nesta terça-feira (13) nota oficial em que afirma acompanhar com preocupação as manifestações no Irã&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os protestos começaram em 28 de dezembro em resposta ao aumento dos preços do custo de vidano país. Depois, os manifestantesse voltaram contra os governantes clericais que governam o Irã desde a Revolução Islâmica de 1979.A moeda rial do Irã perdeu quase metade de seu valor em relação ao dólar em 2025, com a inflação chegando a 42,5% em dezembro, em um país que enfrenta sanções dos Estados Unidos e ameaças de ataques israelenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta aos protestos, que já se estendem a todo o país, as autoridades iranianas têm respondido com força letal perante a população. Segundo organizações não-governamentais, há registro de pelo menos 600 mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado, o Ministério das Relações Exteriores do Brasil lamenta as mortes e defende a soberania dos iranianos para decidir os rumos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ao sublinhar que cabe apenas aos iranianos decidir, de maneira soberana, sobre o futuro de seu país, o Brasil insta todos os atores a se engajarem em diálogo pacífico, substantivo e construtivo&quot;, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro informa que, até o momento, não há registro de brasileiros entre mortos e feridos. A embaixada em Teerã está atendendo a comunidade brasileira no Irã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autoridades iranianasacusam os EUA e Israel de fomentar os protestos e ameaçaram atacar bases norte-americanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Irã Masoud Pezeshkian afirmou que protestos pacíficos são tolerados no país, mas que os distúrbios recentes são provocados por “terroristas do estrangeiro”,para justificar uma invasão pelos EUA e por Israel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump tem ameaçado fazer uma intervenção no Irã, com forças militares. Nesta segunda-feira (12), eleanunciou que irá impor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tarifa de 25% sobre &quot;qualquer país que faça negócios com a República Islâmica do Irã&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a medida for levada adiante, o Brasil pode ser afetado.Oanúncio de Trump acendeu um alerta sobre possíveis impactos ao comércio brasileiro, sobretudo no agronegócio, principal beneficiário da relação com Teerã. O governo federal aguarda a publicação da ordem executiva americana para se posicionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manteve um comércio de quase US$ 3 bilhões com o Irã em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, apesar de o país persa representar apenas 0,84% das exportações brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas mil pessoas já morreram em protestos no Irã, diz fonte do governo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contratação mais cara da historia, Gerson é oficialmente apresentado pelo Cruzeiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-brasileiro-lamenta-mortes-no-ira-e-defende-soberania-do-pais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>governo brasileiro divulgou nesta terça-feira (13) nota oficial em que afirma acompanhar com preocupação as manifestações no Irã
Os protestos começar...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 17:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 17:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 17:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 17:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/x7w70q-86ySS510nLKL1CJnLFuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/g-z_tldwgaanpv0.jpg?itok=g8Rcv5zr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Definidas datas, horários e locais das rodadas iniciais do Brasileirão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/definidas-datas-horarios-e-locais-das-rodadas-iniciais-do-brasileirao</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/definidas-datas-horarios-e-locais-das-rodadas-iniciais-do-brasileirao#1007</guid>
      <description>© Rafael Ribeiro/CBF/Direitos Reservados
Há exatos 15 dias para o início da Série A do Campeonato Brasileiro de futebol masculino, a CBF divulgou nes...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9PHJ1u56X9CPGEypbhHqnTZupZM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/brasileirao_trofeu_2026_cbf.jpg?itok=e26SK8c9&quot; alt=&quot;Definidas datas, horários e locais das rodadas iniciais do Brasileirão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafael Ribeiro/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há exatos 15 dias para o início da Série A do Campeonato Brasileiro de futebol masculino, a CBF divulgou nesta terça-feira (13) a tabela detalhada das primeiras oito rodadas. A abertura da competição será no dia 28 de janeiro (uma quarta-feira) com oito partidas. Entre elas, o atual campeão Flamengo terá pela frente o São Paulo, no Estádio do Morumbi, na capital paulista. A primeira rodada termina no dia seguinte, com dois jogos: Corinthians x Bahia eBotafogo x Cruzeiro. Confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de 2026, o Brasileirão será disputado do início ao fim do ano, diferentemente das edições anteriores, que começavam em abril, após o fim dos campeonatos estaduais. A mudança, válida para o ciclo 2026-2029, foi anunciada pela CBF em novembro, durante o lançamento do calendário do futebol masculino. Por conta da Copa do Mundo de seleções, o Brasileirão sofrerá uma interrupção no meio do ano. A última rodada está prevista para 2 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O formato da competição segue o mesmo: 20 times se enfrentam entre si, em jogos de ida e volta, totalizando 38 rodadas. O clube que somar maior número de pontos conquista o título da temporada. Os primeiros quatro colocados (G4) na competição asseguram vaga direta na fase de grupos da Copa Libertadores 2027. A partir deste ano, o Brasileirão distribuirá apenas uma vaga para a fase preliminar da Libertadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira rodada do Brasileirão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atlético-MG x Palmeiras - 19 horas - Arena MRV, em Belo Horizonte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Internacional x Athletico-PR - 19 horas - Beira-Rio, em Porto Alegre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coritiba x Red Bull Bragantino - 19 horas - Couto Pereira, em Curitiba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória-BA x Remo - 19 horas - Barradão, em Salvador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fluminense x Grêmio - 19h30 - Maracanã, no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mirassol x Vasco - 20 horas - José M. C. Maia, em Mirassol (SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chapecoense x Santos - 20 horas - Arena Condá, em Chapecó (SC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo x Flamengo - 21h30 - Morumbis, em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corinthians x Bahia - 20h30 - Neo Química Arena, em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Botafogo x Cruzeiro - 21h30 - Nilton Santos, no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/definidas-datas-horarios-e-locais-das-rodadas-iniciais-do-brasileirao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafael Ribeiro/CBF/Direitos Reservados
Há exatos 15 dias para o início da Série A do Campeonato Brasileiro de futebol masculino, a CBF divulgou nes...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 17:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 17:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 17:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 17:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9PHJ1u56X9CPGEypbhHqnTZupZM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/brasileirao_trofeu_2026_cbf.jpg?itok=e26SK8c9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil e Portugal querem acelerar acordo Mercosul-União Europeia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia#1008</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira (13) com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro. Segundo comunicado do P...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-&quot; alt=&quot;Brasil e Portugal querem acelerar acordo Mercosul-União Europeia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira (13) com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro. Segundo comunicado do Palácio do Planalto, os dois líderes manifestaram satisfação com aprovação do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acordo comercial entre União Europeia e Mercosul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que deve ser assinado no próximo dia 17, no Paraguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo tratado, que demorou 25 anos para ter suas negociações concluídas, ainda precisam passar por um processo de internalização dos países signatários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na conversa com Lula, de acordo com o Planalto, o primeiro-ministro cumprimentou o presidente brasileiro por seu empenho em favor da conclusão do acordo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois também discutiram a necessidade que as novas regras possam entrar em vigor o mais rápido possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ambos coincidiram que a decisão dos dois blocos é um gesto muito importante de defesa do multilateralismo e do livre comércio, com grande dimensão política e estratégica neste momento histórico. Concordaram em trabalhar conjuntamente, de forma rápida e eficiente, para a implementação do acordo a fim de que as populações possam ver resultados concretos da parceria firmada&quot;, informou a Presidência da República, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula e Montenegro também trocaram impressões sobre a situação na Venezuela e destacaram a necessidade de se evitar um cenário de instabilidade na América do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas mil pessoas já morreram em protestos no Irã, diz fonte do governo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contratação mais cara da historia, Gerson é oficialmente apresentado pelo Cruzeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petróleo venezuelano: EUA podem ter dificuldades para atrair empresas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atlético-MG dá adeus à Copinha, após derrota para Ibrachina por 3 a 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula cria comitê gestor e lança plataforma da reforma tributária&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellington Lima e Silva é o novo ministro da Justiça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estado do Rio registra temperaturas acima da média histórica&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira (13) com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro. Segundo comunicado do P...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 17:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 17:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 17:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 17:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vendas de automóveis e comerciais leves devem crescer 3% em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/vendas-de-automoveis-e-comerciais-leves-devem-crescer-3-em-2026</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/vendas-de-automoveis-e-comerciais-leves-devem-crescer-3-em-2026#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O licenciamento de carros e veículos comerciais leves, como picapes e furgões, deve crescer cerca de 3% neste ano, c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZMru9q1TVNown4eX29EjfZ_fLkg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/carros-patio-montadora-sao_bernargo_sp1-marcelo_camargo.jpg?itok=y3bk3FbP&quot; alt=&quot;Vendas de automóveis e comerciais leves devem crescer 3% em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O licenciamento de carros e veículos comerciais leves, como picapes e furgões, deve crescer cerca de 3% neste ano, com a venda de mais de 2,6 milhões de unidades, projeta a Federação Nacional da Distribuição de Veículos Automotores (Fenabrave).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a venda de automóveis e veículos comerciais novos teve um desempenho positivo, com aumento de 2,58% em relação ao ano anterior,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com 2,5 milhões de unidades comercializadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando se soma os resultados esperados para os segmentos de caminhões e ônibus, a expectativa para este ano é de crescimento de 3,02%, com quase 2,8 milhões de unidades vendidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, todos esses segmentos somados - automóveis, veículos leves, ônibus e caminhões - cresceram 2,08%, com o licenciamento de 2,7 milhões de unidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, esse setor poderia estar crescendo ainda mais, avalia Tereza Fernandez, economista da Fenabrave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos longe inclusive de atingir o pico de 2011 [quando foram vendidas 3,4 milhões de unidades de automóveis e comerciais leves e 3,6 milhões de unidades englobando caminhões e ônibus]. Mas as condições macroeconômicas estão impedindo que a gente cresça mais. Nós estamos com um nível de endividamento das famílias muito alto e os juros não devem cair na velocidade esperada. Então isso tudo é impeditivo para você ter um crescimento maior no setor”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para todo o setor, o que englobaria os segmentos somados (automóveis, comerciais leves, caminhões, ônibus, motocicletas, implementos rodoviários e outros veículos), a federação projeta crescimento de 6,10 % para este ano, puxado principalmente pelo segmento de motocicletas, cujo crescimento é esperado em torno de 10%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, todos os segmentos somados fecharam com um aumento de 8%, com 5,1 milhões de unidades emplacadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o segmento de caminhões, que teve um desempenho bem aquém em 2025 por causa das dificuldades de crédito e do endividamento de empresas do setor agropecuário, a expectativa é para um crescimento em torno de 3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, lembrou a economista da Fenabrave, esse crescimento se dará sobre uma base negativa, uma vez que o segmento de caminhões fechou o ano de 2025 com queda de 8,65%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;anunciado neste ano [o Move Brasil, que oferece crédito para a compra de caminhões] porque isso vai contribuir para não ser um número negativo [de crescimento] e para a gente ter um desempenho positivo no segmento neste ano”, disse a economista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas esse desempenho, avalia Tereza Fernandez, poderia ser ainda maior se não fossem os problemas macroeconômicos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O crescimento sustentável no Brasil está difícil de obter porque, em razão do risco inflacionário, está se segurando os juros”, analisa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/vendas-de-automoveis-e-comerciais-leves-devem-crescer-3-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O licenciamento de carros e veículos comerciais leves, como picapes e furgões, deve crescer cerca de 3% neste ano, c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 16:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 16:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 16:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 16:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZMru9q1TVNown4eX29EjfZ_fLkg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/carros-patio-montadora-sao_bernargo_sp1-marcelo_camargo.jpg?itok=y3bk3FbP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
