<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:13:48 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>TV Brasil: Jane Duboc celebra a Bossa Nova no programa Cena Musical</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-jane-duboc-celebra-bossa-nova-no-programa-cena-musical</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:13:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-jane-duboc-celebra-bossa-nova-no-programa-cena-musical#1000</guid>
      <description>No clima da Bossa Nova, no mês em que se celebra o gênero musical brasileiríssimo, no dia 25 de janeiro, os sucessos do cancioneiro nacional embalam ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Kk58TUSkCydwDi4vP7N8RASOOPI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/large_0.jpg?itok=JLiLkSFk&quot; alt=&quot;TV Brasil: Jane Duboc celebra a Bossa Nova no programa Cena Musical&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No clima da Bossa Nova, no mês em que se celebra o gênero musical brasileiríssimo, no dia 25 de janeiro, os sucessos do cancioneiro nacional embalam a programação daTV Brasilcom o show&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O canal público exibe uma performance exclusiva deJane Dubocna madrugada deste sábado (17) para domingo (18), à meia-noite. A produção resgata clássicos de vários compositores nacionais que têm a água como inspiração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espetáculo da veterana foi gravado pela emissora noEspaço Cultural do BNDES, no Rio de Janeiro. A atração é apresentada pela cantora e jornalistaBia Aparecida. O conteúdo já está disponível no app&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para essa apresentação especial, a cantora e compositora reúne hits como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Flávio Venturini e Ronaldo Bastos, além de outras obras de astros como Dorival Caymmi e Fátima Guedes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No palco, a artista paraense natural de Belém canta, toca violão e teclado. Jane Duboc é acompanhada por Pablo Savalla (percussão e vocal), Jefferson Lescowich (baixo acústico, baixo elétrico e vocal), Clarisse Grova (voz e violão) e Leandro Freixo (teclado e vocal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançado em 2007, oCena Musicalé um programa da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que traz para o público performances inéditas da música nacional. Desde 2017, as apresentações são gravadas no Espaço Cultural BNDES, no Rio de Janeiro. A produção com janela semanal traz shows que revelam e celebram a diversidade e a riqueza da sonoridade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comando da temporada de shows é de Bia Aparecida, cantora, jornalista e apresentadora da emissora pública. Na nova leva de episódios, a atração exibe performances exclusivas de personalidades de vários gêneros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com direção de Maíra de Assis e Waldecir de Oliveira, o Cena Musical já mostrou nomes consagrados como MPB4, Jards Macalé, Elba Ramalho, Francis Hime, Olivia Hime, Gilson Peranzzetta, Geraldo Azevedo e Zé Katimba. Outros astros e talentos da nova geração participam dos programas da série.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas causam estrago em São Paulo e mais seis cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil: Jane Duboc celebra a Bossa Nova no programa Cena Musical&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe neste fim de semana doisjogos do Campeonato Baiano&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-jane-duboc-celebra-bossa-nova-no-programa-cena-musical&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No clima da Bossa Nova, no mês em que se celebra o gênero musical brasileiríssimo, no dia 25 de janeiro, os sucessos do cancioneiro nacional embalam ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 11:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 11:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 11:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 11:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Kk58TUSkCydwDi4vP7N8RASOOPI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/large_0.jpg?itok=JLiLkSFk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil exibe neste fim de semana doisjogos do Campeonato Baiano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-neste-fim-de-semana-dois-jogos-do-campeonato-baiano</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:13:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-neste-fim-de-semana-dois-jogos-do-campeonato-baiano#1001</guid>
      <description>A TV Brasil transmite, neste fim de semana, dois confrontos da terceira rodada do Campeonato Baiano 2026: Bahia x Galícia e Porto-BA x Vitória.
As pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/x4pBx_H7M8N0g37SsHNPuT8Zq6o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/large.jpg?itok=uHgB0XLn&quot; alt=&quot;TV Brasil exibe neste fim de semana doisjogos do Campeonato Baiano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A TV Brasil transmite, neste fim de semana, dois confrontos da terceira rodada do Campeonato Baiano 2026: Bahia x Galícia e Porto-BA x Vitória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As partidas serão exibidas para todo o país, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sinal gerado pela emissora parceira, TVE Bahia, que integra a Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestesábado (17), a partir das 15h50, o Tricolor recebe o Galícia na Arena Fonte Nova em busca da terceira vitória consecutiva na competição estadual. Já no domingo (18), também às 15h50, a emissora transmite o jogo do Vitória, que terá a chance de encerrar o jejum de gols no Campeonato Baiano diante do Porto-BA, no Estádio Agnaldo Bento, em Porto Seguro. Ambos os jogos serão narrados por Valter Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com início em 10 de janeiro e previsão de término em 8 de março, aedição 2026 do Campeonato Baiano chegou com mudanças.Acompetição será realizada em paralelo ao Campeonato Brasileiro e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contará com redução de datas, passando de 13 para 11 jogos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A primeira fase terá nove rodadas, com as quatro melhores equipes classificadas para as semifinais, que, assim como a final, serão disputadas em jogo único.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do Campeonato Baiano 2026 dez clubes: Bahia, Vitória, Atlético de Alagoinhas, Jacuipense, Porto, Juazeirense, Jequié, Barcelona de Ilhéus, Bahia de Feira e Galícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), começa o ano de 2026 com os jogos de outros dois campeonatos estaduais de futebol. Também estão confirmados na programação os confrontos pela disputa dos campeonatos Capixaba e Cearense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As transmissões na telinha para todo o país serão geradas a partir das emissoras parceiras que integram a RNCP. A cobertura das partidas nos estádios, a narração e os comentários serão realizados pelas equipes dos canais dos três estados: TVE Bahia, TVE Espírito Santo e TV Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acompanhe a programação da TV Brasil pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Sintonize:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estão no TV Brasil Play, pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O app pode ser baixado gratuitamente e está disponível para Android e iOS. Assista também pela WebTV:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://tvbrasil.ebc.com.br/webtv&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-neste-fim-de-semana-dois-jogos-do-campeonato-baiano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A TV Brasil transmite, neste fim de semana, dois confrontos da terceira rodada do Campeonato Baiano 2026: Bahia x Galícia e Porto-BA x Vitória.
As pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 10:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 10:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 10:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 10:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/x4pBx_H7M8N0g37SsHNPuT8Zq6o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/large.jpg?itok=uHgB0XLn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Há 5 anos, Brasil aplicava primeiras doses de vacina contra a covid-19</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ha-5-anos-brasil-aplicava-primeiras-doses-de-vacina-contra-covid-19</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:13:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ha-5-anos-brasil-aplicava-primeiras-doses-de-vacina-contra-covid-19#1002</guid>
      <description>Há 5 anos, o Brasil dava seus primeiros passos rumo ao fim de um pesadelo. No dia 17 de janeiro de 2021, logo depois que a Agência Nacional de Vigilâ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bmhoc0aW34jCb_bRvFSG-MIKWzs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vacinacao_drive_thru_universidade_estadual_do_rio_de_janeiro_uerj_tnrgo_abr_2502214589_0.jpg?itok=BBDihftJ&quot; alt=&quot;Há 5 anos, Brasil aplicava primeiras doses de vacina contra a covid-19&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há 5 anos, o Brasil dava seus primeiros passos rumo ao fim de um pesadelo. No dia 17 de janeiro de 2021, logo depois que a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) aprovou o uso emergencial de duas vacinas no Brasil, a enfermeira paulista Mônica Calazans se tornava a primeira brasileira a ser vacinada contra a covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mônica foi escolhida para esse momento histórico porque participou dos ensaios clínicos da vacina Coronavac, feitos no final de 2020 para comprovar a segurança e a eficácia da vacina. Na época, ela trabalhava no Instituto de Infectologia Emílio Ribas, hospital especializado em doenças infectocontagiosas e referência para a doença, que atendeu mais de 40 mil pacientes durantes a pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A enfermeira conta que estava de plantão naquele domingo quando foi avisada pela chefe que deveria ir até o local da cerimônia, onde autoridades aguardavam a decisão da Anvisa para começar a vacinação logo em seguida. Quando descobriu que seria a primeira a receber a vacina, não segurou as lágrimas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu chorava muito! De verdade! Porque a gente estava passando por um momento traumatizante, e o meu irmão estava com covid na época. E eu também chorei de emoção, de alegria, porque a ciência estava dando um passo importante para acabar com aquela tragédia que estava assolando o mundo&quot;. &quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na hora que eu recebi a vacina, eu trouxe esperança para as pessoas. O meu punho cerrado era uma mensagem de esperança e de vitória. De que nós iríamos vencer essa fase tão terrível &quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a vacinação no restante do país começou no dia seguinte, dia 18 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, após a distribuição de um primeio lote de 6 milhões de doses produzidas na China e importadas pelo Instituto Butantan, que posteriormente passou a processar a vacina no Brasil, a partir de ingrediente ativo enviado pela empresa Sinovac.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns dias depois, no dia 23 de janeiro, a campanha recebeu o reforço das primeiras 2 milhões de dose da vacina da Oxford/Astrazeneca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, inicialmente importadas da Índia pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), que depois incorporou gradualmente a tecnologia e passou a produzir a vacina em solo nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha priorizou os públicos mais vulneráveis, começando pelos trabalhadores de saúde da linha de frente, idosos e pessoas com deficiência que viviam em instituições e indígenas. Neste momento, o Brasil vivia o pico da variante Gama do coronavírus, que se mostrou mais agressiva e letal do que as que tinham se disseminado anteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dado o limitado número de doses, a imunização avançou lentamente até alcançar outros públicos também bastante vulneráveis, como os idosos em geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cidade do Rio de Janeiro, por exemplo, as pessoas com idades entre 60 e 70 anos só receberam o imunizante ao longos dos meses de março e abril 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, os benefícios da vacinação não demoraram a aparecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Observatório Covid-19 Brasilmostram que já a partir de abril, as hospitalizações e mortes entre idosos começaram a cair vertiginosamente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;apenas nos primeiros sete meses da campanha, 165 mil hospitalizações e 58 mil mortes entre idosos foram evitadas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ha-5-anos-brasil-aplicava-primeiras-doses-de-vacina-contra-covid-19&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Há 5 anos, o Brasil dava seus primeiros passos rumo ao fim de um pesadelo. No dia 17 de janeiro de 2021, logo depois que a Agência Nacional de Vigilâ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 09:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 09:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 09:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 09:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bmhoc0aW34jCb_bRvFSG-MIKWzs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vacinacao_drive_thru_universidade_estadual_do_rio_de_janeiro_uerj_tnrgo_abr_2502214589_0.jpg?itok=BBDihftJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena sorteia prêmio acumulado em R$ 41 milhões neste sábado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-sorteia-premio-acumulado-em-r-41-milhoes-neste-sabado</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:13:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-sorteia-premio-acumulado-em-r-41-milhoes-neste-sabado#1003</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
As seis dezenas do concurso 2.961 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no Espaço d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Mjv9uBWKXQ0ZXCQQapxX_4S1tLo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mega_sena_mcajr_abr_2904223679.jpg?itok=09b1BGi8&quot; alt=&quot;Mega-Sena sorteia prêmio acumulado em R$ 41 milhões neste sábado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As seis dezenas do concurso 2.961 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no Espaço da Sorte, localizado na Avenida Paulista, nº 750, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio da faixa principal está acumulado em R$ 41 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio terá transmissão ao vivo pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e no Facebook das Loterias Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 20h30 (horário de Brasília), nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo simples, com seis números marcados, custa R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas causam estrago em São Paulo e mais seis cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-sorteia-premio-acumulado-em-r-41-milhoes-neste-sabado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
As seis dezenas do concurso 2.961 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no Espaço d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 08:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 08:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 08:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 08:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Mjv9uBWKXQ0ZXCQQapxX_4S1tLo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mega_sena_mcajr_abr_2904223679.jpg?itok=09b1BGi8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mercosul e União Europeia assinam acordo comercial neste sábado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mercosul-e-uniao-europeia-assinam-acordo-comercial-neste-sabado</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:13:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mercosul-e-uniao-europeia-assinam-acordo-comercial-neste-sabado#1004</guid>
      <description>Após 26 anos de negociação, representantes dos blocos de integração regional Mercosul e União Europeia (UE) devem assinar, neste sábado (17), um acor...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-&quot; alt=&quot;Mercosul e União Europeia assinam acordo comercial neste sábado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após 26 anos de negociação, representantes dos blocos de integração regional Mercosul e União Europeia (UE) devem assinar, neste sábado (17), um acordo de livre comércio com potencial de integrar um mercado de cerca de 720 milhões de pessoas (450 milhões na UE e cerca de 295 milhões no Mercosul).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por ampla maioria dos 27 países que integram a UE, o tratado será assinado em Assunção, no Paraguai – país que, desde dezembro de 2025, preside temporariamente o Mercosul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia de assinatura acontecerá a partir das 12h15 (horário de Brasília), no teatro José Asunción Flores, do Banco Central paraguaio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– mesmo local onde, em 1991, foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assinado o Tratado de Assunção, considerado o primeiro passo para a criação do Mercado Comum do Sul (Mercosul), hoje composto por Argentina, Bolívia, Brasil, Paraguai e Uruguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com a presença de representantes dos países-membros, a exemplo dos presidentes Javier Milei (Argentina); Rodrigo Paz (Bolívia); Santiago Peña (Paraguai) e Yamandú Orsi (Uruguai), bem como da cúpula europeia, como Ursula von der Leyen, presidente da Comissão Europeia, e António Costa, presidente do Conselho Europeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por questões de agenda, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, não viajará ao Paraguai. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil será representado na cerimônia de assinatura pelo ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira. Na véspera (16), contudo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula recebeu Ursula e Costa no Rio de Janeiro, onde discutiram a implementação do acordo comercial e outros temas da agenda internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Protocolar, a assinatura do acordo comercial formaliza o fim da fase de tratativas técnicas e políticas iniciadas em junho de 1999, quando as partes começaram a negociar seus termos. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;texto estabelece a gradual eliminação de tarifas de importação para mais de 90% do comércio bilateral, envolvendo bens industriais (máquinas, ferramentas, automóveis e outros produtos e equipamentos) e produtos agrícolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a assinatura, o texto será submetido à ratificação do Parlamento Europeu e dos congressos nacionais de cada país integrante do Mercosul. A entrada em vigor da parte comercial do acordo depende da aprovação legislativa, com previsão de implementação gradual ao longo dos próximos anos. De qualquer forma,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a expectativa é que o tratado seja implementado gradualmente e que seus efeitos práticos demorem algum tempo para começar a ser sentidos, estabelecendo a maior zona de livre comércio do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acordo comercial entre em vigor ainda no segundo semestre deste ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mercosul-e-uniao-europeia-assinam-acordo-comercial-neste-sabado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Após 26 anos de negociação, representantes dos blocos de integração regional Mercosul e União Europeia (UE) devem assinar, neste sábado (17), um acor...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 07:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 07:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 07:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 07:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Porto de Santos registrou em 2025 maior movimentação de sua história</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/porto-de-santos-registrou-em-2025-maior-movimentacao-de-sua-historia</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:13:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/porto-de-santos-registrou-em-2025-maior-movimentacao-de-sua-historia#1005</guid>
      <description>O Porto de Santos, em São Paulo, registrou em 2025 a maior movimentação de cargas de sua história: 186,4 milhões de toneladas, um crescimento de 3,6%...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gviikANFZH9TO2bqFLRLmnCC21g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/11/c7ce57c4-3ca3-44b5-a68b-9e4e44e7e8bb.jpeg?itok=bcQCT5AO&quot; alt=&quot;Porto de Santos registrou em 2025 maior movimentação de sua história&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Porto de Santos, em São Paulo, registrou em 2025 a maior movimentação de cargas de sua história: 186,4 milhões de toneladas, um crescimento de 3,6% sobre o recorde anterior, estabelecido em 2024, de 179,8 milhões de toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As operações de embarque para exportação totalizaram 137,4 milhões de toneladas no ano, um crescimento de 4,6%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os desembarques (importação) mantiveram-se estáveis, com um aumento de 1%, somando 49 milhões de toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação do Porto de Santos na corrente comercial brasileira também cresceu. O complexo foi responsável, em 2025, por 29,6% de todas as transações comerciais do Brasil com o exterior, considerando o valor em US$ FOB. Em 2024, a participação foi de 29%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ano de 2025 registrou recordes na movimentação de contêineres em todos os meses, e de carga geral na maioria dos meses. O resultado demonstra a resiliência do Porto de Santos e a assertividade dos investimentos em infraestrutura, além de atestar o crescimento do Brasil no comércio global”, disse o presidente da Autoridade Portuária de Santos, Anderson Pomini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O país com o qual o porto mais fez transações de cargas em 2025 foi a China, registrando 29,6% de todo fluxo comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os produtos mais exportados, em toneladas, pelo porto em 2025 foram soja (44,9 milhões de toneladas); açúcar (24,1 milhões de toneladas); milho (15,2 milhões de toneladas); e celulose (9,8 milhões). Já as principais importações foram adubo (8,3 milhões de toneladas); óleo diesel e gasóleo (2,4 milhões de toneladas); enxofre (2,04 milhões de toneladas); e trigo (1,3 milhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de navios atracados em 2025 chegou a 5.708, 2,7% superior ao registrado em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os números do Porto de Santos mostram que o Brasil voltou a investir com planejamento, segurança jurídica e visão de longo prazo. Estamos falando de um porto que bate recordes, amplia sua capacidade e se prepara para receber investimentos estratégicos, como o Tecon Santos 10, que vai transformar a logística de contêineres no país”, comemorou o ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas causam estrago em São Paulo e mais seis cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil: Jane Duboc celebra a Bossa Nova no programa Cena Musical&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe neste fim de semana doisjogos do Campeonato Baiano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubatão pede ajuda para tentar reverter fechamento de fábricas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/porto-de-santos-registrou-em-2025-maior-movimentacao-de-sua-historia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Porto de Santos, em São Paulo, registrou em 2025 a maior movimentação de cargas de sua história: 186,4 milhões de toneladas, um crescimento de 3,6%...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 19:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 19:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 19:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 19:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gviikANFZH9TO2bqFLRLmnCC21g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/11/c7ce57c4-3ca3-44b5-a68b-9e4e44e7e8bb.jpeg?itok=bcQCT5AO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Palmeiras terá mando de campo contra Corinthians na Supercopa Feminina</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/palmeiras-tera-mando-de-campo-contra-corinthians-na-supercopa-feminina</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:13:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/palmeiras-tera-mando-de-campo-contra-corinthians-na-supercopa-feminina#1006</guid>
      <description>© Fábio Menotti / Palmeiras/Direitos Reservados
O Palmeiras vai decidir em casa o título da Supercopa Feminina contra o Corinthians, no dia 7 de feve...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IBM3nxIBJYOWcA-64N8geXGR1Io=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/palmeiras_x_corinthians_2025.jpg?itok=3_eFwFVT&quot; alt=&quot;Palmeiras terá mando de campo contra Corinthians na Supercopa Feminina&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fábio Menotti / Palmeiras/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeiras vai decidir em casa o título da Supercopa Feminina contra o Corinthians, no dia 7 de fevereiro (um sábado). O mando de campo da final em jogo único foi definido nesta sexta-feira (16) por meio de sorteio na sede da CBF, no Rio de Janeiro. O duelo colocará as principais forças do futebol feminino de 2025 frente a frente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De um lado estarão as Palestrinas, campeãs da Copa do Brasil, e do outro as Brabas, heptacampeãs da Série A1 do Campeonato Brasileiro feminino de futebol. A partida ocorrerá a partir das 16h (horário de Brasília), na Arena Barueri, local escolhido em razão de obras de manutenção no Allianz Parque, na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta da proibição em São Paulo da presença de duas torcidas emclássicos de futebol, apenas a torcida alviverde poderá comparecer ao estádio. Será um apoio e tanto às Palestinas, que buscam o título inédito da Supercopa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vem de grandes resultados. Sabemos que é um jogo muito complexo, respeitamos muito o nosso adversário, mas estamos preparados e sabemos que temos totais condições de buscar esse primeiro título”, disse Alberto Simão, diretor executivo de futebol do Palmeiras, que esteve presente ao sorteio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a equipe do Corinthians, três vezes campeã da Supercopa (2022, 2023 e 2024) sonha em manter a hegemonia. No ano passado, as Brabas foram vice-campeãs, após derrota para o São Paulo nos pênaltis. Antes da decisão na Arena Barueri, as Brabas disputarão o Mundial de Clubes Feminino, em Londres, a partir de 28 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A expectativa é bem positiva. Estar nesse ritmo de competições é importante também, é uma coisa que motiva muito o elenco”, garantiu Iris Sesso, diretora de futebol feminino do Timão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas causam estrago em São Paulo e mais seis cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil: Jane Duboc celebra a Bossa Nova no programa Cena Musical&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe neste fim de semana doisjogos do Campeonato Baiano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubatão pede ajuda para tentar reverter fechamento de fábricas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há 5 anos, Brasil aplicava primeiras doses de vacina contra a covid-19&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega-Sena sorteia prêmio acumulado em R$ 41 milhões neste sábado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/palmeiras-tera-mando-de-campo-contra-corinthians-na-supercopa-feminina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fábio Menotti / Palmeiras/Direitos Reservados
O Palmeiras vai decidir em casa o título da Supercopa Feminina contra o Corinthians, no dia 7 de feve...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 19:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 19:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 19:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 19:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IBM3nxIBJYOWcA-64N8geXGR1Io=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/palmeiras_x_corinthians_2025.jpg?itok=3_eFwFVT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fiocruz conduzirá estudo com injeção contra HIV em sete cidades</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/fiocruz-conduzira-estudo-com-injecao-contra-hiv-em-sete-cidades</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:13:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/fiocruz-conduzira-estudo-com-injecao-contra-hiv-em-sete-cidades#1007</guid>
      <description>A Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) irá iniciar um estudo para subsidiar a avaliação da incorporação de injeção semestral de prevenção ao HIV ao Sistem...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yzw7_as2ADRTSHgTTRD3NrebVEE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/04/castelo_materia.jpg?itok=J7wildhZ&quot; alt=&quot;Fiocruz conduzirá estudo com injeção contra HIV em sete cidades&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) irá iniciar um estudo para subsidiar a avaliação da incorporação de injeção semestral de prevenção ao HIV ao Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação foi confirmada pela Fiocruz nesta sexta-feira (16). Será usada a vacina lenacapavir, da fabricante Gilead Sciences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha do lenacapavir para prevenção do HIV-1, como profilaxia pré-exposição (PrEP) foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aprovada na segunda-feira (12) pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fármaco tem alta eficácia contra o vírus e, como injeção subcutânea, precisa ser administrado a cada seis meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação da medicação, de acordo com a Anvisa, é para adultos e adolescentes a partir de 12 anos, com peso mínimo de 35 quilogramas, que estejam sob risco de contrair o vírus. Antes de iniciar o tratamento, é obrigatório realizar teste com resultado negativo para HIV-1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo conduzido pela Fiocruz, chamado ImPrEP LEN Brasil, será voltado a homens gays e bissexuais, pessoas não binárias identificadas como do sexo masculino ao nascer e pessoas transgênero, de 16 a 30 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O medicamento será disponibilizado em São Paulo, no Rio de Janeiro, em Salvador, Florianópolis, Manaus, Campinas (SP) e Nova Iguaçu (RJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fiocruz confirmou que as doses já foram disponibilizadas pela Gilead Sciences e que o início das aplicações depende da chegada ao Brasil de agulhas específicas ao país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas causam estrago em São Paulo e mais seis cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil: Jane Duboc celebra a Bossa Nova no programa Cena Musical&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe neste fim de semana doisjogos do Campeonato Baiano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubatão pede ajuda para tentar reverter fechamento de fábricas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/fiocruz-conduzira-estudo-com-injecao-contra-hiv-em-sete-cidades&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) irá iniciar um estudo para subsidiar a avaliação da incorporação de injeção semestral de prevenção ao HIV ao Sistem...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 19:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 19:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 19:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 19:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yzw7_as2ADRTSHgTTRD3NrebVEE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/04/castelo_materia.jpg?itok=J7wildhZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Toffoli prorroga por mais 60 dias investigações sobre o caso Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-prorroga-por-mais-60-dias-investigacoes-sobre-o-caso-master</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:13:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-prorroga-por-mais-60-dias-investigacoes-sobre-o-caso-master#1008</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF)Dias Toffoliprorrogou por mais 60 dias as investigações, no âmbito do ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Iez1JX-lCwCWAruHzHAs9hrtVmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_7.jpg?itok=av6AQ5Kg&quot; alt=&quot;Toffoli prorroga por mais 60 dias investigações sobre o caso Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF)Dias Toffoliprorrogou por mais 60 dias as investigações, no âmbito do inquérito 5026, que corre sob sigilo no Distrito Federal e apura as irregularidades na operação de comprado Banco Master peloBanco de Brasília (BRB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro atendeu a um pedido da Polícia Federal (PF), que investiga o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o ministro determinou a intimação da Procuradoria-Geral da República (PGR) para que tome ciência da continuidade das investigações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações da PF apontam que o esquema de desvios em operações do banco pode chegar a R$ 12 bilhões, com a emissão de Certificados de Depósito Bancário (CDBs) sem lastro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Master chegou a prometer aos clientes até 40% acima da taxa básica do mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia apura ainda a participação de dirigentes do BRB no esquema. Em março do ano passado, banco brasiliensechegou a anunciar a compra do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação teve o aval do governador do Distrito Federal,IbaneisRocha. O negócio foi barrado pelo Banco Central (BC) que constatou irregularidades nos papéis apresentados pelo Master para assegurar a solidez de sua carteira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Posto isso, considero que as razões apontadas para prorrogação, por mais 60 (sessenta) dias, devem ser deferidas. Intime-se a Procuradoria-Geral da República”, despachou Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deflagrou novafase da Operação Compliance Zero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para investigar, novamente, o Banco Master do empresário Daniel Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades apuram prática de crimes de organização criminosa, gestão fraudulenta de instituição financeira, manipulação de mercado e lavagem de dinheiro. Entre as medidas autorizadas estão o sequestro e bloqueio de bens e valores que ultrapassam os R$ 5,7 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas causam estrago em São Paulo e mais seis cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-prorroga-por-mais-60-dias-investigacoes-sobre-o-caso-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF)Dias Toffoliprorrogou por mais 60 dias as investigações, no âmbito do ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 18:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 18:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 18:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 18:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Iez1JX-lCwCWAruHzHAs9hrtVmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_7.jpg?itok=av6AQ5Kg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mortes decorrentes de intervenção policial cresceram 13% em 2025 no RJ</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mortes-decorrentes-de-intervencao-policial-cresceram-13-em-2025-no-rj</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:13:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mortes-decorrentes-de-intervencao-policial-cresceram-13-em-2025-no-rj#1009</guid>
      <description>Em 2025, 797 pessoas morreram em decorrência de intervenção policial em todo o estado do Rio de Janeiro, o que representa
um aumento de 13% em relaçã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QYMlWiGx4OvqRf5KBErJ4cPq7Pk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/29/toms9678.jpg?itok=WHCwdWvH&quot; alt=&quot;Mortes decorrentes de intervenção policial cresceram 13% em 2025 no RJ&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, 797 pessoas morreram em decorrência de intervenção policial em todo o estado do Rio de Janeiro, o que representa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;um aumento de 13% em relação às 703 mortes registradas em 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Os dados foram divulgados nesta sexta-feira (16) pelo Instituto de Segurança Pública (ISP) do governo do estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, seis policiais civis e 13 policiais militares também foram mortos em 2025, número superior ao de2024, quando foram mortos um civil e 11 militares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a maior e mais letal operação policial na cidade do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, nos complexos do Alemão e da Penha, na Zona Norte da cidade, deixando 121 pessoas mortas, entre elas dois policiais militares e dois civis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo os dados divulgados pelo ISP, em 2025, 3.881 pessoas morreram em decorrência da violência, 2% a mais que em 2024, quando foram 3.809 vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse dado inclui homicídio doloso, lesão corporal seguida de morte, roubo seguido de morte e também as mortes decorrentes de intervenção policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O latrocínio, que é o roubo seguido de morte, diminuiu 22% em 2025, quando comparado com 2024. Em 2025 foram 77 vítimas. Em 2024, 99.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando apenas o mês de dezembro, a letalidade violenta recuou 8,1% (340mortes) em comparação com dezembro de 2024 (370 mortes), e os homicídios dolosos caíram 11,7%, registrando o menor número de vítimas para dezembro nos últimos três anos, 271. Em dezembro de 2024, 307 pessoas foram mortas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o ano de 2025, foram registrados ainda 5.867 estupros no estado do Rio de Janeiro, um aumento de 0,8% em relação ao ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, 5.819 pessoas foram estupradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos roubos de veículos, os 25.239 registros representam queda de 18,4% em comparação 2024 (30.930).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os roubos de rua também caíram, 2,7%, passando de 58.521 ocorrências, em 2024, para 56.937 registros, em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o roubo de carga teve 3.114 registros em 2025, queda de 9,4% em comparação a 2024 (3.437).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mortes-decorrentes-de-intervencao-policial-cresceram-13-em-2025-no-rj&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em 2025, 797 pessoas morreram em decorrência de intervenção policial em todo o estado do Rio de Janeiro, o que representa
um aumento de 13% em relaçã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 18:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 18:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 18:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 18:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QYMlWiGx4OvqRf5KBErJ4cPq7Pk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/29/toms9678.jpg?itok=WHCwdWvH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
