<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 27/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>9 notícias publicadas hoje (9 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 02:08:18 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura e Governo lançam Programa FortaLer para fortalecer alfabetização na Rede Municipal</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-e-governo-lancam-programa-fortaler-para-fortalecer-alfabetizacao-na-rede-municipal</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260227-0347e36ba3a4</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:03:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura e Governo lançam Programa FortaLer para fortalecer alfabetização na Rede Municipal - Sexta, 27 Fevereiro 2026 20:03</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%202%20SME%20_27A5415.JPG" alt="FORtaleCE: Prefeitura e Governo lançam Programa FortaLer para fortalecer alfabetização na Rede Munic" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="aluna lendo um livro e sendo observada por Evandro " src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27 2 SME _27A5308.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>“O FortaLer representa um investimento direto no capital humano da nossa cidade, porque vai aprimorar a formação de professores e professoras e ampliar as oportunidades de aprendizagem dos nossos estudantes desde o 1º ano”, afirmou o prefeito (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza e o Governo do Estado lançaram, nesta sexta-feira (27/2), o Programa FortaLer – Fortaleza de Todos e Todas Alfabetizados, iniciativa que tem como objetivo consolidar a alfabetização de estudantes do 1º e 2º ano do Ensino Fundamental na idade certa. Com investimento estimado em R$ 20 milhões, a ação integra o Plano Fortaleza Inclusiva e faz parte do FORtaleCE, programa que reúne esforços conjuntos para o desenvolvimento da Capital.</p>
<p>“O FortaLer representa um investimento direto no capital humano da nossa cidade, porque vai aprimorar a formação de professores e professoras e ampliar as oportunidades de aprendizagem dos nossos estudantes desde o 1º ano. Além dessas ações para garantir melhores condições de leitura, escrita e inclusão para as crianças da Rede Municipal, também estamos investindo na implantação de uma estrutura adequada nas escolas, com ações como a climatização das salas de aula, e oferecendo mais oportunidades de formação para os servidores da educação. Estamos trabalhando para tornar a cidade mais justa, preparada e com mais oportunidades para todos”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>Coordenado pela Secretaria Municipal da Educação (SME), o FortaLer contempla formação continuada de profissionais, apoio técnico-pedagógico às escolas, investimentos em infraestrutura e recursos didáticos, adoção de metodologias orientadas por evidências e monitoramento sistemático da aprendizagem, incluindo a aferição de fluência leitora.</p>
<p>O secretário da Educação, Idilvan Alencar, destacou o impacto que o programa deve gerar na melhoria da qualidade do ensino oferecido pela Rede Municipal.</p>
<p>“O FortaLer traz uma mudança estruturante na rede municipal, antecipando o processo de alfabetização para o 1º ano e proporcionando aos profissionais da rede melhores condições para conduzir esse processo, com formação em nível de especialização pela UECE, apoio de universitários de pedagogia e a implantação de cantinhos de leitura em todas as salas de aula que atendem ao ciclo. Também estamos garantindo que os estudantes com deficiência participem do processo de alfabetização com acompanhamento específico e avaliação adequada, que jovens e adultos tenham melhores oportunidades de aprender, dando suporte às empresas e associações comunitárias. É um programa inovador e abrangente, que fortalece o trabalho pedagógico e eleva o padrão da alfabetização em Fortaleza”, disse o secretário.</p>
<p><strong>Estratégias integradas</strong></p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27 2 SME _27A5415.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Programa deve melhorar a qualidade do ensino oferecido pela Rede Municipal</figcaption></figure>
<p>No eixo de formação, o programa ofertará especialização em alfabetização para 1.100 professores da rede municipal, em parceria com a Universidade Estadual do Ceará. A iniciativa também contempla vagas para docentes do Atendimento Educacional Especializado (AEE), coordenadores pedagógicos e técnicos da SME, com incentivo financeiro de R$ 6 mil por cursista. O investimento nessa frente é estimado em R$ 11,6 milhões.</p>
<p>As 214 unidades escolares da rede municipal que concentram as turmas de 1º e 2º anos da Rede Municipal receberão recursos para a implantação de cantinhos de leitura, espaços pedagógicos que incentivam desde cedo o prazer por ler. A ação deve beneficiar diretamente os estudantes das 1.587 turmas, distribuídas em cerca de 800 salas de aula. Para a criação desses ambientes e a climatização das salas, as escolas contarão com repasses entre R$ 3 mil e R$ 5 mil, conforme o porte, totalizando um investimento estimado em R$ 2,3 milhões.</p>
<p>No campo da inclusão, o programa contempla materiais pedagógicos específicos e formação direcionada para o ciclo de alfabetização inclusivo, ampliando o atendimento a estudantes público-alvo da Educação Especial.</p>
<p>O FortaLer prevê, ainda, a atuação de Agentes de Alfabetização, com 440 vagas e bolsa de R$ 1.500 pelo período de oito meses, além de 60 vagas destinadas à Educação Inclusiva, com bolsa de R$ 1.700 pelo mesmo período. O investimento estimado é de R$ 6,1 milhões, e o início das atividades está previsto para abril.</p>
<p>A iniciativa também alcança a Educação de Jovens e Adultos (EJA), com a realização de chamamentos para alfabetização de pessoas fora da faixa etária regular, inclusive em empresas com demanda identificada e em associações que organizem a procura.</p>
<p><strong>Possibilidades de ampliação</strong></p>
<p>Outras ações em perspectiva são a concessão de bolsas de incentivo à formação, a possibilidade de premiações no âmbito das ações desenvolvidas e a atuação de Agentes de Alfabetização em regime de serviço voluntário.</p>
<p>Com a implementação do FortaLer, a gestão municipal reforça a política de alfabetização na idade certa, ampliando o suporte pedagógico às escolas, qualificando profissionais da educação e fortalecendo as condições de aprendizagem dos estudantes da Rede Municipal.</p>
<figure><img alt="bannerr do fortalece" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-e-governo-lancam-programa-fortaler-para-fortalecer-alfabetizacao-na-rede-municipal" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%202%20SME%20_27A5415.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%202%20SME%20_27A5415.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura e Governo lançam Programa FortaLer para fortalecer alfabetização na Rede Munic</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura inicia ampliação da Operação Capital Limpa e Ordenada nesta segunda-feira (2/3)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-ampliacao-da-operacao-capital-limpa-e-ordenada-nesta-segunda-feira-2-3</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260227-baa4ed0ab6af</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:53:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura inicia ampliação da Operação Capital Limpa e Ordenada nesta segunda-feira (2/3) - Sexta, 27 Fevereiro 2026 16:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura inicia ampliação da Operação Capital Limpa e Ordenada nesta segunda-feira (2/3)" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza inicia, nesta segunda-feira (2/3), a ampliação da Operação Capital Limpa e Ordenada, que passa a contar com atuação integrada de diversos órgãos municipais, com foco na eliminação de pontos de lixo, ordenamento urbano e revitalização de grandes avenidas da Capital.</p>
<p>Nesta primeira fase, a ação vai se concentrar nas avenidas Leste Oeste, Duque de Caxias (Centro); General Osório de Paiva. Cada corredor contemplado terá 15 dias consecutivos de presença integrada do poder público, com fiscalização permanente, manutenção urbana e operações em horários críticos. Entre as novas ações integradas limpeza intensiva, intervenções de infraestrutura, ações educativas nos territórios, mobilização comunitária e ações voltadas à organização do trânsito, com revisão de sinalização e adequações viárias.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Apresentação da Operação Capital Limpa e Ordenada<br/>Data: segunda-feira (2/3)<br/>Horário: 8h<br/>Local: Avenida Leste Oeste. Ponto de concentração: Areninha do Pirambu (Av. Pres. Castelo Branco, 1980 - Jacarecanga).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-ampliacao-da-operacao-capital-limpa-e-ordenada-nesta-segunda-feira-2-3" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura inicia ampliação da Operação Capital Limpa e Ordenada nesta segunda-feira (2/3)</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza inicia implantação de laserterapia odontológica durante o II Mutirão de Saúde Bucal neste sábado (28/2)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-inicia-implantacao-de-laserterapia-odontologica-durante-o-ii-mutirao-de-saude-bucal-neste-sabado-28-2</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260227-139cb79aa3e3</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:59:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza inicia implantação de laserterapia odontológica durante o II Mutirão de Saúde Bucal neste sábado (28/2) - Sexta, 27 Fevereiro 2026 15:59</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%202%20SMS.jpg" alt="Fortaleza inicia implantação de laserterapia odontológica durante o II Mutirão de Saúde Bucal neste " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza realiza, neste sábado (28/2), o II Mutirão de Saúde Bucal, com 67 postos de saúde e três Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs) em funcionamento para ampliar o acesso da população aos serviços odontológicos. A expectativa é realizar 1.800 atendimentos ao longo do dia.</p>
<p><strong><a href="https://ms.dados.sms.fortaleza.ce.gov.br/LOCAIS2DIAB.pdf">Locais do mutirão</a></strong></p>
<p>Durante a mobilização, terá início o cronograma de implantação da laserterapia odontológica na Atenção Primária, marcando a chegada da tecnologia, pela primeira vez, aos postos de saúde do município. </p>
<p>São 18 novos aparelhos de laserterapia distribuídos em um Centro de Especialidades Odontológicas (CEO), uma equipe do Programa Melhor em Casa e 16 postos de saúde, definidos a partir de mapeamento epidemiológico realizado pela Secretaria Municipal da Saúde (SMS). O atendimento será feito mediante agendamento prévio.</p>
<p>Os aparelhos foram adquiridos pelo Ministério da Saúde (MS), com financiamento do Programa de Aceleração do Crescimento (PAC), ampliando o acesso da população a uma tecnologia moderna e eficaz no cuidado em saúde bucal. Após o recebimento dos aparelhos, as equipes estão sendo capacitadas para o manejo adequado da nova ferramenta, que estará em funcionamento em abril. </p>
<p>A laserterapia auxilia na redução da dor, no controle de inflamações e na aceleração da cicatrização. O método é indicado para tratamento de aftas, lesões na mucosa oral, traumas e no acompanhamento pós-operatório, proporcionando mais conforto e recuperação mais rápida aos pacientes.</p>
<p>De acordo com a secretária municipal da Saúde, Riane Azevedo, a iniciativa representa um avanço importante para a capital. “Estamos levando uma tecnologia inovadora para dentro dos postos de saúde, aproximando o que há de mais moderno no cuidado odontológico da população que mais precisa. Esse é um avanço importante para qualificar ainda mais a nossa rede e garantir um atendimento mais humanizado e resolutivo”, afirmou.</p>
<p><strong>Mutirão amplia atendimentos e reduz filas</strong></p>
<p>O II Mutirão de Saúde Bucal integra a estratégia permanente da Secretaria Municipal da Saúde (SMS) para reduzir filas, agilizar diagnósticos, garantir a continuidade de tratamentos e fortalecer ações preventivas. Os atendimentos foram previamente agendados, e os pacientes devem comparecer no horário marcado.</p>
<p>Durante o mutirão, serão ofertados procedimentos como consultas, restaurações, extrações, raspagens, aplicação de flúor e encaminhamentos para especialidades, quando necessário. </p>
<p>No primeiro mutirão, realizado em dezembro do ano passado, foram efetuados mais de 5 mil atendimentos em um único dia, contribuindo significativamente para a redução da demanda reprimida na Atenção Primária.</p>
<p>Riane Azevedo afirma que o mutirão consolida uma estratégia permanente de fortalecimento da saúde bucal no município. “O mutirão é uma estratégia importante para reduzir o tempo de espera e garantir que a população tenha acesso mais rápido aos procedimentos odontológicos. Estamos fortalecendo nossa rede com mais organização, planejamento e ampliação da oferta de serviços, assegurando um atendimento cada vez mais resolutivo e humanizado”, destacou.</p>
<p><strong>Saúde que Cuida</strong></p>
<p>As iniciativas odontológicas contam com o apoio do Governo Federal e do Governo do Ceará e integram o programa FORtaleCE, que reúne iniciativas conjuntas entre o Município e o Estado para o desenvolvimento da Capital. Faz parte também do Plano Fortaleza Inclusiva, dentro do programa Saúde que Cuida.</p>
<figure><img alt="bannerr do fortalece" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-inicia-implantacao-de-laserterapia-odontologica-durante-o-ii-mutirao-de-saude-bucal-neste-sabado-28-2" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%202%20SMS.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%202%20SMS.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza inicia implantação de laserterapia odontológica durante o II Mutirão de Saúde Bucal neste </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Com investimento de mais de R$ 10 milhões, Prefeitura e Governo entregam Escola de Tempo Integral na Granja Portugal, neste sábado (28/02)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-com-investimento-de-mais-de-r-10-milhoes-prefeitura-e-governo-entregam-escola-de-tempo-integral-na-granja-portugal-neste-sabado-28-02</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260227-f501bf93096a</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:01:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Com investimento de mais de R$ 10 milhões, Prefeitura e Governo entregam Escola de Tempo Integral na Granja Portugal, neste sábado (28/02) - Sexta, 27 Fevereiro 2026 13:01</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="FORtaleCE: Com investimento de mais de R$ 10 milhões, Prefeitura e Governo entregam Escola de Tempo " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, o ministro da Educação, Camilo Santana, e o governador do Ceará, Elmano de Freitas, entregam, neste sábado (28/02), às 8h30, na Granja Portugal, a nova Escola de Tempo Integral (ETI) Professora Francimar Mangueira.</p>
<p>A ação, que integra o Plano Fortaleza Inclusiva, faz parte do FORtaleCE, programa que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo para o desenvolvimento de Fortaleza.</p>
<p>A unidade, com investimento de mais de R$ 10 milhões, atenderá, aproximadamente, 420 alunos, do 6º ao 9º ano do Ensino Fundamental.</p>
<p>Nas escolas de tempo integral, os estudantes participam de atividades para uma formação interdisciplinar, com apoio de equipes pedagógicas especializadas, além de receberem três refeições diárias.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Inauguração da Escola de Tempo Integral (ETI) Professora Francimar Mangueira<br/>Data: 28/02 (sábado)<br/>Horário: 8h30<br/>Local: Escola de Tempo Integral (ETI) Professora Francimar Mangueira (Rua João XIII, s/n - Granja Portugal)<br/>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure>
</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-com-investimento-de-mais-de-r-10-milhoes-prefeitura-e-governo-entregam-escola-de-tempo-integral-na-granja-portugal-neste-sabado-28-02" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Com investimento de mais de R$ 10 milhões, Prefeitura e Governo entregam Escola de Tempo </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza entrega Areninha Sete Prédios na Barra do Ceará</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-entrega-areninha-sete-predios-na-barra-do-ceara</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260227-051b87dea68e</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:53:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza entrega Areninha Sete Prédios na Barra do Ceará - Sexta, 27 Fevereiro 2026 11:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/270226%20-%20areninha.jpg" alt="Prefeitura de Fortaleza entrega Areninha Sete Prédios na Barra do Ceará" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="De acordo com o prefeito Evandro Leitão, a entrega reforça o compromisso da gestão municipal com a melhoria dos espaços públicos" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/270226 - areninha.jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="De acordo com o prefeito Evandro Leitão, a entrega reforça o compromisso da gestão municipal com a melhoria dos espaços públicos"/><figcaption>De acordo com o prefeito Evandro Leitão, a entrega reforça o compromisso da gestão municipal com a melhoria dos espaços públicos (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza entregou, nesta sexta-feira (27/2), a reforma da Areninha Sete Prédios, no bairro Barra do Ceará. Esta é a 12ª areninha entregue pela atual gestão. A obra foi executada pela Secretaria Municipal da Infraestrutura (Seinf), com investimento de aproximadamente R$ 320 mil.</p>
<p>De acordo com o prefeito Evandro Leitão, a entrega reforça o compromisso da gestão municipal com a melhoria dos espaços públicos de esporte e lazer em todas as Regionais da cidade.</p>
<p>“Estamos realizando investimentos e entregas em todos os bairros de Fortaleza por onde temos passado. Temos investido fortemente para garantir melhorias concretas para a população”.</p>
<figure><img alt="A partir da reforma, a Areninha volta a sediar projetos esportivos e atividades regulares para a comunidade" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/270226---areninha-2.jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="A partir da reforma, a Areninha volta a sediar projetos esportivos e atividades regulares para a comunidade"/><figcaption>A partir da reforma, a Areninha volta a sediar projetos esportivos e atividades regulares para a comunidade</figcaption></figure>
<p>“Aqui foi feita uma reforma geral de recuperação. Esta Areninha realmente estava precisando de intervenções, pois se encontrava bastante deteriorada. Realizamos a recuperação do alambrado, da iluminação, das redes, do gramado e dos vestiários”, destacou o prefeito.</p>
<p>A Areninha Sete Prédios recebeu a substituição integral de 260 m² de telas, recuperação do alambrado, pintura das muretas, recuperação de chapins, arquibancadas, vestiário e da estrutura dos portões. Também foi realizada a revisão das instalações elétricas e das louças sanitárias, além da implantação de piso intertravado.</p>
<p>O presidente da Câmara Municipal de Fortaleza (CMFor), vereador Leo Couto, destacou que a reforma da Areninha ocorreu após articulação com o prefeito e celebrou a entrega.</p>
<p>“A gente fica muito feliz em ver que os nossos projetos e requerimentos se tornam realidade para a população. Essa Areninha tem um sabor especial para mim, porque eu a solicitei ao então governador Camilo Santana, em 2018, e ela foi construída naquele mesmo ano. Hoje, anos depois, está sendo entregue novamente, totalmente recuperada”.</p>
<p>“O equipamento estava muito deteriorado e precisava, com urgência, de uma requalificação. Fizemos o pedido ao prefeito Evandro Leitão, que prontamente atendeu, e hoje estamos devolvendo esse espaço à população em plenas condições de uso”, afirmou Leo.</p>
<p><strong>Projetos na Areninha</strong></p>
<p>O secretário municipal do Esporte e Lazer (Secel), Anderson Pinheiro, ressaltou que, a partir da reforma, a Areninha volta a sediar projetos esportivos e atividades regulares para a comunidade.</p>
<figure><img alt="Ramon Rebouças, treinador de jiu-jitsu, celebrou a reforma" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/WhatsApp-Image-2026-02-27-at-11.56.25.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;" title="Ramon Rebouças, treinador de jiu-jitsu, celebrou a reforma"/><figcaption>Ramon Rebouças, treinador de jiu-jitsu, celebrou a reforma</figcaption></figure>
<p>“O impacto é muito significativo. A demanda da população chegou ao conhecimento do prefeito Evandro Leitão, que teve a sensibilidade de atender a esse pedido. Antes da requalificação, os meninos treinavam na rua, improvisando com cones, porque a Areninha estava fora dos padrões atuais da Prefeitura de Fortaleza. Era um espaço que já não oferecia condições adequadas de uso”.</p>
<p>Ramon Rebouças, treinador de jiu-jitsu do projeto Atleta Cidadão Lutas, comentou sobre o impacto da reforma na formação das crianças atendidas pela ação social.</p>
<p>“Foi justamente aqui, na Areninha, que começamos nossas atividades. A partir daí, fomos evoluindo e desenvolvendo o trabalho, graças a Deus e com o apoio da própria comunidade. Conseguimos, posteriormente, um espaço próprio. Mas esta areninha sempre será a nossa casa. Foi aqui que tudo começou. Por isso é muito gratificante ver o equipamento revitalizado, organizado e bonito como está agora.”</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-entrega-areninha-sete-predios-na-barra-do-ceara" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/270226%20-%20areninha.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/270226%20-%20areninha.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza entrega Areninha Sete Prédios na Barra do Ceará</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 1.969 vagas de trabalho na semana de 02 a 06 de março</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/geracao-de-emprego-sine-municipal-de-fortaleza-oferta-1-969-vagas-de-trabalho-na-semana-de-02-a-06-de-marco</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260227-b7f1a4973cf5</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:45:00 +0000</pubDate>
<description>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 1.969 vagas de trabalho na semana de 02 a 06 de março - Sexta, 27 Fevereiro 2026 10:45</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20Sine.jpeg" alt="Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 1.969 vagas de trabalho na semana de 02 a 06 " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="pessoas sentadas em uma sala" src="/images/images3/midias/Economia/selção almaviva.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Candidatos a 500 vagas de operador de atendimento participaram do processo seletivo presencial realizado pelo Sine Municipal de Fortaleza </figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio do Sine Municipal, oferta 1.969 vagas de emprego pa semana de 02 a 06 de março, distribuídas em 203 profissões captadas junto a 218 empresas. As oportunidades são atualizadas diariamente e estão sujeitas a alterações conforme o preenchimento das vagas.</p>
<p><strong>Vagas em destaque</strong><br/>Entre as profissões com maior número de oportunidades abertas estão:</p>
<p>Teleoperador -  380<br/>Operador de telemarketing ativo e receptivo -  281<br/>Auxiliar de limpeza -  88<br/>Auxiliar de cozinha -  54<br/>Assistente administrativo -  53<br/>Pedreiro -  51<br/>Enfermeiro -  50<br/>Servente de obras -  44<br/>Repositor de mercadoria -  41<br/>Auxiliar de linha de produção -  36</p>
<p><strong><span>Processos seletivos presenciais</span></strong><br/><br/>O Sine Municipal promove nove processos seletivos presenciais, na semana de 02 a 06 de março, nas unidades Aldeota, Maraponga e Messejana para redes de supermercados, lanchonete, restaurante, empresas de internet e de serviços, totalizando 261 vagas.</p>
<p><strong><span>Castelo e Borges – 15 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino médio, com experiência.<br/>Data: 02/03 (segunda-feira)<br/>Horário: 8h às 12h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><strong><span>Supermercado Pinheiro – 72 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com experiência<br/>Data: 03/03 (terça-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><strong><span>BCG – 33 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental, com ou sem experiência<br/>Data: 03/03 (terça-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><strong><span>LanLan – 9 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com ou sem experiência<br/>Data: 04/03 (quarta-feira)<br/>Horário: 9h às 11h<br/>Local: Sine Maraponga (Rua Francisco Glicério, 290)</p>
<p><strong><span>Host – 36 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino médio, com ou sem experiência<br/>Data: 04/03 (quarta-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><strong><span>D&amp;P Serviços – 18 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental, com experiência, moradores dos bairros Fátima, Cambeba e Aldeota<br/>Data: 04/03 (quarta-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><strong><span>Brisanet – 55 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino médio, com ou sem experiência, PCD e não PCD, moradores dos bairros Messejana, Canidezinho e Antonio Bezerra<br/>Data: 05/03 (quinta-feira)<br/>Horário: 8h às 17h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><strong><span>D&amp;P Serviços – 18 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental, com experiência, moradores dos bairros Fátima, Cambeba e Aldeota<br/>Data: 06/03 (sexta-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><strong><span>Elevus – 5 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino médio, ensino superior, com experiência<br/>Data: 06/03 (sexta-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><strong>Serviços e canais de informação</strong></p>
<p><span><strong>Presencialmente, o trabalhador pode buscar informações e atendimento em uma das unidades do Sine Municipal, de segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 13h às 17h:</strong></span><br/>- Sine Parquelândia (Rua Dom Lino, 485)<br/>- Sine Siqueira (Av. Augusto dos Anjos, 2466)<br/>- Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - loja 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)<br/>- Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)<br/>- Sine Maraponga (Rua Francisco Glicério, 290)</p>
<p><strong><span>Telefones e WhatsApp:</span></strong><br/>- Fixo: (85) 3771-6644 (atendimento remoto)<br/>- WhatsApp: (85) 9 9248-2066<br/>- E-mail: <strong><span id="cloake230ec32002a5f881719f6fa75ed4933">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span></strong> <br/>- Canal <strong><a href="https://whatsapp.com/channel/0029VbAhD8OI7BeG91b15m2l">Sine Municipal no WhatsApp</a></strong></p>
<p><span><strong>Além das unidades, o Sine Municipal conta com oito postos avançados e mais a unidade móvel:</strong></span></p>
<p>- Cuca José Walter (Rua 69, s/n – Pref. José Walter)<br/>- Cuca Mondubim (Rua Prof. Glauco Lobo, s/n – Mondubim)<br/>- Cuca Pici (Rua Cel. Matos Dourado, 1499 – Pici)<br/>- Cuca Barra (Av. Presidente Castelo Branco, 6417 – Barra do Ceará)<br/>- Secretaria Regional 9 (Av. Jornalista Tomaz Coelho, 1650 – Messejana)<br/>- Secretaria de Relações Comunitárias (Rua Pereira Filgueiras, 95 – Centro)<br/>- CRE Bom Jardim (Av. Oscar Araripe, 1030 – Bom Jardim)<br/>- CRE Messejana (Rua Joaquim Felício, s/n - em frente à Rua João Anjo – Messejana)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/geracao-de-emprego-sine-municipal-de-fortaleza-oferta-1-969-vagas-de-trabalho-na-semana-de-02-a-06-de-marco" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20Sine.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20Sine.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 1.969 vagas de trabalho na semana de 02 a 06 </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Etufor divulga o calendário de vistorias obrigatórias de 2026 para veículos por aplicativo de transporte</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-divulga-o-calendario-de-vistorias-obrigatorias-de-2026-para-veiculos-por-aplicativo-de-transporte</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260227-60e7d2d907f8</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:57:00 +0000</pubDate>
<description>Etufor divulga o calendário de vistorias obrigatórias de 2026 para veículos por aplicativo de transporte - Sexta, 27 Fevereiro 2026 09:57</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" alt="Etufor divulga o calendário de vistorias obrigatórias de 2026 para veículos por aplicativo de transp" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="banner com calendário" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27-02-2026-Etufor-1111.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure>
<p>A Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) informa que o novo calendário de vistorias para veículo por aplicativo terá início a partir do dia 2 de março. As vistorias são obrigatórias para os motoristas que pretendem oferecer o serviço de transporte por aplicativo. </p>
<p>Em 2025, a Etufor contabilizou aproximadamente 12 mil veículos vistoriados. É possível realizar a vistoria de forma presencial, na sede da Etufor, nos locais credenciados (ver lista abaixo), e ainda de forma on-line, por meio da plataforma .</p>
<p>Neste mês de março, quando têm início as atividades do calendário anual de vistorias, são convocados os motoristas que possuem final de placa 1. <br/><br/>As vistorias são obrigatórias para garantir a regularização dos veículos, bem como a segurança e a integridade dos passageiros que utilizam as plataformas de transporte individual sob demanda. </p>
<p>Para realizar a vistoria de forma presencial, após o agendamento no <strong><a href="/etuforweb.fortaleza.ce.gov.br">site da Etufor</a></strong>, é necessário gerar o Documento de Arrecadação Municipal (DAM), no valor de R$ 134,98, efetuar o pagamento e comparecer na data e horário marcados em um dos pontos de vistoria, portando CNH, documentação do veículo e comprovante de pagamento do DAM. </p>
<p>Entre os itens avaliados na vistoria dos veículos estão o estado dos pneus, sistema elétrico, carroceria, condições gerais do veículo e conformidade com as normas de segurança. A identidade visual também é verificada, conforme o Decreto Municipal nº 14.415/2019, que exige a fixação de um adesivo de até 14 cm x 14 cm no canto superior direito do vidro traseiro com a logomarca do aplicativo ou a frase: “Este veículo trabalha por aplicativos”. Outro critério obrigatório é a idade do automóvel, que não pode ultrapassar 10 anos. A vistoria tem validade de 12 meses, e o não cumprimento dentro do prazo pode acarretar penalidades como multa e apreensão do veículo em fiscalizações da Etufor.</p>
<p>Para oferecer mais comodidade, a Etufor oferece a possibilidade de fazer a vistoria sem sair de casa. São exigidos os mesmos critérios e documentos para os motoristas que devem acessar o <strong><a href="/clickvistoria.com.br">Click Vistoria</a></strong> e seguir as instruções da plataforma, enviando 30 fotos e quatro vídeos que comprovem as condições dos mesmos itens verificados na vistoria presencial. Mesmo nessa modalidade, a vistoria segue obrigatoriamente o calendário anual da Etufor, conforme o final da placa do veículo.<br/><br/>Desde junho de 2025, o serviço também passou a ser oferecido de forma descentralizada, podendo ser realizado na sede da Etufor, no bairro Passaré, e nos postos localizados na Aerolândia, Demócrito Rocha, Maraponga e Parangaba (confira os endereços abaixo).</p>
<p>Calendário para vistoria de veículos que operam por aplicativos<br/>Documentação: Carteira Nacional de Habilitação (CNH) com a observação de atividade remunerada, documentação do veículo e Documento de Arrecadação Municipal (DAM) pago, no valor de R$ 134,98 <br/>Agendamento: <strong><a href="/etuforweb.fortaleza.ce.gov.br">site da Etufor</a></strong></p>
<p><span><strong>Endereços para realizar a vistoria presencial</strong></span><br/>Av. João Pessoa, 6643 - Parangaba<br/>Av. Godofredo Maciel, 2841 - Maraponga<br/>Rodovia BR-116, 6100 - Aerolândia<br/>Av. Carneiro Mendonça, 750 - Demócrito Rocha<br/>Sede da Etufor (Av. Juscelino Kubitschek, 5451 - Passaré) </p>
<p><strong><span>Passo a passo para a autovistoria digital</span></strong><br/>1. Acesse o site <strong><a href="/clickvistoria.com.br">Click Vistoria</a></strong> pelo celular;<br/>2. Preencha seus dados pessoais e as informações do veículo;<br/>3. Efetue o pagamento da taxa, que tem o mesmo valor da vistoria presencial;<br/>4. Siga as orientações da plataforma e envie as fotos e vídeos solicitados do veículo;<br/>5. O selo virtual é gerado e enviado para o e-mail, sem necessidade de deslocamento.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-divulga-o-calendario-de-vistorias-obrigatorias-de-2026-para-veiculos-por-aplicativo-de-transporte" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Etufor divulga o calendário de vistorias obrigatórias de 2026 para veículos por aplicativo de transp</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura realiza aula inaugural para 770 novos estudantes do curso de línguas e 140  alunos de extensão do Imparh</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-aula-inaugural-para-770-novos-estudantes-do-curso-de-linguas-e-140-alunos-de-extensao-do-imparh</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260227-e2ff8706aae8</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:50:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura realiza aula inaugural para 770 novos estudantes do curso de línguas e 140  alunos de extensão do Imparh - Sexta, 27 Fevereiro 2026 08:50</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20Imparh%20_27A4964.JPG" alt="Prefeitura realiza aula inaugural para 770 novos estudantes do curso de línguas e 140  alunos de ext" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27 02 2026 Imparh _27A4964.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Nosso compromisso é seguir valorizando essa instituição que é referência na formação em línguas e levar cada vez mais educação de qualidade para a nossa população”, afirmou o prefeito Evandro Leitão durante a solenidade no Imparh (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza realizou, nesta quarta-feira (26/02), a aula inaugural do Centro de Línguas do Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh), marcando o início do semestre letivo e acolhendo os novos estudantes da instituição. O encontro ocorreu no auditório do órgão, em horários organizados por turma, para garantir a recepção adequada aos alunos. Enquanto acompanhava as atividades, o prefeito Evandro Leitão reforçou o compromisso da gestão com o acesso à educação de qualidade.</p>
<p>“Temos trabalhado para fortalecer o Imparh, recuperar sua estrutura e ampliar o número de vagas, porque acreditamos que investir em capital humano é abrir portas e gerar oportunidades para os fortalezenses. Nosso compromisso é seguir valorizando essa instituição que é referência na formação em línguas e levar cada vez mais educação de qualidade para a nossa população”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>Na ocasião, o prefeito também saudou os recém-chegados e reconheceu a dedicação deles ao próprio desenvolvimento. “Quero dar as boas-vindas a cada um de vocês que inicia hoje essa caminhada no Imparh. Sabemos que conciliar estudo, trabalho e a rotina diária não é fácil, e por isso a decisão de aprender um novo idioma já demonstra o compromisso de vocês com o próprio futuro, desejo sucesso e quero estar aqui para celebrar, quando se formarem”, destacou Evandro.</p>
<p>Neste primeiro período de 2026, o Centro de Línguas recebe 770 estudantes novatos, além de 140 ingressantes nos cursos de extensão. Durante a programação, os participantes tiveram acesso a orientações acadêmicas, informações sobre a metodologia das aulas e o funcionamento dos cursos, além de conhecerem a equipe pedagógica e os serviços ofertados pelo Imparh.</p>
<p>Segundo o professor Evaldo Lima, presidente do Imparh, o processo de acolhimento dos novos alunos também simboliza a construção de pontes, o respeito à diversidade cultural e o fortalecimento de uma cultura de paz, valores que fazem parte da trajetória de 53 anos da instituição. "O Centro de Línguas do Imparh é uma referência na formação de estudantes em Fortaleza e amplia horizontes por meio do ensino de idiomas, que abre muitas possibilidades. Em um mundo tão repleto de dificuldades de diálogo, de contradição e de intolerância, a busca de um novo idioma também é possibilidade da construção de pontes, e receber bem esses novos estudantes é uma forma de fortalecer esse potencial”, observou.</p>
<p>A aula inaugural integra as ações de acolhimento promovidas pela instituição no início de cada semestre, com o objetivo de facilitar a adaptação dos alunos e fortalecer o vínculo com o ambiente educacional. O momento também contribui para apresentar a estrutura disponível e esclarecer dúvidas sobre o percurso formativo.</p>
<p><strong>Acolhimento que tranquiliza e anima</strong></p>
<p>O também novato João Gabriel do Nascimento vai estudar inglês pela primeira vez. Para ele, o acolhimento realizado pelos profissionais do Imparh ajuda a tranquilizar os alunos e facilita bastante a adaptação. “Aqui é tudo novo pra mim, me sinto um pouco nervoso, porque é muita coisa nova que a gente não tem contato, a língua é muito diferente, mas, ao mesmo tempo, eu estou ansioso para descobrir o que vem pela frente no curso, que eu sei que é muito bom.”</p>
<p>A autônoma Francisca Andreia Gomes está começando o curso de italiano no Imparh. Ela contou que sempre teve interesse no estudo de idiomas e se sente muito animada para viver a experiência na instituição. “É um ambiente muito acolhedor, com pessoas muito acolhedoras. Eu me sinto respeitada, ouvida, acolhida, e estou gostando bastante. Me sinto muito feliz de estar aprendendo algo novo, que vai servir para o meu futuro e será muito importante para mim.”</p>
<p>Para Andreza de Araújo Barbosa, professora escolar, o Imparh é também um lugar para voltar. Quando estava na faculdade ela precisou interromper o curso no Imparh por questões pessoais. Este ano, ela conseguiu retornar. Participou do teste de nível e passou para o segundo semestre. "Eu estou com aquele sentimento de que agora é um ano novo, com novos alunos, pessoas mais novas e outras mais velhas, e é um sentimento de alegria, porque eu nunca quis abandonar o curso, mas por conta da correria na época, foi necessário. Mas agora, retornando, eu estou bem contente de ver que a turma é bem empenhada, são muito dedicados, o professor é maravilhoso e o pessoal da secretária soube nos orientar bem sobre a dinâmica do curso." </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-aula-inaugural-para-770-novos-estudantes-do-curso-de-linguas-e-140-alunos-de-extensao-do-imparh" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20Imparh%20_27A4964.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20Imparh%20_27A4964.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura realiza aula inaugural para 770 novos estudantes do curso de línguas e 140  alunos de ext</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza promove Curso de Armamento e Tiro para 260 novos guardas municipais</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-curso-de-armamento-e-tiro-para-260-novos-guardas-municipais</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260227-c9f89a453987</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:39:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza promove Curso de Armamento e Tiro para 260 novos guardas municipais - Sexta, 27 Fevereiro 2026 08:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20GMF%20_27A4831.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza promove Curso de Armamento e Tiro para 260 novos guardas municipais" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito evandro leitão de boné e óculos de proteção" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27 02 2026 GMF _27A4831.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O prefeito Evandro Leitão acompanhou as atividades nesta quinta-feira (26/02), e ressaltou a importância do preparo aos agentes de segurança (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Segurança Cidadã (Sesec) e da Academia de Segurança Cidadã (Amsec), realiza o Curso de Armamento e Tiro (CAT) destinado aos 260 novos guardas municipais empossados no início de fevereiro. O prefeito Evandro Leitão acompanhou as atividades nesta quinta-feira (26/02), e ressaltou a importância do preparo aos agentes de segurança.</p>
<p>"É de fundamental importância, além de providenciar o armamento, a Prefeitura de Fortaleza capacitar os guardas municipais na prática. Esses agentes estarão, após as 144 horas do curso de armamento e tiro, preparados e equipados para atuar nos espaços públicos trazendo mais segurança aos fortalezenses de todas as áreas da cidade", afirmou o gestor municipal.</p>
<p>A formação teve início nesta segunda (23/2) para os novos servidores da da Guarda Municipal de Fortaleza (GMF), nos módulos Arma Semiautomática e Curso Complementar de Habilitação em Armas Longas (arma de repetição).</p>
<p>A capacitação, com carga horária de 144 horas-aula, é estruturada em sete turmas e atende às disposições da Lei nº 13.022/2014 (Estatuto Geral das Guardas Municipais), que estabelece como competência das Guardas Municipais a proteção de bens, serviços, logradouros públicos e instalações do município, pautada na proteção dos direitos humanos, no patrulhamento preventivo e no uso progressivo da força.</p>
<p>O curso também está em consonância com o Decreto Municipal nº 15.070/2021, que define como finalidade da GMF a proteção preventiva e ostensiva dos bens e instalações públicas e a execução das políticas de segurança municipal. Além disso, observa o entendimento do Supremo Tribunal Federal no Tema 656, que reconhece às Guardas Municipais atribuições de natureza policial, inclusive o exercício do poder de polícia no âmbito municipal.<br/>O objetivo do Curso de Armamento e Tiro é capacitar os servidores para o uso técnico, seguro e responsável da pistola semiautomática nos calibres .380, .40 e 9mm, bem como habilitá-los no manuseio de arma longa de repetição, conforme a legislação vigente e as exigências da Polícia Federal.</p>
<p>A formação prepara os novos guardas para o patrulhamento preventivo e ostensivo, reforçando que o uso da arma de fogo deve ocorrer como último recurso de defesa, sempre orientado pelos princípios da legalidade, proporcionalidade e preservação da vida.</p>
<p>O conteúdo programático é dividido em módulos teórico e prático, abordando temas como fundamentos do tiro, aspectos legais do uso da arma de fogo, sobrevivência policial, atendimento pré-hospitalar tático, técnicas de tiro defensivo, manejo seguro, simulações operacionais e prática em estande.</p>
<p><strong>Avaliação</strong></p>
<p>Como etapa fundamental para a certificação e habilitação do porte de arma de fogo o curso prevê prova teórica e avaliação prática de tiro, com emissão de laudo técnico por instrutor avaliador independente, garantindo imparcialidade e conformidade legal no processo.</p>
<p>A estrutura do CAT observa rigorosamente as normas da Polícia Federal, especialmente quanto à proporção adequada entre instrutores e alunos, assegurando a segurança das atividades práticas e a efetividade do ensino.</p>
<p><strong>Requalificação anual obrigatória</strong></p>
<p>Além da formação inicial, a Guarda Municipal de Fortaleza realiza anualmente capacitação obrigatória para todos os servidores que possuem porte de arma de fogo, com carga horária de 80 horas-aula.</p>
<p>A capacitação tem como objetivo manter o nivelamento técnico do efetivo, de acordo com as diretrizes estabelecidas no Manual de Procedimentos Operacionais Padrões da GMF, no Manual de Armamento e Tiro da GMF e nas atualizações da legislação vigente sobre o uso de armas de fogo.</p>
<p>Essencial para a manutenção do porte institucional, o curso garante que os guardas municipais permaneçam atualizados quanto às normas legais, às técnicas operacionais e aos protocolos de segurança, assegurando a qualidade da atuação, a segurança das operações e a proteção da vida.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-curso-de-armamento-e-tiro-para-260-novos-guardas-municipais" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20GMF%20_27A4831.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20GMF%20_27A4831.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza promove Curso de Armamento e Tiro para 260 novos guardas municipais</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>