<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Ceará impulsiona exportações com revalidação e ampliação de Área Livre de Pragas para 10 municípios e dois distritos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/12/ceara-impulsiona-exportacoes-com-revalidacao-e-ampliacao-de-area-livre-de-pragas-para-10-municipios-e-dois-distritos/</guid>
    <pubDate>2026-01-12T10:06:19</pubDate>
    <description><![CDATA[Publicada Portaria SDA/MAPA Nº 1.511 que consolida o status fitossanitário, garantindo competitividade ao melão e à melancia cearenses no mercado internacional

A fruticultura cearense alcançou um novo marco regulatório que promete impulsionar o agronegócio e a balança comercial do Estado. O Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA) publicou a Portaria SDA/MAPA Nº 1.511, que revalida o reconhecimento de importantes regiões do Ceará como Área Livre da Praga (ALP) Anastrepha grandis (mosca-das-cucurbitáceas).

A área reconhecida no Ceará abrange o polo produtor do Baixo Jaguaribe e novas expansões, totalizando 10 municípios e distritos estratégicos: Aracati, Fortim, Jaguaruana, Icapuí, Itaiçaba, Limoeiro do Norte, Palhano, Quixeré, Russas e Tabuleiro do Norte. Além dos Distrito de Aruaru (Morada Nova) e Distrito de Curupira (Ocara).

A manutenção deste status por tempo indeterminado — condicionada à vigilância constante da Agência de Defesa Agropecuária do Ceará (Adagri), vinculada à SDE — assegura a segurança jurídica para novos investimentos. Recentemente, grandes empresas do setor, como a Itaueira Agropecuária e a Agrícola Famosa, retomaram ou expandiram operações em distritos de Ocara e Morada Nova, gerando milhares de empregos diretos no semiárido.

Para o titular da SDE, a revalidação do Ceará como Área Livre da praga Anastrepha grandis pelo Ministério da Agricultura, “não é apenas uma vitória técnica da nossa defesa agropecuária, mas um divisor de águas para a economia do estado. Esta Portaria garante que 10 de nossos municípios e distritos estratégicos, como os de Morada Nova e Ocara, continuem com as portas abertas para os mercados mais exigentes do mundo”, ressalta Domingos Filho.

De acordo com o secretário executivo do Agronegócio da SDE, Silvio Carlos, o reconhecimento por tempo indeterminado traz a segurança jurídica que o investidor precisa. “Quando o mercado internacional olha para o Ceará e vê um status fitossanitário rigoroso e revalidado, ele sente confiança para instalar novas plantas de processamento e ampliar áreas de plantio. Isso se traduz diretamente em mais empregos no campo e um aumento robusto nas nossas exportações de frutas”, explica o gestor.

“Este resultado está diretamente alinhado ao empenho pessoal do governador Elmano de Freitas. Sua gestão tem sido pautada pela construção de pontes sólidas com o Governo Federal e o MAPA , assegurando que as políticas públicas estaduais caminhem em total sintonia com as exigências da Secretaria de Defesa Agropecuária. É esse esforço conjunto entre as esferas que permite ao Ceará atrair novos investimentos, gerar oportunidades reais para o povo cearense e consolidar o nosso estado como um hub de excelência no agronegócio global”, conclui o secretário da SDE, Domingos Filho.

A Anastrepha grandis é uma espécie de mosca-das-frutas que ataca especificamente as cucurbitáceas (melão, melancia, abóbora). Sua presença em carregamentos pode causar o embargo imediato de toda a produção de uma região. A ALP garante que, através de monitoramento rigoroso e barreiras naturais ou artificiais, a praga não existe naquela zona delimitada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Publicada Portaria SDA/MAPA Nº 1.511 que consolida o status fitossanitário, garantindo competitividade ao melão e à melancia cearenses no mercado internacional

A fruticultura cearense alcançou um novo marco regulatório que promete impulsionar o agronegócio e a balança comercial do Estado. O Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA) publicou a Portaria SDA/MAPA Nº 1.511, que revalida o reconhecimento de importantes regiões do Ceará como Área Livre da Praga (ALP) Anastrepha grandis (mosca-das-cucurbitáceas).

A área reconhecida no Ceará abrange o polo produtor do Baixo Jaguaribe e novas expansões, totalizando 10 municípios e distritos estratégicos: Aracati, Fortim, Jaguaruana, Icapuí, Itaiçaba, Limoeiro do Norte, Palhano, Quixeré, Russas e Tabuleiro do Norte. Além dos Distrito de Aruaru (Morada Nova) e Distrito de Curupira (Ocara).

A manutenção deste status por tempo indeterminado — condicionada à vigilância constante da Agência de Defesa Agropecuária do Ceará (Adagri), vinculada à SDE — assegura a segurança jurídica para novos investimentos. Recentemente, grandes empresas do setor, como a Itaueira Agropecuária e a Agrícola Famosa, retomaram ou expandiram operações em distritos de Ocara e Morada Nova, gerando milhares de empregos diretos no semiárido.

Para o titular da SDE, a revalidação do Ceará como Área Livre da praga Anastrepha grandis pelo Ministério da Agricultura, “não é apenas uma vitória técnica da nossa defesa agropecuária, mas um divisor de águas para a economia do estado. Esta Portaria garante que 10 de nossos municípios e distritos estratégicos, como os de Morada Nova e Ocara, continuem com as portas abertas para os mercados mais exigentes do mundo”, ressalta Domingos Filho.

De acordo com o secretário executivo do Agronegócio da SDE, Silvio Carlos, o reconhecimento por tempo indeterminado traz a segurança jurídica que o investidor precisa. “Quando o mercado internacional olha para o Ceará e vê um status fitossanitário rigoroso e revalidado, ele sente confiança para instalar novas plantas de processamento e ampliar áreas de plantio. Isso se traduz diretamente em mais empregos no campo e um aumento robusto nas nossas exportações de frutas”, explica o gestor.

“Este resultado está diretamente alinhado ao empenho pessoal do governador Elmano de Freitas. Sua gestão tem sido pautada pela construção de pontes sólidas com o Governo Federal e o MAPA , assegurando que as políticas públicas estaduais caminhem em total sintonia com as exigências da Secretaria de Defesa Agropecuária. É esse esforço conjunto entre as esferas que permite ao Ceará atrair novos investimentos, gerar oportunidades reais para o povo cearense e consolidar o nosso estado como um hub de excelência no agronegócio global”, conclui o secretário da SDE, Domingos Filho.

A Anastrepha grandis é uma espécie de mosca-das-frutas que ataca especificamente as cucurbitáceas (melão, melancia, abóbora). Sua presença em carregamentos pode causar o embargo imediato de toda a produção de uma região. A ALP garante que, através de monitoramento rigoroso e barreiras naturais ou artificiais, a praga não existe naquela zona delimitada.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-12-at-09.59.04-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Programa VaiVem Trabalhador inicia agenda de 2026 com mutirão de serviços em Maracanaú</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/12/programa-vaivem-trabalhador-inicia-agenda-de-2026-com-mutirao-de-servicos-em-maracanau/</guid>
    <pubDate>2026-01-12T09:55:49</pubDate>
    <description><![CDATA[O ano começa com boas notícias para os trabalhadores de Maracanaú: A Caravana do programa VaiVem Trabalhador, estará no município na próxima terça-feira (13), levando serviços para a população, em parceria com a prefeitura municipal.

A ação em Maracanaú abre a agenda da itinerância em 2026 pelas cidades da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), e contará com a presença do governador Elmano de Freitas, além de autoridades como o secretário do Trabalho Vladyson Viana, o prefeito Roberto Pessoa e o presidente do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho, Raimundo Angelo.

A principal missão da Caravana é facilitar o deslocamento de trabalhadores em busca de recolocação profissional, por meio da emissão do cartão VaiVem, com confecção e entrega imediata no local. O cartão garante a gratuidade de deslocamento em transportes públicos na RMF.

Além da emissão do VaiVem, a equipe também oferece um pacote de serviços voltados ao trabalhador, como, atendimento do seguro-desemprego, cadastro e encaminhamento para vagas de emprego, atendimento do programa Ceará Credi.

O VaiVem trabalhador é executado pela Secretaria do Trabalho (SET), Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), Agência Reguladora do Estado do Ceará (Arce) e pelo Departamento Estadual de Trânsito (Detran-CE). Desde a sua criação em 2024, o programa já contemplou mais de 30 mil trabalhadores, a maioria mulheres chefes de família.

A incursão da Caravana nas cidades da RMF é uma iniciativa que visa ampliar o acesso da população ao benefício. Em 2026, a ação percorreu 12 municípios atendendo 34.922 pessoas interessadas nos serviços. Em dezembro, o programa foi lançado na região do Cariri, onde será implantado nas cidades de Juazeiro do Norte, Crato, Barbalha e Missão Velha.

Para solicitar o cartão VaiVem, é necessário:

Ter mais de 18 anos;

Morar em um dos municípios da RMF;

Estar em situação de desemprego;

Apresentar um documento com foto, CPF e comprovante de endereço.

Caravana VaiVem Trabalhador em Maracanaú

Local: Estacionamento do Feira Center

Data: 13.01.2026

Horário: 10h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O ano começa com boas notícias para os trabalhadores de Maracanaú: A Caravana do programa VaiVem Trabalhador, estará no município na próxima terça-feira (13), levando serviços para a população, em parceria com a prefeitura municipal.

A ação em Maracanaú abre a agenda da itinerância em 2026 pelas cidades da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), e contará com a presença do governador Elmano de Freitas, além de autoridades como o secretário do Trabalho Vladyson Viana, o prefeito Roberto Pessoa e o presidente do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho, Raimundo Angelo.

A principal missão da Caravana é facilitar o deslocamento de trabalhadores em busca de recolocação profissional, por meio da emissão do cartão VaiVem, com confecção e entrega imediata no local. O cartão garante a gratuidade de deslocamento em transportes públicos na RMF.

Além da emissão do VaiVem, a equipe também oferece um pacote de serviços voltados ao trabalhador, como, atendimento do seguro-desemprego, cadastro e encaminhamento para vagas de emprego, atendimento do programa Ceará Credi.

O VaiVem trabalhador é executado pela Secretaria do Trabalho (SET), Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), Agência Reguladora do Estado do Ceará (Arce) e pelo Departamento Estadual de Trânsito (Detran-CE). Desde a sua criação em 2024, o programa já contemplou mais de 30 mil trabalhadores, a maioria mulheres chefes de família.

A incursão da Caravana nas cidades da RMF é uma iniciativa que visa ampliar o acesso da população ao benefício. Em 2026, a ação percorreu 12 municípios atendendo 34.922 pessoas interessadas nos serviços. Em dezembro, o programa foi lançado na região do Cariri, onde será implantado nas cidades de Juazeiro do Norte, Crato, Barbalha e Missão Velha.

Para solicitar o cartão VaiVem, é necessário:

Ter mais de 18 anos;

Morar em um dos municípios da RMF;

Estar em situação de desemprego;

Apresentar um documento com foto, CPF e comprovante de endereço.

Caravana VaiVem Trabalhador em Maracanaú

Local: Estacionamento do Feira Center

Data: 13.01.2026

Horário: 10h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/SET_6283.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>