<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 20:20:16 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Presidente da Câmara de Ipu  conhece de perto ações e estrutura da Câmara de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/26/presidente-da-camara-de-ipu-conhece-de-perto-acoes-e-estrutura-da-camara-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-7ce49ce9eb05a431bd2e08a8a99336c2</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260126-WA0040.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260126-WA0040.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Presidente da Câmara de Ipu  conhece de perto ações e estrutura da Câmara de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">Em visita institucional nesta segunda-feira, 26, a presidente da Câmara Municipal de Ipu, Cristina Peres (PSB), conheceu os projetos que a Câmara de Fortaleza vem implementando nas áreas de inclusão, </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260126-WA0040.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:42:40 +0000</pubDate>
      <description>Em visita institucional nesta segunda-feira, 26, a presidente da Câmara Municipal de Ipu, Cristina Peres (PSB), conheceu os projetos que a Câmara de Fortaleza vem implementando nas áreas de inclusão, inovação e sustentabilidade. A parlamentar destaco...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260126-WA0040.jpg" alt="Presidente da Câmara de Ipu  conhece de perto ações e estrutura da Câmara de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Em visita institucional nesta segunda-feira, 26, a presidente da Câmara Municipal de Ipu, Cristina Peres (PSB), conheceu os projetos que a Câmara de Fortaleza vem implementando nas áreas de inclusão, inovação e sustentabilidade. A parlamentar destacou o objetivo de observar as boas práticas em andamento, visando inspirar melhorias na gestão parlamentar de seu município.</p>



<p class="has-medium-font-size">“O que mais me chamou atenção foi ver o bom trabalho da Câmara Municipal de Fortaleza, e que isso é motivo de espelho para que possamos implementar no nosso município”, afirmou Cristina Peres. Em seu primeiro mandato, ela ressaltou a importância de acompanhar a evolução e o empenho de outras casas legislativas para levar experiências exitosas ao interior.</p>



<p class="has-medium-font-size">Reconhecendo as diferenças entre as realidades dos município — Ipu com pouco mais de 40 mil habitantes e Fortaleza com cerca de 2,5 milhões (Dados: IBGE 2022), a presidente afirmou que, mesmo com os ritmos distintos, é possível adaptar e implementar ações que beneficiem a população local. “Estou como vereadora de primeiro mandato e já assumi uma responsabilidade junto ao meu município na Câmara Municipal. E tenho acompanhado essa evolução e empenho da Câmara de Fortaleza e  com coragem e determinação, e olhando o trabalho de vocês,  queremos levar um pouco do trabalho de vocês para o nosso município&#8221;, completou, agradecendo a recepção e a oportunidade conhecer de perto os projetos do Legislativo da Capital. </p>



<p class="has-medium-font-size">Cristina Peres visitou a Coordenadoria de Comunicação sendo apresentada aos projetos em andamento na Casa nas diversas áreas. Outro ponto apresentado para a parlamentar foram as ações voltadas para os servidores, com foco na saúde do trabalhador e com isso a melhoria dos serviços prestados à população. No tour pela Casa, Cristina conheceu a estrutura do Plenário, estúdio da TV Câmara Fortaleza e Rádio Fortaleza, o Complexo das Comissões, que conta um pouco da história da Casa com a Galeria dos Presidentes e a Linha do Tempo. </p>



<p>Foto: Mateus Dantas</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Janeiro Branco: Câmara promove conscientização e cuidado com a saúde mental dos servidores</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/26/camara-promove-dia-de-conscientizacao-e-cuidado-com-a-saude-mental-dos-servidores/</link>
      <guid>cmfor-img-967bda9104a1e5fa738c3fe95e8cbefc</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4340.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4340.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Janeiro Branco: Câmara promove conscientização e cuidado com a saúde mental dos servidores</media:title>
        <media:description type="plain">O mês de janeiro é conhecido pela cor branca, um convite à reflexão sobre a saúde mental e emocional. A escolha não é por acaso, pois o primeiro mês do ano simboliza uma “folha em branco”, um período </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4340.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:55:12 +0000</pubDate>
      <description>O mês de janeiro é conhecido pela cor branca, um convite à reflexão sobre a saúde mental e emocional. A escolha não é por acaso, pois o primeiro mês do ano simboliza uma “folha em branco”, um período de novos começos, metas e resoluções. Sintonizada ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4340.jpg" alt="Janeiro Branco: Câmara promove conscientização e cuidado com a saúde mental dos servidores" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O mês de janeiro é conhecido pela cor branca, um convite à reflexão sobre a saúde mental e emocional. A escolha não é por acaso, pois o primeiro mês do ano simboliza uma &#8220;folha em branco&#8221;, um período de novos começos, metas e resoluções. Sintonizada com a temática, a Câmara de Fortaleza realizou, na manhã desta segunda-feira (26), uma programação especial voltada aos seus servidores. O evento transformou o Legislativo em um espaço de acolhimento, oferecendo orientações profissionais e informações para a prevenção de transtornos emocionais como a ansiedade e a depressão.</p>



<p class="has-medium-font-size">A iniciativa, vale frisar, é um reflexo direto das prioridades estabelecidas pela nova gestão do presidente Leo Couto (PSB). Desde que assumiu a gestão, a saúde mental é um dos pilares da administração. Durante o momento, a coordenadora do Núcleo de Saúde Mental da Câmara, Larissa Lobo, repercutiu sobre a importância do Janeiro Branco, saúde mental, cuidados e os tabus a respeito do tema. </p>



<p class="has-medium-font-size">“O objetivo é fazer com que as pessoas procurem ajuda, não somente nos momentos de crise, e mostrar que o cuidado com a saúde mental é diária, é contínua”, atentou Larissa reforçando sobre o núcleo de saúde mental presenta na CMFor.</p>



<p class="has-medium-font-size">No segundo momento, o psicomotricista Moisés, do Espaço Evoluir, realizou alongamento com os presentes e propôs a dinâmica do quebra-gelo e técnicas de relaxamento. “A gente sabe quando a gente está triste, estressada, sentimos tensões, dores, então o psicomotricista trouxe esse momento. No final fizemos um quis com uma roleta com várias perguntas  sobre Janeiro Branco pra ver se as pessoas realmente entenderam o intuito do momento. Além disso, entregamos um brindezinho com um QR-Code que leva a orientações sobre saúde mental, cuidados, os sinais, e um chat que está aliado com a questão da saúde mental também”, apontou a coordenadora.</p>



<p class="has-medium-font-size">Relatou como um momento importante de aprendizado, Yasmin Djalo, mestre de cerimônias da Casa, uma das participantes da ação. “Acho que é um privilégio estar em um trabalho, em um ambiente, que se preocupe com a nossa saúde mental. Então, parabéns pela ação, pela atitude. Acho que faz toda a diferença trabalhar, se doar, mas também ter esse retorno, esse cuidado com as pessoas. Achei super válido”, disse Yasmin.</p>



<p class="has-medium-font-size">A recepção dos servidores foi extremamente positiva, consolidando o entendimento de que a saúde mental deve ser discutida durante todo o ano, e não apenas em campanhas sazonais. Além da ação realizada no espaço de convivência, na sede do legislativo, a mesma atividade foi realizada no Espaço Evoluir, com os pais e os funcionários. Importante frisar que o Espaço é um Centro voltado ao atendimento multidisciplinar de crianças e adolescentes com transtorno do espectro autista (TEA) e síndrome de Down. </p>



<p class="has-medium-font-size">Marcela Silva, mãe do pequeno Otávio de 6 anos, participou do momento de interação. Marcela falou da importância de estar bem com a saúde física e emocional. &#8220;Muito importante participar de ações como essa. Além disso, precisamos estar atentos aos sinais que possam acometer adoecimento emocional e buscar ajuda&#8221;, concluiu.</p>



<p class="has-medium-font-size">Com o encerramento das atividades desta segunda-feira, a Câmara Fortaleza reafirma seu compromisso com uma gestão humanizada, mostrando que o cuidado com a mente é o primeiro passo para uma sociedade mais saudável e produtiva.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528-1024x682.jpg" alt="" data-id="181004" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_4528-2/" class="wp-image-181004" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528-1024x682.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528-768x511.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">26.01.2026: Núcleo de Saúde Mental realiza ação especial em alusão ao Janeiro Branco, reforçando a importância do cuidado com a saúde mental para todos os servidores e colaboradores da Câmara. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521-1024x683.jpg" alt="" data-id="181003" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_4521/" class="wp-image-181003" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">26.01.2026: Núcleo de Saúde Mental realiza ação especial em alusão ao Janeiro Branco, reforçando a importância do cuidado com a saúde mental para todos os servidores e colaboradores da Câmara. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490-1024x682.jpg" alt="" data-id="181001" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_4490/" class="wp-image-181001" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490-1024x682.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490-768x511.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">26.01.2026: Núcleo de Saúde Mental realiza ação especial em alusão ao Janeiro Branco, reforçando a importância do cuidado com a saúde mental para todos os servidores e colaboradores da Câmara. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363-1024x683.jpg" alt="" data-id="180997" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/26-01-2026-nucleo-de-saude-mental-realiza-acao-especial-em-alusao-ao-janeiro-branco-reforcando-a-importancia-do-cuidado-com-a-saude-mental-para-todos-os-servidores-e-colaboradores-da-camara-foto-5/" class="wp-image-180997" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">26.01.2026: Núcleo de Saúde Mental realiza ação especial em alusão ao Janeiro Branco, reforçando a importância do cuidado com a saúde mental para todos os servidores e colaboradores da Câmara. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure></li></ul></figure>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"> <strong>Saiba Mais:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A campanha Janeiro Branco surgiu no Brasil em 2014, idealizada por psicólogos de Minas Gerais, com o objetivo de quebrar tabus e conscientizar a população de que quem cuida da mente, cuida da vida. O branco representa a soma de todas as cores e a possibilidade de se pintar uma nova história com mais equilíbrio e autoconhecimento.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Fotos: Mateus Dantas.</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba quais serviços gratuitos serão ofertados no &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; do Centro</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/23/nossa-casa-e-de-todos-leva-cidadania-e-servicos-gratuitos-ao-centro-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-60050542571bee801a9d63bd78660216</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.49.17-3-1.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.49.17-3-1.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Saiba quais serviços gratuitos serão ofertados no &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; do Centro</media:title>
        <media:description type="plain">No próximo dia 31 de janeiro, o projeto Nossa Casa é de Todos chega à Regional 12, no Centro de Fortaleza, com ações concentradas na Praça dos Mártires, conhecida como Passeio Público. O evento contar</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.49.17-3-1.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:47:26 +0000</pubDate>
      <description>No próximo dia 31 de janeiro, o projeto Nossa Casa é de Todos chega à Regional 12, no Centro de Fortaleza, com ações concentradas na Praça dos Mártires, conhecida como Passeio Público. O evento contará com uma estrutura completa voltada à cidadania, ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.49.17-3-1.jpeg" alt="Saiba quais serviços gratuitos serão ofertados no &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; do Centro" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">No próximo dia 31 de janeiro, o projeto Nossa Casa é de Todos chega à Regional 12, no Centro de Fortaleza, com ações concentradas na Praça dos Mártires, conhecida como Passeio Público. O evento contará com uma estrutura completa voltada à cidadania, ao acolhimento e à aproximação da população com o Poder Legislativo.</p>



<p class="has-medium-font-size">Em sua quinta edição, a iniciativa, coordenada pela Câmara Municipal de Fortaleza, oferecerá dezenas de serviços gratuitos, atividades educativas, programação cultural e ações voltadas ao empreendedorismo. A ação reúne órgãos municipais, estaduais e parceiros institucionais, fortalecendo a integração entre diferentes frentes de atendimento à população.</p>



<p class="has-medium-font-size">A programação acontecerá das 8h às 16h, com a oferta de serviços e atrações culturais da região. Os atendimentos ao público serão realizados das 8h às 12h, enquanto as apresentações artísticas seguem até as 16h. A escolha do local reforça o caráter itinerante e inclusivo do projeto, aproximando o poder público do cidadão e transformando a data em um momento de cuidado, cidadania e garantia de direitos para a população fortalezense.</p>



<p class="has-medium-font-size">A possibilidade de acessar, em um único espaço, diversos serviços essenciais tem facilitado a resolução de demandas cotidianas, reduzindo burocracias e deslocamentos. No local, a população poderá resolver pendências e emitir documentos que, normalmente, exigem longas filas ou agendamentos concorridos. Confira quais órgãos e serviços estarão sendo ofertados no evento: 👇</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Órgãos da CMFor presentes no evento</strong>:<br><br>✅Central da Cidadania<br>✅Ouvidoria<br>✅Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (EDHAL)<br>✅Procuradoria da Mulher<br>✅Biblioteca José de Alencar </p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class=""><tbody><tr><td>
			<strong>ÓRGÃO</strong>
		</td><td>
			<strong>SERVIÇO</strong>
		</td></tr><tr><td>
			AMC
		</td><td>CREDENCIAL DO IDOSO, EDUCAÇÃO NO TRÂNSITO, BLOQUEIO DAS VIAS </td></tr><tr><td>
			ETUFOR
		</td><td>CARTEIRA DE ESTUDANTE, PASSE LIVRE DA PESSOA COM DEFICIÊNCIA E PASSE LIVRE DA CRIANÇA </td></tr><tr><td>
			FUNCI
		</td><td>LEITURA NA PRAÇA E SIM EU EXISTO (EMISSÃO DE CERTIDÃO DE NASCIMENTO PARA QUEM NUNCA TEVE) </td></tr><tr><td>
			GUARDA
			MUNICIPAL
		</td><td>
			SEGURANÇA
		</td></tr><tr><td>
			PREVMÓVEL
			&#8211; INSS
		</td><td>
			ORIENTAÇÕES
			E ATENDIMENTOS SOBRE APOSENTADORIA E BENEFÍCIOS
		</td></tr><tr><td>
			SINDIÔNIBUS
		</td><td>
			BILHETE
			ÚNICO, CARTÃO DO IDOSO
		</td></tr><tr><td>
			SPS
		</td><td>
			CAMINHÃO
			DO CIDADÃO (EMISSÃO DE IDENTIDADE)
		</td></tr><tr><td>
			TRE
		</td><td>ALISTAMENTO (PRIMEIRO TÍTULO), REVISÃO DE DADOS DO CADASTRO ELEITORAL, TRANSFERÊNCIA DE DOMICÍLIO ELEITORAL, COLETA  DE BIOMETRIA, QUITAÇÃO DE MULTAS ELEITORAIS  </td></tr><tr><td>
			URBFOR
		</td><td>
			DOAÇÃO
			DE MUDAS
		</td></tr><tr><td>
			SME
		</td><td>
			LEITURA
			E PINTURA PARA CRIANÇAS
		</td></tr><tr><td>
			SDHDS
		</td><td>
			CADASTRO
			ÚNICO E EMISSÃO DO CIPTEA
		</td></tr><tr><td> PM </td><td>
			<br>

			
		</td></tr><tr><td>SECRETARIA DA PROTEÇÃO ANIMAL </td><td>CONSULTA, VACINAÇÃO </td></tr><tr><td>
			CAGECE
		</td><td>ATENDIMENTO COMERCIAL E ÁGUA DE BEBER </td></tr><tr><td>DEFENSORIA PÚBLICA </td><td>CONSULTA PROCESSUAL, ⁠OFÍCIOS PRA GRATUIDADE CERTIDÕES NASCIMENTO E CASAMENTO, ⁠CERTIDÕES DIGITAIS E ⁠ORIENTAÇÃO JURÍDICA </td></tr><tr><td>
			ENEL
		</td><td>BAIXA RENDA, PARCELAMENTO, LIGAÇÃO NOVA, TROCA DE TITULARIDADE, RELIGAÇÃO&#8230;2 VIA, TROCA DE LÂMPADAS </td></tr><tr><td>SMS </td><td>AFERIÇÃO DE PRESSÃO, VACINAÇÃO, GLICEMIA, TESTES RÁPIDOS (SÍFLIS, HIV E HEPATITE B E FIQUE SABENDO JOVEM, MAQUETE DE ARBOVIROSES.</td></tr><tr><td>BNB </td><td>
			CREDAMIGO
		</td></tr><tr><td>
			OUVIDORIA
			ARCE
		</td><td>
			<br>

			
		</td></tr><tr><td>OUVIDORIA GERAL DO MUNICÍPIO </td><td>
			<br>

			
		</td></tr><tr><td>CAMINHÃO DO CIDADÃO</td><td></td></tr></tbody></table></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Atendimentos do Nossa Casa em 2025</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"> O programa segue a todo vapor. Ao longo de quatro edições realizadas em 2025, cerca de 8 mil atendimentos foram registrados, evidenciando a força da iniciativa e a expressiva demanda da população pelos serviços ofertados. <br><br><strong><em>Levantamento:</em></strong><br>&#8211; Serviluz (Regional 2) &#8211; 2.172 atendimentos <br>&#8211; Conjunto Ceará (Regional 11) &#8211; 2.347 atendimentos <br>&#8211; Pirambu (Regional 1) – 1.236 atendimentos<br>&#8211; Messejana (Regional 6) &#8211; 2.030 atendimentos</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Evento na Câmara de Fortaleza oferece orientações sobre saúde mental</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/23/evento-na-camara-de-fortaleza-oferece-orientacoes-sobre-saude-mental/</link>
      <guid>cmfor-img-66a8e0ebba04a95c6837c68c9667302a</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Evento na Câmara de Fortaleza oferece orientações sobre saúde mental</media:title>
        <media:description type="plain">O Núcleo de Saúde Mental da Câmara Municipal de Fortaleza realiza, na próxima segunda-feira (26), evento em alusão à campanha do “Janeiro Branco”. De acordo com a coordenadora do Núcleo, a psicóloga L</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:23:05 +0000</pubDate>
      <description>O Núcleo de Saúde Mental da Câmara Municipal de Fortaleza realiza, na próxima segunda-feira (26), evento em alusão à campanha do “Janeiro Branco”. De acordo com a coordenadora do Núcleo, a psicóloga Larissa Lobo, o objetivo é promover conscientização...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental.jpg" alt="Evento na Câmara de Fortaleza oferece orientações sobre saúde mental" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Núcleo de Saúde Mental da Câmara Municipal de Fortaleza realiza, na próxima segunda-feira (26), evento em alusão à campanha do “Janeiro Branco”. De acordo com a coordenadora do Núcleo, a psicóloga Larissa Lobo, o objetivo é promover conscientização sobre a campanha e a importância do cuidado com a saúde mental.</p>



<p class="has-medium-font-size">A programação do evento está dividida em dois momentos. Durante a manhã, das 8h às 10h no Espaço de Convivência, os funcionários da CMFor estão convidados a participar de um momento reflexivo e de troca de experiências. Haverá a presença de psicomotricista.</p>



<p class="has-medium-font-size">Os participantes terão a oportunidade de realizar atividades físicas orientadas, participar de brincadeiras interativas e de um quiz para testar os conhecimentos sobre saúde mental. Além disso, o Núcleo vai distribuir brindes com QR code, dando acesso a orientações sobre bem-estar psicológico.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Roda de conversa</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A outra ação é uma roda de conversa sobre Janeiro Branco e saúde mental, que o Núcleo deve promover para os funcionários e os pais das crianças atendidas no Espaço Evoluir. </p>



<p class="has-medium-font-size">A ação acontece às 12h, na segunda-feira (26), no Espaço Evoluir, no Anexo da CMFor. A campanha busca estimular a reflexão, oferecer apoio e reforçar a importância de cuidar da mente, promovendo bem-estar e qualidade de vida.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental-2.jpg" alt="" class="wp-image-180955" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental-2.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental-2-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental-2-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Evento na Câmara de Fortaleza oferece orientações sobre saúde mental. Foto: José Leomar/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Janeiro Branco na CMFor</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Data</strong>: 26 de janeiro (segunda-feira)<br> <strong>Programação</strong><br> <strong>8h às 10h</strong> <strong>– Espaço de Convivência (Sede da CMFor)</strong><br> Troca de experiências <br> Atividades lúdicas com psicomotricista <br> Quiz informativo<br> Distribuição de brinde com QR code contendo orientações práticas sobre saúde emocional<br> <strong>12h</strong> <strong>– Espaço Evoluir (Anexo da CMFor)</strong><br> Roda de conversa sobre o Janeiro Branco e saúde mental</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Público-alvo</strong>: funcionários da CMFor e pais de crianças atendidas no Espaço Evoluir.</p>



<p><strong>Foto: José Leomar/CMFor. </strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Programa Renova Servidor fortalece valorização profissional na Câmara</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/22/programa-renova-servidor-fortalece-valorizacao-profissional-na-camara/</link>
      <guid>cmfor-img-25b69943c69d8c7f671465a59337eb32</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/08/IMG_7717-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/08/IMG_7717-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Programa Renova Servidor fortalece valorização profissional na Câmara</media:title>
        <media:description type="plain">O Programa Renova Servidor seguirá em 2026 promovendo valorização profissional, fortalecimento institucional e educação permanente. O programa nasce do entendimento de cuidar das pessoas como essencia</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/08/IMG_7717-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:15:50 +0000</pubDate>
      <description>O Programa Renova Servidor seguirá em 2026 promovendo valorização profissional, fortalecimento institucional e educação permanente. O programa nasce do entendimento de cuidar das pessoas como essencial para o bom funcionamento da Câmara de Fortaleza....</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/08/IMG_7717-scaled.jpg" alt="Programa Renova Servidor fortalece valorização profissional na Câmara" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Programa Renova Servidor seguirá em 2026 promovendo valorização profissional, fortalecimento institucional e educação permanente. O programa nasce do entendimento de cuidar das pessoas como essencial para o bom funcionamento da Câmara de Fortaleza. A iniciativa tem como foco a oferta de palestras, cursos profissionalizantes e capacitações continuadas voltadas aos servidores da Casa.</p>



<p class="has-medium-font-size">O programa dialoga diretamente com os pilares da Casa Municipal ao investir no desenvolvimento humano daqueles que estão na base do funcionamento do Legislativo. Mais do que capacitar, o Renova Servidor reafirma o compromisso da instituição ressaltando o foco na eficiência, na humanidade e dignidade.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Como funciona o programa?</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O Renova Servidor é executado por meio de uma programação de cursos, oficinas e palestras que abordam tanto o aperfeiçoamento técnico quanto temas ligados às relações humanas, ética, diversidade, cidadania e bem-estar no ambiente de trabalho.</p>



<p class="has-medium-font-size">As atividades são planejadas pela Escola do Parlamento da Câmara de Fortaleza &#8211; EPFor, considerando as demandas dos servidores e os desafios enfrentados pelos diferentes setores da Casa.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ao investir no desenvolvimento humano e profissional dos seus servidores, a Câmara de Fortaleza amplia a qualidade do serviço público prestado à população. A iniciativa contribui para a promoção da dignidade no trabalho, o fortalecimento das equipes e a construção de um ambiente institucional mais colaborativo.</p>



<p class="has-medium-font-size">O programa também fortalece a identidade institucional da Casa, ao reconhecer que servidores capacitados e valorizados refletem diretamente na eficiência do Legislativo e na melhoria dos processos internos.</p>



<p class="has-medium-font-size">“O Renova Servidor nasce do entendimento de que investir nas pessoas é investir na própria Câmara. Quando fortalecemos o conhecimento, o diálogo e o senso de pertencimento dos servidores, estamos construindo uma instituição mais preparada, humana e alinhada com os princípios da educação continuada”, destaca a coordenadora da Escola do Parlamento da EPFor, Luana Brasileiro. </p>



<p class="has-medium-font-size">Em 2026, o Programa Renova Servidor seguirá ampliando suas ações, com novas capacitações e temáticas alinhadas as necessidades institucionais e demandas dos servidores. A proposta é fortalecer ainda mais a política de valorização profissional, garantindo a continuidade das formações e estimulando a participação de servidores de todos os setores da Casa.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para a servidora do setor de manutenção, Maria Glaucinete, uma das participantes das capacitações promovidas pela EPFor, o impacto do programa é perceptível no dia a dia de trabalho. Ela destaca a importância da iniciativa para o aprendizado e a convivência.</p>



<p class="has-medium-font-size">“Para mim foi muito bom porque, de certa forma, você esclarece algumas dúvidas, né? E, de certa forma, também a gente está buscando o novo, entendendo o lado de cada um. Eu aprendi sobre várias temáticas, por exemplo, a questão do preconceito. Muitos temas foram abordados e, com certeza, participaria novamente. Em 2026 eu estarei presente”, relata. </p>



<p class="has-medium-font-size">Com iniciativas como o Renova Servidor, a Câmara de Fortaleza reforça seu compromisso com a educação que transforma rotinas, fortalece pessoas e consolida uma instituição cada vez mais preparada para servir à população.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Foto: ZeRosa Filho / CMFOR</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Procuradoria Jurídica assegura legalidade e transparência às ações da Câmara de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/20/procuradoria-juridica-assegura-legalidade-e-transparencia-as-acoes-da-camara-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-fc41616b7e5a176d021f1a119d388c62</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4376-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4376-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Procuradoria Jurídica assegura legalidade e transparência às ações da Câmara de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">Quando a população utiliza serviços como o Espaço Evoluir, a Central da Cidadania ou acompanha as sessões pelo Plenário Virtual, dificilmente imagina que, antes de tudo isso acontecer, houve um trabal</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4376-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:48:16 +0000</pubDate>
      <description>Quando a população utiliza serviços como o Espaço Evoluir, a Central da Cidadania ou acompanha as sessões pelo Plenário Virtual, dificilmente imagina que, antes de tudo isso acontecer, houve um trabalho técnico cuidadoso para garantir que cada ação e...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4376-scaled.jpg" alt="Procuradoria Jurídica assegura legalidade e transparência às ações da Câmara de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Quando a população utiliza serviços como o Espaço Evoluir, a Central da Cidadania ou acompanha as sessões pelo Plenário Virtual, dificilmente imagina que, antes de tudo isso acontecer, houve um trabalho técnico cuidadoso para garantir que cada ação estivesse dentro da lei. Esse trabalho é realizado pela Procuradoria Jurídica da Câmara de Fortaleza.</p>



<p class="has-medium-font-size">Toda contratação de serviços, processo administrativo ou uso de recursos públicos passa, obrigatoriamente, pela análide jurídica antes de ser efetivado. De forma simples, é esse setor que analisa se a Câmara pode ou não realizar determinadas ações e de que maneira elas devem acontecer. </p>



<p class="has-medium-font-size">Esse cuidado envolve desde contratos de gestão, como o do Espaço Evoluir, até serviços como internet, segurança e atendimento ao cidadão. “Nosso papel é garantir que tudo o que a Câmara faz esteja de acordo com a lei. Antes de qualquer contratação ou serviço funcionar, existe uma análise jurídica para que tudo seja feito de forma correta e responsável”, explica o procurador jurídico da Casa, André Brayner. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180718" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Procurador Jurídico da Câmara de Fortaleza, André Brayner.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Com uma trajetória marcada pela pesquisa acadêmica, pela atuação na defesa dos direitos culturais e pelo compromisso com o interesse público, André avalia a missão confiada pelo presidente Leo Couto (PSB) como um desafio alinhado ao novo momento de inovação vivido pela Câmara.</p>



<p class="has-medium-font-size">“Venho de uma trajetória muito ligada aos direitos culturais e à academia, e isso me ensinou que o Direito precisa apontar soluções. A gente vive hoje, na Câmara, um momento em que uma das palavras de ordem mais importantes é a inovação. E não existe inovação sem ousadia. Quando o presidente pensou em uma Câmara voltada para o futuro, a pergunta foi justamente essa: o que podemos fazer de diferente? Essa resposta passava por construir uma Procuradoria que não fizesse apenas o que todo mundo já faz, que não se limitasse a dizer sim ou não, mas que fosse capaz de encontrar respostas à altura dos novos desafios que o Legislativo enfrenta”, destaca.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo ele, projetos desenvolvidos pela atual gestão são exemplos de ações que romperam com modelos tradicionais e exigiram a construção de soluções jurídicas inéditas. “Implementar um sistema como o Plenário Virtual, por exemplo, exige muito mais do que vontade política. Exige conhecimento técnico, entendimento sobre propriedade intelectual, capacidade de antecipar riscos e de pensar soluções seguras. Nós somos o primeiro Poder Legislativo do Brasil a celebrar um contrato de gestão com organizações sociais. Eu trago essa experiência porque trabalhei com organizações sociais no campo da cultura. Acredito que o presidente enxergou, nesse novo momento, a possibilidade de contar com alguém capaz de pensar soluções seguras, mas sempre com foco no resultado social e no impacto que essas ações podem gerar”.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ao falar sobre a missão de atuar como Procurador Jurídico da Câmara, André destaca o orgulho de representar juridicamente o quarto maior Poder Legislativo municipal do país. “Defender juridicamente o Legislativo da cidade onde nasci, é motivo de honra. E o que mais me motiva, tem a ver com o que me trouxe até aqui, que é a possibilidade de avançar e construir coisas novas.”</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180881" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> <strong>Equipe da Procuradoria é responsável por garantir segurança jurídica, legalidade e transparência às ações do Legislativo municipal.</strong><br> </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Além de garantir o funcionamento institucional e a execução de projetos que impactam diretamente a população, a Procuradoria Jurídica exerce papel essencial no cuidado com quem faz a Câmara acontecer diariamente. O setor  atua na defesa dos direitos dos servidores, em demandas como licenças, aposentadorias e processos administrativos.</p>



<p class="has-medium-font-size">A Procuradoria também atua de forma consultiva, orientando vereadores, servidores e setores da Casa sobre o que pode ou não ser feito em situações específicas. Isso inclui dúvidas sobre o uso de verba parlamentar, impulsionamento de conteúdo, divulgação institucional, utilização de logomarcas e símbolos oficiais, especialmente em períodos eleitorais. Nesses casos, o setor emite pareceres explicando os limites legais, os cuidados necessários e os riscos envolvidos, garantindo que a atuação da Câmara aconteça dentro da legalidade e com responsabilidade no uso dos recursos públicos.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>O trabalho coletivo por trás da Procuradoria Jurídica</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Por trás desse trabalho estão profissionais com histórias que se misturam à própria trajetória da Câmara de Fortaleza. É o caso do advogado Luis Pinheiro, servidor da Casa desde 1986, ex coordenador do setor jurídico. Ao longo de quase quatro décadas, ele acompanhou mudanças estruturais, administrativas e humanas no Legislativo.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180723" width="580" height="386" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 580px) 100vw, 580px" /><figcaption> <strong>Profissionais que integram o trabalho técnico de sustentação legal do Legislativo.</strong><br> </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Entre os momentos marcantes de sua trajetória, Luis destaca a participação na CPI que investigou a exploração sexual de crianças e adolescentes, além da elaboração de pareceres jurídicos em temas sensíveis e de grande impacto social. “Às vezes a gente olha para trás e pensa: ‘eu tive meu dedinho nisso aqui’. São decisões que impactam a vida das pessoas e isso traz um orgulho muito grande”, afirma.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ele também ressalta os avanços no cuidado com a saúde física e mental dos servidores e a modernização da gestão. “Hoje, a Câmara é pioneira no cuidado com a saúde do servidor, na criação de espaços de convivência e em iniciativas que aproximam o Legislativo da população, como o programa Nossa Casa é de Todos”, destaca.</p>



<p class="has-medium-font-size">Outro profissional que ajuda a dar forma ao trabalho do setor Jurídico da Câmara é o advogado Márcio Roniely Pinheiro. No dia a dia, ele atua na elaboração de pareceres, defesas em processos judiciais e administrativos, análise de licitações, renovação de contratos e demandas relacionadas a direitos dos servidores, como gratificações e licenças.</p>



<p class="has-medium-font-size">“A gente faz um trabalho de apoio direto ao procurador da Casa. É uma atuação técnica, mas que exige muito cuidado, porque tudo o que passa por aqui impacta o funcionamento da Câmara”, explica.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para Márcio, um dos maiores orgulhos da atuação no setor é ver ideias se transformarem em políticas públicas. Ele destaca, especialmente, a participação na criação da Procuradoria Especial da Mulher, iniciativa que fortalece a rede de proteção e orientação às mulheres no Legislativo. “A violência contra a mulher ainda é uma realidade grave, e a criação de um órgão que acolhe, orienta e ajuda a romper esse ciclo é fundamental. É gratificante saber que o nosso trabalho contribui para estruturas que impactam positivamente a vida das pessoas”, ressalta.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Estrutura e atribuições</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180883" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> <strong>Atuação técnica e trabalho coletivo marcam o dia a dia da Procuradoria Jurídica da Câmara de Fortaleza.</strong></figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>A Procuradoria Jurídica da Câmara é composta por dois grandes departamentos: </strong></p>



<ul><li> um voltado aos processos administrativos, como licitações, contratos e consultas; </li><li> outro responsável pelos processos judiciais, acompanhando ações que envolvem a Câmara.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira as principais funções do setor:</strong></p>



<ul><li>Controle de legalidade da Câmara, análise de contratos, licitações, processos administrativos, pareceres consultivos;</li><li>Representa a Câmara junto ao Judiciário e Tribunais de Contas, defendendo prerrogativas da Casa;</li><li>Atua em processos de servidores, sindicâncias, acompanhamento da probidade administrativa;</li><li>Presta consultoria a vereadores e setores da Câmara, incluindo a Comunicação, sobre o que é permitido legalmente, principalmente em período eleitoral; </li><li>Garante eficiência, moralidade e legalidade na administração pública;</li><li>O departamento não atua na criação das leis. A análise da constitucionalidade dos projetos apresentados pelos vereadores fica a cargo da Comissão de Constituição e Justiça e da Coordenadoria de Assuntos Legislativos.</li></ul>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: ZéRosa Filho</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; chega ao Passeio Público no dia 31 de janeiro</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/20/nossa-casa-e-de-todos-chega-ao-passeio-publico-no-dia-31-de-janeiro/</link>
      <guid>cmfor-img-ae297e811b5c240b283127992c5cc7fa</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-Foto-ZeRosa-Filho-CMFor.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-Foto-ZeRosa-Filho-CMFor.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; chega ao Passeio Público no dia 31 de janeiro</media:title>
        <media:description type="plain">O dia 31 de janeiro será uma oportunidade para a população de Fortaleza acessar, de forma rápida e gratuita, serviços essenciais de cidadania, saúde e orientação jurídica, além de aproveitar atividade</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-Foto-ZeRosa-Filho-CMFor.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:31:00 +0000</pubDate>
      <description>O dia 31 de janeiro será uma oportunidade para a população de Fortaleza acessar, de forma rápida e gratuita, serviços essenciais de cidadania, saúde e orientação jurídica, além de aproveitar atividades recreativas e uma programação cultural em clima ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-Foto-ZeRosa-Filho-CMFor.jpg" alt="&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; chega ao Passeio Público no dia 31 de janeiro" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O dia 31 de janeiro será uma oportunidade para a população de Fortaleza acessar, de forma rápida e gratuita, serviços essenciais de cidadania, saúde e orientação jurídica, além de aproveitar atividades recreativas e uma programação cultural em clima de pré-carnaval. Nesta data, o programa &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221; desembarca no Passeio Público, no Centro, facilitando o acesso da população a direitos básicos e políticas públicas em um único espaço.</p>



<p class="has-medium-font-size">A programação do <strong>“Nossa Casa é de Todos”</strong> acontece das 8h às 16h, com oferta de serviços e atrações culturais da região. Os atendimentos à população são realizados das 8h às 12h, enquanto as apresentações artísticas seguem até as 16h. A escolha do local reforça o caráter inclusivo e itinerante do projeto, aproximando o poder público do cidadão e transformando a data em um momento de cuidado, cidadania e garantia de direitos para a população fortalezense. </p>



<p class="has-medium-font-size">Em breve, divulgaremos a programação completa para que você possa conferir todas as atividades e atrações preparadas para o evento. Fique atento ao nosso site e programe-se para participar desse momento de cidadania, serviços e cultura.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço &#8211; Nossa Casa é de Todos</strong></p>



<ul><li>Data: 31/01/2026</li><li>Horário: 8h às 16h</li><li>Local: Passeio Público (Praça dos Mártires &#8211; Centro)</li></ul>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: ZéRosa Filho</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara registra grande quantidade de projetos no início de 2026</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/20/mesmo-em-recesso-camara-registra-grande-quantidade-de-projetos-nos-primeiros-dias-de-2026/</link>
      <guid>cmfor-img-6d2f034214a9e0f80c526ac3340d275b</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/140A1249-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/140A1249-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara registra grande quantidade de projetos no início de 2026</media:title>
        <media:description type="plain">Durante o período de recesso parlamentar, a produção legislativa da Câmara de Fortaleza não parou. Nos primeiros dias do ano, os vereadores já intensificaram os trabalhos, apresentando diversas matéri</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/140A1249-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:12:43 +0000</pubDate>
      <description>Durante o período de recesso parlamentar, a produção legislativa da Câmara de Fortaleza não parou. Nos primeiros dias do ano, os vereadores já intensificaram os trabalhos, apresentando diversas matérias de interesse da população cearense. Ao todo, no...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/140A1249-scaled.jpg" alt="Câmara registra grande quantidade de projetos no início de 2026" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Durante o período de recesso parlamentar, a produção legislativa da Câmara de Fortaleza não parou. Nos primeiros dias do ano, os vereadores já intensificaram os trabalhos, apresentando diversas matérias de interesse da população cearense. Ao todo, nos 20 primeiros dias de 2026, <strong>925 projetos</strong> já estão em tramitação no Legislativo municipal.</p>



<p class="has-medium-font-size">Desse total, 862 são requerimentos, 52 projetos de indicação, 10 projetos de lei ordinária e 1 projeto de lei complementar.</p>



<p class="has-medium-font-size"> Entre as matérias apresentadas, destaca-se o  <strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111857">P</a></strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111857"><strong>rojeto de Lei Ordinária nº 8/2026</strong></a>, de autoria do vereador Adail Júnior (PDT), que institui o Programa Jovem Cientista no município de Fortaleza, com o objetivo de incentivar talentos nas áreas de ciência, tecnologia e inovação entre estudantes da rede pública de ensino.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180942" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Ainda entre as propostas, o <strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111809">PL</a></strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111809"><strong>O nº 5/2026</strong></a><strong>, </strong> apresentado pela vereadora Professora Adriana Almeida (PT), propõe a criação da Lei Dra. Socorro França, que estabelece uma política pública de mediação de conflitos, justiça restaurativa e promoção da cultura de paz na capital cearense.</p>



<p class="has-medium-font-size">Outro projeto de relevância é o  <strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111279">PLO </a></strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111279"><strong>n° 1/2026</strong></a>, de autoria da vereadora Bella Carmelo (PL), que dispõe sobre a possibilidade de conversão do pagamento de multas de trânsito de natureza leve e média, aplicadas em Fortaleza, em doações de sangue e medula óssea.</p>



<p class="has-medium-font-size">Entre os projetos de indicação, destaca-se o de <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2026/111968/in00522026.pdf"><strong>nº 52/2026</strong></a>, que solicita ao Executivo municipal a criação do Programa SOS Pet Fortaleza. Segundo o vereador Aguiar Toba (PRD), a proposta visa fortalecer a proteção animal no município, considerando que cerca de 30% dos atendimentos veterinários realizados nas clínicas públicas municipais decorrem de casos de atropelamento, conforme dados de 2023.</p>



<p class="has-medium-font-size">Com uma pauta diversificada e voltada para áreas como educação, cidadania, saúde, segurança no trânsito e bem-estar animal, a Câmara de Fortaleza demonstra, já no início de 2026, o compromisso dos parlamentares com demandas relevantes da sociedade e com o fortalecimento de políticas públicas que impactam diretamente a vida dos fortalezenses.</p>



<p class="has-medium-font-size"> »Para ter acesso aos projetos apresentados neste ano, clique <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/pesquisar-materia?tipo=8&amp;ementa=&amp;numero=&amp;numeracao__numero_materia=&amp;numero_protocolo=&amp;ano=2026&amp;autoria__autor=&amp;autoria__primeiro_autor=unknown&amp;autoria__autor__tipo=&amp;autoria__autor__parlamentar_set__filiacao__partido=&amp;o=&amp;tipo_listagem=1&amp;tipo_origem_externa=&amp;numero_origem_externa=&amp;ano_origem_externa=&amp;data_origem_externa_0=&amp;data_origem_externa_1=&amp;local_origem_externa=&amp;data_apresentacao_0=&amp;data_apresentacao_1=&amp;data_publicacao_0=&amp;data_publicacao_1=&amp;relatoria__parlamentar_id=&amp;em_tramitacao=&amp;tramitacao__unidade_tramitacao_destino=&amp;tramitacao__status=&amp;materiaassunto__assunto=&amp;indexacao=&amp;regime_tramitacao=&amp;salvar=Pesquisar">aqui</a>. </p>



<p class="has-small-font-size"><em>Fotos: José Leomar.</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Biblioteca José de Alencar divulga opções de leitura para enriquecer o dia a dia</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/20/biblioteca-jose-de-alencar-divulga-opcoes-de-leitura-para-enriquecer-o-dia-a-dia/</link>
      <guid>cmfor-img-3fadcf8c75cea83e9a582a08e3b2c14b</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar2.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar2.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Biblioteca José de Alencar divulga opções de leitura para enriquecer o dia a dia</media:title>
        <media:description type="plain">A leitura é uma atividade que pode trazer inspiração e bem-estar em qualquer momento da vida. Em janeiro, quando muitas pessoas costumam ter mais tempo disponível, surge a oportunidade para se dedicar</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar2.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:27:40 +0000</pubDate>
      <description>A leitura é uma atividade que pode trazer inspiração e bem-estar em qualquer momento da vida. Em janeiro, quando muitas pessoas costumam ter mais tempo disponível, surge a oportunidade para se dedicar aos livros e explorar novas histórias, fortalecen...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar2.jpg" alt="Biblioteca José de Alencar divulga opções de leitura para enriquecer o dia a dia" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A leitura é uma atividade que pode trazer inspiração e bem-estar em qualquer momento da vida. Em janeiro, quando muitas pessoas costumam ter mais tempo disponível, surge a oportunidade para se dedicar aos livros e explorar novas histórias, fortalecendo ainda mais esse hábito.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para a bibliotecária Pricila Celedonio, da Biblioteca José de Alencar da Câmara de Fortaleza: “Podemos usar esse momento para dar uma pausa nas telas e utilizar a leitura como um momento para se reconectar consigo mesmo. Em uma época em que estamos tão presos às telas e imersos em uma avalanche de informações, a leitura pode nos trazer um momento de calma e de encantamento com o mundo”.</p>



<p class="has-medium-font-size">Na Biblioteca José de Alencar, é possível encontrar uma ampla variedade de livros de literatura nacional e internacional. Desde os brasileiros, como Machado de Assis e José de Alencar, até nomes internacionais, como Jane Austen, Charlotte Brontë e Gabriel García Márquez.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar3.jpg" alt="" class="wp-image-180915" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar3.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar3-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar3-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> A Biblioteca José de Alencar da Câmara de Fortaleza oferece ambiente de estudos e consulta ao acervo. Foto: José Leomar/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Pensando nisso, Pricila Celedonio fez uma série de recomendações literárias, para aproveitar o momento de descanso com as obras da Biblioteca da CMFor. “No mês de janeiro a Biblioteca está com horário de funcionamento de 8h a 13h, não sendo necessário agendamento prévio”, informou a bibliotecária.</p>



<p class="has-medium-font-size">O acervo está disponível para empréstimo aos colaboradores da CMFor. E todos os cidadãos podem visitar a Biblioteca, que é aberta ao público, para consulta local ao acervo ou para utilizar o ambiente de estudos, inclusive os computadores.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira as indicações de leitura de obras da Biblioteca José de Alencar.</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar1.jpg" alt="" class="wp-image-180908" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar1.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar1-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>A Biblioteca José de Alencar da Câmara de Fortaleza oferece ambiente de estudos e consulta ao acervo. Foto: José Leomar/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Quais livros do acervo da Biblioteca José de Alencar você recomenda para quem busca uma leitura mais leve?&nbsp;&nbsp;</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Pricila Celedonio: Os livros de literatura são ideais para quem busca uma leitura mais leve e divertida. Temos livros de ficção, romance, poesia, dentre outros.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Uma boa dica, que une romance, mistério e ainda um pouco de fantasia é o livro: “<strong>A Sombra do Vento</strong>”, de Carlos Ruiz Zafón. O enredo do livro se passa na Barcelona da década de 1940, com momentos instigantes que nos fazem mergulhar junto com os personagens nas ruas dessa cidade histórica.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Outra dica é o premiado livro “<strong>Cem Anos de Solidão</strong>”, de Gabriel García Márquez, que possui uma adaptação recente em forma de série.</p>



<p class="has-medium-font-size">Bem como livros de grandes nomes da literatura brasileira como Machado de Assis e nosso patrono José de Alencar. Possuímos, ainda, representantes da literatura de diversos países, como: Jane Austen, Charlotte Brontë, Ernest Hemingway, Ítalo Calvino e muitos outros.<br></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Há títulos que podem ser boas opções para quem deseja aproveitar as férias para aprender algo novo ou se desenvolver pessoalmente?</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Pricila Celedonio: Uma boa opção de leitura seria o livro: “<strong>Comer, Rezar, Amar</strong>”, de Elizabeth Gilbert. Esse livro, ao mesmo tempo que retrata uma viagem por três países, Itália, Índia e Indonésia, mostra que cada etapa da viagem representa uma busca por diferentes aspectos da vida: prazer, espiritualidade e equilíbrio. O livro inspira uma reflexão sobre como o autocuidado e a experiência de se reconectar consigo mesmo podem transformar nossa vida.<br></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Que obras você indicaria para famílias que querem compartilhar momentos de leitura juntos durante as férias?</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Pricila Celedonio: O livro de contos de Clarice Lispector, “<strong>Felicidade Clandestina</strong>”, reúne diversos contos da autora, que podem ser lidos de modo conjunto com a família em diversos momentos, como um picnic ou um almoço.</p>



<p class="has-medium-font-size">As férias podem ser o momento ideal para visitar a Biblioteca José de Alencar e descobrir novas histórias.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar.jpg" alt="" class="wp-image-180909" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> A Biblioteca José de Alencar da Câmara de Fortaleza oferece ambiente de estudos e consulta ao acervo. Foto: José Leomar/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Local: Biblioteca José de Alencar, 2º andar do Anexo da CMFor, na Avenida Rogaciano Leite, nº 1040.<br> Funcionamento em janeiro: de segunda-feira a sexta-feira, das 8h às 13h.<br> Acesso: gratuito, sem necessidade de agendamento prévio. Aberto à população, com ambiente de estudos, consulta ao acervo e computadores disponíveis. </p>



<p><strong>Foto: José Leomar/CMFor</strong>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Espaço Evoluir destaca o impacto transformador da profissão no Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/19/no-dia-mundial-do-terapeuta-ocupacional-espaco-evoluir-destaca-o-impacto-transformador-da-profissao/</link>
      <guid>cmfor-img-bd951b988d9c0467d0d83d937ac683ac</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-2-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-2-1-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Espaço Evoluir destaca o impacto transformador da profissão no Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional</media:title>
        <media:description type="plain">No dia 19 de janeiro é celebrado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. A data reforça a importância desses profissionais na promoção da autonomia, inclusão e qualidade de vida de crianças, adolescen</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-2-1-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:25:38 +0000</pubDate>
      <description>No dia 19 de janeiro é celebrado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. A data reforça a importância desses profissionais na promoção da autonomia, inclusão e qualidade de vida de crianças, adolescentes e adultos. Segundo Cinthya Viana, coordenadora...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-2-1-scaled.jpg" alt="Espaço Evoluir destaca o impacto transformador da profissão no Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">No dia 19 de janeiro é celebrado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. A data reforça a importância desses profissionais na promoção da autonomia, inclusão e qualidade de vida de crianças, adolescentes e adultos. Segundo Cinthya Viana, coordenadora do Espaço Evoluir da Câmara Municipal de Fortaleza, o trabalho da Terapia Ocupacional tem sido essencial para o desenvolvimento humano e para o fortalecimento das famílias.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para ela, o terapeuta ocupacional contribui para que os pacientes conquistem mais autonomia no cotidiano. No Espaço Evoluir, o trabalho envolve habilidades como atenção, coordenação, comunicação, brincadeiras, alimentação e rotina, impactando diretamente o dia a dia da criança e da família. Cinthya reforçou que, a partir do trabalho multidisciplinar e da terapia ocupacional no Espaço Evoluir, “muitos ganharam mais independência, menos crises e mais participação na escola e na família”.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180846" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>No dia 19 de janeiro é comemorado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. Foto: Érika Fonseca/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Já a terapeuta ocupacional Letícia Nogueira destacou que o principal objetivo da profissão é proporcionar independência em todas as ocupações relacionadas ao desenvolvimento humano. “Damos asas para que as crianças alcancem voos cada vez mais altos, seja nas habilidades básicas, na escola ou no simples ato de brincar”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Dentre os principais desafios enfrentados no atendimento da Terapia Ocupacional, Cinthya Viana destacou: dificuldade de comunicação, crises sensoriais, atraso no desenvolvimento e dificuldade de interação. Segundo a psicóloga, “os profissionais transformam essas barreiras em progresso usando estratégias personalizadas, respeitando o tempo de cada paciente&nbsp; e estimulando pequenas conquistas todos os dias”.</p>



<p></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Contribuição social</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180847" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> No dia 19 de janeiro é comemorado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. Foto: Érika Fonseca/CMFor.  </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Letícia Nogueira ressaltou que a Terapia Ocupacional tem um olhar minucioso sobre o fazer humano em suas inúmeras possibilidades. Segundo ela, ao auxiliar pessoas com necessidades específicas a conquistar autonomia, o terapeuta ocupacional contribui para a inserção ou reinserção na sociedade. “O terapeuta ocupacional tem papel fundamental no processo terapêutico, mas principalmente na busca da qualidade de vida daqueles que precisam”, enfatizou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Cinthya Viana complementou afirmando que o trabalho dos terapeutas ocupacionais vai além da aplicação de técnicas. “É acreditar, todos os dias, que cada pessoa é capaz, mesmo quando o mundo ainda não consegue enxergar isso”, afirmou. A coordenadora ressaltou que, no Espaço Evoluir, “cada conquista, um olhar, um gesto, uma palavra, um passo, gera grandes impactos positivos”.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ao falar sobre os resultados do esforço coletivo, Cynthia ressaltou: “Mesmo quando é cansativo, mesmo quando parece que o progresso é lento, o trabalho do terapeuta ocupacional vale a pena. Transforma, dá esperanças e cria possibilidades”.</p>



<p class="has-medium-font-size">Confirmando esse olhar, a terapeuta ocupacional Letícia Nogueira destacou a satisfação de acompanhar cada avanço no trabalho que desenvolve no Espaço Evoluir: “É muito prazeroso presenciar uma criança fazendo, experimentando e se divertindo com as aquisições trabalhadas em atendimento”.</p>



<p></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-1024x709.jpg" alt="" class="wp-image-180844" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-1024x709.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-300x208.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-768x532.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-1536x1064.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-2048x1418.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> No dia 19 de janeiro é comemorado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. Foto: Érika Fonseca/CMFor.  </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">O Espaço Evoluir disponibiliza atendimento com equipe multiprofissional voltado a crianças e adolescentes, filhos ou dependentes de funcionários da CMFor, que tenham Transtorno do Espectro Autista (TEA) ou síndrome de Down. No mês de janeiro, o equipamento funciona em horário especial: de segunda a quinta-feira, das 8h às 17h, e às sextas-feiras, das 8h às 15h.</p>



<p class="has-normal-font-size"><strong>Foto: Érika Fonseca/CMFor</strong>.<br></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>