<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 30/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 17:43:28 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza divulga funcionamento dos serviços e órgãos públicos municipais para os dias 31/12, 1º/1 e 2/1</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-divulga-funcionamento-dos-servicos-e-orgaos-publicos-municipais-para-os-dias-31-12-1-1-e-2-1</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251230-e2483753ce78</guid>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:43:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza divulga funcionamento dos serviços e órgãos públicos municipais para os dias 31/12, 1º/1 e 2/1 - Terça, 30 Dezembro 2025 09:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/4df0c718-a3eb-4734-a1e0-dbb301b1d9c3.jpg" alt="Prefeitura de Fortaleza divulga funcionamento dos serviços e órgãos públicos municipais para os dias" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p> </p>
<figure><img alt="Dia 31, o expediente será reduzido,  8h às 12h. Já 2/1 (sexta-feira) será ponto facultativo.  das " src="/images/images3/midias/2025/Dez25/4df0c718-a3eb-4734-a1e0-dbb301b1d9c3.jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="Dia 31, o expediente será reduzido,  8h às 12h. Já 2/1 (sexta-feira) será ponto facultativo.  das "/><figcaption>Dia 31/12 (quarta-feira), o expediente será reduzido, 8h às 12h. Já 2/1 (sexta-feira) será ponto facultativo.</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza informa o funcionamento dos órgãos e serviços municipais nos dias 31 de dezembro de 2025, 1º de janeiro de 2026 (Dia da Confraternização Universal) e 2 de janeiro de 2026. No dia 31, o expediente será reduzido, das 8h às 12h. Já no dia 2 foi decretado ponto facultativo.</p>
<p>Os serviços essenciais, como atendimentos de urgência, limpeza pública, fiscalização e orientação de trânsito, vigilância e atuação dos salva-vidas, funcionarão normalmente.</p>
<p><strong>Saúde</strong></p>
<p><span><strong>Vacinação</strong></span></p>
<p>Entre os dias 1º e 4 de janeiro, a população de Fortaleza poderá atualizar a caderneta de vacinação, o posto de saúde Mattos Dourado, funcionará exclusivamente para aplicação de vacina e distribuição de medicamentos, das 8h30 às 16h30.</p>
<p>Vacinas disponíveis<br/>BCG, Hepatite B, Rotavírus, Pentavalente, VIP (Poliomielite), Pneumocócica, Meningocócica C, DTP, Hepatite A, Tríplice Viral (SCR), Varicela, Febre Amarela, HPV, Meningocócica ACWY, dT, dTpa, Antirrábica, Influenza, Dengue e Covid-19.</p>
<p><span><strong>Atendimento em saúde</strong></span></p>
<p>Os atendimentos de urgência, para adultos e crianças, serão realizados nas 12 Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) de Fortaleza, todas funcionando 24 horas, além do Hospital da Criança de Fortaleza (HCF) para urgências pediátricas.</p>
<p>Casos de emergência cirúrgica e traumatológica podem ser atendidos nos hospitais distritais Frotinha Antônio Bezerra, Frotinha Parangaba, Frotinha Messejana e no Instituto Dr. José Frota (IJF), para ocorrências de alta complexidade.</p>
<p>O atendimento obstétrico e ginecológico de urgência será realizado nos Gonzaguinhas do José Walter, da Barra e de Messejana, além do atendimento obstétrico no Hospital e Maternidade Dra. Zilda Arns Neumann (Hospital da Mulher).</p>
<p><strong><span>Serviços no Réveillon</span></strong></p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza montou uma operação especial de saúde para o período de fim de ano, com reforço de equipes, ambulâncias e estruturas de atendimento nos dias 30 e 31 de dezembro, garantindo assistência rápida em áreas de grande circulação.</p>
<p>No dia 30/12, cinco Postos Médicos Avançados (PMA) estarão em funcionamento: três no Aterro da Praia de Iracema, um no Conjunto Ceará e um na Areninha de Messejana. A operação contará com 10 ambulâncias (3 USA, 2 USI e 5 USB) e 66 profissionais.</p>
<p>No dia 31/12, três PMAs funcionarão no Aterro da Praia de Iracema, com apoio de seis ambulâncias (3 USA e 3 USB) e 45 profissionais, garantindo assistência durante a virada do ano.</p>
<p><strong>Trânsito</strong></p>
<p>Por se tratar de um serviço essencial, a Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) mantém o controle do tráfego e o patrulhamento das vias com a atuação dos agentes de trânsito e orientadores de tráfego. Em caso de ocorrências, a população pode acionar o órgão pelo número 190, da Coordenadoria Integrada de Operações de Segurança (Ciops).</p>
<p>Para a solicitação de outros serviços, como recursos de multas, antecipação de penalidade e emissão de credenciais para idosos ou pessoas com deficiência, a orientação é utilizar os canais digitais: o aplicativo ou o site AMC Trânsito. Das unidades de atendimento presencial, apenas a Central de Atendimento da AMC, localizada na Av. Juscelino Kubitschek, nº 5800, no bairro Passaré, funcionará normalmente na sexta-feira (02/01).</p>
<p><strong>Transporte público</strong></p>
<p>Para facilitar o acesso ao Réveillon 2026. - Ligado nos 300, a Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) disponibilizará uma frota reforçada nos dias 30 e 31 de dezembro de 2025. No dia 31, haverá um acréscimo de 48 ônibus extras distribuídos nos terminais de integração.</p>
<p>Além disso, será aplicada a tarifa social na quarta e quinta-feira (31/12 e 01/01), com valores de R$ 3,90 (inteira) e R$ 1,50 (estudantil). A operação contará com sete linhas especiais que farão o trajeto direto dos terminais ao aterro da Praia de Iracema.</p>
<p><strong>Assistência Social</strong></p>
<p><span><strong>Equipamentos que abrem</strong></span></p>
<p>Higiene Cidadã 1 Equipamento de assistência para população em situação de rua. Distribuição de almoço (11h) e sopa (16h). Banho e entrega de kits de higiene. Funcionamento de domingo a domingo, das 8h às 17h. Endereço: Av. Dom Manoel, 1250 – Centro</p>
<p>Higiene Cidadã 2 Equipamento de assistência para população em situação de rua. Distribuição de almoço (11h) e sopa (16h). Banho e entrega de kits de higiene. Funcionamento de domingo a domingo, das 8h às 17h. Endereço: Rua Pedro II, 100 – João Pessoa (Parangaba)</p>
<p>Pousada Social – I Cirlândio Rodrigues de Oliveira Pernoite, alimentação e higiene pessoal de adultos em situação de rua. Funcionamento diário, das 20h às 7h. Endereço: Av. Dom Manoel, 1250 – Centro</p>
<p>Pousada Social II – Meire Hellen de Oliveira Jardim Pernoite, alimentação e higiene pessoal de adultos em situação de rua. Funcionamento diário, das 20h às 7h. Endereço: Av. do Imperador, 769 – Centro</p>
<p><span><strong>Equipamentos que fecham</strong></span></p>
<p>Centros de Referência da Assistência Social (CRAS), Centros de Referência Especializados da Assistência Social (CREAS), Centros de Referência Especializados para População em Situação de Rua (Centros Pop) e Centro de Convivência para pessoas em situação de rua.</p>
<p>Não haverá distribuição de sopa nos refeitórios credenciados.</p>
<p><strong>Mercados públicos municipais</strong></p>
<p><span><strong>Mercado Carlito Pamplona</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 7h às 13h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 7h às 13h</p>
<p><span><strong>Mercado dos Peixes Vila do Mar</strong></span><br/>Quarta, quinta e sexta-feira (31/12, 01/01 e 02/01): 8h às 22h</p>
<p><span><strong>Feirinha da Beira-Mar</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): fechado<br/>Quinta e sexta-feira (01/01 e 02/01): 17h às 22h</p>
<p><span><strong>Mercado Joaquim Távora</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 7h às 14h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 7h às 14h</p>
<p><span><strong>Mercado da Parangaba</strong></span><br/>Quarta, quinta e sexta-feira (31/12, 01/01 e 02/01): fechado</p>
<p><span><strong>Mercado Montese</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 5h às 14h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 5h às 14h</p>
<p><span><strong>Mercado Cidade dos Funcionários</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 7h às 17h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 7h às 17h</p>
<p><span><strong>Mercado de Messejana</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 7h às 17h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 7h às 17h</p>
<p><span><strong>Mercado José Walter</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 6h às 14h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 6h às 14h</p>
<p><span><strong>Mercado Bela Vista</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 5h às 17h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 5h às 17h</p>
<p><span><strong>Mercado Central</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 8h às 18h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 8h às 18h</p>
<p><span><strong>Mercado São Sebastião</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 5h às 15h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 5h às 15h</p>
<p><span><strong>Centro Municipal de Pequenos Negócios (Beco da Poeira)</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 8h às 17h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 8h às 17h</p>
<p><strong>Proteção Animal</strong></p>
<p><span><strong>Clínica Jacó</strong></span><br/>31/12: aberta para urgência e emergência, das 8h às 15h (triagem até 13h)<br/>01/01: fechada<br/>02/01: aberta para urgência e emergência, das 8h às 15h (triagem até 13h)</p>
<p><span><strong>VetMóvel</strong></span><br/>31/12: funcionamento normal até as 13h<br/>01/01: fechado<br/>02/01: fechado</p>
<p><span><strong>Fiscalização</strong></span></p>
<p>No feriado, a Agefis funciona em regime de plantão. Não há atendimento direto ao público. A população pode realizar denúncias pelo aplicativo Fiscalize Fortaleza (disponível para Android e iOS) ou pela Central 156.</p>
<p><strong>Turismo</strong></p>
<p><span><strong>Praia Acessível</strong></span><br/>Dias 30/12, 31/12 e 01/01: fechada</p>
<p><span><strong>Casas do Turista</strong></span><br/>Dia 31/12 e 01/01: fechadas<br/>Demais dias: funcionamento normal, das 8h às 20h</p>
<p><strong>Endereços:</strong><br/>Aeroporto Pinto Martins (Av. Senador Carlos Jereissati, 3000 – Serrinha)<br/>Mercado Central (Av. Alberto Nepomuceno, 199 – térreo do Mercado – Centro)<br/>Beira-Mar (Av. Beira-Mar, em frente ao nº 2727 – Meireles)<br/>Estoril (Rua dos Tabajaras, 397 – Praia de Iracema)<br/>10ª Região Militar (Av. Alberto Nepomuceno – Centro)<br/>Rodoviária (Av. Borges de Melo, 1630 – Fátima)</p>
<p><strong>Outros serviços</strong></p>
<p>Nos dias 1º e 2 de janeiro, o atendimento ao contribuinte estará disponível exclusivamente por meio do canal “Fale com a Sefin”, na aba Serviços do site da Secretaria. O cidadão poderá registrar sua demanda, com possibilidade de anexar documentos, quando necessário. O retorno ocorrerá em até 48 horas, a partir do primeiro dia útil após a solicitação. O atendimento presencial, no prédio da Sefin, não estará disponível nesses dias.</p>
<p>O Procon Fortaleza funcionará normalmente, das 8h às 17h, exceto nas unidades do Vapt Vupt e da Câmara Municipal de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-divulga-funcionamento-dos-servicos-e-orgaos-publicos-municipais-para-os-dias-31-12-1-1-e-2-1" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/4df0c718-a3eb-4734-a1e0-dbb301b1d9c3.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/4df0c718-a3eb-4734-a1e0-dbb301b1d9c3.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza divulga funcionamento dos serviços e órgãos públicos municipais para os dias</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>