<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:24:45 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/festival-rec-beat-comeca-neste-sabado-no-recife-celebrando-30-anos</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:24:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/festival-rec-beat-comeca-neste-sabado-no-recife-celebrando-30-anos#1000</guid>
      <description>No começo da noite deste sábado (14) gordo de Carnaval, o Cais da Alfândega, no Recife, receberá mais uma edição do Rec-Beat – festival que comemora ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/H_lCbIpqmcq2nbrNm-b5RkM0weE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/festival_rec-beat.jpg?itok=XYbPuP7h&quot; alt=&quot;Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No começo da noite deste sábado (14) gordo de Carnaval, o Cais da Alfândega, no Recife, receberá mais uma edição do Rec-Beat – festival que comemora 30 anos em 2026, mantendo vivas a vitalidade e a inquietação que marcaram sua origem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em 1995 por Antonio Gutierrez, o Gutie, o Rec-beat construiu ao longo de sua história uma trajetória pautada pela diversidade, onde diferentes públicos, estéticas e gerações se encontram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival se consolidou como um espaço de descoberta, experimentação e circulação de novas ideias musicais, unido pelo diálogo entre tradições e vanguardas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um cenário cada vez mais marcado pela mesmice, o Rec-Beat traz em sua programação a mescla entre gêneros, estilos e cenas, misturando artistas do Brasil e do mundo, e atendo às transformações da música, se firmando como um manifesto cultural cada vez mais necessário nos dias de hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 14 a 17 de fevereiro, de forma gratuita, o festival inaugura sua plataforma de descoberta, circulação e diálogo entre cenas do Brasil, da América Latina e da África.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os destaques desta edição, nomes emergentes como NandaTsunami, AJULLIACOSTA e Jadsa se somam a artistas como Djonga, Johnny Hooker e Carlos do Complexo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pernambucano Johnny Hooker faz um retorno ao Rec-Beat com a estreia nacional da turnê&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viver e Morrer de Amor na América Latina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, baseada em seu quarto álbum de estúdio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival traz ainda Chico Chico, Josyara, AJULLIACOSTA e Felipe Cordeiro, que celebra 20 anos de carreira como um dos pioneiros na fusão de sonoridades amazônicas, dividindo o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com Layse, nome emergente da cena paraense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomes internacionais como o senegalês Momi Maiga Quartet e os colombianos Ghetto Kumbé também estarão presentes. A curadoria traduz a proposta do festival, pautado pela diversidade estética e experimentação sonora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com público de mais de 60 mil pessoas por edição, o festival segue com o interesse renovado em propiciar uma experiência inesquecível em um ambiente democrático e inclusivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das principais novidades desta edição é o lançamento do Moritz, projeto dedicado exclusivamente à música eletrônica, que estreia dentro da programação do Rec-Beat, ocupando o palco neste primeiro dia do festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensado como uma plataforma autônoma, o Moritz nasce como uma expansão natural do DNA do Rec-Beat e deve ganhar edições próprias no futuro, com foco na pista, na curadoria autoral e na experimentação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/festival-rec-beat-comeca-neste-sabado-no-recife-celebrando-30-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No começo da noite deste sábado (14) gordo de Carnaval, o Cais da Alfândega, no Recife, receberá mais uma edição do Rec-Beat – festival que comemora ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 14:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 14:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 14:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 14:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/H_lCbIpqmcq2nbrNm-b5RkM0weE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/festival_rec-beat.jpg?itok=XYbPuP7h</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caso de Itumbiara acende alerta para violência vicária; entenda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/caso-em-itumbiara-acende-alerta-para-violencia-vicaria-entenda</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:24:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/caso-em-itumbiara-acende-alerta-para-violencia-vicaria-entenda#1001</guid>
      <description>Em meio aos mais diversos tipos de violência contra a mulher registrados todos os dias no Brasil, um caso no interior de Goiás trouxe à tona uma moda...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9-RZiTPrIcdUh-Z2lg_C-8CrS-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/08/trbr0427.jpg?itok=Ty7OV--x&quot; alt=&quot;Caso de Itumbiara acende alerta para violência vicária; entenda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio aos mais diversos tipos de violência contra a mulher registrados todos os dias no Brasil, um caso no interior de Goiás trouxe à tona uma modalidade pouco conhecida ou, pelo menos, pouco comentada: a chamada violência vicária, que ocorrequando um homem machuca ou mata pessoas íntimas de uma mulher com o objetivo de puni-la ou de atingi-la psicologicamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última quarta-feira (11), o secretário de Governo da prefeitura de Itumbiara (GO), Thales Machado, atirou contra os dois filhos na residência onde morava e, em seguida, tirou a própria vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos meninos, de 12 anos, morreu antes que pudesse ser socorrido. O irmão mais novo, de 8 anos, foi levado ao hospital em estado gravíssimo, mas morreu horas depois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;secretária nacional de Enfrentamento à Violência contra Mulheres, Estela Bezerra, descreveu o conceito de violência vicária como uma situação em que o agressor ofende e cria situações de dor e até morte para atingir pessoas que têm relação de afeto com a vítima, principalmente filhos, mas também mães e mesmo animais de estimação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na maioria das vezes, são utilizados crianças e adolescentes, filhos daquela mãe, porque são o maior vínculo afetivo que ela tem. Para poder penalizar a mãe – que foi exatamente o caso em Itumbiara, em que o pai matou os dois filhos para atingir a mãe. É como se ela recebesse a maior penalidade que uma pessoa pode receber, que é ter um filho executado”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estela lembrou que, no caso deItumbiara e na grande maioria dos demais casos, o agressor constrói ainda uma narrativa em que se coloca como vítima e responsabiliza a companheira pelo ocorrido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Antes de atirar contra si mesmo, Thales Machado postou, nas redes socias, uma carta em que cita uma suposta traição por parte da esposa e uma crise conjugal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele executa os filhos e constrói, antes de morrer, por meiode narrativas, a responsabilização da esposa. E ainda coloca sobre ela a responsabilidade da morte, da execução que ele cometeu, porque estava sendo rejeitado e o relacionamento amoroso já não correspondia ao que ela desejava para a vida dela”, detalhou a secretária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O mais grave dessa situação é que há manipulação. O assassino e também suicida construiu uma narrativa para culpabilizar a vítima que, neste caso, é a mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela teve os filhos assassinados, teve a imagem dela e a história dela expostas e a responsabilidade, na tragédia, pela narrativa social e pelo machismo, sobrecai nela”, disse. “Esse tipo de violência tenta penalizar a mulher e responsabilizá-la pelo crime cometido. E o crime cometido é escolha de quem mata. Quem mata escolheu matar. Não é responsabilidade da mulher”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Estela, casos de violência vicária são muito comuns no Brasil, mas pouco falados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse tipo de violência é sistemático, acontece no dia a dia. Vai de situações sutis até situações mais explícitas, como essa em que o homem executa os próprios filhos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela citou outro caso recente de violência vicária registrado no país, em que um servidor da Controladoria-Geral da União (CGU) agride o filho e a ex-companheira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na cena em que vemos um servidor da CGU atacar uma criança e a mulher, ele ataca primeiro a criança. A mulher tenta proteger a criança e ele ataca também a mulher. Ele bate na criança e na mulher. Quando a mulher se livra, ele ataca a criança novamente. Então, atacar o filho, a mãe e até os animais domésticos ou maltratá-los é uma coisa cotidiana, que acontece em situações de violência doméstica.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há uma cultura muito machista presente no Brasil e no mundo. Há uma assimetria de gênero muito forte, potencializada em várias áreas, na representação política, na economia, onde mulheres recebem menos do que homens, mesmo sendo mais qualificadas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/caso-em-itumbiara-acende-alerta-para-violencia-vicaria-entenda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em meio aos mais diversos tipos de violência contra a mulher registrados todos os dias no Brasil, um caso no interior de Goiás trouxe à tona uma moda...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 14:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 14:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 14:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 14:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9-RZiTPrIcdUh-Z2lg_C-8CrS-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/08/trbr0427.jpg?itok=Ty7OV--x</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre José Álvaro Moisés, intelectual fundador do PT</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-jose-alvaro-moises-intelectual-fundador-do-pt</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:24:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-jose-alvaro-moises-intelectual-fundador-do-pt#1002</guid>
      <description>O professor da Universidade de São Paulo (USP) e um dos fundadores do Partido dos Trabalhadores (PT), José Álvaro Moisés, morreu nesta sexta-feira (1...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pkO33hzcn5GTpvly-45tR51H6K0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/jose_alvaro.jpg?itok=WHUSnUYC&quot; alt=&quot;Morre José Álvaro Moisés, intelectual fundador do PT&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor da Universidade de São Paulo (USP) e um dos fundadores do Partido dos Trabalhadores (PT), José Álvaro Moisés, morreu nesta sexta-feira (13), aos 80 anos, no litoral paulista. A morte foi confirmada pela Associação Brasileira de Ciência Política (ABCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;José Álvaro Moisés foi uma das principais referências da ciência política brasileira, com contribuições fundamentais para os estudos sobre democracia, instituições políticas, cultura política e qualidade da democracia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sua trajetória acadêmica, marcada pelo rigor intelectual e pelo compromisso com a vida públicadeixa um legado incontornável para a área e para gerações de pesquisadoras e pesquisadores”, destacou a associação, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moisés, graduado em ciências sociais pela USP em 1970, mestre em política e governo pela Universidade de Essex, em 1972, e doutor em ciência política pela USP, em 1978, foi professor visitante do Centro Latino-americano da Universidade de Oxford em 1991 e 1992).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ultimamente, atuou como professor sênior do Instituto de Estudos Avançados da USP, Coordenador do Grupo de Pesquisa da Qualidade da Democracia do mesmo instituto e pesquisador do Núcleo de Pesquisa de Políticas Públicas da USP, do qual foi diretor de 1995 a 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor foi também Secretário de Apoio à Cultura (1995-1998) e Secretário de Audiovisual (1999-2002) do Ministério da Cultura e coordenou a pesquisa Cultura e Democracia (1998/2002) realizada pelo Ministério e a Universidade de Maryland com apoio do Banco Interamericano de Desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre seus principais livros, estão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Crise da Democracia Representativa e o Neopopulismo no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crises da Democracia o Papel do Congresso, dos Deputados e dos Partidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e os seus Impactos na Qualidade da Democracia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Democracia e Desconfiança por que os Cidadãos Desconfiam das Instituições Públicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte de Navalny foi causada por veneno de sapo, afirmam europeus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso de Itumbiara acende alerta para violência vicária; entenda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre José Álvaro Moisés, intelectual fundador do PT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-jose-alvaro-moises-intelectual-fundador-do-pt&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O professor da Universidade de São Paulo (USP) e um dos fundadores do Partido dos Trabalhadores (PT), José Álvaro Moisés, morreu nesta sexta-feira (1...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 13:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 13:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 13:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 13:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pkO33hzcn5GTpvly-45tR51H6K0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/jose_alvaro.jpg?itok=WHUSnUYC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil encerra Mundial de parabadminton com bronze de Vitor Tavares</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-encerra-mundial-de-parabadminton-com-bronze-de-vitor-tavares</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:24:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-encerra-mundial-de-parabadminton-com-bronze-de-vitor-tavares#1003</guid>
      <description>O Campeonato Mundial de parabadminton terminou neste sábado (14), em Manama, no Bahrein.
A participação brasileira chegou ao fim na última sexta-feir...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/T_5h3jDy2hQ2qhx0lCF8mR7RBWU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/vitor_tavares.jpg?itok=6Qy_88I1&quot; alt=&quot;Brasil encerra Mundial de parabadminton com bronze de Vitor Tavares&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Campeonato Mundial de parabadminton terminou neste sábado (14), em Manama, no Bahrein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação brasileira chegou ao fim na última sexta-feira (13), com o paranaense Vitor Tavares conquistando a medalha de bronze nas duplas masculinas da classe SH6 (baixa estatura).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor atuou ao lado do estadunidense Miles Krajewski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semifinal, eles perderam para os chineses Lin Naili e Zeng Qingtao por 2 sets a 0, parciais de 21/14 e 21/12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como não há disputa de terceiro lugar, a parceria do brasileiro assegurou o bronze. Mesma cor de medalha que o paranaense obteve na Paralimpíada de Paris, na França, em 2024, mas jogando simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta vez, Vitor ficou distante da briga por medalhas na chave individual. Ele foi eliminado nas oitavas de final do Mundial. Curiosamente, quem o superou foi Krajewski, parceiro de duplas. O brasileiro realizou oito jogos em Manama, com seis vitórias e duas derrotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 14 atletas representaram o país noMundial, que teve início no último dia 8 de fevereiro. Fora Vitor, os melhores resultadosvieram com asmulheresem classespara atletas com deficiências de membros inferiores, mas que andam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na disputa de simples da classe SL4, a maranhense Ana Carolina Coutinho e a paranaense Edwarda Oliveira atingiram as quartas de final. Mesma campanha da parceria entre a paulista Mikaela Almeida e a paranaense Kauana Beckenkamp nas duplas das classes SL3-SU5 (inclui atletas com deficiência de membros superiores).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte de Navalny foi causada por veneno de sapo, afirmam europeus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso de Itumbiara acende alerta para violência vicária; entenda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre José Álvaro Moisés, intelectual fundador do PT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil encerra Mundial de parabadminton com bronze de Vitor Tavares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após intimidações, ONG restringe operações em hospital de Gaza&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-encerra-mundial-de-parabadminton-com-bronze-de-vitor-tavares&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Campeonato Mundial de parabadminton terminou neste sábado (14), em Manama, no Bahrein.
A participação brasileira chegou ao fim na última sexta-feir...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 13:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 13:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 13:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 13:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/T_5h3jDy2hQ2qhx0lCF8mR7RBWU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/vitor_tavares.jpg?itok=6Qy_88I1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF forma maioria contra aposentadoria especial a vigilantes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-forma-maioria-contra-aposentadoria-especial-vigilantes</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:24:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-forma-maioria-contra-aposentadoria-especial-vigilantes#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria no plenário virtual contra a concessão de benefício para a aposent...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Iez1JX-lCwCWAruHzHAs9hrtVmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_7.jpg?itok=av6AQ5Kg&quot; alt=&quot;STF forma maioria contra aposentadoria especial a vigilantes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria no plenário virtual contra a concessão de benefício para a aposentadoria especial de profissionais da vigilância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por seis votos a quatro, os ministros votaram a favor do voto divergente, apresentado pelo ministro Alexandre de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator da matéria – e voto vencido – foi o ministro Kássio Nunes, cujo posicionamento era favorável a concederaos vigilantes carreira especial, o que concederia a eles aposentadoria especial do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votaram contrários à aposentadoria especial para vigilantes os ministros Alexandre de Moraes, Cristiano Zanin, Luiz Fux, Dias Toffoli e André Mendonça, além de Gilmar Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votaram a favor do benefício os ministros Kassio Nunes Marques (relator), Flávio Dino, Cármen Lúcia e Edson Fachin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário virtual da Corte julga recurso do INSS para derrubar uma decisão do Superior Tribunal de Justiça (STJ), instância que reconheceu o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instituto alega que o serviço de vigilância se enquadra como atividade perigosa, sem exposição aos agentes nocivos, e dá direito somente ao adicional de periculosidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelos cálculos da autarquia, o reconhecimento do benefício terá custo de R$ 154 bilhõesem 35 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso envolve a discussão sobre as mudanças promovidas pela reforma da previdência de 2019, que passou a prever que a aposentadoria especial vale nos casos de atividades com efetiva exposição a agentes químicos, físicos e biológicos prejudiciais à saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a entrada em vigor da norma, a periculosidade deixou de ser adotada para concessão do benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu voto, o ministro Alexandre de Moraes alegou que a periculosidade não é inerente à atividade de vigilância, e que a aposentadoria especial por atividade de risco não pode ser estendida aos profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atividade de vigilante, com ou sem o uso de arma de fogo, não se caracteriza como especial”, disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator do caso, Nunes Marques, votou pelo reconhecimento da atividade especial dos vigilantes e entendeu que a atividade traz riscos à integridade física da categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É possível o reconhecimento da atividade de vigilante como especial, com ou sem o uso de arma de fogo, tendo em vista os prejuízos à saúde mental e os riscos à integridade física do trabalhador, tanto em período anterior quanto posterior à promulgação da Emenda Constitucional n. 103/2019”, afirmou o relator, que foi voto vencido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-forma-maioria-contra-aposentadoria-especial-vigilantes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria no plenário virtual contra a concessão de benefício para a aposent...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 12:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 12:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 12:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 12:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Iez1JX-lCwCWAruHzHAs9hrtVmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_7.jpg?itok=av6AQ5Kg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Metrô de SP funcionará ininterruptamente de sábado para domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/metro-de-sp-funcionara-ininterruptamente-de-sabado-para-domingo</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:24:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/metro-de-sp-funcionara-ininterruptamente-de-sabado-para-domingo#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Metrô de São Paulo funcionará ininterruptamente na virada deste sábado (14) para o domingo de carnaval. Todas as e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dFQzUMYecV-CKSmB71FAGZm2O-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230324093746_mg_5332.jpg?itok=CYYK3kB5&quot; alt=&quot;Metrô de SP funcionará ininterruptamente de sábado para domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Metrô de São Paulo funcionará ininterruptamente na virada deste sábado (14) para o domingo de carnaval. Todas as estações ficarão abertas para embarque e desembarque ao longo da madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já dedomingo (15) para a segunda-feira, a operação ocorrerá com embarque durante toda a madrugada permitido apenas nas estações Portuguesa-Tietê e Palmeiras-Barra Funda, enquanto as demais estações funcionarão exclusivamente para desembarque e transferências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da segunda-feira, o funcionamento volta a ocorrer no horário normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM) manterá em funcionamento de embarque e desembarque 24 horasneste sábado e domingoapenas a Estação Palmeiras-Barra Funda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As demais estações ficarão abertas na madrugada exclusivamente para desembarque e transferências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar o Sambódromo do Anhembi, ônibus do serviço Atende, da prefeitura, serão disponibilizados gratuitamente, partindo das estações Portuguesa-Tietê e Palmeiras-Barra Funda, a partir das 18h e durante todo o período dos desfiles, com partidas frequentes conforme a demanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os ônibus do transporte coletivo municipal funcionarão nos dias 14, 16 e 17 de fevereiro com a frota e o mesmo esquema de operação correspondente à de um sábado. Ou seja, 6.843 veículos em 1.128 linhas. Já no dia 15, a frota operacional seguirá o cronograma de domingo, com 4.922 veículos em 1.042 linhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte de Navalny foi causada por veneno de sapo, afirmam europeus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso de Itumbiara acende alerta para violência vicária; entenda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre José Álvaro Moisés, intelectual fundador do PT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil encerra Mundial de parabadminton com bronze de Vitor Tavares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após intimidações, ONG restringe operações em hospital de Gaza&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/metro-de-sp-funcionara-ininterruptamente-de-sabado-para-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Metrô de São Paulo funcionará ininterruptamente na virada deste sábado (14) para o domingo de carnaval. Todas as e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 12:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 12:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 12:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 12:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dFQzUMYecV-CKSmB71FAGZm2O-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230324093746_mg_5332.jpg?itok=CYYK3kB5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cordão do Bola Preta celebra tradição de 107 carnavais no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/cordao-do-bola-preta-celebra-tradicao-de-107-carnavais-no-rio</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:24:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/cordao-do-bola-preta-celebra-tradicao-de-107-carnavais-no-rio#1006</guid>
      <description>Como acontece há 107 carnavais, foliões vestindo roupas brancas com bolinhas pretas ocuparam as ruas do centro do Rio de Janeiro na manhã deste sábad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6TVVr_RZU8ofNeCI2KS9VPZb8sU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/toms3893.jpg?itok=sIKUPnOv&quot; alt=&quot;Cordão do Bola Preta celebra tradição de 107 carnavais no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como acontece há 107 carnavais, foliões vestindo roupas brancas com bolinhas pretas ocuparam as ruas do centro do Rio de Janeiro na manhã deste sábado (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o desfile do Cordão do Bola Preta, que destacou no tema deste ano a própria relevância histórica como bloco mais antigo em atividade no país: Bola Preta, DNA do Carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile manteve o trajeto tradicional, com concentração na Rua Primeiro de Março e passagem pela Avenida Presidente Antônio Carlos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reunindo cariocas, turistas, famílias, idosos e crianças. Todos embalados pelas marchinhas e o hino oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A carioca Luana Flor acabou de concluir a graduação em fisioterapia e decidiu comemorar o novo momento dançando e cantando no bloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não tinha lugar melhor para eu curtir a minha formatura. Escolhi o Bola Preta, porque é um bloco tradicional. Ele traz a história do Rio e é sempre muito cheio, tem uma energia muito boa.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Estou aqui para curtir mesmo, mas se a Paolla Oliveira e a Leandra Leal aparecerem, vou tentar tirar uma foto com as divas também&quot;, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ninguém estava mais empolgada com a possibilidade de encontrar a Paolla Oliveira do que a foliã Eliane Silva. Vestida com as cores do bloco, ela carregava um cartaz de mais de um metro de altura com um apelo para a atriz tirar uma foto com ela:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paolla, só mais um foto comigo? Prometo parar... (na próxima encarnação)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embaixo da frase, três registros feitos em carnavais passados. &quot;Acompanho o Bola Preta há 15 anos e, como acontece todo ano, estou aqui à espera da nossa grande rainha&quot;, diz Eliane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poucos minutos antes do início oficial da festa, gritos da multidão anunciaram a chegada da rainha do bloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Muito feliz de estar mais um ano aqui com o Bola Preta, que tem essa energia maravilhosa. Existe algo melhor do que essa festa aqui?&quot;, perguntou Paolla à reportagem da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, enquanto aponta para os foliões que se espremiam atrás do cordão de isolamento, eufóricos com a presença da atriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É o povo que faz isso tudo possível. Esse ano, comecei o Carnaval em Salvador, mas depois tive que vir logo para cá, que tem sido o meu primeiro dia de festa. Estou super no clima do Carnaval de rua, junto com o povo, está tudo ótimo.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À frente do cortejo, a tradicional Corte Real reforçou o brilho do desfile. Além de Paolla, participaram Leandra Leal (porta-estandarte), Neguinho da Beija-Flor (padrinho), Maria Rita (madrinha), Emanuelle Araújo (musa da banda), João Roberto Kelly (embaixador), Tia Surica da Portela (embaixadora) e Selminha Sorriso (musa das musas).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/cordao-do-bola-preta-celebra-tradicao-de-107-carnavais-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Como acontece há 107 carnavais, foliões vestindo roupas brancas com bolinhas pretas ocuparam as ruas do centro do Rio de Janeiro na manhã deste sábad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 12:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 12:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 12:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 12:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6TVVr_RZU8ofNeCI2KS9VPZb8sU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/toms3893.jpg?itok=sIKUPnOv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Naufrágio no Amazonas deixa dois mortos e sete pessoas desaparecidas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-no-amazonas-deixa-dois-mortos-e-sete-pessoas-desaparecidas</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:24:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-no-amazonas-deixa-dois-mortos-e-sete-pessoas-desaparecidas#1007</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Uma lancha naufragou na tarde dessa sexta-feira (13) próximo a Manaus, no Amazonas, deixando dois mortos e sete pess...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/94FNRrujRARgi5TQc3CLu7L9HT4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1061851-16.01.2016_mcmag_abr-9263.jpg?itok=kErBhQEa&quot; alt=&quot;Naufrágio no Amazonas deixa dois mortos e sete pessoas desaparecidas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma lancha naufragou na tarde dessa sexta-feira (13) próximo a Manaus, no Amazonas, deixando dois mortos e sete pessoas desaparecidas. O governo do Amazonas montou uma força-tarefa para o resgate das vítimas e a busca pelos desaparecidos segue neste sábado (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os passageiros viajavam na lancha rápida Lima de Abreu XV, que saiu de Manaus com destino ao município de Nova Olinda do Norte. O naufrágio ocorreuna região do encontro dos rios Negro e Solimões e 71 pessoas foram resgatadas por outra embarcação que passava pelo local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros, a Defesa Civil, a Marinha e equipes de assistência social e segurança foram mobilizados nas buscas, no resgate e no apoio às vítimas. Mergulhadores iniciaram imediatamente as buscas na área do acidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois mortos são uma mulher de 22 anos e uma criança do sexo feminino de aproximadamente três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criança chegou a ser resgatada pelas equipes de salvamento e encaminhada para o Hospital e Pronto-Socorro da Criança, da zona leste deManaus, mas deu entrada na unidade já sem vida. Os dois corpos foram encaminhados para o Instituto Médico-Legal (IML), para identificação e liberação às famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As 71 pessoas resgatadas com vida também foram levadas para Manaus. Quatro adultos deram entrada em unidades da rede estadual de saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Dois pacientes fizeramexames e permanecem sob acompanhamento da equipe multidisciplinar, com quadros estáveis. Maisdois adultos receberam atendimento, passaram por avaliação clínica, exames e receberam alta hospitalar com orientações médicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O condutor da embarcação foi detido no início da noite e as investigações estão sendo feitas para apurar as causas do naufrágio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte de Navalny foi causada por veneno de sapo, afirmam europeus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso de Itumbiara acende alerta para violência vicária; entenda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre José Álvaro Moisés, intelectual fundador do PT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil encerra Mundial de parabadminton com bronze de Vitor Tavares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após intimidações, ONG restringe operações em hospital de Gaza&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-no-amazonas-deixa-dois-mortos-e-sete-pessoas-desaparecidas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Uma lancha naufragou na tarde dessa sexta-feira (13) próximo a Manaus, no Amazonas, deixando dois mortos e sete pess...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 11:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 11:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 11:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 11:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/94FNRrujRARgi5TQc3CLu7L9HT4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1061851-16.01.2016_mcmag_abr-9263.jpg?itok=kErBhQEa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Amor ao samba e pertencimento animam carnaval da Intendente Magalhães</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/amor-ao-samba-e-pertencimento-animam-carnaval-da-intendente-magalhaes</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:24:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/amor-ao-samba-e-pertencimento-animam-carnaval-da-intendente-magalhaes#1008</guid>
      <description>O Carnaval do Rio de Janeiro não se resume aos desfiles do Sambódromo da Marquês de Sapucaí. Em 2026, a AvenidaIntendente Magalhães, na zona norte da...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/a8wBMMH2hRJZ0slN4G2XF8_bCog=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/carnaval_da_intendente_magalhaes_reune_escolas_das_series_prata_bronze_e_grupo_de_avaliacao02.jpg?itok=XRABulx_&quot; alt=&quot;Amor ao samba e pertencimento animam carnaval da Intendente Magalhães&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Carnaval do Rio de Janeiro não se resume aos desfiles do Sambódromo da Marquês de Sapucaí. Em 2026, a AvenidaIntendente Magalhães, na zona norte da capital fluminense, volta a ocupar papel central na festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desfilarão nela as escolas das Séries Prata e Bronze e do Grupo de Avaliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 73 agremiações participam da programação, distribuída entre os dias 14 e 21 de fevereiro. A TV Brasil vai trasmitir os desfiles da Série Prata, nos dias 15 e 16 de fevereiro, na TV aberta e no YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecida como Passarela Popular do Samba, a Intendente Magalhães se consolidou, desde os anos 1990, como espaço estratégico para escolas fora do circuito da elite do carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concentração das agremiações acontece no bairro do Campinho, área historicamente ligada ao samba e a importantes comunidades carnavalescas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconhecida como patrimônio cultural imaterial do município do Rio, a avenida preserva um formato de desfile marcado pela proximidade entre público e escolas, com famílias acompanhando as apresentações das calçadas e arquibancadas populares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Série Prata ocupa posição central na hierarquia do carnaval carioca. Funciona como elo entre os grupos de base e a Série Ouro, disputada na Sapucaí, oferecendo duas vagas de acesso em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as escolas que desfilam neste ano estão duas agremiações que já integraram o Grupo Especial:São ClementeeTradição. Rebaixadas nos últimos anos, elasbuscam a retomada a partir da Intendente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ParaMarquinhos de Oswaldo Cruz,cantor, compositor e ativista cultural do Rio de Janeiro, aIntendente Magalhães representa um espaço onde o samba se apresenta de forma mais próxima de suas origens:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sempre digo e reafirmo que escola de samba não é como time de futebol. A escola de samba é o retrato de uma comunidade que vai para a avenida se mostrar”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o desfile na Intendente é menos glamoroso do que na Sapucaí, mas carrega um sentido mais profundo de pertencimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que se faz ali é muito mais amor à agremiação, é muito mais dedicação ao carnaval, muitas vezes por uma questão ideológica, em relação ao samba, e não propriamente para virar estrela.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marquinhos avalia que a presença de escolas tradicionais, como São Clemente e Tradição, engrandece os desfiles e reforça o caráter popular da passarela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando uma escola que já teve o glamour do Grupo Especial vai para a Intendente, isso valoriza o desfile que acontece ali, que é muito mais raiz. Você acaba vendo o samba na sua essência, algo que muitas vezes se perde na avenida principal”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, há um conflito de paradigmas na forma como os quesitos são julgados nos grupos de elite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/amor-ao-samba-e-pertencimento-animam-carnaval-da-intendente-magalhaes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Carnaval do Rio de Janeiro não se resume aos desfiles do Sambódromo da Marquês de Sapucaí. Em 2026, a AvenidaIntendente Magalhães, na zona norte da...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 11:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 11:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 11:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 11:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/a8wBMMH2hRJZ0slN4G2XF8_bCog=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/carnaval_da_intendente_magalhaes_reune_escolas_das_series_prata_bronze_e_grupo_de_avaliacao02.jpg?itok=XRABulx_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SC tem alerta vermelho para alagamentos e deslizamentos na capital</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sc-tem-alerta-vermelho-para-alagamentos-e-deslizamentos-na-capital</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:24:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sc-tem-alerta-vermelho-para-alagamentos-e-deslizamentos-na-capital#1009</guid>
      <description>© Julio Cavalheiro/Arquivo Secom
A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta vermelho de risco muito alto pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wysgtf3OPQgUR4ADOTBDz2aAgxY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/49351621203_91d6989e93_c.jpg?itok=7gsWcSbv&quot; alt=&quot;SC tem alerta vermelho para alagamentos e deslizamentos na capital&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Julio Cavalheiro/Arquivo Secom&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta vermelho de risco muito alto para alagamentos, enxurradas e deslizamentos na região da Grande Florianópolis. O alerta tem validade a partir d&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tarde deste sábado (14) até a madrugada do domingo (15).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o aviso emitido, a previsão indica acumulados que podem chegar a 150 milímetros em curto período de tempo, com possibilidade de valores maiores em pontos isolados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A chuva segue persistente ao longo do sábado (14) e do domingo (15). Entre a Grande Florianópolis e o litoral sul, uma área de baixa pressão atmosférica provoca chuva persistente e intensa, aumentando o risco para ocorrências”, disse a secretaria, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a previsão, na segunda-feira (16), o tempo deverá seguir instável na região, mantendo as condições para temporais isolados. No entanto, os acumulados previstos são menores em comparação aos dias anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil orienta que, durante temporais, as pessoas busquem abrigo em local seguro, longe de janelas e objetos que possam ser arremessados pelo vento. Em caso de rajadas fortes, não é recomendado transitar ou se abrigar próximo de árvores, placas, muros e postes de energia e, em alagamentos, atravessar ruas alagadas, pontes ou pontilhões submersos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte de Navalny foi causada por veneno de sapo, afirmam europeus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso de Itumbiara acende alerta para violência vicária; entenda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre José Álvaro Moisés, intelectual fundador do PT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil encerra Mundial de parabadminton com bronze de Vitor Tavares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após intimidações, ONG restringe operações em hospital de Gaza&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sc-tem-alerta-vermelho-para-alagamentos-e-deslizamentos-na-capital&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Julio Cavalheiro/Arquivo Secom
A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta vermelho de risco muito alto pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 11:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 11:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 11:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 11:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wysgtf3OPQgUR4ADOTBDz2aAgxY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/49351621203_91d6989e93_c.jpg?itok=7gsWcSbv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
