<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 15/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>4 notícias publicadas hoje (4 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 22:42:59 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Eventos em áreas públicas: Prefeitura destaca critérios e responsabilidades dos organizadores</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/eventos-em-areas-publicas-prefeitura-destaca-criterios-e-responsabilidades-dos-organizadores</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251215-0cedcaaaa85a</guid>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:07:00 +0000</pubDate>
<description>Eventos em áreas públicas: Prefeitura destaca critérios e responsabilidades dos organizadores - Segunda, 15 Dezembro 2025 14:07</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Regionais/Feira%20Praca%20Paula%20Ney.jpeg" alt="Eventos em áreas públicas: Prefeitura destaca critérios e responsabilidades dos organizadores" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Mulher empreendedora na Praça Paula Ney" src="/images/images3/midias/Regionais/Feira Praca Paula Ney.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Um exemplo de evento em espaços públicos são as feiras de empreendedorismo feminino (Foto: Pedro Chaves)</figcaption></figure>
<p>Promover atividades culturais, esportivas ou de lazer em espaços públicos exige atenção às normas que organizam o uso compartilhado da cidade. Cabe à Prefeitura realizar esse ordenamento, trabalho conduzido pelas Secretarias Regionais, que analisam e autorizam a utilização dessas áreas. Quem deseja realizar uma iniciativa desse tipo deve solicitar o Termo de Autorização diretamente na sede da Regional na qual o evento será realizado. Esse procedimento garante que a ocupação do espaço urbano aconteça de forma adequada, respeitando regras construídas para proteger a segurança das pessoas, preservar o patrimônio e assegurar uma convivência equilibrada com os moradores do entorno.</p>
<p>A autorização para realização de eventos em espaços públicos é formalizada por meio do Termo de Autorização de Uso do Espaço Público (TPU), documento emitido pelas Secretarias Regionais que permite o uso especial e não exclusivo da área indicada. O TPU segue critérios definidos no Código da Cidade e estabelece tanto os direitos quanto os deveres do organizador. Ao receber a autorização, o responsável assume compromissos como respeitar o local determinado para o evento e a capacidade de público estabelecida, manter a limpeza do espaço, respeitar horários de montagem e desmontagem de equipamentos, garantir a integridade das estruturas instaladas e cumprir normas técnicas específicas.</p>
<p>O alinhamento prévio com as Secretarias Regionais e o cumprimento das normas estabelecidas contribuem para que iniciativas coletivas aconteçam de forma responsável, com trânsito organizado, controle de ruído, proteção da infraestrutura e respeito à comunidade. Assim, a cidade garante que atividades diversas possam ocorrer sem comprometer a segurança, a organização e a convivência de quem vive e circula nos bairros.</p>
<p>“O trabalho de ordenamento busca garantir que o espaço público funcione da melhor forma possível para todos os cidadãos. Quando organizamos e autorizamos uma atividade, buscamos equilibrar os diferentes interesses, preservar a convivência e assegurar que cada pessoa possa aproveitar a cidade com segurança e tranquilidade. Esse é um cuidado que a gestão municipal tem como responsabilidade”, afirma o coordenador adjunto da Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor), Júlio Brasil.</p>
<p><strong>Como solicitar</strong></p>
<p>Para solicitar o Termo de Autorização de Uso do Espaço Público, o organizador do evento deve apresentar os dados do responsável pela atividade, informações completas sobre o evento e a descrição das estruturas que serão instaladas. Nos casos de montagens mais complexas, é obrigatória a apresentação de Anotação de Responsabilidade Técnica (ART), certificação do Corpo de Bombeiros e Autorização Especial de Utilização Sonora (AEUS), quando houver uso de som.</p>
<p>A análise do pedido considera critérios como a preservação do patrimônio, a não interferência no trânsito ou no sossego dos moradores, o respeito à capacidade do espaço e o cumprimento das normas de limpeza e segurança. Após a autorização, o organizador passa a ser responsável por manter a área limpa antes, durante e depois do evento; responder por eventuais danos; exibir o termo sempre que solicitado; garantir segurança elétrica, sobretudo no uso de geradores, e não exceder a área ou as estruturas autorizadas.</p>
<p>O cumprimento dessas responsabilidades é fiscalizado pela Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis) em parceria com outros órgãos municipais. Em caso de irregularidades, a autorização pode ser suspensa ou revogada, sem direito a indenização, especialmente quando houver risco à segurança, danos ao patrimônio público ou descumprimento das condições previstas.</p>
<p>A legislação também estabelece proibições, como ampliar estruturas sem autorização, instalar publicidade irregular, bloquear calçadas, utilizar Gás Liquefeito de Petróleo (GLP) ou materiais inflamáveis, operar som sem licença e descarregar materiais diretamente no calçadão da orla. A fiscalização pode resultar em multas, apreensão de equipamentos ou suspensão da autorização em caso de descumprimento das regras.</p>
<p>Silvia Alves, de 48 anos, organizadora da Feira de Mulheres do grupo Rosas em Movimento, realiza eventos há três anos e conhece bem o processo de solicitação de uso do espaço público nas Secretarias Regionais. Ela afirma que o atendimento é simples e acolhedor, com orientações claras sobre prazos e documentação necessária. “Minha experiência ao solicitar o termo sempre foi muito tranquila. A gente chega no acolhimento, informa o local e o tipo de evento, preenche a ficha com nossos dados, entrega os documentos e já recebe um papel para acompanhar o andamento. Já organizei feiras em três locais diferentes e nunca tive nenhum problema. Não é burocrático, é bem acessível”, relata.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/eventos-em-areas-publicas-prefeitura-destaca-criterios-e-responsabilidades-dos-organizadores" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Regionais/Feira%20Praca%20Paula%20Ney.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Regionais/Feira%20Praca%20Paula%20Ney.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Eventos em áreas públicas: Prefeitura destaca critérios e responsabilidades dos organizadores</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza realiza seminário sobre a entrega legal de crianças à adoção</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-realiza-seminario-sobre-a-entrega-legal-de-criancas-a-adocao</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251215-d0fda6b03648</guid>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:47:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza realiza seminário sobre a entrega legal de crianças à adoção - Segunda, 15 Dezembro 2025 12:47</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" alt="Fortaleza realiza seminário sobre a entrega legal de crianças à adoção" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Fundação da Criança e da Família Cidadã (Funci), realiza, nesta quarta-feira (17/12), o seminário Entrega Legal: Entre o direito de escolher e o dever de acolher - avanços, desafios e o papel do Sistema de Garantias de Direitos. O evento acontecerá no auditório da Secretaria Estadual de Saúde do Estado do Ceará, das 8h às 12h.</p>
<p>Tendo como público alvo profissionais do judiciário, rede de saúde e rede socioassistencial de Fortaleza, o seminário contou com a palestra da juíza de Direito, titular da 2ª Vara da Comarca de Boa Viagem, Dra. Dayana Tavares Barros, com o tema “O Papel do Judiciário na efetivação do Direito da Entrega Legal”.</p>
<p>O Programa Municipal Entrega Legal de Crianças à Adoção, elaborado e coordenado pela Funci, trata do acolhimento psicossocial de mulheres, tanto no período gestacional, como no puerperal, que desejam entregar seus recém-nascidos para adoção por vias legais. Esse acompanhamento promove a autonomia na elaboração de uma decisão segura e consciente, garantindo ao nascituro assim o direito fundamental à vida.</p>
<p>Um dos principais objetivos do programa é prevenir a prática de crimes, como aborto ilegal, abandono de incapaz e a entrega irregular de bebês para famílias não aptas à adoção e infanticídios.</p>
<p>Vale destacar que a lei permite a entrega voluntária para garantir e preservar os direitos e interesses do recém-nascido. Em contrapartida, a mulher que desampara ou expõe a criança ao perigo comete o crime de abandono, descrito no artigo 134 do Código Penal.</p>
<p>Serviço:<br/>Seminário Entrega Legal: Entre o direito de escolher e o dever de acolher - avanços, desafios e o papel do Sistema de Garantias de Direitos<br/>Data: 17/12 (quarta-feira)<br/>Horário: das 8h às 12h<br/>Local: auditório da Secretaria Estadual de Saúde do Estado do Ceará (Av. Almirante Barroso, 600 - Praia de Iracema)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-realiza-seminario-sobre-a-entrega-legal-de-criancas-a-adocao" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza realiza seminário sobre a entrega legal de crianças à adoção</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão empossa 15 novos servidores para a PGM</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-empossa-15-novos-servidores-para-a-pgm</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251215-ab24a7f7bd4d</guid>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:46:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão empossa 15 novos servidores para a PGM - Segunda, 15 Dezembro 2025 12:46</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/151225%20-%20PGM%20(1).png" alt="Prefeito Evandro Leitão empossa 15 novos servidores para a PGM" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Durante a cerimônia de posse, realizada no Paço Municipal, o prefeito destacou que a gestão municipal já realizou mais de mil convocações de concursados ao longo de 2025 (Fotos: Beatriz Boblitz)" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/151225 - PGM (1).png" style="max-width:100%; height:auto;" title="Durante a cerimônia de posse, realizada no Paço Municipal, o prefeito destacou que a gestão municipal já realizou mais de mil convocações de concursados ao longo de 2025 (Fotos: Beatriz Boblitz)"/><figcaption>Durante a cerimônia de posse, realizada no Paço Municipal, o prefeito destacou que a gestão municipal já realizou mais de mil convocações de concursados ao longo de 2025 (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito Evandro Leitão empossou, nesta segunda-feira (15/12), 15 novos analistas para a Procuradoria Geral do Município (PGM). Os servidores foram aprovados no último concurso público do órgão, realizado em dezembro do ano passado, que marcou o primeiro certame específico para a carreira.</p>
<p>Durante a cerimônia de posse, realizada no Paço Municipal, o prefeito destacou que a gestão municipal já realizou mais de mil convocações de concursados ao longo de 2025 e reforçou a importância dos servidores de carreira para o fortalecimento da administração pública.</p>
<p>“Chamar esses servidores é fortalecer o serviço público para, com essa retaguarda, termos as condições necessárias para implementar políticas públicas que transformam a vida das pessoas. É somente com esse respaldo, com profissionais atuando diuturnamente, que conseguimos tomar decisões bem embasadas”, afirmou Evandro.</p>
<p>O prefeito também ressaltou o impacto direto da chegada dos novos analistas na eficiência administrativa do Município.</p>
<figure><img alt="Evandro reforçou a importância dos servidores de carreira para o fortalecimento da administração pública" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/151225 - PGM (1).JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="Evandro reforçou a importância dos servidores de carreira para o fortalecimento da administração pública"/><figcaption>Evandro reforçou a importância dos servidores de carreira para o fortalecimento da administração pública</figcaption></figure>
<p>“Temos muitas demandas judiciais e administrativas, que exigem tempo, equipe e organização para garantir resolutividade e celeridade aos processos. Esses novos analistas passam a integrar essa força de trabalho, contribuindo para que o serviço público funcione da forma que a cidade precisa”, concluiu.</p>
<p>O procurador-geral do Município, Hélio Leitão, destacou que a carreira de analista é recente e foi criada com o objetivo de dar suporte técnico às atividades da PGM e às demandas da administração municipal.</p>
<p>“A carreira de analista da PGM é recém-criada, o que demonstra a relevância da pasta. A Procuradoria é um órgão vital para o funcionamento do Município, pois concentra as demandas de todas as secretarias. Esses 15 profissionais atuarão no apoio aos procuradores e serão distribuídos entre as diversas áreas, como as procuradorias fazendária, de urbanismo e meio ambiente e da administração indireta”, explicou.</p>
<p>O presidente da Câmara Municipal de Fortaleza (CMFor), vereador Léo Couto, elogiou o Executivo municipal pelo chamamento de concursados, mesmo diante do cenário de restrições financeiras enfrentado pela Prefeitura.</p>
<p>“Vale destacar que mais de mil servidores já foram convocados nas áreas da saúde, da educação, da Guarda Municipal, entre outras. Isso reflete o momento de reconstrução financeira vivido pela Prefeitura. Se voltarmos um ano atrás, o Município enfrentava um cenário crítico, com CAPAG baixa e uma dívida superior a R$ 2 bilhões. Hoje, há um reequilíbrio das contas, que permitirá, em 2026, investir mais em estrutura, saúde e educação”, pontuou.</p>
<p><strong>Novos caminhos profissionais</strong></p>
<figure><img alt="destacou a rotina intensa de estudos conciliada com o trabalho (Foto: Tainá Cavalcante)" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/151225 - PGM (2).JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="destacou a rotina intensa de estudos conciliada com o trabalho (Foto: Tainá Cavalcante)"/><figcaption>Gabriel Gadelha destacou a rotina intensa de estudos conciliada com o trabalho (Foto: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>Entre os novos analistas empossados está Isabela Veras, que comemorou a conquista e definiu a posse como a realização de um sonho.</p>
<p>“Foi uma preparação muito intensa, mas é a realização de um sonho. Prestei concursos para o interior e para outros estados, mas passar na minha cidade, onde nasci, perto da minha família e dos meus amigos, tem um significado especial”, afirmou.</p>
<p>Isabela também ressaltou a relevância da carreira para a cidade. “É uma função muito importante, porque a gente defende a cidade como um todo. Ter profissionais bem preparados e comprometidos com o serviço público faz toda a diferença para Fortaleza”, completou.</p>
<p>O sentimento foi compartilhado por Gabriel Gadelha, que celebrou a sua primeira aprovação em concurso público. Ele destacou a rotina intensa de estudos conciliada com o trabalho.</p>
<p>“Estudei por meio de cursos online, ao mesmo tempo em que trabalhava. Era estudo à noite, nos fins de semana, feriados e nos horários livres. Foi cerca de um ano de muita dedicação. Quando surgiu a oportunidade do concurso, fiz a prova e, graças a Deus, deu certo”, relatou.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-empossa-15-novos-servidores-para-a-pgm" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/151225%20-%20PGM%20(1).png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/151225%20-%20PGM%20(1).png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão empossa 15 novos servidores para a PGM</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura prorroga inscrições para seleção de cursos do Centro de Línguas do Imparh até 21 de dezembro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-prorroga-inscricoes-para-selecao-de-cursos-do-centro-de-linguas-do-imparh-ate-21-de-dezembro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251215-9f334e2a3a83</guid>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:32:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura prorroga inscrições para seleção de cursos do Centro de Línguas do Imparh até 21 de dezembro - Segunda, 15 Dezembro 2025 12:32</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" alt="Prefeitura prorroga inscrições para seleção de cursos do Centro de Línguas do Imparh até 21 de dezem" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio do Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh), prorrogou até o dia 21 de dezembro de 2025 o prazo de inscrições para a seleção pública de novos alunos do Centro de Línguas (CLI), referente ao semestre 2026.1. As inscrições são realizadas exclusivamente pela internet, no <a href="https://concursos.fortaleza.ce.gov.br/"><strong>Canal de Concursos e Seleções da Prefeitura</strong></a>.</p>
<p>O processo seletivo oferta vagas para os cursos de alemão, espanhol, francês, inglês, italiano, japonês e português, com aulas realizadas na sede do Imparh, localizada na Avenida João Pessoa, 5609, bairro Damas.</p>
<p>Poderão se inscrever candidatos com idade mínima de 14 anos e que tenham concluído ou estejam cursando, no mínimo, o 9º ano do ensino fundamental. A seleção será feita em única etapa, por meio de prova objetiva de caráter eliminatório e classificatório, composta por 30 questões de Língua Portuguesa e Conhecimentos Gerais/Atualidades. A aplicação está prevista para o dia 11 de janeiro de 2026, das 9h às 11h, em Fortaleza.</p>
<p>Metade das vagas é reservada, prioritariamente, a alunos regularmente matriculados em escolas públicas municipais, estaduais ou federais, do ensino fundamental ao médio.</p>
<p>A taxa de inscrição é de R$ 95,00, e o boleto deve ser pago até 16 de dezembro de 2025. O resultado final será divulgado no Canal de Concursos e Seleções, onde também estarão todas as etapas do certame.</p>
<p>Os candidatos aprovados deverão efetuar matrícula presencialmente na Secretaria do Centro de Línguas, com taxa semestral de R$ 90,00 (para cursos de idiomas estrangeiros) e R$ 125,00 (para o curso de português, já incluindo o material didático).</p>
<p><strong>Mais informações</strong><br/>Diretoria de Concursos e Seleções (Dices)<br/>Endereço: Av. João Pessoa, 5609 – Damas<br/>Telefones: (85) 2018.0118 e 2018.0119</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-prorroga-inscricoes-para-selecao-de-cursos-do-centro-de-linguas-do-imparh-ate-21-de-dezembro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura prorroga inscrições para seleção de cursos do Centro de Línguas do Imparh até 21 de dezem</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>