<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:28:08 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Ministério da Saúde renova contrato com Rede Sarah por R$ 7,5 bilhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/ministerio-da-saude-renova-contrato-com-rede-sarah-por-r-75-bilhoes</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:28:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/ministerio-da-saude-renova-contrato-com-rede-sarah-por-r-75-bilhoes#1000</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Ministério da Saúde e a Rede Hospitalar Sarah Kubitschek, que congrega hospitais de reabilitação em sete...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7K-pvovcIdLdQrrIxAwXKm7MBMA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pzzb6544.jpg?itok=ytYc-ba_&quot; alt=&quot;Ministério da Saúde renova contrato com Rede Sarah por R$ 7,5 bilhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde e a Rede Hospitalar Sarah Kubitschek, que congrega hospitais de reabilitação em seteestados e no Distrito Federal, renovaram o contrato de gestão por mais cindo anos, no valor de R$ 7,5 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos serão empregados na oferta de consultas, exames e tratamentos especializados para pacientes do Sistema Único de Saúde (SUS), principalmente nas áreas de neurologia, ortopedia, fisioterapia e outras, os principais focos de atuação da rede Sarah&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;programa Agora Tem Especialistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, lançado este ano e que pretende expandir atendimento médico em áreas especializadas, reduzindo a fila de espera por cirurgias eletivas, exames e outros procedimentos mais complexos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, visitou a unidade principal da rede, em Brasília, na manhã desta quarta-feira (31), para assinar o contrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Investimentos vão apoiar a Rede Sarah para fazer cada vez mais cuidados integrados a quem precisa de reabilitação, sobretudo na área de neurologia, de ortopedia. Vão ajudar os hospitais da rede a fazer mais cirurgias, mais consultas especializadas. São 2,1 milhões pessoas atendidas, um grande volume.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2026, segundo a pasta, estão previstos 1,7 milhão de exames e terapias, além de 515,4 mil consultas para a rede pública. A renovação da parceria com a Rede Sarah deve assegurar atendimento gratuito e de excelência pelas unidades da Rede Sarah, localizadas nos estados do Pará, Minas Gerais, Ceará, Amapá, Rio de Janeiro, Bahia, Maranhão, além do Distrito Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconhecida nacional e internacionalmente como referência em reabilitação de alta complexidade, a Rede Sarah atua de forma integrada ao SUS há 25 anos. Ao longo desse período, o governo federal investiu mais de R$ 11,8 bilhões na parceria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, os hospitais da Rede Sarah realizaram, para o SUS, mais de 512 mil consultas; 3,6 milhões de procedimentos, consultas e ações de reabilitação de profissionais de nível superior; 1,6 milhão de serviços auxiliares de diagnóstico e terapia; 22,9 mil internações; e 20,7 mil procedimentos cirúrgicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O contrato, que conta com as participações dos Ministérios da Fazenda e da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, começa a valer a partir desta quinta-feira (1). Também estão previstas ações para a qualificação do atendimento e o desenvolvimento de pesquisas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a visita à Rede Sarah, o ministro da Saúde fez um balanço positivo da implementação do programa Agora Tem Especialistas. Segundo ele, o ano de 2025 vai terminar com recorde de realização de procedimentos médicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vamos ultrapassar 14,2 milhões cirurgias realizadas em 2025. Esse era um dos grandes esses gargalos, ainda é, é algo que a gente precisa continuar enfrentando e ampliando cada vez mais. É um dos principais motivos das pessoas estarem esperando tanto nas filas dos municípios, dos estados, nas filas do SUS&quot;, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, o ano vai terminar com mais de 4 milhões exames feitos pelo SUS e um recorde de quimioterapia realizadas também pelo sistema público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O ano vai terminar com a realização dos maiores mutirões nacionais que o SUS já fez em sua história, nos envolvimentos com os hospitais universitários de todo o Brasil, o envolvimento que fizemos com hospitais filantrópicos e centros de radioterapiaexpandidos em todo o Brasil. Nossa meta para 2026 é garantir que todo estado brasileiro tenhaum centro atualizado de tratamento de radioterapia para o câncer.&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/ministerio-da-saude-renova-contrato-com-rede-sarah-por-r-75-bilhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Ministério da Saúde e a Rede Hospitalar Sarah Kubitschek, que congrega hospitais de reabilitação em sete...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 15:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 15:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 15:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 15:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7K-pvovcIdLdQrrIxAwXKm7MBMA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pzzb6544.jpg?itok=ytYc-ba_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes mantém preso condenado por bomba no aeroporto de Brasília</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-mantem-preso-condenado-por-bomba-no-aeroporto-de-brasilia</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:28:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-mantem-preso-condenado-por-bomba-no-aeroporto-de-brasilia#1001</guid>
      <description>© REUTERS/Adriano Machado/Proibida reprodução
O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes,
,nesta terça-feira (30), a prisão pr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DFjaAvTsDJowLbpedOmcNAh9rXM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-12-25t001443z_199803481_rc2hcy99krro_rtrmadp_3_brazil-bomb.jpg?itok=xfzZ721x&quot; alt=&quot;Moraes mantém preso condenado por bomba no aeroporto de Brasília&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Adriano Machado/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,nesta terça-feira (30), a prisão preventiva de Alan Diego dos Santos Rodrigues, condenado por tentativa deataque ao instalar umabombano eixo de um caminhão-tanqueestacionado nas imediações do Aeroporto Internacional de Brasília, em 24 de dezembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, proferida na Petição (Pet) 12445, Moraesexplica que existe o risco real de que, se for solto, o réu possa cometer novos crimes. Ele relembrou que Alan Diego fugiu de Brasília logo após o atentado frustrado no aeroporto e somente foi preso em junho deste ano, em Mato Grosso, após ser procurado pela polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há, portanto, fortes e graves indícios do risco concreto da reiteração delitiva e à aplicação de lei penal, em razão da fuga após a prática dos crimes, considerando o início da instrução criminal, após o recebimento da denúncia”,escreveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O magistrado destacou, na decisão publicada nesta quarta-feira (31), não haver qualquer fato novo que mude a atual situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Destaca-se a necessidade de resguardar a ordem pública e da instrução criminal, inexistindo qualquer fato superveniente que possa afastar a necessidade de manutenção da custódia cautelar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, o ministro já havia negado o pedido de soltura feito pela defesa do condenado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alan está preso desde junho deste ano por decisão do ministro, após a Procuradoria Geral da República (PGR) apresentar denúncia contra ele e outras duas pessoas pelos crimes de tentativa de abolição do Estado Democrático de Direito, golpe de Estado e associação criminosa armada, além de requerer sua prisão preventiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros dois envolvidos no mesmo episódio da bombano caminhão, na véspera do Natal de 2022,são: o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellington Macedo de Souza, condenado a 6 anos de prisão por planejar o atentado e dar carona a Alan no dia do ocorrido; e George Washington de Oliveira Sousa, que admitiu ter comprado um arsenal adotado na tentativa de atentado, como explosivos e munições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os autos, Alan Diego dos Santos Rodrigues instalou a bomba em um caminhão-tanque estacionado nas imediações do aeroporto da capital federal e confessou ter recebido o artefato no acampamento em frente ao Quartel-General do Exército, em Brasília, onde pessoas defendiam um golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em maio de 2023, a 10ª Vara Federal do Distrito Federal condenou Alan Diego e outros dois acusados a cinco anos e quatro meses de prisão em regime fechado pelos crimes de explosão e incêndio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação foi então encaminhada ao STF para análise de eventuais crimes contra o Estado Democrático de Direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro de 2025, em sessão virtual, a Primeira Turma da Corte Suprema decidiu, por unanimidade, tornar Alan Diego réu por crimes mais graves relacionados ao Estado Democrático de Direito, como tentativa de golpe de Estado e associação criminosa armada. Portanto, aceitando a denúncia da PGR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-mantem-preso-condenado-por-bomba-no-aeroporto-de-brasilia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Adriano Machado/Proibida reprodução
O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes,
,nesta terça-feira (30), a prisão pr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 14:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 14:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 14:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 14:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DFjaAvTsDJowLbpedOmcNAh9rXM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-12-25t001443z_199803481_rc2hcy99krro_rtrmadp_3_brazil-bomb.jpg?itok=xfzZ721x</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lotéricas ficam cheias em dia de sorteio da Mega da Virada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/lotericas-ficam-cheias-em-dia-de-sorteio-da-mega-da-virada</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:28:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/lotericas-ficam-cheias-em-dia-de-sorteio-da-mega-da-virada#1002</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Faltando poucas horas para o encerramento das apostas da Mega da Virada, que este ano pagará um prêmio hist...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VT8cCLjU7KDLBx5DcAwkDcnkU3o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pzzb6634.jpg?itok=fIHHIwc8&quot; alt=&quot;Lotéricas ficam cheias em dia de sorteio da Mega da Virada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faltando poucas horas para o encerramento das apostas da Mega da Virada, que este ano pagará um prêmio histórico de R$ 1 bilhão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, casas lotéricas registram forte movimento de apostadores nesta quarta-feira (31). Os jogos ainda podem ser realizados, de forma física ou online, até o horário das 20 horas. Já o sorteio às 22 horas, com transmissão pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;perfil das Loterias Caixa no Facebook&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em informática, Janilson Júnior Raspante, de 33 anos, aproveitou o fim do expediente dessa véspera de Ano Novo para fazer sua fezinha em uma casa lotérica de um centro comercial na área central de Brasília. Para ele, nem precisaria ganhar sozinho o prêmio bilionário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Se eu ganhasse uma parte desse prêmio já serviria perfeitamente para poder melhorar um pouquinho a estrutura financeira da vida, conseguir algumas realizações. Não precisaria de ser tanto não&quot;, comentou o rapaz, que fez três jogos simples para ele e seus familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também passou pela mesma casa lotérica foi o secretário-executivo Willians Barbosa, de 40 anos, que comprou logo um bolão vendido na própria unidade. &quot;Eu prefiro pegar um jogo aleatório, sinto que dá mais sorte. A expectativa é grande por conta desse valor&quot;, revelou à reportagem. Barbosa diz que ideias do que fazer com uma bolada dessa magnitude até existem, mas não descarta seguir trabalhando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Penso na mudança de vida, casa própria, autonomia, mas sei lá, não deixaria de trabalhar, eu penso em seguir trabalhando de alguma forma a vida inteira&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Rodoviária do Plano Piloto, coração da capital federal, uma longa fila se formava em uma casa lotérica, cena que se repetiu a semana inteira, segundo funcionários da agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Temos feito mais venda de bolão de empresas, mas o pessoal vai muito de aposta simples. Um dia desse registrei uma aposta de R$ 5 mil de uma única pessoa&quot;, conta Thaís Ribeiro Mota, 33 anos, atendente em um lotérica do centro de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concurso especial da Mega da Virada ocorre anualmente na última noite do ano. As apostas podem ser feitas em mais de 13 mil lotéricas de todo o país, pelo portal da Caixa e pelo aplicativo de loterias da Caixa. Clientes do banco também podem utilizar o internet banking. Para fazer uma aposta simples, de seis números, é preciso desembolsar R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, atenção: o horário de funcionamento das casas lotéricas, para registrar uma aposta física, pode variar de cidade para cidade, e encerrar antes das 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chance de acertar as seis dezenas, em uma aposta simples, é de uma em 50 milhões, de acordo com matemáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio da Mega da Virada não acumula. Se não houver ganhadores na faixa principal, com acerto de seis números, o prêmio será dividido entre os acertadores da segunda faixa, com acerto de cinco números, e assim por diante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a sua primeira edição, em 2009, a Mega da Virada já premiou 130 apostas que acertaram as seis dezenas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/lotericas-ficam-cheias-em-dia-de-sorteio-da-mega-da-virada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Faltando poucas horas para o encerramento das apostas da Mega da Virada, que este ano pagará um prêmio hist...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 14:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 14:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 14:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 14:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VT8cCLjU7KDLBx5DcAwkDcnkU3o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pzzb6634.jpg?itok=fIHHIwc8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ainda quero ser campeã da São Silvestre, diz Núbia de Oliveira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/ainda-quero-ser-campea-da-sao-silvestre-diz-nubia-de-oliveira</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:28:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/ainda-quero-ser-campea-da-sao-silvestre-diz-nubia-de-oliveira#1003</guid>
      <description>Após chegar novamente em terceiro lugar na Corrida Internacional de São Silvestre, repetindofeito do ano passado, a atleta brasileira Nubia de Olivei...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OD3BsxSOJyL5MJUC6DI6a0Gquqs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint4470.jpg?itok=6ROnNy7C&quot; alt=&quot;Ainda quero ser campeã da São Silvestre, diz Núbia de Oliveira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após chegar novamente em terceiro lugar na Corrida Internacional de São Silvestre, repetindofeito do ano passado, a atleta brasileira Nubia de Oliveira afirmou que pretende vir mais forte no próximo ano e que seu objetivoainda é ser campeã da prova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu sonho é me tornar campeã da São Silvestre e eu vou lutar por isso até o fim. Tenho 23 anos de idade. Eu acredito que tenho ainda um longo caminho para percorrer. Estou ganhando muita experiência até chegar no lugar mais alto do pódio”, disse Núbia, que já está em sua quarta participação na prova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (31), Nubia melhorou o tempo do ano passando, fechando a corrida com 52 minutos e 42 segundos,a melhor atleta brasileira na prova. No ano passado, ela também chegou na terceira posição, mas com o tempo de 53 minutos e 24 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse resultado, eu tenho certeza que inspira e impulsiona mais mulheres a participar do esporte. Tenho certeza que sou referência para muitas mulheres. Fico muito feliz em estar no pódio e representar a força da mulher, da mulher nordestina. Estou muito feliz em estar mais uma vez participando e vendo o crescimento das mulheres na corrida de rua”, disse ementrevista coletiva à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há quase 20 anos, o Brasil não sobe ao topo do pódio da São Silvestre. A última brasileira a vencer a corrida foi Lucélia Peres, em 2006&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prova desta quarta-feira, a vencedora foi a atleta da Tanzânia Sisilia Ginoka Panga, que fez o tempo de 51 minutos e 08 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta foi a primeira participação de Sisilia na São Silvestre e a primeira vitória de uma atleta da Tanzânia na São Silvestre. A vitória de Sisilia rompeu com uma sequência de vitórias de atletas quenianas, que vinha desde 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conquistar o feito, a tanzaniana precisou ultrapassar a corredora queniana Cynthia Chemweno, que vinha liderando a prova nos minutos iniciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Cynthia é uma excelente corredora. Não foi fácil manter a calma para ir atrás dela. Mas fico orgulhosa em representar o meu país e espero que no ano que vem seja ainda melhor”, afirmou a atleta que, ao final da corrida, acabou precisando de atendimento médico. Segundo ela, isso foi resultado do calor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cynthia Chemweno chegou na segunda colocação, também repetindo a mesma posição do ano passado. Ela completou a prova com o tempo de 52 minutos e 31 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A corrida foi muito feliz. Ao longo da prova, estava todo mundo vibrando muito. Apesar do calor e de estar muito úmido, fiquei bem feliz com o segundo lugar”, comemorou a queniana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O quarto lugar foi da peruana Gladys Tejeda Pucuhuaranga, que chegou aos 53 minutos e 50 segundos. A quinta posição foi conquistada pela queniana Vivian Jeftanui Kiplagati, com 54 minutos e 12 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No masculino, o melhor atleta brasileiro também chegou em terceiro lugar, posição conquistada por Fábio de Jesus Correia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente sempre tem que estar com esse pensamento de ser campeão, de ser vencedor em tudo que a gente faz. No entanto, tem quase 16 anos que um brasileiro não vence a prova [no masculino]. Mas vou treinar bastante para, quem sabe nos próximos anos, quebrar esse tabu”, disse o brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última vez que o Brasil conquistou a São Silvestre no masculino foi em 2010, com a vitória de Marilson Gomes dos Santos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/ainda-quero-ser-campea-da-sao-silvestre-diz-nubia-de-oliveira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Após chegar novamente em terceiro lugar na Corrida Internacional de São Silvestre, repetindofeito do ano passado, a atleta brasileira Nubia de Olivei...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 13:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 13:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 13:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 13:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OD3BsxSOJyL5MJUC6DI6a0Gquqs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint4470.jpg?itok=6ROnNy7C</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Maior réveillon do mundo, Rio poderá ter chuva com ressaca</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/maior-reveillon-do-mundo-rio-podera-ter-chuva-com-ressaca</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:28:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/maior-reveillon-do-mundo-rio-podera-ter-chuva-com-ressaca#1004</guid>
      <description>Após o livro dos recordes (Guinness World Records) reconhecer a passagem de ano na cidade do Rio de Janeiro como maior réveillon do planeta
, morador...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mAcoAtRPIxjOm1pAMswjHpSQC9Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_010120192471.jpg?itok=mI7CoUZ7&quot; alt=&quot;Maior réveillon do mundo, Rio poderá ter chuva com ressaca&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o livro dos recordes (Guinness World Records) reconhecer a passagem de ano na cidade do Rio de Janeiro como maior réveillon do planeta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, moradores e visitantes da Cidade Maravilhosa poderão assistir em alguns pontos da urbe chegada de 2026 sob chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do tempo, divulgada pelo Centro de Operações e Resiliência (COR) da Prefeitura do Rio, é de que o último dia do ano e a madrugada do dia 1º transcorrerá sob céu “parcialmente nublado a nublado”, com ameaça de “pancadas de chuva isoladas”, vento “moderado” na direção oeste-noroeste e temperatura estável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil alerta o risco de ressaca, a partir da tarde, na faixa de mar que vai do Rio ao município de Arraial do Cabo (Região dos Lagos). São esperadas ondas de 2,5m. O aviso é de que turistas e moradores evitem “entrar no mar durante o período de maré alta.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento da virada da folhinha, à 0h de 2026, a temperatura será de 26,7°C com sensação de 29,5ºC a dois metros do solo, informa o Centro de Previsão de Tempo e Estudos Climáticos (Cptec), vinculado ao Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe), do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo &lt;&lt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a maior parte do território do Estado do Rio de Janeiro, o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), ligado ao Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa) traz aviso meteorológico de “perigo” de chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do Estado do Rio, o alerta vale para uma faixa que começa na ponta leste de Mato Grosso e se estende por Goiás na direção de Minas Gerais e São Paulo até atingir o litoral norte paulista e quase toda faixa litorânea fluminense (exceção na ponta norte).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o Inmet, há perigo de chuva também no interior a oeste do Rio Grande do Sul, Santa Catarina e Paraná, assim como também nas partes litorânea dos territórios catarinense e paranaense. Longe do Sul e do Sudeste, o mesmo alerta está em grande parte do Estado do Amazonas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do litoral do Espírito Santo até a metade sul do litoral do Amapá a previsão é de não haver chuva. Nessa extensa faixa, a única capital que poderá ter chuva hoje é Fortaleza, “perigo potencial”, conforme o Inmet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como será o réveillon nas capitas do Sudeste e Centro-Oeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça o terceiro episódio da retrospectiva 2025 na voz da Nacional da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilberto Gil e Ney Matogrosso vão animar o réveillon de Copacabana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bahia confirma sete pessoas intoxicadas por metanol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Saúde renova contrato com Rede Sarah por R$ 7,5 bilhões&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/maior-reveillon-do-mundo-rio-podera-ter-chuva-com-ressaca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Após o livro dos recordes (Guinness World Records) reconhecer a passagem de ano na cidade do Rio de Janeiro como maior réveillon do planeta
, morador...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 13:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 13:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 13:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 13:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mAcoAtRPIxjOm1pAMswjHpSQC9Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_010120192471.jpg?itok=mI7CoUZ7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa Civil alerta para chuva intensa nos primeiros dias do ano em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/defesa-civil-alerta-para-chuva-intensa-nos-primeiros-dias-do-ano-em-sp</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:28:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/defesa-civil-alerta-para-chuva-intensa-nos-primeiros-dias-do-ano-em-sp#1005</guid>
      <description>A passagem de uma frente fria pela costa do estado de São Paulo deve intensificar a instabilidade e elevar o risco para chuva forte e temporais nesta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tGoKUzBp1rmGNko09nLd3PFVqLA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/11/chuva_mudanca_tempo_01.jpg?itok=QBKKH5t6&quot; alt=&quot;Defesa Civil alerta para chuva intensa nos primeiros dias do ano em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A passagem de uma frente fria pela costa do estado de São Paulo deve intensificar a instabilidade e elevar o risco para chuva forte e temporais nesta primeira semana de Ano Novo. O alerta é da Defesa Civil estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros dias de janeiro deverão ser marcados por chuvas fortes e temporais em diversas regiões do estado, informou o órgão. Além disso, o avanço dessa frente fria vai contribuir para uma redução gradual das temperaturas e pelo enfraquecimento do calor intenso que foi observado nos últimos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste último dia de 2025, a previsão é de predomínio de sol em grande parte do território paulista, com temperaturas elevadas e sensação de abafamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a combinação entre calor e umidade deve aumentar o risco para pancadas de chuva isoladas, que podem ocorrer de forma moderada ou forte e acompanhadas por raios e rajadas de vento, principalmente nas regiões do Vale do Paraíba, Litoral Norte e Vale do Ribeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para amanhã (1), a expectativa é de que o sol apareça entre nuvens, com previsão de pancadas de chuva a partir da tarde, que podem ser de moderadas a fortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os dias 1º e 4, a previsão é de que o acumulado de chuva seja significativo, principalmente nas regiões do Vale do Ribeira, Sorocaba, Campinas, Baixada Santista e Litoral Norte. Também deve chover muito na região metropolitana de São Paulo, no Vale do Paraíba e na região da Serra da Mantiqueira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa dessa previsão, a Defesa Civil montou um gabinete de crise para coordenar as ações de prevenção e de atendimento dos municípios paulistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil orienta os motoristas que pretendem viajar durante o período de Ano Novo a redobrarem a atenção, principalmente durante episódios de chuva forte. Segundo o órgão, é preciso evitar trafegar por áreas alagadas, reduzir a velocidade em pistas molhadas e manter distância segura entre os veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para quem estiver curtindo os dias na praia, a Defesa Civil recomenda que, durante os temporais, as pessoas evitem permanecer na faixa de areia e não entrem no mar, buscando abrigo em locais seguros. Em caso de raios, a pessoa deve sair imediatamente da água e se afastar de áreas abertas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqueles que vão passar o feriado em chácaras, sítios ou áreas de lazer com piscina, a recomendação é sair imediatamente da piscina em caso de temporais e evitar áreas abertas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra orientação do órgão é não permanecer próximo a árvores, postes ou estruturas metálicas e buscar abrigo em locais seguros e cobertos. Também é importante suspender atividades ao ar livre durante a ocorrência de raios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como será o réveillon nas capitas do Sudeste e Centro-Oeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça o terceiro episódio da retrospectiva 2025 na voz da Nacional da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilberto Gil e Ney Matogrosso vão animar o réveillon de Copacabana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/defesa-civil-alerta-para-chuva-intensa-nos-primeiros-dias-do-ano-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A passagem de uma frente fria pela costa do estado de São Paulo deve intensificar a instabilidade e elevar o risco para chuva forte e temporais nesta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 13:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 13:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 13:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 13:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tGoKUzBp1rmGNko09nLd3PFVqLA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/11/chuva_mudanca_tempo_01.jpg?itok=QBKKH5t6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes nega pedido da defesa de Bolsonaro para receber visita de sogro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-nega-pedido-da-defesa-bolsonaro-para-receber-visita-do-sogro</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:28:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-nega-pedido-da-defesa-bolsonaro-para-receber-visita-do-sogro#1006</guid>
      <description>O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF)Alexandre de Moraesnegou na manhã desta quarta-feira (31) o pedido da defesa do ex-presidente Jair Bolson...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GZNPU5K4eYDDOBPjULvoTVXDaKc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/05/_mg_9479.jpg?itok=j1oYzB_-&quot; alt=&quot;Moraes nega pedido da defesa de Bolsonaro para receber visita de sogro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF)Alexandre de Moraesnegou na manhã desta quarta-feira (31) o pedido da defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro para receber seu sogro, Vicente Reinaldo, no hospital privado DF Star, em Brasília, onde está internado desde a véspera de Natal para realização de procedimentos cirúrgicos. O pedido de visita do pai de Michelle Bolsonaro foi apresentado ao STF nesta terça-feira (30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última semana, o ex-presidente foi autorizado pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), a deixar a Superintendência da Polícia Federal, em Brasília, onde cumpre pena de 27 anos e três meses de prisão por condenar a trama da tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão publicada nesta manhã, o ministro justificou por que o apenado não pode receber visitas extras, mesmo estando em um hospital, e não em uma unidade prisional, o que gera um regime excepcional de custódia. O motivo é a “necessidade de garantir a segurança e a disciplina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No caso concreto, o apenado encontra-se internado em unidade hospitalar, circunstância que impõe regime excepcional de custódia, distinto daquele existente no estabelecimento prisional, submetido às normas próprias do ambiente hospitalar e às orientações médicas. Dessa forma, diante das circunstâncias excepcionais da internação hospitalar, da necessidade de garantir a segurança e a disciplina, indefiro o pedido formulado.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Internado no Hospital DF Star desde a quarta-feira da semana passada, o ex-presidente passou por cirurgia para correção de hérnia inguinal bilateral e, também,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;realizou outros três procedimentos para tentar conter crises persistentes de soluços, por meio do bloqueio do nervo frênico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– responsável pelo controle do diafragma, músculo que atua na respiração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em decisão de 24 de dezembro, o ministro Moraes já autorizava a internação e as visitas de todos os cinco filhos do ex-presidente, desde que observadas as regras gerais estabelecidas pelo Hospital DF Star para todos os pacientes e com a proibição expressa de ingresso no quarto hospitalar de computadores, telefones celulares ou quaisquer dispositivos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também autorizou que a ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro permaneça no hospital como acompanhante de Jair Bolsonaro durante todo o período de internação, para recuperação cirúrgica do cônjuge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último boletim médico, no início da noite de terça, não cita previsão de alta do ex-presidente, que segue em cuidados pós-operatórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como será o réveillon nas capitas do Sudeste e Centro-Oeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça o terceiro episódio da retrospectiva 2025 na voz da Nacional da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilberto Gil e Ney Matogrosso vão animar o réveillon de Copacabana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cedae distribui água para hidratação no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bahia confirma sete pessoas intoxicadas por metanol&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-nega-pedido-da-defesa-bolsonaro-para-receber-visita-do-sogro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF)Alexandre de Moraesnegou na manhã desta quarta-feira (31) o pedido da defesa do ex-presidente Jair Bolson...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 12:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 12:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 12:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 12:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GZNPU5K4eYDDOBPjULvoTVXDaKc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/05/_mg_9479.jpg?itok=j1oYzB_-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega da Virada sai hoje a noite; saiba como apostar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/mega-da-virada-sai-hoje-noite-saiba-como-apostar</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:28:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/mega-da-virada-sai-hoje-noite-saiba-como-apostar#1007</guid>
      <description>Tão aguardado quanto o novo ano, o sorteio da Mega da Virada será realizado nesta quarta-feira (31), último dia do ano, às 22 horas, com transmissão ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EpW6kUGDWk7WtKO4Ezyzi85c1_w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc7950.jpg?itok=S-pLjx8E&quot; alt=&quot;Mega da Virada sai hoje a noite; saiba como apostar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tão aguardado quanto o novo ano, o sorteio da Mega da Virada será realizado nesta quarta-feira (31), último dia do ano, às 22 horas, com transmissão pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;perfil das Loterias Caixa no Facebook&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As apostas ainda podem ser realizadas, de forma física ou online, até o horário das 20 horas. O prêmio estimado para o sorteio deste fim de ano é de R$ 1 bilhão, o maior da história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concurso especial ocorre anualmente na última noite do ano. As apostas podem ser feitas em mais de 13 mil lotéricas de todo o país, pelo portal da Caixa e pelo aplicativo de loterias da Caixa. Clientes do banco também podem utilizar o internet banking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer uma aposta simples, de seis números, é preciso desembolsar R$ 6. Mas, atenção: o horário de funcionamento das casas lotéricas, para registrar uma aposta física, pode variar de cidade para cidade, e encerrar antes das 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chance de acertar as seis dezenas, em uma aposta simples, é de uma em 50 milhões, de acordo com matemáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio da Mega da Virada não acumula. Se não houver ganhadores na faixa principal, com acerto de seis números, o prêmio será dividido entre os acertadores da segunda faixa, com acerto de cinco números, e assim por diante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a sua primeira edição, em 2009, a Mega da Virada já premiou 130 apostas que acertaram as seis dezenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última semana, a Caixa alertou para o surgimento de diversos sites falsos que simulam o portal Loterias Online, único site oficial para recebimento de apostas, inclusive apostas da Mega da Virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Além de não registrarem as apostas, os falsários podem furtar os dados pessoais da vítima e ficar com o dinheiro dela&quot;, destacou a Caixa em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como será o réveillon nas capitas do Sudeste e Centro-Oeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça o terceiro episódio da retrospectiva 2025 na voz da Nacional da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilberto Gil e Ney Matogrosso vão animar o réveillon de Copacabana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bahia confirma sete pessoas intoxicadas por metanol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Saúde renova contrato com Rede Sarah por R$ 7,5 bilhões&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/mega-da-virada-sai-hoje-noite-saiba-como-apostar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Tão aguardado quanto o novo ano, o sorteio da Mega da Virada será realizado nesta quarta-feira (31), último dia do ano, às 22 horas, com transmissão ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 11:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 11:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 11:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 11:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EpW6kUGDWk7WtKO4Ezyzi85c1_w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc7950.jpg?itok=S-pLjx8E</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Umbanda faz culto à Iemanjá na véspera do réveillon no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/umbanda-faz-culto-iemanja-na-vespera-do-reveillon-no-rio</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:28:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/umbanda-faz-culto-iemanja-na-vespera-do-reveillon-no-rio#1008</guid>
      <description>Ana Beatriz de Oliveira, 23 anos, foi a primeira a chegar à Praia Vermelha, na zona sul do Rio de Janeiro, para assistir e participar na noite de ont...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WIRhFVxAGUSiNAUJatIxtP5D1_0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/_rbr3502.jpg?itok=bocxjaJ6&quot; alt=&quot;Umbanda faz culto à Iemanjá na véspera do réveillon no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Beatriz de Oliveira, 23 anos, foi a primeira a chegar à Praia Vermelha, na zona sul do Rio de Janeiro, para assistir e participar na noite de ontem (30), véspera do réveillon, do ritual em devoção à Iemanjá, orixá feminina que nas religiões afro-brasileiras, como o Candomblé e a Umbanda representa as águas, seja nos mares ou nos rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jovem trazia rosas amarelas para presentear a entidade, geralmente reverenciada com as cores azul e branco. “Eu fui comprar rosa branca, mas não tinha. Só tinha palma branca, só que estava murcha.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As rosas amarelas eram oferendas de Ana Beatriz em gratidão à Iemanjá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu vim agradecer pelo ano. Vim agradecer por eu ter conseguido me formar [em arquitetura], porque foi muito difícil”, conta ao também dizer que está empregada no último escritório que estagiou antes de se formar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Washington Bueno, 58 anos, cabeleireiro e maquiador, conseguiu comprar palmas brancas ainda viçosas para Iemanjá. Queria pedir a ela por trabalho, saúde e amor. Ele, no entanto, tinha uma demanda especial: menos violência de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós brasileiros estamos um pouco em conflito. Há questões de [falta de] respeito ao próximo, né? Tivemos este ano de 2025 com tantas agressões às mulheres”, lembra. “Nós falamos tanto que nosso país é um lugar gentil. Cadê essa gentileza? Eu estou aqui para pedir um ano mais de conscientização com o bem-estar e cuidado de um do outro.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As palmas brancas, rosas amarelas e outras flores levadas à Praia Vermelha podiam ser depositadas, junto com cartas, perfumes e champanhe, em um barco, azul e branco, de cerca de dois metros de comprimento, com a imagem de Iemanjá, e que ornamentava o espaço para a gira na areia da praia organizada pela Associação Umbanda e Cultos Afros (Auca).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O culto, chamado de “Presente de Iemanjá”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, foi quinto ocorrido na última semana do ano em devoção à entidade, e que recebeu apoio da Prefeitura do Rio de Janeiro (Coordenadoria da Diversidade Religiosa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo &lt;&lt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do suporte logístico e de segurança da prefeitura para os eventos religiosos de matriz africana, há lideranças da Umbanda que enxergam tratamento diferenciado com outras religiões nos eventos de fim de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O babalawô Ivanir dos Santos, pesquisador e doutor em História Comparada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), estranhou o patrocínio da prefeitura a um palco dedicado integralmente à música evangélica em Copacabana na noite do réveillon (hoje, 31). “Por que esse privilégio?”, questiona em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se trata de ser contra o palco gospel, não é esse debate. O debate é haver palco para apenas uma música religiosa”, pondera ao dizer que católicos, mulçumanos, budistas, assim como o povo do Candomblé e da Umbanda produzem música religiosa para seus ritos e louvores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos assinala que a ausência de um espaço dedicado a músicas dos terreiros representa um “apagamento” de quem na década de 1950 iniciou uma tradição de festejar a passagem do ano vestido de branco na Praia de Copacabana, fazendo cultos e oferendas à Iemanjá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele teme que o apagamento de tradições culturais e religiosas acabe por se impor uma cultura espiritual “hegemônica” e pouco tolerante com outras formas de credo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/umbanda-faz-culto-iemanja-na-vespera-do-reveillon-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Ana Beatriz de Oliveira, 23 anos, foi a primeira a chegar à Praia Vermelha, na zona sul do Rio de Janeiro, para assistir e participar na noite de ont...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 11:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 11:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 11:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 11:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WIRhFVxAGUSiNAUJatIxtP5D1_0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/_rbr3502.jpg?itok=bocxjaJ6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil festeja 2026 com clássicos do samba em show especial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-festeja-2026-com-classicos-do-samba-em-show-especial</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:28:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-festeja-2026-com-classicos-do-samba-em-show-especial#1009</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A programação da virada de ano para 2026 naTV Brasilé embalada pelas emoções doTrem do Samba, tradicional manifestaç...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Gnt9tpkbOaRVB1BWjZ0LGR2iyLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/leci-brandao-02-credito-fernando-frazao-agencia-brasil.jpg?itok=q1fF9qhs&quot; alt=&quot;TV Brasil festeja 2026 com clássicos do samba em show especial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação da virada de ano para 2026 naTV Brasilé embalada pelas emoções doTrem do Samba, tradicional manifestação da cultura carioca que completou três décadas no último ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os clássicos do gênero têm espaço na telinha do canal público nesta quarta-feira (31)a partir das 23h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A emissora apresenta os shows de personalidades como a veteranaLeci Brandãoe o bambaMarquinhos de Oswaldo, idealizador da iniciativa. As atrações incluem ainda aVelha Guarda da Portelae o compositorMarcelinho Moreiraque homenageiaArlindo Cruz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O repertório traz sucessos do samba como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na voz da diva Leci Brandão. Entre as músicas do saudoso ícone Arlindo Cruz, destaque para obras autorais marcantes do bamba como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com três horas de duração, o especial reúne os shows que aTV Brasilmostrou com exclusividade, ao vivo, na noite de sábado (6/12)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As performances foram transmitidas direto do palcoMestre Monarco, o principal do Trem do Samba, realizado em Oswaldo Cruz, na zona norte do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento na capital fluminense comemorou oDia Nacional do Samba, celebrado em 2 de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A jornalista e apresentadoraBia Aparecidacomandou a transmissão disponível no appTV Brasil Playe noYoutube do canal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Trem do Samba busca resgatar a história, além de valorizar nomes consagrados que marcaram época na cultura popular como Candeia, Tia Doca, Monarco e Manacéia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A festa é inspirada na viagem de trem que Paulo da Portela e outros astros do início do século 20 realizavam naquele tempo para fugir da repressão da polícia ao gênero musical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estão no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ou por aplicativo no smartphone.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-festeja-2026-com-classicos-do-samba-em-show-especial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A programação da virada de ano para 2026 naTV Brasilé embalada pelas emoções doTrem do Samba, tradicional manifestaç...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 11:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 11:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 11:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 11:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Gnt9tpkbOaRVB1BWjZ0LGR2iyLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/leci-brandao-02-credito-fernando-frazao-agencia-brasil.jpg?itok=q1fF9qhs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
