<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:45:20 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Reunião da OEA sobre Venezuela expõe divisão política no continente</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/reuniao-da-oea-sobre-venezuela-expoe-divisao-politica-no-continente</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:45:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/reuniao-da-oea-sobre-venezuela-expoe-divisao-politica-no-continente#1000</guid>
      <description>Países-membros da Organização dos Estados Americanos (OEA) se dividiram nesta terça-feira (6) ao comentar a ação militar dos Estados Unidos naVenezue...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/P0wOoZFYEQhVBIWVU5qkAT-MqBE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/55027500823_cd75aa8fec_o.jpg?itok=HC8jjGvb&quot; alt=&quot;Reunião da OEA sobre Venezuela expõe divisão política no continente&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Países-membros da Organização dos Estados Americanos (OEA) se dividiram nesta terça-feira (6) ao comentar a ação militar dos Estados Unidos naVenezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro e da primeira dama Cilia Flores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião extraordinária do Conselho Permanente expôs a polarização política no continente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o encontro, não houve negociações formais, publicação de documentos, nem tomadas de decisão sobre o tema. Membros da OEA e Estados observadores apenas apresentaram manifestações individuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governos da Argentina, Equador, Paraguai e El Salvador – alinhados aos Estados Unidos – defenderam a intervenção militar em Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Argentina aprecia a determinação demonstrada pelo presidente dos Estados Unidos e pelo seu governo nas ações adotadas na Venezuela. Confiamos que esses acontecimentos representam um avanço decisivo contra o narcoterrorismo que afeta a região”, disse o embaixador da Argentina, Carlos Bernardo Cherniak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A paz não se constrói por resoluções ou por decretos, nem por declarações de princípios. Mas com ações decididas e concretas. Nos solidarizamos com as vítimas da Venezuela que sofreram com a ditadura que, esperamos, chegue ao fim”, disse a embaixadora do Equador, Mónica Palencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os governos do Brasil, Chile, Colômbia, México e Honduras foram contrários à ação estadunidense, defenderam a preservação da soberania dos países e a busca de soluções diplomáticas e multilaterais para a crise venezuelana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os bombardeios no território da Venezuela e o sequestro do seu presidente ultrapassam uma linha inaceitável. Esses atos representam uma afronta gravíssima à soberania da Venezuela e ameaçam a comunidade internacional com precedente extremamente perigoso”, disse o embaixador brasileiro Benoni Belli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que ocorreu foi uma agressão unilateral na Venezuela. Essas lamentáveis ações demandam uma reflexão hemisférica responsável, apegada ao direito internacional e orientada à preservação da democracia, paz e estabilidade na região”, disse o embaixador do México, Alejandro Encinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de constar como membro oficial da OEA, a Venezuela não teve direito à nenhuma manifestação oficial durante a reunião extraordinária desta terça-feira,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ao contrário do que ocorreu no dia anterior, nas Nações Unidas (ONU)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A relação entre OEA e Venezuela tem sido de conflitos na última década, e o país vive um limbo institucional dentro da organização, sem participar de debates e deliberações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2017, o governo de Nicolás Maduro anunciou a saída da organização&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em resposta às acusações que sofria de outros países-membros de que seria um ditador e teria provocado uma ruptura democrática no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois das eleições presidenciais de 2018, contestada por parte da comunidade internacional, a OEA parou de reconhecer o mandato de Maduro e decidiu aceitar no Conselho Permanente um representante indicado por Juan Guaidó, então líder da Assembleia Nacional e autodeclarado vencedor das eleições presidenciais. Na sequência, com o enfraquecimento da oposição venezuelana, nenhum novo representante foi reconhecido pela organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/reuniao-da-oea-sobre-venezuela-expoe-divisao-politica-no-continente&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Países-membros da Organização dos Estados Americanos (OEA) se dividiram nesta terça-feira (6) ao comentar a ação militar dos Estados Unidos naVenezue...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 19:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 19:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 19:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 19:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/P0wOoZFYEQhVBIWVU5qkAT-MqBE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/55027500823_cd75aa8fec_o.jpg?itok=HC8jjGvb</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vitória Miranda é eleita a melhor tenista jovem da temporada 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-miranda-e-eleita-melhor-tenista-jovem-da-temporada-2025</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:45:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-miranda-e-eleita-melhor-tenista-jovem-da-temporada-2025#1001</guid>
      <description>Mineira de Belo Horizonte, Vitória Miranda, de 18 anos,venceu o prêmio de melhor jogadora júnior de tênis em cadeira de rodas em 2025, concedido pela...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2ZOzR5jAJnKJhstvgk3gbXdZ4k8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/vitoria_miranda_tenis_cadeira_de_rodas.jpg?itok=DZp_XuvF&quot; alt=&quot;Vitória Miranda é eleita a melhor tenista jovem da temporada 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mineira de Belo Horizonte, Vitória Miranda, de 18 anos,venceu o prêmio de melhor jogadora júnior de tênis em cadeira de rodas em 2025, concedido pela Federação Internacional de Tênis (ITF, na sigla em inglês). A entidaderegula a modalidadee tambémorganizar torneios juvenis, seniores, Copa Davis e Billie Jean King Cup. Esta é a primeira vez que uma brasileira é contemplada com o Prêmio Júnior do Ano da ITF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, Vitória enfileirou títulos: foram 10 na disputa de simples e outros oito nas duplas. Os principais foram obtidos no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na categoria juvenil – em ambos os Grand Slams a brasileira emplacou dobradinha de troféus (simples e duplas). A mineira também cravou duas medalhas de ouro no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Chile) na disputa de simples e nas duplas mistas, ao lado de Luiz Calixto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por ITF Wheelchair Tennis (@itfwheelchairtennis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sinto muita gratidão; não há nada melhor do que encerrar meu último ano como júnior com este reconhecimento internacional. Minhas melhores lembranças de 2025 foram o título de simples no Aberto da Austrália, entrar no top 20 do ranking mundial feminino adulto, ser campeã sul-americana, jogar com grandes jogadoras e evoluir como pessoa – principalmente como atleta, disse Vitória, que já recebera em dezembro o troféu de melhor atleta do tênisna premiação do Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No circuito adulto, a mineira foi campeã de simples nos ITFs Future Séries de São Paulo (SP), Uberlândia (MG), Caldas Novas (GO) e Barranquilla (Colômbia). Além do desempenho técnico, o Prêmio Júnior do Ano considerou a atuação da brasileira foradas quadras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Vitória] Miranda ministra palestras motivacionais em escolas e outros eventos comunitários, compartilhando sua trajetória no tênis em cadeira de rodas e enfatizando a importância da acessibilidade, da perseverança e do empoderamento para pessoas com deficiência. Ao fazer isso, ela inspira outros a acreditarem no esporte como um caminho para a transformação”,exaltou a ITF, que criou a premiação em 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria masculina, o vencedor foi o australiano Jim Woodman, de 16 anos, que saltou 12 posições no ranking de simples em 2025 (começou o ano em 20º e terminou em 8º lugar). Em dezembro, Vitória já recebera o troféu de melhor atleta do tênis na premiação do Comitê Paralímpico Brasileiro, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portarias publicadas fortalecem gestão de resíduos sólidos no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seleção Brasileira Sub-20 é convocada para último período de treinamentos antes do Sul-Americano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selton Mello participa do Sem Censura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dólar cai para R$ 5,37 com redução de preocupações com Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio: após apagão, Leme e Copacabana têm energia elétrica restabelecida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reunião da OEA sobre Venezuela expõe divisão política no continente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-miranda-e-eleita-melhor-tenista-jovem-da-temporada-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Mineira de Belo Horizonte, Vitória Miranda, de 18 anos,venceu o prêmio de melhor jogadora júnior de tênis em cadeira de rodas em 2025, concedido pela...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 18:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 18:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 18:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 18:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2ZOzR5jAJnKJhstvgk3gbXdZ4k8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/vitoria_miranda_tenis_cadeira_de_rodas.jpg?itok=DZp_XuvF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Aposentados têm até 14 de fevereiro para pedir ressarcimento ao INSS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/aposentados-tem-ate-14-de-fevereiro-para-pedir-ressarcimento-ao-inss</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:45:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/aposentados-tem-ate-14-de-fevereiro-para-pedir-ressarcimento-ao-inss#1002</guid>
      <description>Os aposentados e pensionistas que tiveram descontos indevidos do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) têm até 14 de fevereiro para pedir o ress...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KpuYiIynmqBIDt0Helc1oTtCa1c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/22/0d4a8581.jpg?itok=R7uKYfeQ&quot; alt=&quot;Aposentados têm até 14 de fevereiro para pedir ressarcimento ao INSS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os aposentados e pensionistas que tiveram descontos indevidos do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) têm até 14 de fevereiro para pedir o ressarcimento, anunciou o presidente do instituto,Gilberto Waller. Em entrevista ao programa a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele fez um balanço atualizado sobre os pedidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com presidente Waller, cerca de 6,2 milhões de beneficiários contestaram descontos indevidos do INSS, dos quais 4,1 milhões de beneficiários já foram ressarcidos, em valores que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo estima, no entanto, que ainda existam 3 milhões de aposentados e pensionistas aptos a solicitar a devolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prazo original se encerraria em 14 de novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No entanto, o Ministério da Previdência Social decidiu ampliar o período para garantir que todos os afetados possam registrar seus pedidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquema de descontos indevidos foi revelado pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, deflagrada pela Polícia Federal e pela Controladoria-Geral da União (CGU), que identificou fraudes em Acordos de Cooperação Técnica (ACTs) firmados entre o INSS e entidades associativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações levaram ao afastamento de parte da cúpula do instituto em abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na entrevista, Gilberto Waller ressaltou o esforço coordenado de órgãos federais para ressarcir as vítimas dos descontos não autorizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do INSS também destacou a união entre o instituto, a Advocacia-Geral da União (AGU), a CGU e a Polícia Federal para rastrear os recursos desviados e entrar com ações na Justiça para recuperar o dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários podem abrir pedidos de ressarcimento pelos canais oficiais do INSS:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplicativo ou site Meu INSS, com login no Portal Gov.br;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telefone 135, com atendimento gratuito de segunda a sábado, das 7h às 22h;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agências dos Correios, que oferecem suporte gratuito em mais de 5 mil unidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/aposentados-tem-ate-14-de-fevereiro-para-pedir-ressarcimento-ao-inss&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os aposentados e pensionistas que tiveram descontos indevidos do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) têm até 14 de fevereiro para pedir o ress...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 18:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 18:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 18:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 18:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KpuYiIynmqBIDt0Helc1oTtCa1c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/22/0d4a8581.jpg?itok=R7uKYfeQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BC Protege+ bloqueia 111 mil tentativas de fraude em um mês</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-protege-bloqueia-111-mil-tentativas-de-fraude-em-um-mes</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:45:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-protege-bloqueia-111-mil-tentativas-de-fraude-em-um-mes#1003</guid>
      <description>Em pouco mais de um mês de funcionamento, o serviço BC Protege+ bloqueou 111 mil tentativas de abertura de contas fraudulentas. Segundo o balanço mai...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HlXphr7KjkN5RcvHB-Bpim6fcEM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_2450.jpg?itok=G-B_-S4P&quot; alt=&quot;BC Protege+ bloqueia 111 mil tentativas de fraude em um mês&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em pouco mais de um mês de funcionamento, o serviço BC Protege+ bloqueou 111 mil tentativas de abertura de contas fraudulentas. Segundo o balanço mais recente divulgado pela instituição, 545 mil pessoas ativaram a proteção, e as instituições financeiras fizeram 33 milhões de consultas ao sistema para verificar pedidos de abertura de contas ou inclusão de titulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram apurados até o início da tarde desta terça-feira (6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o BC Protege+ é um serviço gratuito para reforçar a proteção de cidadãos e empresas contra fraudes na abertura de contas-corrente, poupança e contas de pagamento pré-pagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao ativar o serviço, o usuário comunica oficialmente que não deseja abrir contas nem ser incluído como titular ou representante em contas de terceiros. A consulta ao sistema pelas às instituições financeiras é obrigatória antes da abertura de qualquer conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recurso funciona como uma camada adicional de segurança para prevenir fraudes de identidade e evitar que produtos financeiros sejam contratados em contas abertas ilegalmente em nome do cidadão ou da empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com Conta gov.br nível prata ou ouro e verificação em duas etapas habilitada;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localize o serviço BC Protege+ e ative a proteção;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colaboradores de empresas registrados no gov.br também podem ativar a proteção em nome da organização;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha fica registrada no sistema e é informada automaticamente às instituições financeiras quando elas consultam os dados do cliente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desativação para abertura de contas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o usuário deseje abrir uma conta ou ser incluído na de terceiros, é necessário acessar novamente o BC Protege+ e desativar a proteção temporariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Central recomenda programar uma data de reativação automática, garantindo que a segurança seja restabelecida após o procedimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço é gratuito e pode ser ativado ou desativado a qualquer momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com tarifaço, exportações brasileiras batem recorde em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seleção Brasileira Sub-20 é convocada para último período de treinamentos antes do Sul-Americano&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-protege-bloqueia-111-mil-tentativas-de-fraude-em-um-mes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em pouco mais de um mês de funcionamento, o serviço BC Protege+ bloqueou 111 mil tentativas de abertura de contas fraudulentas. Segundo o balanço mai...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 18:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 18:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 18:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 18:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HlXphr7KjkN5RcvHB-Bpim6fcEM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_2450.jpg?itok=G-B_-S4P</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo projeta superávit comercial de até US$ 90 bilhões em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/governo-projeta-superavit-comercial-de-ate-us-90-bilhoes-em-2026</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:45:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/governo-projeta-superavit-comercial-de-ate-us-90-bilhoes-em-2026#1004</guid>
      <description>O Brasil deve terminar 2026 com superávit comercial de US$ 70 bilhões a US$ 90 bilhões em 2026.
As estimativas foram divulgadas nesta terça-feira (6)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZV9kzScqUYleYYHosQ74dghUg7s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/24012014-porto_do_rio_10_0.jpg?itok=ISFsIuf_&quot; alt=&quot;Governo projeta superávit comercial de até US$ 90 bilhões em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil deve terminar 2026 com superávit comercial de US$ 70 bilhões a US$ 90 bilhões em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As estimativas foram divulgadas nesta terça-feira (6) pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (Mdic).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Secretaria de Comércio Exterior (Secex), a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;previsão indica um resultado superior ao registrado em 2025, quando&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a balança comercial brasileira fechou com saldo positivo de US$ 68,3 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do superávit elevado, o resultado do ano passado representou uma queda de 7,9% em relação a 2024, quando o saldo foi de US$ 74,2 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2026, o Mdic estima exportações entre US$ 340 bilhões e US$ 380 bilhões. As importações devem variar de US$ 270 bilhões a US$ 290 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Com isso, a corrente de comércio (soma de exportações e importações) pode alcançar entre US$ 610 bilhões e US$ 670 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O superávit de 2025 ficou acima das expectativas do mercado, que projetavam cerca de US$ 65 bilhões, e é considerado o terceiro melhor resultado da série histórica, atrás apenas dos saldos registrados em 2023 e 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As projeções oficiais para a balança comercial são atualizadas trimestralmente. Segundo o Mdic, novas estimativas mais detalhadas sobre exportações, importações e saldo comercial de 2026 serão divulgadas em abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portarias publicadas fortalecem gestão de resíduos sólidos no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seleção Brasileira Sub-20 é convocada para último período de treinamentos antes do Sul-Americano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selton Mello participa do Sem Censura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dólar cai para R$ 5,37 com redução de preocupações com Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio: após apagão, Leme e Copacabana têm energia elétrica restabelecida&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/governo-projeta-superavit-comercial-de-ate-us-90-bilhoes-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Brasil deve terminar 2026 com superávit comercial de US$ 70 bilhões a US$ 90 bilhões em 2026.
As estimativas foram divulgadas nesta terça-feira (6)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 18:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 18:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 18:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 18:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZV9kzScqUYleYYHosQ74dghUg7s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/24012014-porto_do_rio_10_0.jpg?itok=ISFsIuf_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil mantém otimismo com acordo Mercosul–UE, diz Alckmin</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/brasil-mantem-otimismo-com-acordo-mercosul-ue-diz-alckmin</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:45:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/brasil-mantem-otimismo-com-acordo-mercosul-ue-diz-alckmin#1005</guid>
      <description>O acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia está bem encaminhado, disse nesta terça-feira (6) o vice-presidente da República e min...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X9gyLQLVV7PmEdOCN2q_Ysauras=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/55026530067_e8d7ac42f6_o.jpg?itok=FqiAVTmp&quot; alt=&quot;Brasil mantém otimismo com acordo Mercosul–UE, diz Alckmin&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia está bem encaminhado, disse nesta terça-feira (6) o vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o governo brasileiro mantém uma postura otimista sobre a conclusão das negociações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O próximo acordo, fruto de um longo trabalho, mais de duas décadas, é Mercosul–UE. Está bem encaminhado. Quero reiterar que nós estamos otimistas e é muito importante para o Mercosul, para a União Europeia e para o comércio global que, no momento de guerras, de conflitos, de geopolítica instável, de protecionismo, será o maior acordo do mundo”, disse Alckmin em entrevista para anunciar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultado da balança comercial brasileira de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A assinatura do tratado estava prevista para dezembro, durante a cúpula do Mercosul, mas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acabou adiada diante da falta de consenso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre os países europeus. As principais resistências partiram de uma ala conservadora da Itália e, sobretudo, de agricultores da França, que pressionaram seus governos contra o avanço do acordo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente francês, Emmanuel Macron, declarou recentemente que a França não apoiará o tratado sem a inclusão de novas salvaguardas para proteger os produtores rurais do país. Atualmente, a França é o principal foco de oposição ao acordo dentro da União Europeia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das dificuldades, a Comissão Europeia informou na segunda-feira (5) que houve avanço nas negociações para viabilizar a aprovação do tratado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, não há confirmação oficial para a assinatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo após a eventual assinatura, o acordo precisará cumprir uma série de etapas formais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o texto deverá passar pelos trâmites internos do Executivo e do Legislativo, incluindo análise e votação no Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Europa, será necessário o aval do Conselho Europeu e do Parlamento Europeu, além da ratificação pelos parlamentos nacionais dos 27 países-membros da União Europeia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista após a divulgação dos dados da balança comercial de 2025, Alckmin reforçou a importância estratégica do acordo em um cenário internacional marcado por conflitos, instabilidade geopolítica e avanço do protecionismo. Segundo ele, o tratado Mercosul–UE tende a se tornar o maior acordo comercial do mundo, fortalecendo o multilateralismo e o livre comércio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente destacou ainda que a orientação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva é priorizar o diálogo e a negociação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/brasil-mantem-otimismo-com-acordo-mercosul-ue-diz-alckmin&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia está bem encaminhado, disse nesta terça-feira (6) o vice-presidente da República e min...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 18:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 18:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 18:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 18:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X9gyLQLVV7PmEdOCN2q_Ysauras=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/55026530067_e8d7ac42f6_o.jpg?itok=FqiAVTmp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes nega ida de Bolsonaro a hospital e exige laudo médico</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-nega-ida-de-bolsonaro-hospital-e-exige-laudo-medico</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:45:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-nega-ida-de-bolsonaro-hospital-e-exige-laudo-medico#1006</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou, nesta terça-feira (6), a remoção d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/he7i0yMbVRF-x-n2RM-rTl4eMco=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3235.jpg?itok=96yxVDqN&quot; alt=&quot;Moraes nega ida de Bolsonaro a hospital e exige laudo médico&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou, nesta terça-feira (6), a remoção do ex-presidente Jair Bolsonaro para atendimento hospitalar em função de uma queda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que ele teve na última madrugada. Ele está preso em uma cela na Superintendência da Polícia Federal, em Brasília (DF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes se baseou, segundo seu despacho, na avaliação da equipe da Polícia Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O médico da Polícia Federal constatou ferimentos leves e não identificou necessidade de encaminhamento hospitalar, sendo indicada apenas observação”, apontou Moraes no despacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, o ministro escreveu, na decisão, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não haveria “nenhuma necessidade de remoção imediata do custodiado para o hospital”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescentou que a defesa de Bolsonaro, entretanto, foi aconselhada pelo médico particular que o ex-presidente teria direito a fazer exames, “desde que previamente agendados e com indicação específica e comprovada necessidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda no despacho, o ministro determinou que a defesa indique quais os exames necessários para que “se verifique a possibilidade de realização no sistema penitenciário”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A esposa do ex-presidente, Michelle Bolsonaro, fez postagem no Instagram indicando que o marido teve uma “crise”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu amor não está bem. Durante a madrugada, enquanto dormia, teve uma crise, caiu e bateu a cabeça no móvel”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ex-primeira-dama lamentou ainda que o atendimento só ocorreu pela manhã desta terça, quando Bolsonaro foi chamadopara a visita, às 9h. Essa demora, segundo ela,ocorreu porque o quarto “permanece fechado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda sobre o incidente, Michelle acrescentou que Bolsonaro não se recordava “quanto tempo ficou desacordado” e que seriam necessários exames para verificar eventual “trauma ou possível dano neurológico”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a imprensa, o médico Cláudio Birolini, que atende o ex-presidente, disse que Bolsonaroteveum “traumatismo leve”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portarias publicadas fortalecem gestão de resíduos sólidos no Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-nega-ida-de-bolsonaro-hospital-e-exige-laudo-medico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou, nesta terça-feira (6), a remoção d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 17:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 17:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 17:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 17:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/he7i0yMbVRF-x-n2RM-rTl4eMco=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3235.jpg?itok=96yxVDqN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EUA recuam em acusar Maduro de liderar suposto Cartel de Los Soles</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-recuam-em-acusar-maduro-de-lider-do-suposto-cartel-de-los-soles</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:45:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-recuam-em-acusar-maduro-de-lider-do-suposto-cartel-de-los-soles#1007</guid>
      <description>© REUTERS/Eduardo Munoz/Proibida reprodução
O Departamento de Justiça dos Estados Unidos (EUA) recuou em acusar o presidente da Venezuela, Nicolás Ma...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FkdjxPfHsioaZu7vP600-OFXjXk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/2026-01-05t124551z_1320417056_rc20via4lz84_rtrmadp_3_usa-venezuela-maduro-new-york.jpg?itok=Nd3pwG8L&quot; alt=&quot;EUA recuam em acusar Maduro de liderar suposto Cartel de Los Soles&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Eduardo Munoz/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Departamento de Justiça dos Estados Unidos (EUA) recuou em acusar o presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, de liderar o suposto Cartel de Los Soles. A nova peça da denúncia contra o venezuelano por narcotráfico, apresentada após o sequestro de Maduro pelos EUA, excluiu a acusação feita na peça anterior, apresentada em 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o termo “Cartel de Los Soles” aparece 33 vezes e Maduro é apontado como líder dessa suposta organização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nicolas Maduro Moros, o réu, ajudou a administrar e, por fim, a liderar o Cartel de Los Soles à medida que ganhava poder na Venezuela”, dizia a denúncia, apresentada ainda no primeiro mandato de Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Departamento de Justiça, apresentada nesta semana, o Cartel de Los Soles aparece apenas duas vezes, em citações de menor importância, sem qualquer menção àliderança de Maduro em relação ao suposto cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nicolas Maduro Moros, o réu –assim como o ex-presidente Chávez antes dele –participa, perpetua e protege uma cultura de corrupção na qual poderosas elites venezuelanas se enriquecem com o tráfico de drogas e a proteção de seus parceiros traficantes”, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A peça do Departamento de Justiça dos EUA afirma, em seguida, que os lucros dessa atividade foram para funcionários corruptos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Esses funcionários] operam em um sistema de clientelismo administrado por aqueles no topo – referido como o Cartel de Los Soles ou Cartel dos Sóis, uma referência à insígnia do sol afixada nos uniformes de oficiais militares venezuelanos de alta patente”, diz o documento oficial de Washington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança na linguagem e no teor da acusação do Departamento de Justiça chamou a atenção, uma vez que o suposto cartel foi designado como grupo terrorista pelo governo Trump. A acusação de que Maduro lideraria a organização justificou, no plano discursivo, a invasão da Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas no mercado mundial de drogas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chamar a Venezuela de narcoestado ou mesmo reconhecer a existência do Cartel de Los Soles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há qualquer menção a esse grupo nas publicações do Escritório para Drogas e Crimes da Organização das Nações Unidas (ONU). O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relatório Anual Sobre Ameaças de Drogas da DEA (Administração de Combate às Drogas) de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do governo dos EUA, também não menciona o suposto cartel venezuelano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dificuldade em provar existência do cartel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-recuam-em-acusar-maduro-de-lider-do-suposto-cartel-de-los-soles&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Eduardo Munoz/Proibida reprodução
O Departamento de Justiça dos Estados Unidos (EUA) recuou em acusar o presidente da Venezuela, Nicolás Ma...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 17:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 17:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 17:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 17:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FkdjxPfHsioaZu7vP600-OFXjXk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/2026-01-05t124551z_1320417056_rc20via4lz84_rtrmadp_3_usa-venezuela-maduro-new-york.jpg?itok=Nd3pwG8L</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com tarifaço de Trump, exportações para EUA caem 6,6% em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/com-tarifaco-de-trump-exportacoes-para-eua-caem-66-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:45:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/com-tarifaco-de-trump-exportacoes-para-eua-caem-66-em-2025#1008</guid>
      <description>Em um ano marcado pelo tarifaço do governo Donald Trump, as exportações brasileiras para os Estados Unidos recuaram 6,6% em 2025, somando US$ 37,716 ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/O61XrO-QIKY6IW6HoVw9j8dAK-0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/alta_e13b2704-1fec-4c46-a443-f5376f8bcbbe_jv.jpg?itok=It-pOMwx&quot; alt=&quot;Com tarifaço de Trump, exportações para EUA caem 6,6% em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um ano marcado pelo tarifaço do governo Donald Trump, as exportações brasileiras para os Estados Unidos recuaram 6,6% em 2025, somando US$ 37,716 bilhões, ante US$ 40,368 bilhões registrados em 2024. No sentido oposto, as importações de produtos norte-americanos cresceram 11,3% no ano passado, alcançando US$ 45,246 bilhões, contra US$ 40,652 bilhões no ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a queda das exportações e a alta das importações, o Brasil encerrou 2025 com déficit de US$ 7,530 bilhões na balança comercial com os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números foram divulgados nesta terça-feira (6) pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (Mdic).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado reflete os efeitos do tarifaço imposto pelo governo do presidente Donald Trump. Em novembro, o mandatário norte-americano anunciou a retirada da tarifa adicional de 40% aplicada a uma série de produtos brasileiros. Ainda assim, conforme cálculos do próprio Mdic, 22% das exportações do Brasil para os Estados Unidos, o equivalente a US$ 8,9 bilhões, continuam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sujeitas às tarifas estabelecidas em julho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse grupo estão tanto produtos que pagam apenas a sobretaxa de 40% quanto aqueles que acumulam a tarifa extra com a taxa-base de 10%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros 15% das exportações, o equivalente a US$ 6,2 bilhões, seguem sujeitos apenas à tarifa de 10%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um total de 27%, cerca de US$ 10,9 bilhões, são atingidos pelas tarifas da Seção 232, que incidem sobre importações que os Estados Unidos consideram como ameaça à segurança nacional. Apenas 36% das vendas brasileiras ao mercado norte-americano estão livres de encargos adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo após a retirada parcial das tarifas, as exportações brasileiras aos Estados Unidos caíram 7,2% em dezembro, totalizando US$ 3,449 bilhões, frente a US$ 3,717 bilhões no mesmo mês de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi a quinta queda consecutiva nas vendas ao mercado norte-americano desde a imposição da sobretaxa de 50% anunciada em julho pelo governo Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As importações de produtos estadunidenses, por sua vez, recuaram 1,5% em dezembro na comparação anual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista coletiva, o vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, afirmou que o governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva mantém a estratégia de negociação e diálogo com Washington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, as conversas já resultaram na redução do número de produtos atingidos pelo tarifaço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O trabalho de redução continua”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin também destacou que o governo busca melhorar as condições para os 22% da pauta exportadora ainda afetados pelas tarifas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/com-tarifaco-de-trump-exportacoes-para-eua-caem-66-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em um ano marcado pelo tarifaço do governo Donald Trump, as exportações brasileiras para os Estados Unidos recuaram 6,6% em 2025, somando US$ 37,716 ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 17:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 17:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 17:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 17:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/O61XrO-QIKY6IW6HoVw9j8dAK-0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/alta_e13b2704-1fec-4c46-a443-f5376f8bcbbe_jv.jpg?itok=It-pOMwx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasileiros publicam maior estudo já feito sobre sequelas do zika</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/brasileiros-publicam-maior-estudo-ja-feito-sobre-sequelas-do-zika</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:45:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/brasileiros-publicam-maior-estudo-ja-feito-sobre-sequelas-do-zika#1009</guid>
      <description>Pesquisadores de diferentes estados e instituições brasileiras publicaram, no fim do ano passado, o maior estudo do mundo sobre os principais efeitos...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/handMJNSYrN7zmgxjyYKkHV_tf4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mosquito-1548947.jpg?itok=ENulHxGl&quot; alt=&quot;Brasileiros publicam maior estudo já feito sobre sequelas do zika&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores de diferentes estados e instituições brasileiras publicaram, no fim do ano passado, o maior estudo do mundo sobre os principais efeitos do vírus Zika na infância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com dados de 12 centros de pesquisa do país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Consórcio Brasileiro de Coortes de Zika (ZBC-Consórcio) reuniuinformações de 843 crianças brasileiras com microcefalia, nascidas entre janeiro de 2015 e julho de 2018, nas regiões Norte, Nordeste e Sudeste do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisadora Maria Elizabeth Lopes Moreira, do Instituto Nacional de Saúde da Mulher, da Criança e do Adolescente Fernandes Figueira (IFF/Fiocruz), que integra oZBC-Consórcio, destacou nesta terça-feira (6) à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não há estudo anterior publicado com esse número de crianças”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa foi publicadano último dia 29 de dezembro de 2025,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no periódico científico focado em saúde pública PLOS Global Public Health&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram investigados paradescreveros casos, uniformizar as informações e definir qual é o espectro da microcefalia causada por esse vírus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Elizabeth lembrou que a maior incidência de microcefalia por Zika do mundo ocorreu no Brasil, que viveu uma epidemia da doença entre 2015 e 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da pesquisadora do IFF/Fiocruz,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o resultado mais importante do estudo foi a definição de como era a morfologia dessa microcefalia, isto é, o que ela apresentava de diferente em relação a outras microcefalias por outras causas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Maria Elizabeth, o que torna o estudo especial é que os pesquisadores pegaram o banco de dados original e separaram todos os casos. “Além do grande número, foram examinados os dados primários dos diferentes estudos no Brasil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então, a caracterização da Síndrome Congênita do Zika (SCZ) se baseava em séries de casos e estudos com poucos participantes ou em estudos individuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já o tamanho relativamente grande da amostra permitiu observar que, entre as crianças com microcefalia, existe um espectro de gravidade e diferentes tipos de manifestações da Síndrome”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agora, a gente tem mais capacidade de dar respostas para o sistema público de saúde”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/brasileiros-publicam-maior-estudo-ja-feito-sobre-sequelas-do-zika&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Pesquisadores de diferentes estados e instituições brasileiras publicaram, no fim do ano passado, o maior estudo do mundo sobre os principais efeitos...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 17:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 17:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 17:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 17:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/handMJNSYrN7zmgxjyYKkHV_tf4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mosquito-1548947.jpg?itok=ENulHxGl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
