<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Com o Entrada Moradia Ceará, 330 famílias conquistam a casa própria em Itaitinga</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/com-o-entrada-moradia-ceara-330-familias-conquistam-a-casa-propria-em-itaitinga/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T10:37:51</pubDate>
    <description><![CDATA[A entrega de mais 125 imóveis foi realizada nesta quarta pelo governador Elmano de Freitas, acompanhado de outras autoridades

Rayane Silva, de 28 anos, e o motorista de aplicativo Anderson Oliveira, 30, compartilham a realização de iniciar uma nova etapa com o apoio dos programas habitacionais Entrada Moradia Ceará e Minha Casa, Minha Vida. O casal faz parte das 125 famílias que receberam nesta quarta-feira (28) imóveis do lote 2 no Reserva Passarinho, em Itaitinga, na Região Metropolitana de Fortaleza.

Dentro do novo lar, Anderson e Rayane dizem que encontraram o sossego que tanto procuravam fora da Capital para a criação dos filhos Aryele e Anthony. “Eu nunca quis apartamento, sempre pensei numa casa. A gente queria um sossegozinho assim, com jeito de interior e escola por perto”, explica Anderson.

Com as 125 unidades entregues nesta quarta-feira, o governador Elmano de Freitas conclui a entrega de 220 casas só do 2º lote do Reserva Passarinhos. Há famílias que já estão morando em 95 unidades. Ao todo, o empreendimento contempla 330 famílias nas fases I e II.

“Essas famílias podem dizer que agora têm uma casa para construir a vida. O Governo do Estado está pagando essa entrada de R$ 20 mil para cada família e, dessa maneira, ela consegue sair do aluguel e pagar a prestação da sua casa própria. Isso é uma parceria do Estado com o governo do presidente Lula, por meio da Caixa e parceria com o setor privado”, detalhou o governador.

Desde o lançamento do Entrada Moradia, em junho de 2024, 7.900 contratos foram assinados. Um investimento de R$ 158.000.000 do Governo do Ceará. Quase 9 mil pessoas já receberam o subsídio. A meta do Governo do Ceará é atender 10 mil famílias, totalizando um investimento de R$ 200 milhões.

Para a professora de educação infantil Maria Lúcia Alves, 47, a casa própria é um sonho que floresce numa região em crescimento. Uma realização para quem sempre morou de aluguel.

“Soube do programa pelos jornais e propagandas, e comecei a pesquisar casas para ver quais as construtoras estavam com o Entrada Moradia. Eu não tinha renda suficiente, nem entrada, então o programa se encaixou perfeitamente”, afirma.

O Reserva Passarinhos é um condomínio planejado com 660 unidades habitacionais, desenvolvido em 3 fases, destinado à famílias majoritariamente oriundas de áreas de maior vulnerabilidade social da Região Metropolitana de Fortaleza.

O empreendimento com avenida de mão dupla; ciclofaixa; arborização, playground, academia ao ar livre e quadra esportiva.

Alexandre Barbosa, superintendente da Caixa Econômica Federal, defendeu que a habitação é uma prioridade para a instituição. “Em menos de dois anos, voltamos à Itaitinga para entregar mais casas. Acreditamos que aqui as família terão uma vida mais digna e feliz”, ressaltou.

Zezinho Albuquerque, titular da Secretaria das Cidades, que conduz a operação do programa, reforçou o impacto da política pública para garantir moradia aos cearenses. “Estão aqui mais casas que tiram os sonhos do papel e os tornam em realidade”, pontuou.

No local foi construída a primeira casa financiada pela Caixa com sistema de energia solar e fogão de indução incluídos no financiamento imobiliário, uma iniciativa disruptiva na habitação popular. O modelo possibilita que o cliente, ao optar por um imóvel com valor ligeiramente superior, tenha redução significativa na conta de energia e eliminação do custo com gás, ampliando a sustentabilidade financeira das famílias ao longo do tempo.

Representante da construtora Olé Casas, que viabilizou o Reserva Passarinhos, André Montenegro falou sobre a parceria para fortalecer a habitação no Ceará. “O Entrada Moradia fica no coração das pessoas, porque é abrigo e cidadania. Eu trabalho com habitação há 43 anos, já fiz 30 mil casas desse tipo, e eu sempre me emociono”, disse.

Prefeito de Itaitinga, Antônio Marcos Tavares recepcionou os novos moradores. “A gente parabeniza o Governo do Ceará, a Caixa Econômica, e agradece ao presidente Lula, porque tem oportunizado a essas pessoas uma vida transformada. O nosso município está sendo agraciado com esse programa, ficamos muito agradecido”, finalizou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A entrega de mais 125 imóveis foi realizada nesta quarta pelo governador Elmano de Freitas, acompanhado de outras autoridades

Rayane Silva, de 28 anos, e o motorista de aplicativo Anderson Oliveira, 30, compartilham a realização de iniciar uma nova etapa com o apoio dos programas habitacionais Entrada Moradia Ceará e Minha Casa, Minha Vida. O casal faz parte das 125 famílias que receberam nesta quarta-feira (28) imóveis do lote 2 no Reserva Passarinho, em Itaitinga, na Região Metropolitana de Fortaleza.

Dentro do novo lar, Anderson e Rayane dizem que encontraram o sossego que tanto procuravam fora da Capital para a criação dos filhos Aryele e Anthony. “Eu nunca quis apartamento, sempre pensei numa casa. A gente queria um sossegozinho assim, com jeito de interior e escola por perto”, explica Anderson.

Com as 125 unidades entregues nesta quarta-feira, o governador Elmano de Freitas conclui a entrega de 220 casas só do 2º lote do Reserva Passarinhos. Há famílias que já estão morando em 95 unidades. Ao todo, o empreendimento contempla 330 famílias nas fases I e II.

“Essas famílias podem dizer que agora têm uma casa para construir a vida. O Governo do Estado está pagando essa entrada de R$ 20 mil para cada família e, dessa maneira, ela consegue sair do aluguel e pagar a prestação da sua casa própria. Isso é uma parceria do Estado com o governo do presidente Lula, por meio da Caixa e parceria com o setor privado”, detalhou o governador.

Desde o lançamento do Entrada Moradia, em junho de 2024, 7.900 contratos foram assinados. Um investimento de R$ 158.000.000 do Governo do Ceará. Quase 9 mil pessoas já receberam o subsídio. A meta do Governo do Ceará é atender 10 mil famílias, totalizando um investimento de R$ 200 milhões.

Para a professora de educação infantil Maria Lúcia Alves, 47, a casa própria é um sonho que floresce numa região em crescimento. Uma realização para quem sempre morou de aluguel.

“Soube do programa pelos jornais e propagandas, e comecei a pesquisar casas para ver quais as construtoras estavam com o Entrada Moradia. Eu não tinha renda suficiente, nem entrada, então o programa se encaixou perfeitamente”, afirma.

O Reserva Passarinhos é um condomínio planejado com 660 unidades habitacionais, desenvolvido em 3 fases, destinado à famílias majoritariamente oriundas de áreas de maior vulnerabilidade social da Região Metropolitana de Fortaleza.

O empreendimento com avenida de mão dupla; ciclofaixa; arborização, playground, academia ao ar livre e quadra esportiva.

Alexandre Barbosa, superintendente da Caixa Econômica Federal, defendeu que a habitação é uma prioridade para a instituição. “Em menos de dois anos, voltamos à Itaitinga para entregar mais casas. Acreditamos que aqui as família terão uma vida mais digna e feliz”, ressaltou.

Zezinho Albuquerque, titular da Secretaria das Cidades, que conduz a operação do programa, reforçou o impacto da política pública para garantir moradia aos cearenses. “Estão aqui mais casas que tiram os sonhos do papel e os tornam em realidade”, pontuou.

No local foi construída a primeira casa financiada pela Caixa com sistema de energia solar e fogão de indução incluídos no financiamento imobiliário, uma iniciativa disruptiva na habitação popular. O modelo possibilita que o cliente, ao optar por um imóvel com valor ligeiramente superior, tenha redução significativa na conta de energia e eliminação do custo com gás, ampliando a sustentabilidade financeira das famílias ao longo do tempo.

Representante da construtora Olé Casas, que viabilizou o Reserva Passarinhos, André Montenegro falou sobre a parceria para fortalecer a habitação no Ceará. “O Entrada Moradia fica no coração das pessoas, porque é abrigo e cidadania. Eu trabalho com habitação há 43 anos, já fiz 30 mil casas desse tipo, e eu sempre me emociono”, disse.

Prefeito de Itaitinga, Antônio Marcos Tavares recepcionou os novos moradores. “A gente parabeniza o Governo do Ceará, a Caixa Econômica, e agradece ao presidente Lula, porque tem oportunizado a essas pessoas uma vida transformada. O nosso município está sendo agraciado com esse programa, ficamos muito agradecido”, finalizou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/MG_5831-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hospital Estadual Leonardo Da Vinci promove ação de palhaçoterapia para pacientes e trabalhadores</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/hospital-estadual-leonardo-da-vinci-promove-acao-de-palhacoterapia-para-pacientes-e-trabalhadores/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T09:38:55</pubDate>
    <description><![CDATA[Como parte das ações da campanha Janeiro Branco, o Hospital Estadual Leonardo Da Vinci (Helv), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), promoveu um momento lúdico de palhaçoterapia, voltado para pacientes e colaboradores das clínicas médicas e cirúrgicas da unidade. A iniciativa reforça o cuidado com a saúde emocional e amplia as estratégias de humanização da assistência hospitalar.

Ação integra atividades do Janeiro Branco e reforça práticas de humanização na unidade

A atividade foi promovida no último sábado (24), pelos núcleos de Psicologia e Serviço Social do Helv, em parceria com o Instituto Meraki, que desenvolve ações sociais em hospitais de Fortaleza com a atuação de palhaços voluntários. Durante as visitas aos leitos, os participantes levaram música, brincadeiras e interações afetivas, contribuindo para tornar o ambiente hospitalar mais leve e acolhedor.

De acordo com a residente de psicologia Juliana Cruz, que acompanhou a ação, iniciativas como a palhaçoterapia contribuem diretamente para o bem-estar emocional dos pacientes e também impactam positivamente familiares e profissionais de saúde. “A palhaçoterapia possibilita uma pausa na rotina hospitalar, favorecendo a expressão de sentimentos, o fortalecimento emocional e a criação de vínculos”, destacou.

Internada há quase três meses, dona Stella vivenciou um momento de alegria e leveza

Entre os pacientes beneficiados pela atividade esteve Stella Santos, internada na unidade há quase três meses. Para o filho dela, Eduardo Santos, a ação trouxe reflexos perceptíveis no estado emocional da mãe. “É muito gratificante receber essa visita. A gente percebe como isso contribui para a evolução psicológica e emocional do paciente, ajudando até na aceitação do tratamento. Minha mãe se sentiu muito bem, sorriu bastante, algo que já não vinha acontecendo e, quando os palhaços chegaram, trouxeram alegria para o ambiente. Como filho, a gente também se sente melhor ao vê-la assim”, relatou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Como parte das ações da campanha Janeiro Branco, o Hospital Estadual Leonardo Da Vinci (Helv), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), promoveu um momento lúdico de palhaçoterapia, voltado para pacientes e colaboradores das clínicas médicas e cirúrgicas da unidade. A iniciativa reforça o cuidado com a saúde emocional e amplia as estratégias de humanização da assistência hospitalar.

Ação integra atividades do Janeiro Branco e reforça práticas de humanização na unidade

A atividade foi promovida no último sábado (24), pelos núcleos de Psicologia e Serviço Social do Helv, em parceria com o Instituto Meraki, que desenvolve ações sociais em hospitais de Fortaleza com a atuação de palhaços voluntários. Durante as visitas aos leitos, os participantes levaram música, brincadeiras e interações afetivas, contribuindo para tornar o ambiente hospitalar mais leve e acolhedor.

De acordo com a residente de psicologia Juliana Cruz, que acompanhou a ação, iniciativas como a palhaçoterapia contribuem diretamente para o bem-estar emocional dos pacientes e também impactam positivamente familiares e profissionais de saúde. “A palhaçoterapia possibilita uma pausa na rotina hospitalar, favorecendo a expressão de sentimentos, o fortalecimento emocional e a criação de vínculos”, destacou.

Internada há quase três meses, dona Stella vivenciou um momento de alegria e leveza

Entre os pacientes beneficiados pela atividade esteve Stella Santos, internada na unidade há quase três meses. Para o filho dela, Eduardo Santos, a ação trouxe reflexos perceptíveis no estado emocional da mãe. “É muito gratificante receber essa visita. A gente percebe como isso contribui para a evolução psicológica e emocional do paciente, ajudando até na aceitação do tratamento. Minha mãe se sentiu muito bem, sorriu bastante, algo que já não vinha acontecendo e, quando os palhaços chegaram, trouxeram alegria para o ambiente. Como filho, a gente também se sente melhor ao vê-la assim”, relatou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/helv-palhacoterapia-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sediv realiza reunião do Grupo de Trabalho Diversidade &amp; SAP durante Semana da Visibilidade Trans</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/sediv-realiza-reuniao-do-grupo-de-trabalho-diversidade-sap-durante-semana-da-visibilidade-trans/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T09:30:34</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Diversidade do Ceará realiza, na próxima quinta-feira (28), a reunião do Grupo de Trabalho Diversidade &amp; SAP, como parte da programação oficial da Semana da Visibilidade Trans. O encontro acontece no Auditório da Secretaria da Diversidade, em Fortaleza.

A reunião tem caráter institucional e estratégico, com foco no fortalecimento das ações intersetoriais desenvolvidas em parceria com a Secretaria da Administração Penitenciária e Ressocialização (SAP). Na ocasião, serão apresentados os resultados parciais do Projeto Transformar, iniciativa voltada à ressocialização de pessoas internas e egressas LGBTI+, além da entrega da Sala de Situação, ferramenta que contribui para o monitoramento e a qualificação das políticas públicas.

A programação contempla ainda o debate sobre capacitação profissional, diversidade, empreendedorismo, acesso ao crédito e estratégias de empregabilidade e geração de renda, reforçando a articulação entre políticas de inclusão produtiva e garantia de direitos.

A atividade integra as ações alusivas ao Dia Nacional da Visibilidade Trans e reafirma o compromisso do Governo do Ceará com a construção de políticas públicas articuladas, baseadas em dados, participação social e promoção da cidadania da população trans.

Serviço

⏰ 14h às 17h

📍 Secretaria da Diversidade (Sediv)

Rua Silva Paulet, nº 334 – Meireles, Fortaleza/CE]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Diversidade do Ceará realiza, na próxima quinta-feira (28), a reunião do Grupo de Trabalho Diversidade &amp; SAP, como parte da programação oficial da Semana da Visibilidade Trans. O encontro acontece no Auditório da Secretaria da Diversidade, em Fortaleza.

A reunião tem caráter institucional e estratégico, com foco no fortalecimento das ações intersetoriais desenvolvidas em parceria com a Secretaria da Administração Penitenciária e Ressocialização (SAP). Na ocasião, serão apresentados os resultados parciais do Projeto Transformar, iniciativa voltada à ressocialização de pessoas internas e egressas LGBTI+, além da entrega da Sala de Situação, ferramenta que contribui para o monitoramento e a qualificação das políticas públicas.

A programação contempla ainda o debate sobre capacitação profissional, diversidade, empreendedorismo, acesso ao crédito e estratégias de empregabilidade e geração de renda, reforçando a articulação entre políticas de inclusão produtiva e garantia de direitos.

A atividade integra as ações alusivas ao Dia Nacional da Visibilidade Trans e reafirma o compromisso do Governo do Ceará com a construção de políticas públicas articuladas, baseadas em dados, participação social e promoção da cidadania da população trans.

Serviço

⏰ 14h às 17h

📍 Secretaria da Diversidade (Sediv)

Rua Silva Paulet, nº 334 – Meireles, Fortaleza/CE]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-09.00.53.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Atendimento de ação fiscal será feito com agendamento prévio em plataforma da Sefaz-CE</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/atendimento-de-acao-fiscal-sera-feito-com-agendamento-previo-em-plataforma-da-sefaz-ce/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T09:11:16</pubDate>
    <description><![CDATA[Contribuintes poderão solicitar agendamento no Portal de Serviços da Sefaz

A partir do dia 1° de fevereiro, a Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio da Coordenadoria de Monitoramento e Fiscalização (Comfi), disponibilizará na plataforma Atendimento Ágil a opção de agendamento de atendimento relativo a ações fiscais.

O objetivo da inovação é aumentar a organização e a eficiência dos processos de gestão fiscal dos setores econômicos e dos macrossegmentos econômicos para os contribuintes. Essa modernização do relacionamento entre fisco e contribuinte é regulamentada pela Instrução normativa n.º 104/2025, a qual, conforme o titular da Comfi, Jorge Sabóia, “visa consolidar a cidadania fiscal e a presunção da boa-fé, assegurando que as interações entre autoridades fiscais e representantes de contribuintes em procedimento de fiscalização ocorram sob diretrizes padronizadas de cordialidade e sigilo”.

Para visualizar a opção, os cidadãos devem selecionar a opção “Agendamento”, na parte inferior da página inicial do Portal de Serviços da Sefaz.

“O atendimento mediante agendamento prévio permite que tanto o auditor fiscal quanto o representante da empresa tratem de questões complexas, como a elucidação de dúvidas sobre intimações, de forma objetiva, otimizando o tempo e reforçando a segurança jurídica de todos os envolvidos no procedimento fiscal”, reforça o coordenador Jorge Sabóia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Contribuintes poderão solicitar agendamento no Portal de Serviços da Sefaz

A partir do dia 1° de fevereiro, a Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio da Coordenadoria de Monitoramento e Fiscalização (Comfi), disponibilizará na plataforma Atendimento Ágil a opção de agendamento de atendimento relativo a ações fiscais.

O objetivo da inovação é aumentar a organização e a eficiência dos processos de gestão fiscal dos setores econômicos e dos macrossegmentos econômicos para os contribuintes. Essa modernização do relacionamento entre fisco e contribuinte é regulamentada pela Instrução normativa n.º 104/2025, a qual, conforme o titular da Comfi, Jorge Sabóia, “visa consolidar a cidadania fiscal e a presunção da boa-fé, assegurando que as interações entre autoridades fiscais e representantes de contribuintes em procedimento de fiscalização ocorram sob diretrizes padronizadas de cordialidade e sigilo”.

Para visualizar a opção, os cidadãos devem selecionar a opção “Agendamento”, na parte inferior da página inicial do Portal de Serviços da Sefaz.

“O atendimento mediante agendamento prévio permite que tanto o auditor fiscal quanto o representante da empresa tratem de questões complexas, como a elucidação de dúvidas sobre intimações, de forma objetiva, otimizando o tempo e reforçando a segurança jurídica de todos os envolvidos no procedimento fiscal”, reforça o coordenador Jorge Sabóia.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/agendamento-600x315-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Obras de saneamento em Preá avançam e entram em nova fase, com mais de 58% de execução</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/obras-de-saneamento-em-prea-avancam-e-entram-em-nova-fase-com-mais-de-58-de-execucao/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T09:11:08</pubDate>
    <description><![CDATA[As obras de implantação do sistema de abastecimento de água e esgotamento sanitário na localidade de Preá, no município de Cruz, já alcançaram 58,5% de execução física e avançam para uma nova etapa. Com investimento total de R$ 99,9 milhões, provenientes de contrato de empréstimo firmado entre o Governo do Estado do Ceará e o Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe – CAF, o projeto, executado pela Secretaria do Turismo do Ceará (Setur), com interveniência técnica da Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), é uma das maiores ações de infraestrutura em andamento no litoral cearense e tem como foco preparar a região para um crescimento turístico sustentável, aliado à melhoria direta da qualidade de vida da população.

Atualmente, os trabalhos no sistema de esgotamento sanitário já atingiram 74,67% de execução, enquanto o sistema de abastecimento de água chegou a 56,36%. A próxima fase contempla o início das frentes de drenagem, que ainda não foram executadas, mas fazem parte do pacote de serviços contratados.

Para o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, o investimento simboliza um compromisso com o desenvolvimento sustentável da região. “Sob a liderança do governador Elmano de Freitas, entendemos que fortalecer o turismo também passa por cuidar da infraestrutura e da qualidade de vida de quem vive nos destinos. Preá tem papel estratégico no desenvolvimento do nosso litoral e vem se consolidando como referência internacional, especialmente na prática do kitesurf, aproveitando as condições naturais que fazem da praia do Preá um dos pontos mais procurados por esportistas de todo o mundo. Esse projeto cria bases sólidas para ampliar oportunidades, qualificar a experiência dos visitantes e garantir um crescimento organizado e sustentável”, afirmou.

O secretário ressaltou ainda que as intervenções seguem um cronograma técnico pensado para minimizar impactos no dia a dia da comunidade e de quem visita a localidade. A expectativa da pasta é que os avanços na obra se traduzam, ao longo do tempo, em ganhos permanentes para a saúde pública, a preservação ambiental e o fortalecimento da atividade turística.

O contrato, que segue em andamento, prevê a implantação completa dos sistemas de água, esgoto e drenagem, com fornecimento de materiais e equipamentos. A expectativa é que, ao final dos 900 dias de execução, Preá passe a contar com uma estrutura moderna de saneamento, reduzindo impactos ambientais, valorizando o destino turístico e promovendo melhorias duradouras para a população local e para quem visita a região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[As obras de implantação do sistema de abastecimento de água e esgotamento sanitário na localidade de Preá, no município de Cruz, já alcançaram 58,5% de execução física e avançam para uma nova etapa. Com investimento total de R$ 99,9 milhões, provenientes de contrato de empréstimo firmado entre o Governo do Estado do Ceará e o Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe – CAF, o projeto, executado pela Secretaria do Turismo do Ceará (Setur), com interveniência técnica da Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), é uma das maiores ações de infraestrutura em andamento no litoral cearense e tem como foco preparar a região para um crescimento turístico sustentável, aliado à melhoria direta da qualidade de vida da população.

Atualmente, os trabalhos no sistema de esgotamento sanitário já atingiram 74,67% de execução, enquanto o sistema de abastecimento de água chegou a 56,36%. A próxima fase contempla o início das frentes de drenagem, que ainda não foram executadas, mas fazem parte do pacote de serviços contratados.

Para o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, o investimento simboliza um compromisso com o desenvolvimento sustentável da região. “Sob a liderança do governador Elmano de Freitas, entendemos que fortalecer o turismo também passa por cuidar da infraestrutura e da qualidade de vida de quem vive nos destinos. Preá tem papel estratégico no desenvolvimento do nosso litoral e vem se consolidando como referência internacional, especialmente na prática do kitesurf, aproveitando as condições naturais que fazem da praia do Preá um dos pontos mais procurados por esportistas de todo o mundo. Esse projeto cria bases sólidas para ampliar oportunidades, qualificar a experiência dos visitantes e garantir um crescimento organizado e sustentável”, afirmou.

O secretário ressaltou ainda que as intervenções seguem um cronograma técnico pensado para minimizar impactos no dia a dia da comunidade e de quem visita a localidade. A expectativa da pasta é que os avanços na obra se traduzam, ao longo do tempo, em ganhos permanentes para a saúde pública, a preservação ambiental e o fortalecimento da atividade turística.

O contrato, que segue em andamento, prevê a implantação completa dos sistemas de água, esgoto e drenagem, com fornecimento de materiais e equipamentos. A expectativa é que, ao final dos 900 dias de execução, Preá passe a contar com uma estrutura moderna de saneamento, reduzindo impactos ambientais, valorizando o destino turístico e promovendo melhorias duradouras para a população local e para quem visita a região.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-17.09.47.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará aprova mais de R$ 1 bilhão em investimentos privados e prevê 5 mil novos empregos no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/governo-do-ceara-aprova-mais-de-r-1-bilhao-em-investimentos-privados-e-preve-5-mil-novos-empregos-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T09:08:39</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará aprovou 130 novos pleitos de empresas interessadas em investir ou ampliar suas operações no Estado. A decisão foi tomada na última segunda-feira (26), durante a primeira reunião de 2026 do Conselho de Desenvolvimento Econômico do Estado do Ceará (Condec), que validou projetos responsáveis por mais de R$ 1 bilhão em investimentos privados e pela geração estimada de cerca de 5 mil novas oportunidades de trabalho em território cearense.

“Ao todo, são mais de R$ 660 milhões em investimentos atraídos de empresas que vão gerar mais de 3.300 novos empregos em 20 municípios. Seguindo as orientações do governador Elmano de Freitas, temos trabalhado para diversificar e interiorizar esses investimentos, garantindo desenvolvimento econômico aliado à geração de emprego e renda em todas as regiões do Ceará”, destacou o presidente da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), Danilo Serpa, responsável pela operacionalização do Fundo de Desenvolvimento Industrial (FDI).

Esses investimentos estão formalizados nos protocolos de intenções aprovados pelo Condec, que contemplam as regiões do Cariri, Grande Fortaleza, Litoral Norte, Litoral Oeste, Maciço de Baturité, Sertão Central, Sertão de Crateús e Sertão de Sobral. As propostas abrangem setores como alimentício, automotivo, calçadista, colchões, construção civil, cosméticos, fabricação de embalagens, gráficos, minerais, móveis, entre outros.

Para o secretário do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE), Domingos Filho, os resultados refletem a efetividade da política de atração de investimentos adotada pelo Estado. “Estamos estruturando um ambiente econômico cada vez mais competitivo, que valoriza as vocações regionais e estimula investimentos produtivos capazes de gerar emprego, renda e desenvolvimento sustentável em todas as regiões do Ceará”, afirmou.

Além dos novos pleitos, o Condec também aprovou resoluções de benefícios para empresas que já operam ou estão em fase de implantação no Ceará. Somente nessa categoria, os investimentos somam mais de R$ 357 milhões, contemplando os setores agroindustrial, asfáltico, elétrico, eletrônico e metal-mecânico. Os empreendimentos estão localizados nos municípios de Caucaia, Eusébio, Fortaleza, Guaiúba, Horizonte, Mauriti, Pacatuba, Paraipaba, São Gonçalo do Amarante e Poranga.

O Conselho de Desenvolvimento Econômico do Estado do Ceará (Condec) é um órgão colegiado de deliberação, presidido pela Casa Civil, e composto pelo presidente da Adece e representantes das Secretarias do Desenvolvimento Econômico (SDE), da Fazenda (Sefaz), do Desenvolvimento Agrário (SDA), do Planejamento e Gestão (Seplag) e do Trabalho (SET).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará aprovou 130 novos pleitos de empresas interessadas em investir ou ampliar suas operações no Estado. A decisão foi tomada na última segunda-feira (26), durante a primeira reunião de 2026 do Conselho de Desenvolvimento Econômico do Estado do Ceará (Condec), que validou projetos responsáveis por mais de R$ 1 bilhão em investimentos privados e pela geração estimada de cerca de 5 mil novas oportunidades de trabalho em território cearense.

“Ao todo, são mais de R$ 660 milhões em investimentos atraídos de empresas que vão gerar mais de 3.300 novos empregos em 20 municípios. Seguindo as orientações do governador Elmano de Freitas, temos trabalhado para diversificar e interiorizar esses investimentos, garantindo desenvolvimento econômico aliado à geração de emprego e renda em todas as regiões do Ceará”, destacou o presidente da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), Danilo Serpa, responsável pela operacionalização do Fundo de Desenvolvimento Industrial (FDI).

Esses investimentos estão formalizados nos protocolos de intenções aprovados pelo Condec, que contemplam as regiões do Cariri, Grande Fortaleza, Litoral Norte, Litoral Oeste, Maciço de Baturité, Sertão Central, Sertão de Crateús e Sertão de Sobral. As propostas abrangem setores como alimentício, automotivo, calçadista, colchões, construção civil, cosméticos, fabricação de embalagens, gráficos, minerais, móveis, entre outros.

Para o secretário do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE), Domingos Filho, os resultados refletem a efetividade da política de atração de investimentos adotada pelo Estado. “Estamos estruturando um ambiente econômico cada vez mais competitivo, que valoriza as vocações regionais e estimula investimentos produtivos capazes de gerar emprego, renda e desenvolvimento sustentável em todas as regiões do Ceará”, afirmou.

Além dos novos pleitos, o Condec também aprovou resoluções de benefícios para empresas que já operam ou estão em fase de implantação no Ceará. Somente nessa categoria, os investimentos somam mais de R$ 357 milhões, contemplando os setores agroindustrial, asfáltico, elétrico, eletrônico e metal-mecânico. Os empreendimentos estão localizados nos municípios de Caucaia, Eusébio, Fortaleza, Guaiúba, Horizonte, Mauriti, Pacatuba, Paraipaba, São Gonçalo do Amarante e Poranga.

O Conselho de Desenvolvimento Econômico do Estado do Ceará (Condec) é um órgão colegiado de deliberação, presidido pela Casa Civil, e composto pelo presidente da Adece e representantes das Secretarias do Desenvolvimento Econômico (SDE), da Fazenda (Sefaz), do Desenvolvimento Agrário (SDA), do Planejamento e Gestão (Seplag) e do Trabalho (SET).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-17.06.30.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>