<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:25:48 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-provocado-por-chuva-forte-deixa-dois-mortos-em-ubatuba</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:25:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-provocado-por-chuva-forte-deixa-dois-mortos-em-ubatuba#1000</guid>
      <description>O naufrágio de uma embarcação em Ubatuba, no Litoral Norte, durante as fortes chuvas registradas na noite deste sábado (21) deixou duas pessoas morta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3L47VNHuG4D5bFXth75X8b-od_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/guada_copiar.jpg?itok=gdCCuozQ&quot; alt=&quot;Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O naufrágio de uma embarcação em Ubatuba, no Litoral Norte, durante as fortes chuvas registradas na noite deste sábado (21) deixou duas pessoas mortas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Outros três náufragos que estavam no barco foram resgatados com vida por tripulantes de outra embarcação que navegava na mesma área, próximo ao bairro de Ponta Grossa, de acordo com as informações do Grupamento de Bombeiros Marítimo (GBMar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chuva provocou ainda o alagamento de cerca de 400 casas na cidade, resultando em 15 famílias desabrigadas e 15 desalojadas. Três escolas ficaram alagadas: EMEI Professora Alba Regina Torraque da Silva e a Escola José de Souza Simeão, no bairro Taquaral; e a Escola Nativa Fernandes de Faria, no Sertão da Quina. Segundo a Defesa Civil o índice pluviométrico na cidade atingiu ao 151 milímetros (mm).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trecho entre o quilômetro (Km) 80 e Km 84 da Rodovia Oswaldo Cruz (SP-125), na Serra de Ubatuba, foi interditado. Entre o Km 64 ao 69, acesso ao trecho de Serra em Ubatuba, há três pontos de interdição. O local foi sinalizado e o tráfego desviado para a SP-099 Rodovia dos Tamoios. As equipes do Departamento de Estradas de Rodagem (DRE) trabalham para liberar a rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Peruíbe a chuva chegou aos 97 mm acompanhada de vendaval, gerando enxurrada, alagamento, deslizamento de terra e solapamento de vias, com interdição temporária da Serra do Guaraú. Uma pessoa teve ferimentos leves e outra ficou desabrigada e foi levada ao abrigo da prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Mongaguá a chuva intensa, com ventos fortes, provocou pontos de alagamento e quedas de árvores, mas não deixou vítimas, desalojados nem desabrigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem armado que invadiu resort de Trump é morto por agentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lancha colide com píer e deixa seis mortos na divisa entre MG e SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Municípios fluminenses começam a receber vacina contra a dengue&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escolas já podem responder à segunda fase do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Percussomos do Amor ressalta inclusão no carnaval de Niterói&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-provocado-por-chuva-forte-deixa-dois-mortos-em-ubatuba&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O naufrágio de uma embarcação em Ubatuba, no Litoral Norte, durante as fortes chuvas registradas na noite deste sábado (21) deixou duas pessoas morta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 12:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 12:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 12:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 12:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3L47VNHuG4D5bFXth75X8b-od_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/guada_copiar.jpg?itok=gdCCuozQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lancha colide com píer e deixa seis mortos na divisa entre MG e SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lancha-colide-com-pier-e-deixa-seis-mortos-na-divisa-entre-mg-e-sp</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:25:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lancha-colide-com-pier-e-deixa-seis-mortos-na-divisa-entre-mg-e-sp#1001</guid>
      <description>Seis pessoas morreram e nove ficaram feridas em um grave acidente envolvendo uma lancha, às margens do Rio Grande, na divisa entre Minas Gerais e São...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VDbqUGexbnxX-b38vXxNzRFyM1I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/lancha1.jpg?itok=AtrABarr&quot; alt=&quot;Lancha colide com píer e deixa seis mortos na divisa entre MG e SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seis pessoas morreram e nove ficaram feridas em um grave acidente envolvendo uma lancha, às margens do Rio Grande, na divisa entre Minas Gerais e São Paulo, na noite deste sábado (21), por volta das 23h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Corpo de Bombeiros de Minas Gerais, a embarcação, oriunda de Franca, no interior paulista, tinha 15 ocupantes e colidiu com a estrutura de um píer. O local do acidente fica na margem mineira do rio, no município de Sacramento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos nove sobreviventes, inicialmente socorridos por equipes da Defesa Civil, três foram hospitalizados em Rifânia (SP) e os demais não tiveram ferimentos graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os mortos, estão três mulheres, dois homens e uma criança de 4 anos. As identidades não foram divulgadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O piloto da lancha, que morreu no acidente, não tinha habilitação na categoria Arrais-Amador, exigida para esse tipo de transporte náutico, informou o Corpo de Bombeiros de Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem armado que invadiu resort de Trump é morto por agentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lancha colide com píer e deixa seis mortos na divisa entre MG e SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Municípios fluminenses começam a receber vacina contra a dengue&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escolas já podem responder à segunda fase do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Percussomos do Amor ressalta inclusão no carnaval de Niterói&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lancha-colide-com-pier-e-deixa-seis-mortos-na-divisa-entre-mg-e-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Seis pessoas morreram e nove ficaram feridas em um grave acidente envolvendo uma lancha, às margens do Rio Grande, na divisa entre Minas Gerais e São...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 12:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 12:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 12:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 12:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VDbqUGexbnxX-b38vXxNzRFyM1I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/lancha1.jpg?itok=AtrABarr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Escolas já podem responder à segunda fase do Censo Escolar 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/escolas-ja-podem-responder-segunda-fase-do-censo-escolar-2025</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:25:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/escolas-ja-podem-responder-segunda-fase-do-censo-escolar-2025#1002</guid>
      <description>As escolas de educação básica de todo o país, públicas e privadas, já podem fazer a declaração da segunda etapa do Censo Escolar 2025, que trata da s...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Rrxekfok4ctkGQ_aFKUZt2nEJK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_3_-_2_fase_da_17_obmep_-_divulgacao_obmep.jpg?itok=jjRNey8_&quot; alt=&quot;Escolas já podem responder à segunda fase do Censo Escolar 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As escolas de educação básica de todo o país, públicas e privadas, já podem fazer a declaração da segunda etapa do Censo Escolar 2025, que trata da situação dos alunos durante a primeira etapa da coleta da pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa etapa, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) incorpora as informações de rendimento, se aprovado ou reprovado, de cada estudante matriculado e previamente declarado e a possível movimentação dos estudantes como transferência, abandono ou óbito ao término do ano letivo de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os gestores das escolas de educação básica devem preencher a declaração por meio do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inep explica que o Censo Escolar é a principal pesquisa estatística da educação básica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a etapa de Declaração da Situação do Aluno é considerada essencial para o cálculo de indicadores educacionais, como as taxas de rendimento e de abandono escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal também usa os dados para o cálculo do Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Ideb), em conjunto com o desempenho no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Básica (Saeb).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inep alerta que possíveis inconsistências na informação sobre rendimento dos estudantes (aprovação e reprovação) e sobre a movimentação (transferência e abandono) podem comprometer o resultado e distorcer a realidade da instituição e da rede de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações declaradas na Situação do Aluno devem ter como referência a documentação existente na escola, tais como diários de classe, controle de frequência, fichas de matrícula, registros de transferência, históricos escolares, entre outros, garantindo, assim, a máxima confiabilidade no preenchimento do Censo Escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A documentação pode ser solicitada a qualquer momento pelo Ministério da Educação (MEC), pelo Inep, pelo Ministério Público e/ou por órgãos de controle, acompanhamento e fiscalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inclusão de informação inadequada, se comprovada omissão ou comissão, dolo ou culpa, está sujeita a processos administrativos, civis e penais, adeverte o Inep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As escolas que iniciaram as atividades após a data de referência do Censo Escolar – escolas novas ou escolas que estavam paralisadas e retornaram ao funcionamento – devem, se houver, admitir os estudantes declarados em outras unidades na primeira etapa, mas que se matricularam posteriormente na nova unidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cronograma da segunda etapa do Censo Escolar 2025:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;coleta: 19 de fevereiro a 30 de março;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;disponibilização de relatórios preliminares: 31 de março de 2026; e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;retificação: 31 de março a 14 de abril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/escolas-ja-podem-responder-segunda-fase-do-censo-escolar-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As escolas de educação básica de todo o país, públicas e privadas, já podem fazer a declaração da segunda etapa do Censo Escolar 2025, que trata da s...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 11:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 11:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 11:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 11:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Rrxekfok4ctkGQ_aFKUZt2nEJK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_3_-_2_fase_da_17_obmep_-_divulgacao_obmep.jpg?itok=jjRNey8_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Municípios fluminenses começam a receber vacina contra a dengue</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/municipios-fluminenses-comecam-receber-vacina-contra-dengue</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:25:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/municipios-fluminenses-comecam-receber-vacina-contra-dengue#1003</guid>
      <description>© Instituto Butantan/Divulgação
Os 92 municípios fluminenses começarão a receber, nesta segunda-feira (23), a nova vacina contra a dengue, produzida ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3HfUqogCwq_dXj7TFITGUCypqO0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/vacina_dengue_4.jpeg?itok=lVsR-BaS&quot; alt=&quot;Municípios fluminenses começam a receber vacina contra a dengue&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Instituto Butantan/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 92 municípios fluminenses começarão a receber, nesta segunda-feira (23), a nova vacina contra a dengue, produzida pelo Instituto Butantan. A distribuição será feita pela Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ). Ao todo, o estado recebeu 33.364 doses, das quais 12.500 vão para a capital fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme determina o Ministério da Saúde, as primeiras doses do imunizante são destinadas a profissionais da Atenção Primária à Saúde do Sistema Único de Saúde (APS/SUS). Estão incluídos também trabalhadores administrativos e de apoio que atuam nas unidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão contemplados, nesse primeiro momento, profissionais que atuam diretamente nas unidades, englobando médicos, enfermeiros, técnicos e auxiliares de enfermagem, odontólogos, integrantes das equipes multiprofissionais (como nutricionistas, psicólogos, fisioterapeutas, educadores físicos, assistentes sociais e farmacêuticos), além de agentes comunitários de saúde (ACS) e agentes de combate às endemias (ACE). A ampliação para outros públicos ocorrerá posteriormente, informou a SES-RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gerente de Imunização da Secretaria, Keli Magno, explicou que a vacina contra a dengue do Instituto Butantan foi licenciada para uso na faixa etária de 12 a 59 anos. “Considerando que a vacina do laboratório Takeda está preconizada para a população de 10 a 14 anos, recomenda-se que a vacina do Instituto Butantan seja administrada na faixa etária de 15 a 59 anos de idade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A estratégia será escalonada e gradativa, iniciando pelo grupo de profissionais da Atenção Primária à Saúde, e avançando progressivamente, conforme a disponibilidade de doses pelo fabricante, para demais grupos, até contemplarmos todos os adolescentes com 15 anos de idade que não foram vacinados com a vacina do laboratório Takeda”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desdobramento da vacinação levará em consideração a disponibilidade de doses e a situação epidemiológica dos municípios. A vacina tem dose única e protege contra os quatro sorotipos da doença. No estado do Rio de Janeiro, os sorotipos 1 e 2 têm aparecido com mais frequência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a possibilidade de surgirem casos da dengue tipo 3 preocupa a SES-RJ, uma vez que não circula no estado desde 2007, o que pode levar a um cenário de vulnerabilidade para pessoas que não tiveram contato com esse sorotipo, esclareceu a Secretaria. Essa variante da dengue circula em estados vizinhos, mas não se propagou no Rio de Janeiro até agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora os indicadores da dengue continuem em níveis baixos, a Secretaria de Estado de Saúde alerta para a importância de ações de prevenção da doença após o Carnaval. Destacou que as chuvas intensas ocorridas dias antes do início da folia, associadas ao calor excessivo do verão, podem levar à reprodução do mosquito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, transmissor da dengue e também da chikungunya e da zika. Além disso, há muita movimentação de turistas nesse período, no estado, que podem vir de localidades onde haja circulação do vírus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Centro de Inteligência em Saúde da SES-RJ mostram que este ano, até o último dia 20, o estado registrou 1.198 casos prováveis e 56 internações por dengue, sem confirmação de óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, há 41 casos prováveis de chikungunya, com 5 internações. Não existem, contudo, casos confirmados de zika no território fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O monitoramento da dengue, arbovirose que mais circula, é realizado com um indicador composto que analisa atendimentos em UPAs, solicitações de leitos e taxa de positividade, informou a SES-RJ. Os dados podem ser visualizados em tempo real no MonitoraRJ (monitorar.saude.rj.gov.br). Os 92 municípios do estado encontram-se em situação de rotina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o mosquito Aedes aegypti tem uma alta capacidade de reprodução, a recomendação é que cada pessoa dedique dez minutos por semana para realizar uma varredura em suas casas, verificando a vedação da caixa d'água, limpeza de calhas, colocação de areia nos pratos de plantas e descarte de água de bandejas de geladeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria lembra ainda que, no verão, temporada que intercala chuvas e calor, o ciclo de reprodução do mosquito tem condições ideais. Os ovos do&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/municipios-fluminenses-comecam-receber-vacina-contra-dengue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Instituto Butantan/Divulgação
Os 92 municípios fluminenses começarão a receber, nesta segunda-feira (23), a nova vacina contra a dengue, produzida ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 11:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 11:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 11:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 11:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3HfUqogCwq_dXj7TFITGUCypqO0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/vacina_dengue_4.jpeg?itok=lVsR-BaS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bloco Percussomos do Amor ressalta inclusão no carnaval de Niterói</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-percussomos-do-amor-ressalta-inclusao-no-carnaval-de-niteroi</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:25:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-percussomos-do-amor-ressalta-inclusao-no-carnaval-de-niteroi#1004</guid>
      <description>© Percussomos do Amor/Divulgação
O bloco Percussomos do Amor fecha nesta na manhã deste domingo (22) o carnaval 2026 em Niterói, região metropolitana...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YiULOqU-m5mo5QBt5E1hqaeSvkk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/whatsapp_image_2026-02-05_at_15.58.48_2.jpeg?itok=MxAnZFLZ&quot; alt=&quot;Bloco Percussomos do Amor ressalta inclusão no carnaval de Niterói&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Percussomos do Amor/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco Percussomos do Amor fecha nesta na manhã deste domingo (22) o carnaval 2026 em Niterói, região metropolitana do Rio de Janeiro. Neste momento, o bloco desfila na Praça Duque de Caxias, no bairro do Gragoatá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Fernanda, de 21 anos, é um dos 70 ritmistas que puxam o bloco, afirmando o protagonismo de pessoas com deficiência no carnaval da antiga capital fluminense. Ela tem síndrome de Down, e é conselheira municipal titular de pessoas com deficiência no Conselho de Direitos Humanos da cidade. “Estou muito feliz”, disse a jovem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa parte dos ritmistas aprendeu a tocar na oficina de percussão do projeto Práticas Acessíveis, realizado pelo Instituto Teatro Novo, que atende a pessoas com deficiência, onde a agremiação foi criada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco desfila com cerca de 800 foliões, dos quais 300 têm deficiências. No ano passado, quando reuniu mais de 600 pessoas, o Percussomos do Amor consolidou-se como espaço de criação coletiva, convivência e inclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile conta com estrutura pensada para garantir acessibilidade plena, incluindo intérpretes de Libras (Língua Brasileira de Sinais), audiodescrição ao vivo, comunicação alternativa e aumentativa (CAA), apoio à mobilidade, abafadores sonoros e tenda de acolhimento para regulação de pessoas do Transtorno do Espectro Autista (TEA). Ritmistas, puxadores, lideranças artísticas e integrantes da bateria são, em sua maioria, pessoas com deficiência, reforçando o protagonismo no centro da cena cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;defende as políticas de inclusão para as pessoas com deficiência no mercado, ressaltando inclusive o emprego apoiado, que inclui a disponibilidade de ferramentas e locais acessíveis para que esses funcionários apresentem maior rendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O samba será puxado por Paulo Zerbinni, que é cadeirante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é favor, é direito”. Essa é a mensagem que os tambores e os integrantes do Percussomos do Amor passam, visando enfrentar o capacitismo e fazer um carnaval onde todos, sem exceção, possam ser felizes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Percussomos do Amor é amparado pela Lei Brasileira de Inclusão, Convenção Sobre os Direitos das Pessoas com Deficiência, Lei Municipal 3.821/2023 e Lei 4.063/2025. O bloco conta com patrocínio da Prefeitura de Niterói, da Niterói Empresa de Lazer e Turismo (Neltur) e tem apoio da Secretaria Municipal das Culturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem armado que invadiu resort de Trump é morto por agentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-percussomos-do-amor-ressalta-inclusao-no-carnaval-de-niteroi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Percussomos do Amor/Divulgação
O bloco Percussomos do Amor fecha nesta na manhã deste domingo (22) o carnaval 2026 em Niterói, região metropolitana...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 11:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 11:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 11:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 11:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YiULOqU-m5mo5QBt5E1hqaeSvkk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/whatsapp_image_2026-02-05_at_15.58.48_2.jpeg?itok=MxAnZFLZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Histórias em quadrinhos podem ajudar no debate racial em sala de aula</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/historias-em-quadrinho-podem-ajudar-no-debate-racial-em-sala-de-aula</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:25:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/historias-em-quadrinho-podem-ajudar-no-debate-racial-em-sala-de-aula#1005</guid>
      <description>Fã de histórias em quadrinhos (HQ) desde a infância, a doutoranda e professora Fernanda Pereira da Silva, do Programa de Pós-Graduação em Mídia e Cot...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EQO-x5gAEKkUFlD2edVaolXciWQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/whatsapp_image_2026-02-19_at_16.51.24.jpeg?itok=_zbxwCR8&quot; alt=&quot;Histórias em quadrinhos podem ajudar no debate racial em sala de aula&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fã de histórias em quadrinhos (HQ) desde a infância, a doutoranda e professora Fernanda Pereira da Silva, do Programa de Pós-Graduação em Mídia e Cotidiano da Universidade Federal Fluminense (UFF), desenvolveu um estudo que confirma como as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;podem provocar reflexões sobre questões étnico-raciais na formação de futuros professores do Curso Normal, fortalecendo a educação antirracista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;são HQ com histórias completas, imagens e textos mais longos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o mestrado sobre relações étnico-raciais, baseado em heróis negros de HQs, Fernanda não tinha parado para falar de racismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me senti uma ignorante, porque nunca tinha parado para tratar de questões raciais. A questão é de todo mundo, independente da cor da pele”, disse Fernanda (19) à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, ela acredita que as HQs têm o poder de atrair as pessoas para essa discussão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2018, no final do mestrado, quando o governo federal lançou HQs com os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;heróis negros Carolina, Cumbe e Angola Janga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Programa Nacional do Livro e do Material Didático (PNLD), ela resolveu que se dedicaria, no doutorado, a pesquisar como as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;poderiam contribuir para o debate racial na formação inicial dos professores do ensino fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vi a importância de trabalhar isso na formação inicial para que esses professores se estimulem no sentido de continuar o debate antirracista na sua formação posterior. Daí o meu interesse de inserir as HQs para trazer a discussão antirracista para dentro da sala de aula”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tese de doutorado de Fernanda tem o título&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cotidiano, escola e Graphic novel: O papel da mídia no fortalecimento da Educação para Relações Étnico-Raciais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e contou com orientação da professora da Faculdade de Educação da UFF, Walcéa Barreto Alves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fernanda realizou um trabalho de campo no Colégio Estadual Júlia Kubitschek com os alunos do segundo ano do ensino médio, dos quais a grande maioria (95%) eram negros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/historias-em-quadrinho-podem-ajudar-no-debate-racial-em-sala-de-aula&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Fã de histórias em quadrinhos (HQ) desde a infância, a doutoranda e professora Fernanda Pereira da Silva, do Programa de Pós-Graduação em Mídia e Cot...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 10:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 10:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 10:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 10:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EQO-x5gAEKkUFlD2edVaolXciWQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/whatsapp_image_2026-02-19_at_16.51.24.jpeg?itok=_zbxwCR8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mais Médicos Especialistas: inscrições terminam neste domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/mais-medicos-especialistas-inscricoes-terminam-neste-domingo</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:25:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/mais-medicos-especialistas-inscricoes-terminam-neste-domingo#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O prazo para se inscrever no novo edital do Mais Médicos Especialistas termina neste domingo (22). O projeto vai con...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/B6lyp07iOt9HA9CBJb14OBdGSkU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1662-2.jpg?itok=v_TjtYtO&quot; alt=&quot;Mais Médicos Especialistas: inscrições terminam neste domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para se inscrever no novo edital do Mais Médicos Especialistas termina neste domingo (22). O projeto vai contratar 1.206 profissionais em 16 especialidades consideradas prioritárias para o Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa do governo federal pretende contratar especialistas em:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cirurgia do aparelho digestivo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Médicosinteressados em participar do projeto devem acessar a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e escolher pelo menos um município e um estabelecimento de saúde. É possível indicar até dois locais de atuação, inclusive em estados diferentes, respeitando a ordem de preferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor fixo da bolsa é de R$ 10 mil, podendo incluir uma parte variável entre R$ 5 mil e R$ 10 mil, de acordo com o grau de vulnerabilidade do município de atuação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da bolsa mensal, os médicos receberão ajuda de custo destinada a despesas com imersões presenciais nas instituições formadoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O repasse está condicionado à participação efetiva nas atividades previstas no edital, com carga horária semanal de 20 horas – das quais 16 serão dedicadas a atividades assistenciais –, e não estabelece vínculo empregatício”, informou o Ministério da Saúde em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem armado que invadiu resort de Trump é morto por agentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lancha colide com píer e deixa seis mortos na divisa entre MG e SP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/mais-medicos-especialistas-inscricoes-terminam-neste-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O prazo para se inscrever no novo edital do Mais Médicos Especialistas termina neste domingo (22). O projeto vai con...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 10:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 10:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 10:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 10:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/B6lyp07iOt9HA9CBJb14OBdGSkU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1662-2.jpg?itok=v_TjtYtO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Nenhuma aposta acerta a Mega-Sena e prêmio vai a R$ 116 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/nenhuma-aposta-acerta-mega-sena-e-premio-vai-r-116-milhoes</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:25:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/nenhuma-aposta-acerta-mega-sena-e-premio-vai-r-116-milhoes#1007</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O sorteio dos seis números do concurso 2.975 foi realizado na noite deste sábado (21), no Espaço da Sorte, em São P...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MfZHMDabCaFkb7-AEj5r_dejyjM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mega_sena_mcajr_abr_2904223680.jpg?itok=5iwnRMLK&quot; alt=&quot;Nenhuma aposta acerta a Mega-Sena e prêmio vai a R$ 116 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio dos seis números do concurso 2.975 foi realizado na noite deste sábado (21), no Espaço da Sorte, em São Paulo. Ninguém acertou o prêmio da faixa principal e acumula em R$ 116 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dezenas sorteadas foram as seguintes: 07 – 10 – 17 – 35 – 44 – 46.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina teve 106 apostas ganhadoras, cada uma vai pagar R$ 36.398,76. Já a quadra registrou 7.501 apostas vencedoras e cada acertador vai receber o prêmio de, R$ 847,85.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo concurso, o de número 2.976, é na terça-feira (24). As apostas podem ser feitas até as 20h, horário de Brasília, do dia do sorteio, nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta simples, com seis números marcados, custa R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/nenhuma-aposta-acerta-mega-sena-e-premio-vai-r-116-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O sorteio dos seis números do concurso 2.975 foi realizado na noite deste sábado (21), no Espaço da Sorte, em São P...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 10:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 10:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 10:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 10:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MfZHMDabCaFkb7-AEj5r_dejyjM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mega_sena_mcajr_abr_2904223680.jpg?itok=5iwnRMLK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Agrotóxicos estão mais nocivos em todo o mundo, aponta estudo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/agrotoxicos-estao-mais-nocivos-em-todo-o-mundo-aponta-estudo</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:25:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/agrotoxicos-estao-mais-nocivos-em-todo-o-mundo-aponta-estudo#1008</guid>
      <description>O grau de toxicidade dos pesticidas aumentou em todo o mundo de 2013 e 2019, com o Brasil entre os países líderes.
A conclusão está em um estudo publ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QmoVSMG8qVT0mXPYLIZ0VtHTggM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/pulverizacao_aerea.jpg?itok=9cwiYI2P&quot; alt=&quot;Agrotóxicos estão mais nocivos em todo o mundo, aponta estudo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grau de toxicidade dos pesticidas aumentou em todo o mundo de 2013 e 2019, com o Brasil entre os países líderes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conclusão está em um estudo publicado este mês na revista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e contraria a meta de redução de riscos dos pesticidas até 2030, estabelecida na 15ª Conferência das Nações Unidas sobre Biodiversidade (COP15).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores alemães da universidade de Kaiserslautern-Landau avaliaram 625 pesticidas em 201 países. Eles utilizaram o indicador de Toxicidade Total Aplicada (TAT), que considera o volume usado e o grau de toxicidade de cada substância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seis de oito grupos de espécies estão mais vulneráveis aos níveis crescentes de toxicidade. São eles: artrópodes terrestres (como insetos, aracnídeos e lacraias), cuja toxicidade aumentou 6,4% ao ano; organismos do solo (4,6%), peixes (4,4%); invertebrados aquáticos (2,9%), polinizadores (2,3%) e plantas terrestres (1,9%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TAT global diminuiu apenas para plantas aquáticas (−1,7%) e vertebrados terrestres (−0,5% ao ano). Humanos fazem parte desse último grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O aumento das tendências globais de TAT representa um desafio para o alcance da meta de redução de risco de pesticidas da ONU e demonstra a presença de ameaças à biodiversidade em nível global”, diz um dos trechos do estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil aparece como um dos principais protagonistas desse cenário. O estudo identifica o país como detentor de uma das maiores intensidades de toxicidade por área agrícola em todo o planeta, ao lado de China, Argentina, Estados Unidos e Ucrânia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, Brasil, China, Estados Unidos e Índia respondem juntos por 53% a 68% da toxicidade total aplicada no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relevância brasileira está diretamente ligada ao peso do agronegócio, especialmente de culturas extensivas. Embora cereais tradicionais e frutas ocupem grandes áreas, a toxicidade associada a culturas como soja, algodão e milho exerce impacto significativamente maior em relação à extensão cultivada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos achados mais relevantes do estudo indica que o problema é altamente concentrado: em média, apenas 20 pesticidas por país respondem por mais de 90% da toxicidade total aplicada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento aponta que diferentes classes químicas dominam os impactos. Classes de inseticidas, como piretroides e organofosforados, contribuíram com mais de 80% do TAT de invertebrados aquáticos, peixes e artrópodes terrestres. Neonicotinoides, organofosforados e lactonas representaram mais de 80% do TAT de polinizadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organofosforados, juntamente com outras classes de inseticidas, foram os que mais contribuíram para os TATs de vertebrados terrestres. Herbicidas acetamida e bipiridil contribuíram com mais de 80% para o TAT das plantas aquáticas, enquanto uma mistura mais ampla de herbicidas (incluindo acetamida, sulfonilureia e outros) definiu o TAT das plantas terrestres. Herbicidas de alto volume, como acetoclor, paraquat e glifosato, pertencem a essas classes e têm sido associados a riscos ambientais e à saúde humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fungicidas conazol e benzimidazol, juntamente com os inseticidas neonicotinoides, aplicados no revestimento de sementes, contribuíram principalmente para o TAT dos organismos do solo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo também avaliou a trajetória de 65 países. O diagnóstico é de que, sem mudanças estruturais, apenas um país (Chile) atingirá a meta da ONU de redução de 50% da toxicidade dos pesticidas até 2030.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/agrotoxicos-estao-mais-nocivos-em-todo-o-mundo-aponta-estudo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O grau de toxicidade dos pesticidas aumentou em todo o mundo de 2013 e 2019, com o Brasil entre os países líderes.
A conclusão está em um estudo publ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 09:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 09:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 09:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 09:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QmoVSMG8qVT0mXPYLIZ0VtHTggM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/pulverizacao_aerea.jpg?itok=9cwiYI2P</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rádio Nacional transmite Vasco e Fluminense pela semifinal do Carioca</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/radio-nacional-transmite-vasco-e-fluminense-pela-semifinal-do-carioca</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:25:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/radio-nacional-transmite-vasco-e-fluminense-pela-semifinal-do-carioca#1009</guid>
      <description>l transmite, neste domingo (22), com um pré-jogo a partir das 17h30, o clássico entre Vasco e Fluminense, válido pelo jogo de ida da semifinal do Cam...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/B_jrgJZUSuKCai2fase6FSsM8lA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/vascoxfluminense.jpg?itok=tBUbGjXZ&quot; alt=&quot;Rádio Nacional transmite Vasco e Fluminense pela semifinal do Carioca&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;l transmite, neste domingo (22), com um pré-jogo a partir das 17h30, o clássico entre Vasco e Fluminense, válido pelo jogo de ida da semifinal do Campeonato Carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partida será realizada no Estádio Nilton Santos, às 18h, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vasco da Gama assegurou a classificação nos pênaltis diante do Volta Redonda, enquanto o Fluminense superou o Bangu. A partida de volta entre tricolores e cruzmaltinos está marcada para o dia 1º de março, às 18h, no Maracanã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e contará com uma equipe completa para levar ao público todas as informações do clássico carioca. A narração será de André Luiz Mendes e os comentários de Rodrigo Ricardo. Bruno Mendes comanda a reportagem e o plantão da rodada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão do jogo entra no ar para parte da rede em AM e OC, além da FM no Rio de Janeiro, no Alto Solimões e emissoras parceiras da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nas demais praças segue com o conteúdo musical. O ouvinte pode ficar ligado nas produções preferidas pelo dial, no app&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os áudios ainda estão disponíveis em tempo real por streaming nas duas plataformas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Campeonato Carioca 2026 é disputado em três etapas: Taça Guanabara, Fase Final e Taça Rio, mantendo o modelo adotado em edições recentes, porém com redução no número de datas, passando de 15 para 10 jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Taça Guanabara é a fase principal do campeonato e reúne 12 equipes, formadas pelos 11 mais bem colocados do Carioca do ano anterior e pelo campeão da Série A2. Os clubes são divididos em dois grupos, A e B, com seis times cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O formato é de confrontos cruzados, de modo que cada equipe enfrenta apenas os adversários do grupo oposto, totalizando seis rodadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final dessa fase, os líderes de cada grupo são definidos por pontuação e o campeão da Taça Guanabara é o time que somar mais pontos entre esses dois primeiros colocados, respeitando os critérios de desempate previstos em regulamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encerrada a Taça Guanabara, tem início a fase eliminatória do campeonato. Os quatro primeiros colocados de cada grupo avançam às quartas de final, disputadas em jogo único, com cruzamentos dentro do próprio grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vencedores seguem para as semifinais, que são realizadas em partidas de ida e volta, com confrontos definidos por sorteio, sem restrição de grupos. Além de valer vaga na final, essa fase garante classificação direta para a Copa do Brasil de 2027 às equipes semifinalistas. A decisão do Campeonato Carioca 2026 acontece em partida única entre os vencedores das semifinais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralelamente, a Taça Rio é disputada pelas equipes eliminadas nas quartas de final da Taça Guanabara. Os confrontos também são definidos por sorteio, independentemente dos grupos da fase inicial. As semifinais ocorrem em jogos de ida e volta, e a final é realizada em partida única. O vencedor da Taça Rio conquista, além do troféu, vagas na Copa do Brasil de 2027 e na Copa Sul-Sudeste de 2027.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/radio-nacional-transmite-vasco-e-fluminense-pela-semifinal-do-carioca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>l transmite, neste domingo (22), com um pré-jogo a partir das 17h30, o clássico entre Vasco e Fluminense, válido pelo jogo de ida da semifinal do Cam...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 08:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 08:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 08:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 08:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/B_jrgJZUSuKCai2fase6FSsM8lA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/vascoxfluminense.jpg?itok=tBUbGjXZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
