<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:15:52 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>INSS não deixará de pagar aposentadoria a quem não tem nova identidade</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/inss-nao-deixara-de-pagar-aposentadoria-quem-nao-tem-nova-identidade</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:15:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/inss-nao-deixara-de-pagar-aposentadoria-quem-nao-tem-nova-identidade#1000</guid>
      <description>As redes sociais foram inundadas nesta segunda-feira (26) com notícias falsas de que o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) deixará de pagar ap...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gqLSufnbApeN2LqPKC74F383U7E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/10/58685ddf-9bca-46e3-9b3f-2e2fd43fa298.jpg?itok=Hl2GzeQk&quot; alt=&quot;INSS não deixará de pagar aposentadoria a quem não tem nova identidade&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As redes sociais foram inundadas nesta segunda-feira (26) com notícias falsas de que o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) deixará de pagar aposentadoria a quem não tem a nova Carteira de Identidade Nacional (CIN). Na verdade, nada muda para quem já recebe os benefícios atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;exige a biometria digital para os pedidos de novos benefícios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sem afetar os benefícios atuais. Na fase atual, a biometria é exigida apenas para os pedidos de futuras aposentadorias e pensões, com o INSS podendo usar os dados biométricos tanto da CIN, como da carteira de habilitação e do título de eleitor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de 1º maio, a biometria digital passará a ser obrigatória para os novos pedidos de salário-maternidade, benefício por incapacidade temporária (antigo auxílio-doença) e pensão por morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também a partir dessa data, quem pedir qualquer benefício do INSS e não tiver biometria em nenhum desses documentos precisará emitir a CIN para dar andamento ao pedido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, as biometrias do título de eleitor e da carteira de motorista continuarão aceitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente a partir de 1º de janeiro de 2028, a CIN será o único documento exigido para pedidos e manutenção de benefícios do INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão informará tudo aos segurados por meio do aplicativo e do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e também nos postos de atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo federal, aposentados, pensionistas e beneficiários de auxílios em manutenção não precisarão tomar nenhuma providência imediata. A implementação para esse público será gradual e não haverá bloqueio automático de pagamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o INSS identifique a necessidade de atualização biométrica de algum beneficiário ativo, o cidadão será comunicado individualmente e com antecedência, sem impacto no recebimento dos valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante todo esse período haverá exceções para a exigência de biometria, baseada na capacidade de os estados emitirem a CIN e na dificuldade de acesso a serviços públicos por alguns grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exigência será dispensada, enquanto não houver alternativas oferecidas pelo poder público, para:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  pessoas com mais de 80 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• pessoas com dificuldade de deslocamento por motivo de saúde, mediante comprovação;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/inss-nao-deixara-de-pagar-aposentadoria-quem-nao-tem-nova-identidade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As redes sociais foram inundadas nesta segunda-feira (26) com notícias falsas de que o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) deixará de pagar ap...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 18:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 18:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 18:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 18:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gqLSufnbApeN2LqPKC74F383U7E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/10/58685ddf-9bca-46e3-9b3f-2e2fd43fa298.jpg?itok=Hl2GzeQk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Diretor do BRB fica em silêncio ao depor à PF sobre compra do Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/diretor-do-brb-fica-em-silencio-ao-depor-a-pf-sobre-compra-do-master</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:15:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/diretor-do-brb-fica-em-silencio-ao-depor-a-pf-sobre-compra-do-master#1001</guid>
      <description>A Polícia Federal iniciou nesta segunda-feira (26) uma nova rodada de depoimentos no Supremo Tribunal Federal (STF) no âmbito da investigação que apu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Nu6YvBK_RvrR2Yc20lXM-V0rb48=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9502.jpg?itok=DNCGdrLj&quot; alt=&quot;Diretor do BRB fica em silêncio ao depor à PF sobre compra do Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal iniciou nesta segunda-feira (26) uma nova rodada de depoimentos no Supremo Tribunal Federal (STF) no âmbito da investigação que apura a compra de ativos do Banco Master pelo Banco de Brasília (BRB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As oitivas ocorrem por determinação do ministro Dias Toffoli, relator do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro a prestar depoimento nesta segunda-feira foi Dario Oswaldo Garcia Júnior, diretor de Finanças e Controladoria do BRB. Ele respondeu às perguntas dos investigadores, mas o conteúdo do depoimento não foi divulgado em razão do sigilo processual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, estavam previstos os depoimentos de empresários ligados ao conglomerado do Banco Master e de executivos da instituição. Entre eles, Alberto Felix de Oliveira, superintendente executivo de Tesouraria do Master, que optou por permanecer em silêncio, exercendo o direito constitucional de não produzir prova contra si.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agenda de depoimentos prossegue nesta terça-feira (27), com a oitiva de mais quatro investigados, incluindo dirigentes do BRB e do Banco Master, além de sócios da instituição financeira, alguns deles por videoconferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação apura suspeitas de irregularidades na negociação de carteiras de crédito envolvendo o BRB e o Banco Master, com possíveis crimes como gestão fraudulenta de instituição financeira, uso de informação privilegiada, manipulação de mercado e lavagem de dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso tramita no STF em razão da existência de investigado com prerrogativa de foro, que seria um deputado federal. As suspeitas de envolvimento do parlamentar, entretanto, ainda não se confirmaram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Guarnicê de Cinema recebe inscrições até 22 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo aponta subdiagnóstico de depressão entre idosos no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na estreia, Trio de Ataque aborda Copa do Mundo e clássicos estaduais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entidades vão ao STF para barrar lei de SC que proíbe cotas raciais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autoridades da Índia monitoram reaparecimento do vírus Nipah&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS: em 13 dias, fila nacional iniciou análise de 105 mil benefícios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS não deixará de pagar aposentadoria a quem não tem nova identidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor do BRB fica em silêncio ao depor à PF sobre compra do Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/diretor-do-brb-fica-em-silencio-ao-depor-a-pf-sobre-compra-do-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal iniciou nesta segunda-feira (26) uma nova rodada de depoimentos no Supremo Tribunal Federal (STF) no âmbito da investigação que apu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 18:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 18:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 18:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 18:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Nu6YvBK_RvrR2Yc20lXM-V0rb48=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9502.jpg?itok=DNCGdrLj</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mendes defende atuação de Toffoli no inquérito do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/mendes-defende-atuacao-de-toffoli-no-inquerito-do-banco-master</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:15:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/mendes-defende-atuacao-de-toffoli-no-inquerito-do-banco-master#1002</guid>
      <description>O ministro Gilmar Mendes, decano do Supremo Tribunal Federal (STF), defendeu nesta segunda-feira (26) a atuação de Dias Toffoli na relatoria do inqué...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CA_G7dnPi5-_4kE-Wv7WA1im3ls=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6470.jpg?itok=P_xqMh-g&quot; alt=&quot;Mendes defende atuação de Toffoli no inquérito do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Gilmar Mendes, decano do Supremo Tribunal Federal (STF), defendeu nesta segunda-feira (26) a atuação de Dias Toffoli na relatoria do inquérito sobre fraudes no Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendes publicou nas redes sociais uma postagem na qual afirma que Toffoli atua conforme as regras processuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procuradoria-Geral da República (PGR) reconheceu a regularidade de Toffoli como relator do caso e negou pedidos para afastá-lo do comando do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ministro Dias Toffoli tem uma trajetória pública marcada pelo compromisso com a Constituição e com o funcionamento regular das instituições. No exercício da jurisdição, sua atuação observa os parâmetros do devido processo legal e foi objeto de apreciação da Procuradoria-Geral da República, que reconheceu a regularidade de sua permanência no caso”, escreveuMendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início deste mês, Toffoli passou a ser criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro do ano passado, Toffoli decidiu que a investigação sobre o Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e não na Justiça Federal em Brasília. A medida foi tomada diante da citação de um deputado federal nas investigações. Parlamentares têm foro privilegiado na Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o banqueiro Daniel Vorcaro e outros acusados foram alvo da Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal (PF) para investigar a concessão de créditos falsos pelo Banco Master, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo Banco Regional de Brasília (BRB),ligado ao governo do Distrito Federal. De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também são investigados os ex-diretores Luiz Antonio Bull, Alberto Feliz de Oliveira e Angelo Antonio Ribeiro da Silva, além de Augusto Ferreira Lima, ex-sócio do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Guarnicê de Cinema recebe inscrições até 22 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É Tudo Sul apresenta o trabalho de Djâmen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na estreia, Trio de Ataque aborda Copa do Mundo e clássicos estaduais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS: em 13 dias, fila nacional iniciou análise de 105 mil benefícios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS não deixará de pagar aposentadoria a quem não tem nova identidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor do BRB fica em silêncio ao depor à PF sobre compra do Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/mendes-defende-atuacao-de-toffoli-no-inquerito-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Gilmar Mendes, decano do Supremo Tribunal Federal (STF), defendeu nesta segunda-feira (26) a atuação de Dias Toffoli na relatoria do inqué...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 18:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 18:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 18:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 18:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CA_G7dnPi5-_4kE-Wv7WA1im3ls=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6470.jpg?itok=P_xqMh-g</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Jovens da América Latina e Caribe discutem combate à fome</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/jovens-da-america-latina-e-caribe-discutem-combate-fome</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:15:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/jovens-da-america-latina-e-caribe-discutem-combate-fome#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O fortalecimento de políticas sociais como os programas Bolsa Família e de alimentação escolar (Pnae), o apoio à agr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2B0B4xPQue3FqrGCsC0VvhEBfdY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/forum-juventudes-fao-mc_abr_26012026-5.jpg?itok=rEGp9wEk&quot; alt=&quot;Jovens da América Latina e Caribe discutem combate à fome&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fortalecimento de políticas sociais como os programas Bolsa Família e de alimentação escolar (Pnae), o apoio à agricultura familiar, a capacitação e o acesso a tecnologias, a disponibilidade de crédito a pequenos e médios produtores foram decisivos para o Brasil sair pela segunda vez do Mapa da Fome da Organização das Nações Unidas (ONU), em julho de 2025. A avaliação é do representante regional para América Latina e Caribe da ONU para a Alimentação e a Agricultura (FAO), Rene Orellana, que participou nesta segunda-feira (25), em Brasília, da abertura do Fórum de Juventudes para a Transformação dos Sistemas Agroalimentares da América Latina e Caribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Toda essa política implementada nos últimos anos tem fortalecido a segurança alimentar do Brasil, que dá o exemplo porque são políticas integrais, holísticas, que favorecem o consumo, o mercado e também os produtores e as alianças entre os grandes, médios e pequenos produtores, o que é muito importante para complementaridade”, disse o representante da FAO, Rene Orellana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro dos jovens do meio rural dos países latino-americanos e caribenhos faz parte das rodadas de consultas a diferentes setores da sociedade civil como preparação para 39ª Conferência Regional da FAO para a América Latina e o Caribe (Larc39), que ocorrerá de 2 a 6 de março, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autoridade boliviana Rene Orellana explica que as experiências plurais dos jovens reunidos na capital federal serão sintetizadas em um documento final que servirá como meio de escuta das principais propostas e demandas, mesmo diante de diferentes realidades dos países da região e níveis distintos de desenvolvimento da produção agrícola e de processos industriais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós esperamos que essa experiência e esse conhecimento que eles têm sejam investidos em produzir um documento que guie e que dê luzes aos documentos oficiais que serão discutidos na conferência regional que será realizada em março”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presente à abertura do Fórum de Juventudes, a nova secretária Nacional de Juventude da Secretaria-Geral de Presidência, Vitória Genuino, defende que é preciso incluir as soluções que já são produzidas nos territórios pelas juventudes e pelos movimentos sociais, para tê-las como exemplos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente pode fazer esses enfrentamentos [de problemas] a partir de tecnologia social existente. Essa troca de realidades e de experiências é muito importante para a produção de políticas públicas inspiradas no que a sociedade civil já faz”, reforça a secretária Nacional de Juventude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ponta governamental, a secretária Vitória Genuino indica que o poder público federal tem soluções como assistência técnica e extensão rural aos jovens produtores e outras tecnologias para combater a fome e a insegurança alimentar em áreas periféricas do Brasil, como do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A representante da Guatemala e da Liga Continental das Mulheres Indígenas e Camponesas da América Latina, Hilda López, disse que sente falta de jovens em espaços de participação para a tomada de decisões de garantia da segurança alimentar e redução da crise climática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tendo esse espaço oportuno, existe muita habilidade, muito talento e muita criatividade para que a juventude possa realizar mudanças significativas daquilo que estamos vivendo pela falta de tomada de decisão a partir das contribuições da juventude”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A opinião é compartilhada pelo representante da FAO no Brasil, Jorge Meza. O equatoriano defende o protagonismo e o poder de influência dos jovens para cobrar e melhorar os programas que estão sendo implementados atualmente pelo governo de seu respectivo país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os jovens precisam ocupar espaços como este para que eles se envolvam de maneira ordenada, sistêmica e propositiva, indo além da simples discussão sobre o desenvolvimento do setor rural, agrícola e o combate à pobreza&quot;, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Fórum de Juventudes para a Transformação dos Sistemas Agroalimentares da América Latina e Caribe, os participantes relataram que enfrentam barreiras estruturais que restringem o acesso a recursos produtivos, trabalho decente, financiamento, educação, entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/jovens-da-america-latina-e-caribe-discutem-combate-fome&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O fortalecimento de políticas sociais como os programas Bolsa Família e de alimentação escolar (Pnae), o apoio à agr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 17:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 17:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 17:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 17:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2B0B4xPQue3FqrGCsC0VvhEBfdY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/forum-juventudes-fao-mc_abr_26012026-5.jpg?itok=rEGp9wEk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fachin diz que democracia atravessa tempos desafiadores</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/fachin-diz-que-democracia-atravessa-tempos-desafiadores</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:15:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/fachin-diz-que-democracia-atravessa-tempos-desafiadores#1004</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, disse nesta segunda-feira (26) que a democra...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nl9jDb3bl9d1fzcc44n-YPWqUh8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/09/pzzb4837.jpg?itok=uhPxn3S5&quot; alt=&quot;Fachin diz que democracia atravessa tempos desafiadores&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, disse nesta segunda-feira (26) que a democracia atravessa &quot;tempos desafiadores&quot; no Brasil e nas Américas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração do ministro foi feita durante a posse de Rodrigo Mudrovitsch, juiz brasileiro, na presidência da Corte Interamericana de Direitos Humanos, na Costa Rica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fachin citou as condenações dos envolvidos nos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023 e disse que os Três Poderes brasileiros enfrentaram &quot;forças sombrias&quot; que visaram um golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Estado de Direito Democrático atravessa tempos desafiadores. Ainda este mês, rememoramos os três anos de um episódio que testou a força de nossas instituições democráticas e da justiça constitucional”, comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também afirmou que a erosão democrática das instituições representa uma nova forma de tentativa de rompimento democrático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nem sempre os movimentos autoritários que buscam suplantar a democracia se mostram em sua face mais estridente e explicitamente violenta. Hoje, assistimos a um movimento com nova roupagem, embora igualmente nefasto em seus efeitos. A erosão democrática, que corrói as instituições por dentro”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Guarnicê de Cinema recebe inscrições até 22 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É Tudo Sul apresenta o trabalho de Djâmen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na estreia, Trio de Ataque aborda Copa do Mundo e clássicos estaduais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS: em 13 dias, fila nacional iniciou análise de 105 mil benefícios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS não deixará de pagar aposentadoria a quem não tem nova identidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor do BRB fica em silêncio ao depor à PF sobre compra do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendes defende atuação de Toffoli no inquérito do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovens da América Latina e Caribe discutem combate à fome&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/fachin-diz-que-democracia-atravessa-tempos-desafiadores&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, disse nesta segunda-feira (26) que a democra...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 17:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 17:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 17:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 17:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nl9jDb3bl9d1fzcc44n-YPWqUh8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/09/pzzb4837.jpg?itok=uhPxn3S5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil: racismo na escola é tema do Caminhos da Reportagem</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/tv-brasil-racismo-na-escola-e-tema-do-caminhos-da-reportagem</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:15:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/tv-brasil-racismo-na-escola-e-tema-do-caminhos-da-reportagem#1005</guid>
      <description>Nesta segunda-feira (26), às 23h, a
reprisa episódio premiado do programa
que abordou a persistência do racismo em ambientes escolares, as consequênc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/F2rzFH9WpHMf8QgT_CidOKxpuRM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/25/sala_de_aula_no_distrito_federal.jpg?itok=5tPYF-ha&quot; alt=&quot;TV Brasil: racismo na escola é tema do Caminhos da Reportagem&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira (26), às 23h, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reprisa episódio premiado do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que abordou a persistência do racismo em ambientes escolares, as consequências desse problema na trajetória dos estudantes e alternativas para superá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há mais de duas décadas, uma lei (10.639/2003) tornou obrigatório o ensino da história e da cultura afro-brasileira, nas escolas públicas e privadas de todo país. Só que aplicar o que a legislação determina ainda é desafiador. Uma pesquisa do Ministério da Educação mostrou que, entre 2019 e 2021, metade das escolas desenvolveu algum projeto sobre relações étnico-raciais. Quando se fala em educação continuada, o quadro é mais grave: 14,7% dos gestores escolares disseram ter materiais pedagógicos ou socioculturais para ensinar a disciplina. Para completar, havia apenas 0,92% dos professores com formação adequada sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E por que implementar a lei 10.639/2003 é tão difícil?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se você me perguntar como pesquisadora, eu digo: coordenação federativa. Em um país tão grande como o nosso, com desigualdades tão significativas, você precisa de uma coordenação forte do Ministério da Educação para colocar todas as redes na mesma página e ajudá-las a implementar a política”, responde a secretária de Educação Continuada, Diversidade e Inclusão do MEC, Zara Figueiredo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós ofertamos (em 2024) 215 mil vagas de formação de professores. Além disso, tem o material de apoio. Nós encaminhamos, para centenas de redes, o livro do professor e o livro do aluno (com conteúdo antirracista) para os anos iniciais e finais do Ensino Fundamental”, complementa a secretária do MEC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Medidas importantes, na avaliação de especialistas ouvidos pela nossa equipe. Afinal, as marcas do racismo na escola não se apagam nunca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu lembro de ter sido posta de castigo no fundo da sala – e eu fui a única colocada lá, embora a turma toda tivesse fazendo bagunça – e fiquei ali até urinar na roupa”, conta a professora Gina Vieira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As piadas de cunho étnico-racial geralmente eram direcionadas a mim. Na época, eu não sabia nomear essas violências, mas sempre houve um desconforto”, revela a também professora Keila Vila Flor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu estudei numa escola particular e nessa escola tinha as classes A e B. A classe B era a das crianças que não aprenderiam com tanta rapidez como as da classe A. E as crianças nessa classe B eram negras”, recorda outra professora, a Paula Janaína.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com essas dificuldades, há soluções. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;buscou exemplos no Distrito Federal e em Salvador. Na capital do país, o projeto Cresp@s &amp; Cachead@s tem como ponto de partida recuperar a autoestima dos estudantes negros. Já na capital da Bahia, nossa equipe conheceu a escola Maria Felipa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Existe na escola um projeto político-pedagógico de valorização dos diferentes marcos civilizatórios do nosso povo, então a gente leva para o currículo a cultura africana, a cultura indígena e a cultura europeia em grau de igualdade de paridade. O que isso significa? Significa que eu não vou levar a cultura europeia para escola na matemática, na filosofia, na história e vou levar a cultura africana apenas na capoeira e no samba. Então, é levar a cultura africana na história, na matemática, na ciência. E o mesmo é feito para a cultura indígena”, explica a idealizadora da escola, Bárbara Carine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vencedor do Prêmio Jabuti com o livro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/tv-brasil-racismo-na-escola-e-tema-do-caminhos-da-reportagem&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Nesta segunda-feira (26), às 23h, a
reprisa episódio premiado do programa
que abordou a persistência do racismo em ambientes escolares, as consequênc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 16:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 16:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 16:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 16:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/F2rzFH9WpHMf8QgT_CidOKxpuRM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/25/sala_de_aula_no_distrito_federal.jpg?itok=5tPYF-ha</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente da Fifa: importante nos eventos de futebol é unir o mundo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:15:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo#1006</guid>
      <description>© Reuters/Dan Mullan/proibida reprodução
O presidente da Federação Internacional de Futebol (Fifa), Gianni Infantino, afirmou nesta segunda-feira (26...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hRxK1BZ1vtWG44PFWq92QSlExyM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/gianni_infantino_fifa_presidente.jpg?itok=xD1mmxGn&quot; alt=&quot;Presidente da Fifa: importante nos eventos de futebol é unir o mundo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Dan Mullan/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Federação Internacional de Futebol (Fifa), Gianni Infantino, afirmou nesta segunda-feira (26) que a Copa do Mundo de 2026, nos Estados Unidos, no México e no Canadá, será uma ocasião para unir as pessoas, “especialmente no nosso mundo de hoje”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infantino comentou sobre um possível boicote ao torneio, por algumas seleções europeias, após as ameaças do presidente estadunidense, Donal Trump, de tomar a Groenlândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sempre olho para o futuro e, para mim, o que é importante nos eventos de futebol, como o Mundial, o Mundial dos homens ou o Mundial das mulheres aqui no Brasil, é uniras pessoas, unir os países, unir as pessoas de todo o mundo”, ressaltou, após reunião com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, no Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Infantino, a Fifa recebeu mais de 500 milhões de pedidos de ingressos para a Copa do Mundo deste ano, para os6 milhões de ingressos disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Então, as pessoas querem ir e as pessoas vão e vão celebrar e nós celebramos juntos o futebol, sempre. Nós precisamos de ocasiões para unir as pessoas, especialmente no nosso mundo hoje”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump afirmou que pretende impor tarifas a nações europeias que não apoiarem seu plano de assumir o controle da Groenlândia. O argumento para a tomada no território autônomo da Dinamarca é a segurança nacional dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da oposição do governo francês aos planos de Trump, de acordo com a agência Reuters, a ministra dos Esportes da França, Marina Ferrari, afirmou que não prevê que seu país se retire da Copa do Mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Até o momento, não há qualquer intenção por parte do ministério de boicotar esta grande competição&quot;, declarou a ministra. &quot;Não vou me antecipar ao que poderá acontecer, mas também ouvi vozes se manifestando em certos blocos políticos. Eu sou uma das que acreditam na separação entre esporte e política. A Copa do Mundo é um momento extremamente importante para quem ama o esporte”, completou a Marina Ferrari.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Copa do Mundo de 2026 será a primeira edição disputada em três países e que reunirá 48 seleções. O torneio começa dia 11 de junho, na Cidade do México, capital mexicana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, principal tema do encontro entre Lula e Infantino, nesta segunda-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa de Fifa é que o Brasil recebacerca de 3 milhões de torcedores de todo o mundo para a competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Infantino, tudo está pronto no Brasil e o evento tem o objetivo de impulsionar o futebol feminino e todas as causas das mulheres, como o combate à violência e ao feminicídio. “Vamos trabalhar na educação deste tema”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Confederação Brasileira de Futebol (CBF), Samir Xaud, contou ainda que o Brasil deve se candidatar para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029. “A gente acredita que o Brasil está apto a receber esse evento grandioso, mas isso requer muitas conversas, muitos ajustes, mas o Brasil vai, sim, colocar a sua candidatura para 2029”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Guarnicê de Cinema recebe inscrições até 22 de fevereiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Dan Mullan/proibida reprodução
O presidente da Federação Internacional de Futebol (Fifa), Gianni Infantino, afirmou nesta segunda-feira (26...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 16:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 16:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 16:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 16:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hRxK1BZ1vtWG44PFWq92QSlExyM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/gianni_infantino_fifa_presidente.jpg?itok=xD1mmxGn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prazo para aderir ao Simples Nacional termina em 31 de janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/prazo-para-aderir-ao-simples-nacional-termina-em-31-de-janeiro</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:15:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/prazo-para-aderir-ao-simples-nacional-termina-em-31-de-janeiro#1007</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Empreendedores que desejam aderir ou regressar ao Simples Nacional têm até sábado (31) para fazer o pedido. O prazo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yxEkU29xYWWy-yc5wD0Z6gpr9Vo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/907928-feira_capacitacao_artesanato_rio_8093.jpg?itok=ECxR88aK&quot; alt=&quot;Prazo para aderir ao Simples Nacional termina em 31 de janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empreendedores que desejam aderir ou regressar ao Simples Nacional têm até sábado (31) para fazer o pedido. O prazo vale tanto para empresas que nunca optaram pelo regime quanto para aquelas que foram excluídas e querem reingressar. Regime que permite o pagamento de tributos de forma simplificada, o Simples é destinado a microempreendedores individuais (MEI), microempresas (ME) e empresas de pequeno porte (EPP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para optar pelo regime, a empresa precisa ter Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ), inscrição municipal e, quando exigível, inscrição estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido é feito exclusivamente pela internet, no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com acesso por certificado digital ou código de acesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o pedido, o sistema faz uma verificação automática de pendências com a Receita Federal, os estados e os municípios. Se não houver irregularidades, a opção é aprovada. Caso existam débitos ou inconsistências, o pedido fica “em análise” até a regularização. O acompanhamento pode ser feito no próprio portal. O resultado dos pedidos está previsto para a segunda quinzena de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas que já estão no Simples e não foram excluídas permanecem automaticamente no regime, sem necessidade de novo pedido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Entre os principais motivos de exclusão estão débitos tributários, excesso de faturamento, falta de documentos, parcelamentos pendentes e o exercício de atividades não permitidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas excluídas por dívidas podem voltar ao Simples desde que regularizem todas as pendências até 31 de janeiro e façam novo pedido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal permite a regularização por meio de pagamento à vista, parcelamentos ou transações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o pedido for aprovado, o retorno ao regime tem efeito retroativo a 1º de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Débitos com a Receitadevem ser negociados pelo Portal do Simples Nacional; dívidas inscritas na Dívida Ativa da União, pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Pendências estaduais ou municipais devem ser resolvidas diretamente com o órgão local. Quem perder o prazo só poderá pedir nova adesão em janeiro de 2027. Nesse período, a empresa passa a outro regime de tributação, como Lucro Presumido ou Lucro Real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os MEI excluídos do Simples e desenquadrados do Simei também têm até 31 de janeiro para regularizar pendências e pedir o retorno. O primeiro passo é verificar a situação do CNPJ no Portal do Simples. Em seguida o microempreendedor deve quitar ou parcelar débitos no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Virtual de Atendimento da Receita (e-CAC)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/prazo-para-aderir-ao-simples-nacional-termina-em-31-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Empreendedores que desejam aderir ou regressar ao Simples Nacional têm até sábado (31) para fazer o pedido. O prazo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 16:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 16:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 16:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 16:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yxEkU29xYWWy-yc5wD0Z6gpr9Vo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/907928-feira_capacitacao_artesanato_rio_8093.jpg?itok=ECxR88aK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>FGC alerta para golpes ligados a indenizações do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-alerta-para-golpes-ligados-indenizacoes-do-banco-master</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:15:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-alerta-para-golpes-ligados-indenizacoes-do-banco-master#1008</guid>
      <description>Desde o início do pagamento das indenizações a correntistas e investidores do Banco Master, golpistas têm se aproveitado da busca por ressarcimentos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav&quot; alt=&quot;FGC alerta para golpes ligados a indenizações do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do pagamento das indenizações a correntistas e investidores do Banco Master, golpistas têm se aproveitado da busca por ressarcimentos para aplicar fraudes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O alerta foi feito pelo Fundo Garantidor de Créditos (FGC) no último sábado (24), em nota conjunta com entidades representativas do sistema financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FGC começou na segunda-feira (19) a liberar os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pagamentos a clientes do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, liquidado pelo Banco Central em novembro do ano passado. Desde então, foram identificadas tentativas de golpes que usam indevidamente o nome do fundo, de bancos e até de órgãos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o comunicado, os golpes identificados nos últimos dias utilizam indevidamente o nome do FGC, de bancos e de órgãos públicos. Entre as práticas já mapeadas estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Envio de e-mails, mensagens e outras comunicações falsas que simulam contatos institucionais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divulgação de links, páginas e aplicativos fraudulentos, criados para induzir vítimas a fornecer dados pessoais, bancários ou cadastrais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedido de pagamentos indevidos ou antecipados, sob falsas promessas de benefícios, liberação de valores ou agilização de processos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uso indevido de ferramentas de recuperação de senha e disparo de mensagens com links maliciosos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Circulação de aplicativos não oficiais em plataformas digitais, que comprometem a segurança das informações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FGC e as entidades que assinam a nota orientam os clientes do sistema financeiro a redobrar a atenção e adotar práticas seguras no uso de serviços digitais. As principais recomendações são:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buscar informações e confirmações exclusivamente pelos canais institucionais do FGC e das instituições financeiras;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desconfiar de ofertas que prometem facilidades ou liberação rápida de recursos por supostos prestadores de serviço;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desconsiderar qualquer solicitação de dados pessoais feita por canais não oficiais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-alerta-para-golpes-ligados-indenizacoes-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Desde o início do pagamento das indenizações a correntistas e investidores do Banco Master, golpistas têm se aproveitado da busca por ressarcimentos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 15:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 15:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 15:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 15:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Novo vazamento de água é registrado em mina da Vale em Congonhas (MG)</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/novo-vazamento-de-agua-e-registrado-em-mina-da-vale-em-congonhas-mg</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:15:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/novo-vazamento-de-agua-e-registrado-em-mina-da-vale-em-congonhas-mg#1009</guid>
      <description>Um novo vazamento de água foi registrado em uma mina da Vale na cidade de Congonhas, no interior de Minas Gerais. Dessa vez, informou a prefeitura, o...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WBnvE0199dBy5aRxaDfIyx2bgAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/cc6a88e9-7adb-471f-a0f0-cc7a39f83708.jpg?itok=Pohbe6Ak&quot; alt=&quot;Novo vazamento de água é registrado em mina da Vale em Congonhas (MG)&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um novo vazamento de água foi registrado em uma mina da Vale na cidade de Congonhas, no interior de Minas Gerais. Dessa vez, informou a prefeitura, o extravasamento foi identificado na mina Viga, que fica localizada na estrada Esmeril. De acordo com a Defesa Civil, já foi constatado extravasamento de água para o rio Maranhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não houve bloqueio de vias nem comunidades atingidas. O impacto, de acordo com a prefeitura, é ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este foi o segundo extravasamento em uma mina da Vale em menos de 24 horas na cidade de Congonhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem (25), segundo a prefeitura, houve o rompimento de uma barreira de contenção de água na mina de Fábrica, que fica a cerca de 22 km de distância da mina de Viga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do rompimento dessa cava da mina de Fábrica, o material atravessou o dique Freitas e seguiu carreando sedimentos e rejeitos de mineração, provocando impactos ambientais, mas sem vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve vazamento de 263 mil metros cúbicos de água turva que continha minério e outros materiais do processo de beneficiamento mineral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse vazamento chegou a atingir uma área de outra mineradora, a CSN, provocando danos materiais. Depois, essa lama atingiu o rio Goiabeiras, que atravessa parte da área urbana da cidade, antes de se encontrar com o Rio Maranhão, já na área central de Congonhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CSN, esse rompimento provocou o alagamento de áreas de sua unidade Pires, localizada em Ouro Preto. Entre as áreas atingidas estão o almoxarifado, os acessos internos, as oficinas mecânicas e a área de embarque. “Importante ressaltar que todas as estruturas de contenção de sedimentos da CSN Mineração estão operando normalmente”, informou a CSN, em nota, ressaltando que está acompanhando a situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rio Goiabeiras é afluente do rio Maranhão e este, por sua vez, deságua no Paraopeba, o mesmo que passa por Brumadinho e foi atingido pelo rompimento de uma barragem da Vale em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25 de janeiro de 2019, há sete anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão dos episódios ocorridos desde ontem na mina de Fábrica, foi montada uma sala de crise com participação das defesas civis das cidades de Congonhas e Ouro Preto, além de equipes da Coordenadoria de Estado de Defesa Civil (CEDEC), do Corpo de Bombeiros de Minas Gerais, da Secretaria de Meio Ambiente e Mudanças Climáticas da prefeitura de Congonhas e do Ministério Público do Estado de Minas Gerais (MPMG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tal nível de turbidez da água acarreta consequências muito sérias. Uma delas é a perda de biodiversidade significativa, porque os índices de qualidade da água vão reduzir muito, seja pela baixa de oxigênio, de luminosidade e até porque o material vai assoreando os rios e aumentando as possibilidades de enchente. O material carreado, muitas vezes, pode ser tóxico, o que afeta as matas ciliares, responsáveis por conter os barrancos, que servem para evitar enchentes. Estas consequências serão observadas nos próximos meses, porque esse material vai descendo, cada vez mais. Nas áreas mais próximas ao rompimento da cava na área da Mina de Fábrica, da Vale, percebemos arraste de árvores e rochas e mudança no curso do rio”, disse João Lobo, secretário de municipal de Meio Ambiente e Mudanças Climáticas, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o ocorrido na mina de Fábrica, a secretaria aplicou um auto de infração à Vale, que pode ser convertido em multa. “Embora não se trate de uma barragem, o município considera que a estrutura seria capaz de causar graves problemas ambientais e sociais, porque poderia acarretar até mesmo perda de vidas. A empresa não tinha condições de fazer o monitoramento atento e contínuo desta área”, falou o secretário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado ao mercado divulgado hoje (26), a Vale informou que os extravasamentos de água identificados nas minas de Congonhas e de Ouro Preto “foram contidos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ninguém ficou ferido e a população e as comunidades próximas não foram afetadas. Nenhuma das duas situações tem qualquer relação com as barragens da Vale na região, que seguem sem alterações nas suas condições de estabilidade e segurança e são monitoradas 24 horas por dias, 7 dias por semana. A Vale esclarece, ainda, que não houve carreamento de rejeitos de mineração, apenas água com sedimentos”, escreveu a companhia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/novo-vazamento-de-agua-e-registrado-em-mina-da-vale-em-congonhas-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um novo vazamento de água foi registrado em uma mina da Vale na cidade de Congonhas, no interior de Minas Gerais. Dessa vez, informou a prefeitura, o...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 15:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 15:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 15:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 15:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WBnvE0199dBy5aRxaDfIyx2bgAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/cc6a88e9-7adb-471f-a0f0-cc7a39f83708.jpg?itok=Pohbe6Ak</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
