<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Seas entrega scanners corporais  e de bagagens e avança na  humanização do atendimento</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/seas-entrega-scanners-corporais-e-de-bagagens-e-avanca-na-humanizacao-do-atendimento/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T10:34:50</pubDate>
    <description><![CDATA[A Superintendência do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (Seas) realizou a entrega de oito scanners corporais e quatorze scanners de bagagem para as unidades socioeducativas localizadas nos municípios de Sobral, Juazeiro do Norte e Fortaleza. A iniciativa integra um conjunto de ações voltadas à qualificação do atendimento socioeducativo, com foco na humanização dos procedimentos institucionais e no fortalecimento da garantia dos direitos humanos.

A implantação dos novos equipamentos possibilita a realização das vistorias de forma mais digna, ética e respeitosa, reduzindo significativamente a necessidade de revistas físicas invasivas. Essa mudança representa um avanço importante na preservação da integridade física, moral e psicológica de adolescentes, familiares, visitantes e profissionais, promovendo um ambiente institucional mais acolhedor e alinhado aos princípios do cuidado e do respeito mútuo.

A adoção dos scanners corporais e de bagagem contribui para a superação de práticas historicamente associadas a situações de constrangimento e potencial violação de direitos, reafirmando o compromisso do Estado com as diretrizes do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), do Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase) e com as recomendações de organismos de fiscalização e controle.

Ao incorporar tecnologias que qualificam os procedimentos cotidianos, a Seas fortalece a perspectiva da socioeducação pautada na proteção de direitos, na convivência respeitosa e na construção de rotinas institucionais mais humanizadas, favorecendo relações mais equilibradas entre adolescentes e profissionais.

Com essa iniciativa, a Seas reafirma seu compromisso com a modernização responsável das unidades, a valorização das pessoas envolvidas no atendimento socioeducativo e a consolidação de uma política pública orientada pela dignidade humana, pelo respeito e pela promoção de direitos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Superintendência do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (Seas) realizou a entrega de oito scanners corporais e quatorze scanners de bagagem para as unidades socioeducativas localizadas nos municípios de Sobral, Juazeiro do Norte e Fortaleza. A iniciativa integra um conjunto de ações voltadas à qualificação do atendimento socioeducativo, com foco na humanização dos procedimentos institucionais e no fortalecimento da garantia dos direitos humanos.

A implantação dos novos equipamentos possibilita a realização das vistorias de forma mais digna, ética e respeitosa, reduzindo significativamente a necessidade de revistas físicas invasivas. Essa mudança representa um avanço importante na preservação da integridade física, moral e psicológica de adolescentes, familiares, visitantes e profissionais, promovendo um ambiente institucional mais acolhedor e alinhado aos princípios do cuidado e do respeito mútuo.

A adoção dos scanners corporais e de bagagem contribui para a superação de práticas historicamente associadas a situações de constrangimento e potencial violação de direitos, reafirmando o compromisso do Estado com as diretrizes do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), do Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase) e com as recomendações de organismos de fiscalização e controle.

Ao incorporar tecnologias que qualificam os procedimentos cotidianos, a Seas fortalece a perspectiva da socioeducação pautada na proteção de direitos, na convivência respeitosa e na construção de rotinas institucionais mais humanizadas, favorecendo relações mais equilibradas entre adolescentes e profissionais.

Com essa iniciativa, a Seas reafirma seu compromisso com a modernização responsável das unidades, a valorização das pessoas envolvidas no atendimento socioeducativo e a consolidação de uma política pública orientada pela dignidade humana, pelo respeito e pela promoção de direitos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/FOTOSCANNER01-600x802-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Em Massapê, audiência pública discute impactos e apresenta estudo ambiental de projeto de mineração</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/em-massape-audiencia-publica-discute-impactos-e-apresenta-estudo-ambiental-de-projeto-de-mineracao/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T10:02:12</pubDate>
    <description><![CDATA[A Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace) presidiu, nessa quarta-feira (7), a audiência pública de apresentação do Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e do Relatório de Impacto Ambiental (Rima) do empreendimento da Gramazini Mineração, voltado à extração de rocha ornamental (quartzito), no município de Massapê, na região Norte do Ceará.

O encontro foi realizado na Escola de Educação Infantil Franklin Júnior de Souza, na comunidade Pau Branco, zona rural do município, e integrou o processo de licenciamento ambiental conduzido pela Semace, com o objetivo de assegurar transparência, participação social e diálogo com a população local sobre os impactos e benefícios do empreendimento.

A audiência foi presidida pelo gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro. Estiveram presentes a analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda; o representante da Global Consultoria Ambiental, Éric Fernandes; e o representante da Vulcan Consultoria e Mineração, Rodrigo Salomão, além de membros da sociedade civil, acadêmicos e comunidades locais.

Durante a audiência, foram apresentados os principais aspectos técnicos do projeto, que prevê a ampliação das atividades de mineração em áreas localizadas nas localidades de Vassouras e Pico do Aiuá, totalizando 296 hectares a serem licenciados, dentro de um conjunto maior de áreas tituladas junto à Agência Nacional de Mineração (ANM).

O empreendimento é voltado à lavra de quartzito para fins ornamentais, material amplamente utilizado na construção civil e no setor de rochas decorativas, por meio de lavra a céu aberto, utilizando tecnologia de corte com fio diamantado, método que reduz vibrações, ruídos e a geração de material particulado. O estudo também prevê o aproveitamento de mineralizações de lítio, de forma complementar, sem beneficiamento no local.

De acordo com o EIA/Rima, a produção de quartzito será ampliada gradualmente ao longo dos primeiros anos de operação, com estimativa inicial de cerca de 4,7 mil toneladas por ano, podendo alcançar aproximadamente 35,7 mil toneladas anuais no quinto ano de atividade. Os blocos extraídos serão transportados para unidades externas de beneficiamento.

O projeto prevê um investimento estimado de R$ 3,78 milhões na fase de ampliação, contemplando aquisição de equipamentos, veículos, infraestrutura operacional e estudos ambientais. O empreendimento também tem potencial para geração de empregos diretos e indiretos, com priorização da contratação de mão de obra local, contribuindo para o fortalecimento da economia do município e da região.

A analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda, destacou a priorização da contratação de trabalhadores da região. “Hoje, quase 100% da mão de obra do empreendimento é formada por moradores das comunidades do entorno. Além dos empregos diretos, a atividade também gera impactos positivos indiretos, movimentando serviços locais e contribuindo para a economia do município”, afirmou.

“Todo empreendimento gera impactos, e o licenciamento ambiental existe para garantir que esses efeitos sejam mitigados ou compensados, sempre com avaliação técnica da Semace e participação da comunidade”, ressaltou o gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro.

As contribuições e manifestações da população presentes na audiência foram registradas e passarão a integrar a análise técnica do processo de licenciamento. A Semace destacou que a audiência pública é uma etapa fundamental para garantir a participação da sociedade e subsidiar decisões técnicas com base em critérios ambientais, sociais e legais.

A Gramazini Mineração LTDA integra o Grupo Gramazini, com atuação nacional e internacional no setor de rochas ornamentais. A empresa desenvolve projetos voltados à extração mineral com foco em eficiência operacional, segurança e atendimento à legislação ambiental vigente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace) presidiu, nessa quarta-feira (7), a audiência pública de apresentação do Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e do Relatório de Impacto Ambiental (Rima) do empreendimento da Gramazini Mineração, voltado à extração de rocha ornamental (quartzito), no município de Massapê, na região Norte do Ceará.

O encontro foi realizado na Escola de Educação Infantil Franklin Júnior de Souza, na comunidade Pau Branco, zona rural do município, e integrou o processo de licenciamento ambiental conduzido pela Semace, com o objetivo de assegurar transparência, participação social e diálogo com a população local sobre os impactos e benefícios do empreendimento.

A audiência foi presidida pelo gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro. Estiveram presentes a analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda; o representante da Global Consultoria Ambiental, Éric Fernandes; e o representante da Vulcan Consultoria e Mineração, Rodrigo Salomão, além de membros da sociedade civil, acadêmicos e comunidades locais.

Durante a audiência, foram apresentados os principais aspectos técnicos do projeto, que prevê a ampliação das atividades de mineração em áreas localizadas nas localidades de Vassouras e Pico do Aiuá, totalizando 296 hectares a serem licenciados, dentro de um conjunto maior de áreas tituladas junto à Agência Nacional de Mineração (ANM).

O empreendimento é voltado à lavra de quartzito para fins ornamentais, material amplamente utilizado na construção civil e no setor de rochas decorativas, por meio de lavra a céu aberto, utilizando tecnologia de corte com fio diamantado, método que reduz vibrações, ruídos e a geração de material particulado. O estudo também prevê o aproveitamento de mineralizações de lítio, de forma complementar, sem beneficiamento no local.

De acordo com o EIA/Rima, a produção de quartzito será ampliada gradualmente ao longo dos primeiros anos de operação, com estimativa inicial de cerca de 4,7 mil toneladas por ano, podendo alcançar aproximadamente 35,7 mil toneladas anuais no quinto ano de atividade. Os blocos extraídos serão transportados para unidades externas de beneficiamento.

O projeto prevê um investimento estimado de R$ 3,78 milhões na fase de ampliação, contemplando aquisição de equipamentos, veículos, infraestrutura operacional e estudos ambientais. O empreendimento também tem potencial para geração de empregos diretos e indiretos, com priorização da contratação de mão de obra local, contribuindo para o fortalecimento da economia do município e da região.

A analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda, destacou a priorização da contratação de trabalhadores da região. “Hoje, quase 100% da mão de obra do empreendimento é formada por moradores das comunidades do entorno. Além dos empregos diretos, a atividade também gera impactos positivos indiretos, movimentando serviços locais e contribuindo para a economia do município”, afirmou.

“Todo empreendimento gera impactos, e o licenciamento ambiental existe para garantir que esses efeitos sejam mitigados ou compensados, sempre com avaliação técnica da Semace e participação da comunidade”, ressaltou o gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro.

As contribuições e manifestações da população presentes na audiência foram registradas e passarão a integrar a análise técnica do processo de licenciamento. A Semace destacou que a audiência pública é uma etapa fundamental para garantir a participação da sociedade e subsidiar decisões técnicas com base em critérios ambientais, sociais e legais.

A Gramazini Mineração LTDA integra o Grupo Gramazini, com atuação nacional e internacional no setor de rochas ornamentais. A empresa desenvolve projetos voltados à extração mineral com foco em eficiência operacional, segurança e atendimento à legislação ambiental vigente.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/audiencia7126.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>