<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 15:14:27 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Janeiro Branco: Núcleo de Saúde Mental da CMFor destaca importância do cuidado diário com a saúde emocional</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/09/janeiro-branco-nucleo-de-saude-mental-da-cmfor-destaca-importancia-do-cuidado-diario-com-a-saude-emocional/</link>
      <guid>cmfor-img-ca4068dc120598a79d0bdf0ebc29bb2e</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Setor-médico-Atendimento-psiquiátrico-Dr-Cristiane-Ribeiro-3.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Setor-médico-Atendimento-psiquiátrico-Dr-Cristiane-Ribeiro-3.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Janeiro Branco: Núcleo de Saúde Mental da CMFor destaca importância do cuidado diário com a saúde em</media:title>
        <media:description type="plain">O primeiro mês do ano é marcado pela campanha “Janeiro Branco”, que convida a sociedade a refletir sobre a importância da saúde mental. Na Câmara Municipal de Fortaleza, essa pauta ganha força com a a</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Setor-médico-Atendimento-psiquiátrico-Dr-Cristiane-Ribeiro-3.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:34:27 +0000</pubDate>
      <description>O primeiro mês do ano é marcado pela campanha “Janeiro Branco”, que convida a sociedade a refletir sobre a importância da saúde mental. Na Câmara Municipal de Fortaleza, essa pauta ganha força com a atuação do Núcleo de Saúde Mental, que promove acol...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Setor-médico-Atendimento-psiquiátrico-Dr-Cristiane-Ribeiro-3.jpg" alt="Janeiro Branco: Núcleo de Saúde Mental da CMFor destaca importância do cuidado diário com a saúde emocional" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O primeiro mês do ano é marcado pela campanha &#8220;Janeiro Branco&#8221;, que convida a sociedade a refletir sobre a importância da saúde mental. Na Câmara Municipal de Fortaleza, essa pauta ganha força com a atuação do Núcleo de Saúde Mental, que promove acolhimento, escuta qualificada e atendimento psicológico e psiquiátrico aos funcionários. </p>



<p class="has-medium-font-size">Os atendimentos começaram em setembro do ano passado e, até dezembro, totalizaram 240 consultas. Segundo a psicóloga Larissa Lobo, coordenadora do Núcleo, as principais demandas identificadas foram relacionadas a ansiedade, estresse, sobrecarga emocional e conflitos interpessoais. “Por ser um local seguro, onde a pessoa pode falar, ser ouvida e acolhida, o Núcleo de Saúde Mental tem ajudado na saúde emocional dos funcionários. Muitas vezes, só o fato de ser um local de escuta profissional já alivia o sofrimento”, afirmou Larissa.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1867-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180593" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1867-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1867-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1867-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1867-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1867-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Núcleo de Saúde Mental da CMFor destaca importância do cuidado diário com a saúde emocional. Foto: Mateus Dantas/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Segundo a coordenadora, o Núcleo foi criado para fortalecer a saúde emocional no ambiente de trabalho e tornar a rotina mais saudável e humana, oferecendo suporte psicológico e ações educativas sobre qualidade de vida e relações interpessoais. “O Núcleo faz campanhas educativas e institucionais que geram momentos de reflexão. Tudo pensado para facilitar o acesso e estimular esse cuidado com a saúde mental dentro da Câmara”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Janeiro Branco</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Para Larissa Lobo, o Janeiro Branco representa a oportunidade de um novo começo: “É o primeiro mês do ano, e o branco representa uma página em branco, onde podemos reescrever novos capítulos da nossa história”. A coordenadora descreveu a iniciativa como um convite para iniciar o ano voltando o olhar para si mesmo, para as próprias emoções e para o cuidado com a saúde.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ela ressaltou que a atenção à saúde emocional deve ser constante, e não apenas em momentos de crise. “A saúde mental, por muitas vezes, é deixada de lado, e o Janeiro vem para prevenir, informar e orientar as pessoas a buscarem ajuda e se cuidarem antes que cheguem crises intensas de sofrimento”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Já a psiquiatra Cristiane Ribeiro, do Centro de Promoção à Saúde do Servidor (CPSS), enfatizou o Janeiro Branco como um momento de conscientização do cuidado de si e do outro. “O Janeiro Branco é para que a população entenda a importância do autocuidado e de cuidar do próximo também. Quando você percebe uma pessoa passando por um momento de dificuldade, um momento ansioso em que se observa a oscilação emocional daquela pessoa, você mesmo pode orientar a procura por atendimento”, afirmou.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo Cristiane, a psiquiatria e os cuidados com a saúde mental continuam enfrentando resistência decorrente de preconceitos e estigmas. A profissional destacou a necessidade do apoio especializado para escapar da automedicação. “É preciso evitar essa cultura de comprar medicações sem orientação médica. É preciso buscar um profissional capacitado, tanto o médico como o psicólogo, e quando é necessário fazer o uso da medicação, fazer corretamente”, disse.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Setor-médico-Atendimento-psiquiátrico-Dr-Cristiane-Ribeiro-7-1024x682.jpg" alt="" class="wp-image-180591" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Setor-médico-Atendimento-psiquiátrico-Dr-Cristiane-Ribeiro-7-1024x682.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Setor-médico-Atendimento-psiquiátrico-Dr-Cristiane-Ribeiro-7-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Setor-médico-Atendimento-psiquiátrico-Dr-Cristiane-Ribeiro-7-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Setor-médico-Atendimento-psiquiátrico-Dr-Cristiane-Ribeiro-7-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Setor-médico-Atendimento-psiquiátrico-Dr-Cristiane-Ribeiro-7-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Núcleo de Saúde Mental da CMFor destaca importância do cuidado diário com a saúde emocional. Foto: Érika Fonseca/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Cristiane esclareceu que &#8220;a depressão e a ansiedade não são algo que se pega&#8221;. De acordo com a psiquiatra, “a gente desenvolve por questões emocionais, por traumas do passado, pequenos gatilhos que vão levar a pessoa a desenvolver essas doenças. Pode ser genético? Sim, pode. A pessoa que vem de uma família com problemas emocionais, como depressão e esquizofrenia, tem a probabilidade de desenvolver. Mas existem os gatilhos para ativar”, comentou. </p>



<p class="has-medium-font-size">Dessa forma, a psiquiatra recomendou buscar ajuda profissional já de início. “E quando for necessária a medicação, fazer o uso”, aconselhou.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Cuidados</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A psicóloga Larissa Lobo elencou práticas simples que podem fazer diferença no dia a dia. Dentre as ações, Larissa citou a importância de fazer pausas ao longo do expediente. “Na Câmara, por exemplo, a gente tem o nosso Espaço de Convivência para isso”, citou. Outras dicas foram:</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8211; organizar a rotina e respeitar limites pessoais e profissionais;<br>&#8211; cuidar do sono e da alimentação;<br>&#8211; reduzir o tempo de tela;<br>&#8211; fortalecer vínculos interpessoais no trabalho e em casa;<br>&#8211; procurar apoio profissional quando necessário.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Como agendar atendimento</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Os funcionários da CMFor podem agendar atendimento no Núcleo de Saúde Mental por meio do CPSS (Centro de Promoção à Saúde do Servidor), de forma presencial, na sede da CMFor, rua Dr. Thompson Bulcão, 830, ou pelos telefones (85) 3444 8447 e (85)9960 84379 (WhatsApp).&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">A coordenadora do Núcleo de Saúde Mental enfatizou que os atendimentos são realizados com sigilo, respeito e acolhimento, garantindo um espaço seguro para todos.</p>



<p><strong>Fotos: Érika Fonseca/CMFor e Mateus Dantas/CMFor</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Carteira estudantil 2026 pode ser solicitada na Central da Cidadania da Câmara</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/09/carteira-estudantil-2026-pode-ser-solicitada-na-central-da-cidadania-da-camara/</link>
      <guid>cmfor-img-306b23f41131abddff5f830819c2511f</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Central-da-cidadania-Atendimento-Etufor-Carteirinha-de-estudante-5.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Central-da-cidadania-Atendimento-Etufor-Carteirinha-de-estudante-5.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Carteira estudantil 2026 pode ser solicitada na Central da Cidadania da Câmara</media:title>
        <media:description type="plain">A Central da Cidadania da Câmara de Fortaleza oferece atendimento para solicitação da carteira estudantil de 2026. O serviço é destinado aos estudantes que optarem pelo atendimento presencial e deve s</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Central-da-cidadania-Atendimento-Etufor-Carteirinha-de-estudante-5.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:32:29 +0000</pubDate>
      <description>A Central da Cidadania da Câmara de Fortaleza oferece atendimento para solicitação da carteira estudantil de 2026. O serviço é destinado aos estudantes que optarem pelo atendimento presencial e deve ser agendado previamente em nosso site. A emissão d...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Central-da-cidadania-Atendimento-Etufor-Carteirinha-de-estudante-5.jpg" alt="Carteira estudantil 2026 pode ser solicitada na Central da Cidadania da Câmara" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Central da Cidadania da Câmara de Fortaleza oferece atendimento para solicitação da carteira estudantil de 2026. O serviço é destinado aos estudantes que optarem pelo atendimento presencial e deve ser agendado previamente em <a href="https://centraldacidadania.cmfor.ce.gov.br/agendamentos?data_inicio=2026-01-05&amp;data_fim=2026-01-09&amp;orgao_id=5&amp;servico_id=15"><strong>nosso site</strong></a>.</p>



<p class="has-medium-font-size">A emissão das carteiras estudantis é realizada pela Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) e também pode ser solicitada de forma on-line, por meio da <strong><a href="https://idestudantil.fortaleza.ce.gov.br/">plataforma Identidade Estudantil.</a></strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Em Fortaleza, mais de 326 mil carteiras estudantis foram emitidas em 2025, possibilitando a utilização de mais de 22 milhões de passagens por meio do Passe Livre Estudantil. A carteira estudantil vigente permanece válida até 30 de abril de 2026.</p>



<p class="has-medium-font-size">Alunos novatos das redes pública e privada devem realizar a solicitação do documento com o envio da documentação exigida. Para alunos veteranos da rede pública municipal e estadual, a solicitação da carteira é realizada pelas direções das instituições de ensino. Já os estudantes da rede particular devem solicitar a carteira e efetuar o pagamento da taxa de confecção, exceto bolsistas do Programa Universidade para Todos (Prouni) e alunos de universidades públicas, que têm direito à gratuidade mediante comprovação.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong> Benefícios garantidos</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A carteira estudantil assegura benefícios como o Passe Livre Estudantil, que garante duas passagens gratuitas por dia nos dias letivos, além da tarifa estudantil reduzida no valor de R$ 1,50.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Passo a passo para garantir a carteira de estudante 2026:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Para solicitar a carteira na Central, o estudante deve cumprir as seguintes etapas:</p>



<ul><li>Agendar atendimento no <a href="https://centraldacidadania.cmfor.ce.gov.br/agendamentos?data_inicio=2026-01-05&amp;data_fim=2026-01-09&amp;orgao_id=5&amp;servico_id=15">site</a>.</li><li>Solicitar à instituição de ensino a confirmação da matrícula.</li><li>Comparecer à Central na data e horário agendados.</li><li>Apresentar a documentação exigida (declaração de matrícula devidamente assinada, carimbada, datada, sem rasuras ou que possua validação eletrônica, constando que o aluno esteja matriculado em curso e/ou disciplina no período vigente; Cópia legível de um documento oficial com foto e filiação do aluno (RG, CTPS, CNH e correlatos) e comprovante de residência);</li><li>Realizar ou atualizar a biometria facial na própria Central.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">De acordo com a coordenadora da Central da Cidadania, Wellen Monte, o serviço está disponível no posto da Etufor instalado na Câmara de Fortaleza. Durante o mês de janeiro, o atendimento acontece de segunda a sexta-feira, das 8h às 13h. Em fevereiro, retoma o horário normal, de 8h às 17h.</p>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: Érika Fonseca<br></strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Corre Fortaleza: vereador propõe corridas de rua em todas as regionais da cidade</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/08/corre-fortaleza-vereador-propoe-corridas-de-rua-em-todas-as-regionais-da-cidade/</link>
      <guid>cmfor-img-3536558d94a2d515309d4fddae350ca7</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Julierme-Sena-3.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Julierme-Sena-3.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Corre Fortaleza: vereador propõe corridas de rua em todas as regionais da cidade</media:title>
        <media:description type="plain">O projeto de indicação n° 1949/2025, em tramitação na Câmara de Fortaleza, quer levar a prática da corrida de rua para todos os bairros da cidade. A proposta, de autoria do vereador Julierme Sena (PL)</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Julierme-Sena-3.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:00:06 +0000</pubDate>
      <description>O projeto de indicação n° 1949/2025, em tramitação na Câmara de Fortaleza, quer levar a prática da corrida de rua para todos os bairros da cidade. A proposta, de autoria do vereador Julierme Sena (PL) cria o Programa Regional de Corridas de Rua denom...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Julierme-Sena-3.jpg" alt="Corre Fortaleza: vereador propõe corridas de rua em todas as regionais da cidade" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/109517/in19492025.pdf"><strong>projeto de indicação n° 1949/2025</strong>, </a>em tramitação na Câmara de Fortaleza, quer levar a prática da corrida de rua para todos os bairros da cidade. A proposta, de autoria do vereador Julierme Sena (PL) cria o Programa Regional de Corridas de Rua denominado &#8220;Corre Fortaleza&#8221;, com o objetivo de descentralizar o esporte, incentivar hábitos saudáveis e melhorar a infraestrutura urbana. </p>



<p class="has-medium-font-size">A iniciativa prevê a realização de, no mínimo, uma corrida oficial por ano em cada Regional Administrativa do município. A coordenação ficará a cargo da Secretaria Municipal do Esporte e Lazer (Secel), em parceria com as Secretarias Executivas Regionais (SERs) e outros órgãos da Prefeitura.
</p>



<p class="has-medium-font-size">Além de estimular a prática de atividade física, o programa busca deixar a cidade mais segura e acessível para corredores e pedestres. As corridas servirão como ponto de partida para identificar rotas permanentes, que poderão receber melhorias como:</p>



<ul><li>reforço na iluminação pública;</li><li>ajustes em calçadas e percursos;</li><li>melhor sinalização viária;</li><li>instalação de bebedouros e áreas para alongamento, quando houver viabilidade. </li></ul>



<p class="has-medium-font-size">Segundo o texto do projeto, essas ações beneficiam não apenas quem corre, mas toda a população que utiliza os espaços públicos no dia a dia.
</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Valorização dos bairros e do turismo local</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Outro destaque do Corre Fortaleza é a valorização dos pontos turísticos e equipamentos públicos de cada regional. Os percursos das corridas poderão passar por locais de referência dos bairros, fortalecendo o sentimento de pertencimento da comunidade e incentivando o comércio local. </p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo Julierme, a corrida de rua é uma ferramenta de transformação social, capaz de unir saúde, lazer, economia e desenvolvimento urbano de forma integrada.</p>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: Érika Fonseca</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EDHAL apresenta balanço de 2025 com mais de 2.500 famílias atendidas</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/08/edhal-apresenta-balanco-de-2025-com-mais-de-2-500-familias-atendidas/</link>
      <guid>cmfor-img-bbd9cdd87bfd245a31b53a1d17e398a5</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Atendimento-EDHAL-Fotos-Érika-Fonseca-4.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Atendimento-EDHAL-Fotos-Érika-Fonseca-4.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">EDHAL apresenta balanço de 2025 com mais de 2.500 famílias atendidas</media:title>
        <media:description type="plain">O Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (EDHAL) da Câmara de Fortaleza divulgou o balanço de atividades em 2025, destacando avanços na defesa e promoção </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Atendimento-EDHAL-Fotos-Érika-Fonseca-4.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:17:07 +0000</pubDate>
      <description>O Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (EDHAL) da Câmara de Fortaleza divulgou o balanço de atividades em 2025, destacando avanços na defesa e promoção dos direitos humanos na capital cearense. Ao longo...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Atendimento-EDHAL-Fotos-Érika-Fonseca-4.jpg" alt="EDHAL apresenta balanço de 2025 com mais de 2.500 famílias atendidas" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider&nbsp; (EDHAL) da Câmara de Fortaleza divulgou o balanço de atividades em 2025, destacando avanços na defesa e promoção dos direitos humanos na capital cearense. Ao longo do ano, foram realizados 383 atendimentos individuais e acompanhadas sete comunidades, beneficiando, direta e indiretamente, um número estimado de 2.500 famílias. “Para a gente conseguir dar conta, recorremos a articulações com o Estado e com setores da sociedade civil organizada”, afirmou Marcus Giovani, coordenador do Escritório.</p>



<p class="has-medium-font-size">Como destaques de 2025, Giovani citou ações do EDHAL em Grupos de Trabalho (GTs), como o GT da Dessal, que debate os impactos da construção da usina de dessalinização em Fortaleza, e o GT de Conflitos Fundiários. “No GT da Dessal a gente atende a cinco comunidades, basicamente, na Praia Futuro. No GT de Conflitos Fundiários a gente trabalha na perspectiva de mediação de conflitos fundiários entre comunidades ameaçadas de despejos forçados, legais e ilegais, e o poder público”, resumiu. </p>



<p class="has-medium-font-size">O escritório também esteve presente em articulações com a Defensoria Pública, Ministério Público, universidades e organizações da sociedade civil, fortalecendo a rede de proteção e promoção dos direitos humanos em Fortaleza.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo Giovani, o enfrentamento a casos de racismo, LGBTfobia, violência contra idosos e pessoas com deficiência foi uma das linhas de atuação mais demandadas. Nesses casos, o EDHAL acompanhou vítimas em delegacias, no Ministério Público e no Poder Judiciário.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Inserção acadêmica</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/EDHAL-13-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180559" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/EDHAL-13-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/EDHAL-13-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/EDHAL-13-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/EDHAL-13-1536x1024.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>EDHAL apresenta balanço de 2025 com mais de 2.500 famílias atendidas. Foto: Érika Fonseca/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">O escritório ampliou sua presença em espaços científicos e acadêmicos, participando de conferências nacionais e regionais de direitos humanos e direito urbanístico, além de palestras em escolas e universidades.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Também esteve presente em eventos do Tribunal Regional Eleitoral (TRE-CE), abordando temas como justiça racial e direito à participação política. Giovani também destacou a participação do EDHAL em evento do Instituto Brasileiro de Direito Urbanístico, em Brasília (DF), onde foi apresentada a experiência do Escritório na área do direito à cidade. “Nós compreendemos que o direito à cidade também está no rol dos direitos humanos fundamentais”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Visibilidade Institucional</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Atendimento-EDHAL-Fotos-Érika-Fonseca-2-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180557" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Atendimento-EDHAL-Fotos-Érika-Fonseca-2-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Atendimento-EDHAL-Fotos-Érika-Fonseca-2-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Atendimento-EDHAL-Fotos-Érika-Fonseca-2-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Atendimento-EDHAL-Fotos-Érika-Fonseca-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Atendimento-EDHAL-Fotos-Érika-Fonseca-2-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>EDHAL apresenta balanço de 2025 com mais de 2.500 famílias atendidas. Foto: Érika Fonseca/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Segundo o coordenador, o maior desafio foi dar conta da alta demanda relacionada a direitos humanos em Fortaleza, quarta maior capital do país. “Essa colocação no ranking de maiores capitais traz também alguns problemas. Entre esses problemas, está a questão da violação sistemática de direitos humanos”, afirmou Giovani.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Para cumprir a missão institucional, o EDHAL buscou apoio em articulações institucionais e parcerias com laboratórios de pesquisa, movimentos sociais e órgãos públicos, a exemplo da Assembleia Legislativa do Ceará com o programa Cada Vida Importa, voltado para a prevenção de homicídios de adolescentes e jovens.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para este ano, o Escritório pretende ampliar a visibilidade institucional e fortalecer o eixo de promoção dos direitos humanos, com atividades formativas em escolas e comunidades. “Como a gente trabalha com articulações, quanto mais visibilidade a gente tiver, mais as articulações institucionais serão facilitadas”, afirmou Giovani. </p>



<p class="has-medium-font-size">O coordenador compartilhou que, entre os projetos previstos, está o “EDHAL nas Escolas”, que abordará direitos de pessoas com deficiência, idosos, população negra, comunidade LGBTQIAPN+, além de temas como direito à cidade e direitos da criança e do adolescente.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para procurar o atendimento do EDHAL, é possível entrar em contato pelo telefone  (85) 3444-8429 ou presencialmente, na Sede da Câmara Municipal, na Rua Dr. Thompson Bulcão, 830, no bairro Luciano Cavalcante. Durante o período de recesso, até 1º de fevereiro, o atendimento ocorre das 8h às 13h.</p>



<p class="has-normal-font-size"><strong>Foto: Érika Fonseca/CMFor</strong><br></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Gestão de Inclusão marca avanços na Câmara de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/07/gestao-de-inclusao-marca-avancos-na-camara-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-336f3197b3edd93649165e419e2c8cb2</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-4.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-4.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Gestão de Inclusão marca avanços na Câmara de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara Municipal de Fortaleza concluiu 2025 com avanços significativos na Gestão de Inclusão, iniciativa inédita entre as Casas Legislativas do Brasil. Segundo a gestora de Inclusão, Livinha Vasconc</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-4.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:22:09 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara Municipal de Fortaleza concluiu 2025 com avanços significativos na Gestão de Inclusão, iniciativa inédita entre as Casas Legislativas do Brasil. Segundo a gestora de Inclusão, Livinha Vasconcelos, o maior aprendizado do período foi perceber ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-4.jpg" alt="Gestão de Inclusão marca avanços na Câmara de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p>A Câmara Municipal de Fortaleza concluiu 2025 com avanços significativos na Gestão de Inclusão, iniciativa inédita entre as Casas Legislativas do Brasil. Segundo a gestora de Inclusão, Livinha Vasconcelos, o maior aprendizado do período foi perceber que a experiência pode servir de modelo para empresas e instituições em todo o país. “Foi difícil dar o primeiro passo, foi muito desafiador, porque era algo realmente novo na Casa, mas a gente fez um grande feito”, afirmou. Para ela, a iniciativa representa o caminho “para deixar a sociedade mais justa, inclusiva e acessível”.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão.jpg" alt="" class="wp-image-180524" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Gestão de Inclusão marca avanços na Câmara de Fortaleza. Foto: Mateus Dantas/CMFor.
</figcaption></figure>



<p><strong>Pioneirismo</strong></p>



<p>Livinha Vasconcelos, que é bacharel em Direito e ativista pelos direitos da pessoa com deficiência, destacou que a Gestão de Inclusão da CMFor foi criada em 2025 tendo como principais objetivos deixar a Casa Legislativa mais acessível, inovadora e sustentável. “Tudo isso se junta em relação à inclusão, porque a tecnologia nos ajuda bastante, a sustentabilidade também nos ajuda e o principal objetivo é deixar uma casa que seja acessível para todos”, afirmou.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-Yanne-Sibéria-Inclusão-Fotos-Érika-Fonseca-6-1024x683.jpg" alt="Gestão de Inclusão marca avanços na Câmara de Fortaleza" class="wp-image-180508" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-Yanne-Sibéria-Inclusão-Fotos-Érika-Fonseca-6-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-Yanne-Sibéria-Inclusão-Fotos-Érika-Fonseca-6-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-Yanne-Sibéria-Inclusão-Fotos-Érika-Fonseca-6-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-Yanne-Sibéria-Inclusão-Fotos-Érika-Fonseca-6-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-Yanne-Sibéria-Inclusão-Fotos-Érika-Fonseca-6-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Gestão de Inclusão marca avanços na Câmara de Fortaleza. Foto: Érika Fonseca/CMFor.</figcaption></figure>



<p>Em relação a ser a primeira Casa Legislativa do país com uma Gestão de Inclusão, Livinha Vasconcelos falou sobre a responsabilidade e o orgulho do feito. “Ao mesmo tempo que é uma responsabilidade, é um orgulho muito grande saber que a gente está fazendo a diferença para a sociedade, para Fortaleza e para o nosso Estado”, afirmou. Para a gestora, a meta é ser espelho para outras instituições públicas e privadas. “São várias visitas institucionais e várias perguntas de pessoas vindas de todos os lugares, querendo saber como a gente fez e querendo também repetir”, disse.</p>



<p>Entre as iniciativas de 2025, a gestora de Inclusão Livinha Vasconcelos ressaltou a contratação da primeira assessora com síndrome de Down em uma Casa Legislativa. Segundo ela, a medida representou um marco histórico e gerou impactos positivos não apenas no ambiente interno da Câmara Municipal de Fortaleza, mas também em outras instituições que passaram a se inspirar na experiência.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-capa-relatório-Carol-e-Vitor-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180526" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-capa-relatório-Carol-e-Vitor-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-capa-relatório-Carol-e-Vitor-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-capa-relatório-Carol-e-Vitor-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-capa-relatório-Carol-e-Vitor-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Fotos-capa-relatório-Carol-e-Vitor-1-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Gestão de Inclusão marca avanços na Câmara de Fortaleza. Foto: Érika Fonseca/CMFor</figcaption></figure>



<p>“Primeiramente, ela é uma pessoa, então é tratada como qualquer outro funcionário da Casa, faz todo o seu trabalho divinamente bem e mostra que a gente merece ter um espaço mais inclusivo, com mais empatia. Do jeito dela, ela mostra que pode fazer tudo o que todo mundo faz e respeitando sempre a individualidade de cada um”, resumiu.&nbsp;</p>



<p>Livinha destacou também que a contratação de pessoas com deficiência traz um olhar mais humano às instituições. Segundo ela, “hoje em dia, muitas empresas estão indo em busca de contratar mais pessoas diversas, até porque as empresas entenderam que pessoas com deficiência veem coisas que nunca ninguém viu, com olhares, perspectivas e ideias diferentes”.<br></p>



<p><strong>Conscientização</strong></p>



<p>Outra ação destacada pela gestora de Inclusão foi a publicação de cartilhas para conscientizar as pessoas sobre acessibilidade e inclusão. Em 2025, foram publicadas cartilhas sobre autismo, nanismo e combate ao capacitismo, como meio de educar e sensibilizar para a causa.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Cartilhas-de-inclusão-CMFor-Fotos-Érika-Fonseca-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180517" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Cartilhas-de-inclusão-CMFor-Fotos-Érika-Fonseca-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Cartilhas-de-inclusão-CMFor-Fotos-Érika-Fonseca-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Cartilhas-de-inclusão-CMFor-Fotos-Érika-Fonseca-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Cartilhas-de-inclusão-CMFor-Fotos-Érika-Fonseca-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Cartilhas-de-inclusão-CMFor-Fotos-Érika-Fonseca-1-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Gestão de Inclusão marca avanços na Câmara de Fortaleza. Foto: Érika Fonseca/CMFor.</figcaption></figure>



<p>Livinha destacou a importância de explicar termos, legislações e atitudes corretas com a finalidade de combater o capacitismo. “A gente explicando para as pessoas o básico, é possível entender mais esse olhar, compreender mais a diversidade, de como falar, de como agir, as palavras corretas, entender mais cada termo, para não fazer nenhum tipo de capacitismo, não tratar ninguém diferente. Nossas cartilhas estão espalhadas hoje no Brasil inteiro. Isso é muito gratificante”, pontuou.&nbsp;</p>



<p>A gestora de Inclusão também citou conquistas como melhorias no espaço e no atendimento ao público, favorecendo a acessibilidade em todos os serviços e equipamentos da Casa Legislativa. “Hoje, tanto o Espaço Evoluir, como a Central de Atendimento e tudo o que a população procurar a Casa para fazer em relação a serviços, a Casa está preparada para receber qualquer pessoa”, resumiu.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-3-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180529" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-3-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-3-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-3-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-3-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Gestão-de-Inclusão-3-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Gestão de Inclusão marca avanços na Câmara de Fortaleza. Foto: Mateus Dantas / CMFor.</figcaption></figure>



<p>Livinha também destacou que a Câmara de Fortaleza busca fazer capacitações e treinamentos constantes, permitindo o desenvolvimento de um olhar voltado para o anti-capacitismo. “E é muito bom porque as pessoas com deficiência, quando vão na Casa, falam comigo: ‘olha, Livinha, eu nunca me senti tão normal em uma instituição, em um lugar público, porque sempre que eu vou em algum lugar, eu recebo olhares, apontamentos, o capacitismo, e aqui, na Câmara de Fortaleza, eu me senti como qualquer outra pessoa’”, exemplificou.</p>



<p>Após um ano marcado por conquistas na área da inclusão, a gestora Livinha Vasconcelos apontou metas ainda mais ousadas para o futuro: “No final das contas, a gente quer equidade, respeito e garantia dos direitos. Então, é isso o que a Câmara de Fortaleza está fazendo. A gente teve um grande resultado em 2025 e em 2026 a gente quer duplicar ou triplicar o que a gente já tem feito”.</p>



<p><strong>Foto:  Érika Fonseca e Mateus Dantas</strong><br></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Vereador propõe sistema para resgate, cuidado e adoção de animais em situação de abandono em Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/07/vereador-propoe-sistema-para-resgate-cuidado-e-adocao-de-animais-em-situacao-de-abandono-em-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-edecefd47a07b37a322cc928b9146364</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Jânio-Henrique-3.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Jânio-Henrique-3.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Vereador propõe sistema para resgate, cuidado e adoção de animais em situação de abandono em Fortale</media:title>
        <media:description type="plain">Uma proposta na Câmara de Fortaleza quer mudar a forma como cães e gatos em situação de abandono são acolhidos na cidade. A Indicação nº 1953/2025, de autoria do vereador Jânio Henrique (PDT) sugere a</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Jânio-Henrique-3.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:21:31 +0000</pubDate>
      <description>Uma proposta na Câmara de Fortaleza quer mudar a forma como cães e gatos em situação de abandono são acolhidos na cidade. A Indicação nº 1953/2025, de autoria do vereador Jânio Henrique (PDT) sugere a criação do Sistema Municipal de triagem, monitora...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Jânio-Henrique-3.jpg" alt="Vereador propõe sistema para resgate, cuidado e adoção de animais em situação de abandono em Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Uma proposta na Câmara de Fortaleza quer mudar a forma como cães e gatos em situação de abandono são acolhidos na cidade. <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/109540/in19532025.pdf">A Indicação nº 1953/2025, </a>de autoria do vereador Jânio Henrique (PDT) sugere a criação do Sistema Municipal de triagem, monitoramento e doação de animais, com foco no cuidado, na saúde e na adoção responsável.</p>



<p class="has-medium-font-size">O sistema prevê um procedimento organizado para o recolhimento e a triagem dos animais, com avaliação clínica inicial, identificação e cadastro em um banco de dados municipal. A ideia é garantir que os animais recebam atendimento adequado desde o primeiro contato com o serviço público.</p>



<p class="has-medium-font-size">Dentre as medidas previstas na proposição está a microchipagem, que funcionará como um “documento” do animal. Com o microchip, será possível acompanhar o histórico de vacinas, atendimentos e também o período pós-adoção, ajudando a evitar novos abandonos.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além disso será criada uma plataforma oficial de adoção, onde a população poderá conhecer os animais disponíveis por meio de fotos e informações como idade, porte e estado de saúde. A ferramenta, conforme o projeto, visa aproximar quem deseja adotar dos animais que aguardam por um novo lar. </p>



<p class="has-medium-font-size">Na justificativa, o vereador Jânio destaca que a iniciativa reforça as políticas públicas de proteção animal, contribui para a redução do abandono e fortalece o compromisso do município com o bem-estar dos animais.</p>



<p class="has-medium-font-size">O projeto encontra-se na Comissão de Legislação, aguardando a designação de relator. Por se tratar de um Indicativo, mesmo sendo aprovado, é preciso  que o prefeito envie mensagem ao Legislativo, a fim de que a proposição seja regulamentada e possa ser executada de fato. </p>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: Érika Fonseca</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto garante evacuação segura de pessoas com mobilidade reduzida em prédios de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/06/projeto-garante-evacuacao-segura-de-pessoas-com-mobilidade-reduzida-em-predios-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-40410cae15a93dcbc9200e1015bddd87</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/54304852873_dc5376b34e_k.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/54304852873_dc5376b34e_k.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Projeto garante evacuação segura de pessoas com mobilidade reduzida em prédios de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">Tramita na Câmara de Fortaleza, o projeto de lei ordinária nº 584/2025, de autoria do vereador Irmão Léo (Progressistas), que propõe a obrigatoriedade da disponibilização de cadeiras de evacuação adap</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/54304852873_dc5376b34e_k.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:36:56 +0000</pubDate>
      <description>Tramita na Câmara de Fortaleza, o projeto de lei ordinária nº 584/2025, de autoria do vereador Irmão Léo (Progressistas), que propõe a obrigatoriedade da disponibilização de cadeiras de evacuação adaptadas para escadas em edificações de uso coletivo ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/54304852873_dc5376b34e_k.jpg" alt="Projeto garante evacuação segura de pessoas com mobilidade reduzida em prédios de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Tramita na Câmara de Fortaleza, o <strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/107458/pl05842025.pdf">projeto de lei ordinária nº 584/2025</a></strong>, de autoria do vereador Irmão Léo (Progressistas), que propõe a obrigatoriedade da disponibilização de cadeiras de evacuação adaptadas para escadas em edificações de uso coletivo da capital. A iniciativa visa assegurar a retirada rápida e segura de pessoas com deficiência, mobilidade reduzida ou incapacidade momentânea em situações de emergência, como incêndios, quedas de energia ou desabamentos.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>O que diz o projeto?</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A medida se aplica para prédios com mais de dois andares e grande circulação de pessoas, como: hospitais e clínicas; escolas e universidades; shoppings e centros comerciais; hotéis; prédios públicos; prédios comerciais e mistos (residencial e comercial). Nesses locais, a cadeira deverá ficar próxima às escadas de emergência, bem sinalizada e pronta para uso.</p>



<p class="has-medium-font-size">O projeto detalha os requisitos técnicos mínimos das cadeiras, como estrutura resistente, sistema específico para descida em escadas, cintos de fixação e estrutura dobrável. Os responsáveis pelos empreendimentos também deverão garantir manutenção periódica e promover treinamentos com equipes internas ou brigadas de incêndio para a correta utilização dos equipamentos.</p>



<p class="has-medium-font-size">Caso seja aprovado na Câmara e sancionado pelo prefeito, os empreendimentos já existentes terão prazo de um ano para se adequar, enquanto novas edificações deverão atender à exigência desde a fase de projeto. Se tornando lei, a presença da cadeira passará a ser exigência para alvará de funcionamento, habite-se e autorização de eventos. </p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo o vereador Irmão Léo, a proposta busca proteger pessoas com deficiência, idosos, gestantes, pessoas doentes, em recuperação de cirurgia ou com qualquer dificuldade de locomoção, garantindo que elas consigam sair do prédio com rapidez e segurança quando os elevadores não podem ser usados.</p>



<p class="has-medium-font-size">O projeto encontra-se na Comissão de Legislação, aguardando a emissão do parecer do relator para apreciação do colegiado.</p>



<p>Foto: Luciano Melo</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Fortaleza ampliou cuidados com servidores e ofereceu 2.747 atendimentos de saúde em 2025</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/06/camara-de-fortaleza-ampliou-cuidados-com-servidores-e-ofereceu-2-747-atendimentos-de-saude-em-2025/</link>
      <guid>cmfor-img-f78f3f70a244e95d9f5eac27c631c365</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-2.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-2.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara de Fortaleza ampliou cuidados com servidores e ofereceu 2.747 atendimentos de saúde em 2025</media:title>
        <media:description type="plain">A Coordenadoria de Saúde do Servidor (COSAS) da Câmara Municipal de Fortaleza realizou 2.747 atendimentos em 2025, em especialidades como clínica médica, cardiologia, pediatria, psiquiatria, psicologi</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-2.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:44:31 +0000</pubDate>
      <description>A Coordenadoria de Saúde do Servidor (COSAS) da Câmara Municipal de Fortaleza realizou 2.747 atendimentos em 2025, em especialidades como clínica médica, cardiologia, pediatria, psiquiatria, psicologia, urologia e ginecologia, em atendimentos voltado...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-2.jpg" alt="Câmara de Fortaleza ampliou cuidados com servidores e ofereceu 2.747 atendimentos de saúde em 2025" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Coordenadoria de Saúde do Servidor (COSAS) da Câmara Municipal de Fortaleza realizou 2.747 atendimentos em 2025, em especialidades como clínica médica, cardiologia, pediatria, psiquiatria, psicologia, urologia e ginecologia, em atendimentos voltados para funcionários e dependentes.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo o Coordenador de Saúde do Servidor Filipe Mota, os resultados refletem o engajamento e a motivação de servidores e funcionários em cuidar da saúde, o que contribuiu para o aumento da produtividade e para a redução de faltas e licenças médicas. Dr. Filipe Mota destacou também que “o cuidado da saúde integral dos servidores demonstra uma nova cultura organizacional da CMFor, atuando na prevenção de doenças físicas e emocionais&#8221;.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor.jpg" alt="" class="wp-image-180478" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Câmara de Fortaleza ampliou cuidados com a saúde dos servidores em 2025. Foto: ZeRosa Filho/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Além dos  2.747 atendimentos em saúde, somente no Espaço Evoluir foram quase 1.400 atendimentos  desde a inauguração, em outubro de 2025. O Espaço é voltado ao atendimento multidisciplinar de crianças e adolescentes com transtorno do espectro autista (TEA) e síndrome de Down, e foi estruturado com salas de psicomotricidade, musicoterapia, fonoaudiologia e terapia ocupacional, além de oferecer acompanhamento psicológico, nutricional e neuropediátrico.</p>



<p class="has-medium-font-size">Outra realização importante foi a inauguração do Centro de Promoção à Saúde do Servidor (CPSS), em dezembro de 2025.  O espaço dispõe de recepção, ambiente de acolhimento e três consultórios equipados para garantir atendimento humanizado. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-4.jpg" alt="" class="wp-image-180486" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-4.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-4-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-4-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Câmara de Fortaleza ampliou cuidados com a saúde dos servidores em 2025. Foto: ZeRosa Filho/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Para o  Coordenador de Saúde do Servidor, a implantação do equipamento &#8220;demonstra o comprometimento da CMFor com a valorização do capital humano, reforçando a responsabilidade social&#8221;. Dr. Filipe classificou a inauguração do CPSS como &#8220;um investimento estratégico, que beneficia tanto os colaboradores quanto a instituição, e promove um ambiente de trabalho mais saudável, ético e sustentável&#8221;. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-3.jpg" alt="" class="wp-image-180476" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-3.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-3-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Saúde-do-Servidor-3-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Câmara de Fortaleza ampliou cuidados com a saúde dos servidores em 2025. Foto: ZeRosa Filho/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Agendamentos</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A oferta de consultas com médicos especialistas para servidores e dependentes pode ser agendada presencialmente, no CPSS, localizado na sede da CMFor, na rua Dr. Thompson Bulcão, 830, ou pelos telefones (85) 3444 8447 e (85)9960 84379 (WhatsApp). O serviço funciona no horário normal, das 8h às 17h, mesmo durante o período do recesso (até 1º de fevereiro).</p>



<p class="has-normal-font-size"><strong>Foto: ZeRosa Filho/CMFor.</strong><br></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Ouvidoria da Câmara de Fortaleza ressalta CMFor360 como marco de agilidade e transparência</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/05/ouvidoria-da-camara-de-fortaleza-ressalta-cmfor-360-como-marco-de-agilidade-e-transparencia/</link>
      <guid>cmfor-img-8134b064ba6add08cd7de15fcae2e510</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria3.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria3.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Ouvidoria da Câmara de Fortaleza ressalta CMFor360 como marco de agilidade e transparência</media:title>
        <media:description type="plain">A Ouvidoria da Câmara Municipal de Fortaleza registrou 547 atendimentos ao longo do ano de 2025, voltados para serviços relacionados ao Poder Legislativo Municipal. Somente no segundo semestre, a quan</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria3.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:04:27 +0000</pubDate>
      <description>A Ouvidoria da Câmara Municipal de Fortaleza registrou 547 atendimentos ao longo do ano de 2025, voltados para serviços relacionados ao Poder Legislativo Municipal. Somente no segundo semestre, a quantidade de atendimentos chegou a 317. Entre os dest...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria3.jpg" alt="Ouvidoria da Câmara de Fortaleza ressalta CMFor360 como marco de agilidade e transparência" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Ouvidoria da Câmara Municipal de Fortaleza registrou 547 atendimentos ao longo do ano de 2025, voltados para serviços relacionados ao Poder Legislativo Municipal. Somente no segundo semestre, a quantidade de atendimentos chegou a 317.</p>



<p class="has-medium-font-size">Entre os destaques do ano, o Ouvidor Legislativo Jardelson Brasileiro Ramos ressaltou a inauguração do CMFor 360. A ferramenta vem garantindo mais agilidade e transparência na prestação dos serviços da Ouvidoria. Jardelson afirmou que a Ouvidoria é regulada pela Lei  federal 13.460/2017, que garante o funcionamento de ouvidorias para manifestações da sociedade em toda a administração pública do país. Nesse contexto, o órgão assume papel essencial de transparência e imparcialidade, funcionando como elo entre a população e o Legislativo Municipal.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria.jpg" alt="" class="wp-image-180445" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Ouvidoria da CMFor destaca criação do CMFor 360 para a transparência da Casa Legislativa. Foto: ZeRosa Filho.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>CMFor360</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">No dia 14 de maio de 2025, a Câmara Municipal de Fortaleza apresentou a plataforma CMFor360, criada para modernizar a Casa ao substituir os processos administrativos e legislativos em papel pelo formato digital. Com a plataforma, é possível acompanhar processos de maneira remota, garantindo mais transparência.</p>



<p class="has-medium-font-size">Outro ponto destacado em 2025 foi a participação da Ouvidoria no programa “Nossa Casa é de Todos”. Jardelson explicou que costuma convidar a Ouvidoria Geral da Prefeitura de Fortaleza e as ouvidorias regionais para integrar as ações nos bairros. &#8220;Cada regional tem uma ouvidoria. Então, eu convido geralmente as duas, tanto a Ouvidoria Geral como a ouvidoria das regionais. Geralmente, as reclamações que aparecem, aparecem naquele bairro. Então, a prefeitura está ali para dar o auxílio, junto com as ouvidorias&#8221;, afirmou. Para o Ouvidor, essa integração amplia o direito do cidadão de se manifestar e fortalece a atuação conjunta entre Legislativo e Executivo.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria1.jpg" alt="" class="wp-image-180444" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria1.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria1-300x212.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Ouvidoria1-768x543.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Ouvidoria da CMFor destaca criação do CMFor 360 para a transparência da Casa Legislativa. Foto: ZeRosa Filho.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Atendimento</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Além da Lei Federal nº 13.460/2017, a Ouvidoria da CMFor é regulamentada pela Lei Municipal nº 9.537, de 23 de novembro de 2009. Criada em 1998, atua em conformidade com os princípios da legalidade, impessoalidade, moralidade, economicidade e publicidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">O órgão é coordenado pelo Ouvidor Legislativo e realiza atendimentos tanto por meios eletrônicos quanto presencialmente, na sede da Câmara Municipal, localizada na Rua Thompson Bulcão, nº 830. A Ouvidoria pode ser contatada por e-mail  <a rel="noreferrer noopener" href="mailto:ouvidoria@cmfor.ce.gov.br" target="_blank">ouvidoria@cmfor.ce.gov.br</a> ou telefone (85) 3444-8307. Durante o período do recesso, até 1º de fevereiro, o atendimento é realizado das 8h às 13h. </p>



<p><strong>Foto: ZeRosa Filho/CMFor. </strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara mantém serviços à população durante recesso parlamentar</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/05/camara-mantem-servicos-a-populacao-durante-recesso-parlamentar/</link>
      <guid>cmfor-img-f9e8ccc66406579f32130be86b6b29d8</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0033-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0033-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara mantém serviços à população durante recesso parlamentar</media:title>
        <media:description type="plain">Mesmo durante o recesso parlamentar, a Câmara de Fortaleza segue de portas abertas para a população, assegurando a continuidade de serviços essenciais. O atendimento geral da Casa ocorre em horário es</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0033-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:51:14 +0000</pubDate>
      <description>Mesmo durante o recesso parlamentar, a Câmara de Fortaleza segue de portas abertas para a população, assegurando a continuidade de serviços essenciais. O atendimento geral da Casa ocorre em horário especial, das 8h às 13h, de segunda a sexta-feira. C...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0033-scaled.jpg" alt="Câmara mantém serviços à população durante recesso parlamentar" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Mesmo durante o recesso parlamentar, a Câmara de Fortaleza segue de portas abertas para a população, assegurando a continuidade de serviços essenciais. O atendimento geral da Casa ocorre em horário especial, das 8h às 13h, de segunda a sexta-feira.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Central da Cidadania</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Considerada um dos principais pontos de apoio ao cidadão, a Central da Cidadania garante o acesso a serviços essenciais, como a emissão da Carteira de Identidade Nacional, do Bilhete Único e da credencial de estacionamento para idosos, entre outros atendimentos. Para ter acesso aos serviços, é necessário realizar agendamento prévio por meio do<a href="https://centraldacidadania.cmfor.ce.gov.br/agendamentos"> site oficial.</a> O atendimento também pode ser feito pelos canais institucionais, através dos telefones (85) 3444-8416, para informações sobre identidade, e (85) 98678-3842, para informações gerais. Durante o recesso, o funcionamento ocorre das 8h às 13h.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0047-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180436" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0047-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0047-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0047-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0047-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0047-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Central da Cidadania  &#8211; Camara Municipal de Fortaleza &#8211; Ft ZDErosa Filho / CMFOR</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Procuradoria da Mulher</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Procuradoria Especial da Mulher de Fortaleza continua oferecendo acolhimento, orientação e encaminhamento às mulheres em situação de vulnerabilidade e violência, reforçando a rede de proteção e o compromisso do Legislativo com a defesa dos direitos femininos. O atendimento permanece ativo em horário especial, das 8h às 13h, tanto de forma presencial quanto pelo Whatsapp (85)  3444-8452. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Ouvidoria</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Ouvidoria da Câmara segue como canal direto de escuta da população, recebendo manifestações, sugestões, reclamações, elogios e denúncias relacionadas aos serviços legislativos. O cidadão pode acessar a Ouvidoria presencialmente ou pelo <a href="https://portaltransparencia.cmfor.ce.gov.br/ouvidoria">site</a>, com funcionamento garantido durante o recesso, das 8h às 13h. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>EDHAL</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (EDHAL) segue em funcionamento durante o recesso parlamentar, reafirmando seu papel na promoção dos direitos fundamentais e no apoio jurídico especializado a pessoas e grupos sociais que vivenciam situações de violação de direitos em Fortaleza. O atendimento ocorre de forma presencial ou remota, por meio do telefone (85) 3444-8429, em horário especial, das 8h às 13h, garantindo escuta qualificada, orientação e encaminhamentos mesmo no mês de janeiro.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0073-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180437" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0073-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0073-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0073-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0073-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0073-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Escritório de Direitos Humanos mantém atendimento à população no recesso parlamentar.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Biblioteca José de Alencar</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Biblioteca da Câmara segue aberta ao público durante o recesso, disponibilizando acervo, espaço para leitura e pesquisa, além de apoio a estudantes, pesquisadores e cidadãos interessados. O funcionamento durante o mês de janeiro, ocorre das 8h às 13h.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Espaço Evoluir</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Já o Espaço Evoluir segue como um espaço de cuidado, acolhimento e estímulo ao desenvolvimento infantil, oferecendo apoio contínuo às crianças com Transtorno do Espectro Autista (TEA) e Síndrome de Down. Durante o recesso parlamentar, o equipamento mantém suas atividades em horário diferenciado, com atendimento de segunda a quinta-feira, das 8h às 17h, e às sextas-feiras, das 8h às 15h, garantindo a permanência dos atendimentos multidisciplinares, com apoio de profissionais como psicólogos, terapeutas ocupacionais, fonoaudiólogos, neuropediatras, nutricionistas e outros especialistas.</p>



<p>Foto: Zérosa</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>