<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 15:31:11 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de canais e bueiros como medida preventiva para a quadra chuvosa</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2154/prefeitura-de-caucaia-intensifica-limpeza-de-canai</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-670479987111</guid>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:31:11 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de canais e bueiros como medida preventiva para a quadra chuvosa</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Patrimônio e Transporte (SPT), está intensificando as ações de limpeza de canais e bueiros em diferentes pontos do município. A iniciativa tem como objetivo melhorar o escoamento das águas pluviais e reduzir os riscos de alagamentos, especialmente com a aproximação da quadra chuvosa.</p>

<p>Os serviços já foram executados no canal do Grilo e também no braço do Rio Ceará, que passa pelo Conjunto Metropolitano (Picuí), garantindo maior fluidez no escoamento e contribuindo para a prevenção de transtornos à população. Atualmente, as equipes seguem com os trabalhos de limpeza nos canais do São Miguel, Picuí e Arianópolis.</p>

<p>A ação faz parte de um conjunto de medidas preventivas adotadas pela gestão municipal para minimizar os impactos das chuvas, reforçando o compromisso com a manutenção da infraestrutura urbana e a segurança das comunidades.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2154/prefeitura-de-caucaia-intensifica-limpeza-de-canai">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2154/Capa2154.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2154/Capa2154.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de canais e bueiros como medida preventiva para a quadra c</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de canais e bueiros como medida preventiva para a quadra chuvosa</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia intensifica segurança na Av. Litorânea, no Icaraí</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2153/prefeitura-de-caucaia-intensifica-seguran-a-na-av-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-b31aa719fe32</guid>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:31:11 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia intensifica segurança na Av. Litorânea, no Icaraí</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia intensificou, nos últimos dias, as ações de segurança na Avenida Litorânea, no Icaraí, por meio de uma operação integrada que envolve a Guarda Municipal, a Autarquia Municipal de Trânsito de Caucaia (AMT) e a Polícia Militar do Ceará. O trabalho conjunto permite respostas mais rápidas e eficazes, fortalecendo a sensação de segurança para moradores, comerciantes e frequentadores da orla.</p>

<p>De acordo com o secretário municipal de Segurança Pública, Marcos Sena, a estratégia reforça o compromisso da gestão com a proteção da população. "Estamos ampliando a presença das forças de segurança de forma integrada, atuando tanto na prevenção quanto no ordenamento do espaço urbano. Essa parceria com a Polícia Militar é fundamental para garantir mais segurança e tranquilidade a quem vive e circula pela região do Icaraí", destacou.</p>

<p>O prefeito de Caucaia, Naumi Amorim, ressaltou que a medida faz parte de um conjunto de ações voltadas ao cuidado com a cidade e com as pessoas. "Estamos trabalhando de forma articulada, unindo esforços do Município e do Estado, para oferecer mais proteção, organização e qualidade de vida para a população de Caucaia, especialmente em áreas de grande circulação como a Avenida Litorânea", afirmou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2153/prefeitura-de-caucaia-intensifica-seguran-a-na-av-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2153/Capa2153.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2153/Capa2153.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia intensifica segurança na Av. Litorânea, no Icaraí</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia intensifica segurança na Av. Litorânea, no Icaraí</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia avança no cronograma da regularização fundiária de 3 mil imóveis</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2152/prefeitura-de-caucaia-avan-a-no-cronograma-da-regu</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-7259258d87e0</guid>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:31:11 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia avança no cronograma da regularização fundiária de 3 mil imóveis</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia segue avançando na política habitacional do Município e no processo de regularização fundiária urbana. Uma segunda reunião estratégica aconteceu nesta quarta-feira (7/1), com foco na definição do cronograma de trabalho para a regularização das 3 mil unidades habitacionais por meio do Programa de Regularização Fundiária Urbana (Reurb).</p>

<p>O encontro foi liderado pelo articulador governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito, Carlos Eduardo Lima, e contou com a participação da secretária de Planejamento Urbano e Ambiental, Luciana Marinho, do secretário de Saúde, Moacir Soares, além de técnicos das respectivas pastas. Representantes do Centro de Treinamento e Desenvolvimento (Cetrede), da Universidade Federal do Ceará (UFC), também estiveram presentes.</p>

<p>Durante a reunião, foi destacada a participação dos profissionais da saúde (Agentes Comunitários de Saúde e Endemias) como parte do apoio operacional às atividades de campo. Esses servidores atuarão de forma integrada às equipes de entrevistadores, contribuindo para a organização das abordagens junto às comunidades e para a apresentação prévia das equipes aos moradores, considerando o vínculo já existente desses profissionais com os territórios atendidos.</p>

<p>A iniciativa reforça o compromisso da Prefeitura de Caucaia em garantir segurança jurídica, dignidade e inclusão social às famílias que vivem há anos em áreas ainda não regularizadas. O trabalho prevê a regularização dos lotes e a entrega de títulos de propriedade. Nesse primeiro lote, serão contempladas 3 mil famílias dos bairros Araturi, Conjunto Metropolitano e Metrópole.</p>

<p>Como próximo passo, está prevista para o dia 21 de janeiro uma reunião voltada à execução prévia dos trabalhos dos entrevistadores, etapa essencial para o início das atividades em campo junto às comunidades contempladas.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2152/prefeitura-de-caucaia-avan-a-no-cronograma-da-regu">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2152/Capa2152.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2152/Capa2152.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia avança no cronograma da regularização fundiária de 3 mil imóveis</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia avança no cronograma da regularização fundiária de 3 mil imóveis</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia edição 2026 do programa É Tempo de Plantar</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2151/prefeitura-de-caucaia-inicia-edi-o-2026-do-program</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-d76bd9197063</guid>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:31:11 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia edição 2026 do programa É Tempo de Plantar</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural (SDR), deu início, na localidade de Pirapora, à edição 2026 do programa "É Tempo de Plantar", ação que marca o começo do preparo do solo para a nova safra agrícola no município. A iniciativa tem como objetivo garantir condições adequadas de plantio, ampliar a produtividade no campo e fortalecer a agricultura familiar caucaiense.</p>

<p>Os primeiros trabalhos estão sendo realizados em áreas de solo leve, como Pirapora, antecipando-se ao período chuvoso. Posteriormente, o programa será ampliado para outras regiões do município, contemplando um número ainda maior de produtores rurais. O preparo do solo ocorre com o apoio de um trator agrícola equipado com grade leve de três pontos, equipamento essencial para garantir um manejo eficiente e sustentável.</p>

<p>Para o titular da SDR, Rodrigo Amorim, a iniciativa representa mais um avanço importante para o setor. "Com esse programa, garantimos melhores condições de plantio e aumento da produtividade para quem vive da terra e tanto contribui com o município. A determinação do prefeito Naumi Amorim é, ao longo de 2026, beneficiar mais de 500 agricultores, levando mais oportunidades, desenvolvimento e esperança para as comunidades", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2151/prefeitura-de-caucaia-inicia-edi-o-2026-do-program">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2151/Capa2151.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2151/Capa2151.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia edição 2026 do programa É Tempo de Plantar</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia edição 2026 do programa É Tempo de Plantar</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia inserção do Implanon na rede municipal de saúde</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2150/prefeitura-de-caucaia-inicia-inser-o-do-implanon-n</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-dbb238d519cb</guid>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:31:11 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia inserção do Implanon na rede municipal de saúde</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, deu início, no final do mês de dezembro de 2025, ao processo de inserção do Implanon na rede municipal de saúde. A iniciativa começou na unidade modelo Antônio Jander Pereira Machado no Araturi, e representa um avanço significativo na ampliação do acesso aos métodos contraceptivos no município.</p>

<p>A implantação do procedimento ocorrerá nas seis unidades modelo de Caucaia, conforme cronograma definido pela Assessoria Técnica das Linhas de Cuidado Materno Infantil. A organização do fluxo busca assegurar segurança, qualidade e efetividade na oferta do método, além de possibilitar a expansão gradual do atendimento à população.</p>

<p>A disponibilização do implante subdérmico fortalece a Atenção Primária à Saúde (APS) como espaço estratégico para o cuidado integral. A iniciativa garante acesso universal, escuta qualificada, acolhimento e cuidado continuado, promovendo a autonomia e as escolhas informadas das pessoas, com respeito às decisões reprodutivas.</p>

<p>A ação segue as diretrizes do Ministério da Saúde, que, em parceria com estados e municípios, reforça o papel da APS na consolidação dos direitos sexuais e reprodutivos e na ampliação do acesso aos métodos contraceptivos de longa duração (LARC). A proposta é assegurar que cada mulher e pessoa com capacidade gestacional exerça plenamente o direito de decidir sobre o próprio corpo e seu projeto de vida.</p>

<p>Caucaia recebeu 1.275 implantes de Implanon. Para garantir a execução segura do procedimento, a Secretaria Municipal de Saúde iniciou, em 04 de dezembro de 2025, a capacitação de médicos residentes e médicos preceptores. Já no dia 23 de dezembro, começaram as inserções do implante em mulheres com idades entre 14 e 49 anos.</p>

<p>Nessa fase inicial da oferta, a prioridade é o atendimento de adolescentes e mulheres em situação de maior vulnerabilidade, reafirmando o compromisso do município com a equidade, a redução das desigualdades e a promoção da saúde reprodutiva de forma responsável e humanizada.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2150/prefeitura-de-caucaia-inicia-inser-o-do-implanon-n">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2150/Capa2150.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2150/Capa2150.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia inserção do Implanon na rede municipal de saúde</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia inserção do Implanon na rede municipal de saúde</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia reforma da praça ao lado do Hospital Municipal</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2149/prefeitura-de-caucaia-inicia-reforma-da-pra-a-ao-l</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-9730166077ff</guid>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:31:11 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia reforma da praça ao lado do Hospital Municipal</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Infraestrutura, iniciou a reforma da praça localizada ao lado do Hospital Municipal, um espaço de grande circulação no município.</p>

<p>A obra contempla a implantação de novo piso intertravado, com foco em mais conforto, segurança e acessibilidade para quem utiliza o local diariamente, incluindo pacientes, acompanhantes, profissionais de saúde, comerciantes e moradores do entorno.</p>

<p>A intervenção também traz impacto positivo para o comércio local, especialmente para os comerciantes que vendem lanches ao público que frequenta o hospital, contribuindo para a melhoria do fluxo de pessoas e da permanência no espaço.</p>

<p>Para a comerciante Cristina Lourenço Braga, a reforma representa um avanço para a região. "Vai beneficiar muito, melhorar o fluxo de pessoas e deixar todo mundo mais à vontade para lanchar por aqui", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2149/prefeitura-de-caucaia-inicia-reforma-da-pra-a-ao-l">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2149/Capa2149.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2149/Capa2149.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia reforma da praça ao lado do Hospital Municipal</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia reforma da praça ao lado do Hospital Municipal</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria do Trabalho de Caucaia oferece atendimento para Declaração Anual do MEI</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2148/secretaria-do-trabalho-de-caucaia-oferece-atendime</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c071778e6b77</guid>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:31:11 +0000</pubDate>
<description>Secretaria do Trabalho de Caucaia oferece atendimento para Declaração Anual do MEI</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Secretaria Municipal do Trabalho de Caucaia está disponibilizando o serviço de orientação e realização da Declaração Anual do Microempreendedor Individual (MEI). A iniciativa tem como objetivo apoiar os empreendedores do município no cumprimento dessa obrigação legal, garantindo mais segurança e tranquilidade no processo.</p>

<p>A Declaração Anual do MEI é obrigatória para todos os microempreendedores individuais, mesmo aqueles que não tiveram faturamento no ano anterior. O prazo para envio já está em vigor e segue até o mês de maio. O não envio da declaração dentro do prazo pode acarretar diversas penalidades, como aplicação de multa, irregularidade do CNPJ e até a perda de benefícios previdenciários do INSS.</p>

<p>Para evitar esses transtornos, a Secretaria Municipal do Trabalho está oferecendo atendimento gratuito, com orientação especializada e realização da declaração, tornando o processo mais simples, seguro e acessível para os empreendedores caucaienses.</p>

<p>A ação tem o objetivo de fortalecer o empreendedorismo local e a regularização dos pequenos negócios, contribuindo para o desenvolvimento econômico do município.</p>

<p>Os interessados devem procurar a Secretaria Municipal do Trabalho para obter mais informações sobre horários e atendimento.</p>

<p>Secretaria Municipal do Trabalho</p>

<p>Endereço: Rua 15 de novembro, nº 1478 - Centro - CEP: 61.600-090</p>

<p>Horário: atendimento de segunda a sexta, das 08h ÀS 14h</p>

<p>E-mail: administrativo@setem.caucaia.ce.gov.br</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2148/secretaria-do-trabalho-de-caucaia-oferece-atendime">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2148/Capa2148.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2148/Capa2148.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria do Trabalho de Caucaia oferece atendimento para Declaração Anual do MEI</media:title>
<media:description>Secretaria do Trabalho de Caucaia oferece atendimento para Declaração Anual do MEI</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia segue com matrículas da rede municipal de ensino para 2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2147/caucaia-segue-com-matr-culas-da-rede-municipal-de-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-cbe7793939c4</guid>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:31:11 +0000</pubDate>
<description>Caucaia segue com matrículas da rede municipal de ensino para 2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal da Educação, segue com o período de matrículas da rede municipal de ensino para o ano letivo de 2026. Nesta etapa, estão sendo atendidos alunos novatos e estudantes que precisam regularizar sua situação escolar, contemplando a Educação Infantil, o Ensino Fundamental, a Educação de Jovens e Adultos (EJA) e a Educação Especial, conforme cronograma estabelecido pela Secretaria.</p>

<p>As rematrículas dos alunos veteranos e as matrículas de novatos seguem até o dia 6 de janeiro. Para os alunos novatos da Educação Especial, o atendimento ocorre no dia 7 de janeiro. Nos dias 8 e 9 de janeiro, será realizada a matrícula da Educação Infantil. Já nos dias 15 e 16 de janeiro, será a vez dos alunos em recuperação e reprovados. Encerrando o cronograma, no dia 19 de janeiro, acontecem as matrículas dos alunos novatos do Ensino Fundamental e da EJA.</p>

<p>Para efetivar a matrícula, é necessária a apresentação dos seguintes documentos: certidão de nascimento; declaração ou transferência escolar; CPF; comprovante de residência; cartão de vacinação atualizado; e duas fotos 3x4 recentes. Documentos como RG, NIS, BPC, Cartão do SUS e laudo médico devem ser apresentados, quando disponíveis.</p>

<p>A Secretaria Municipal da Educação orienta pais, responsáveis e estudantes a procurarem a unidade escolar mais próxima, munidos da documentação exigida, para garantir a vaga e a participação no ano letivo de 2026 na rede municipal de ensino de Caucaia.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2147/caucaia-segue-com-matr-culas-da-rede-municipal-de-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2147/Capa2147.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2147/Capa2147.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia segue com matrículas da rede municipal de ensino para 2026</media:title>
<media:description>Caucaia segue com matrículas da rede municipal de ensino para 2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia reforça frota de ônibus no dia 1º de janeiro</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2146/prefeitura-de-caucaia-refor-a-frota-de-nibus-no-di</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-e7ed58362de2</guid>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:31:11 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia reforça frota de ônibus no dia 1º de janeiro</description>
<content:encoded><![CDATA[ 

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2146/prefeitura-de-caucaia-refor-a-frota-de-nibus-no-di">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2146/51974e90baf3cfe5f4a99c7a7e2e70ff" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2146/51974e90baf3cfe5f4a99c7a7e2e70ff" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia reforça frota de ônibus no dia 1º de janeiro</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia reforça frota de ônibus no dia 1º de janeiro</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia decreta ponto facultativo nesta sexta-feira (2/1) para servidores municipais</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2145/prefeitura-de-caucaia-decreta-ponto-facultativo-ne</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-d427b4c519d3</guid>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:31:11 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia decreta ponto facultativo nesta sexta-feira (2/1) para servidores municipais</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia decretou ponto facultativo para os servidores municipais nesta sexta-feira, dia 2 de janeiro. A medida será oficializada por meio de decreto a ser publicado no Diário Oficial do Município.</p>

<p>De acordo com a gestão municipal, os serviços considerados essenciais seguirão funcionando normalmente, com equipes organizadas para garantir a continuidade do atendimento e o cuidado com a população.</p>

<p>Entre os serviços mantidos estão: assistência à saúde de urgência e emergência, socorros urgentes, limpeza pública, fiscalização e orientação de trânsito, segurança e atuação de salva-vidas nas áreas litorâneas.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2145/prefeitura-de-caucaia-decreta-ponto-facultativo-ne">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2145/7af1ef6f116a0cf69e7d3e67638d9942" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2145/7af1ef6f116a0cf69e7d3e67638d9942" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia decreta ponto facultativo nesta sexta-feira (2/1) para servidores municipais</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia decreta ponto facultativo nesta sexta-feira (2/1) para servidores municipais</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>