<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:39:11 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Entidades financeiras defendem atuação do Banco Central no caso Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/entidades-financeiras-defendem-atuacao-do-banco-central-no-caso-master</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:39:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/entidades-financeiras-defendem-atuacao-do-banco-central-no-caso-master#1000</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Quatro entidades que representam bancos, financeiras e fintechs divulgaram neste sábado (27) uma nota conjunta em d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rkBv_Z5s37NWgEeKMLvO3VnCZ8Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_economia_0413202008.jpg?itok=m5ixhudU&quot; alt=&quot;Entidades financeiras defendem atuação do Banco Central no caso Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro entidades que representam bancos, financeiras e fintechs divulgaram neste sábado (27) uma nota conjunta em defesa da atuação do Banco Central (BC) no caso da liquidação do Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento pede a preservação da autoridade técnica e da independência institucional do regulador, em meio a questionamentos sobre as decisões adotadas no processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado, as entidades afirmam que a existência de um regulador técnico e independente é um dos pilares para a manutenção de um sistema financeiro sólido e resiliente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto, o Banco Central vem exercendo esse papel com “supervisão bancária atenta e independente, de forma exclusivamente técnica, prudente e vigilante”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota, as entidades do setor financeiro alertam para os riscos de uma eventual revisão das decisões técnicas do regulador por outros órgãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o documento, essa hipótese levaria a um “terreno sensível de instabilidade regulatória e operacional”, com insegurança jurídica e prejuízos à previsibilidade das decisões e à confiança no sistema financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assinam a nota a Associação Brasileira de Bancos (ABBC), a Associação Nacional das Instituições de Crédito (Acrefi), a Federação Brasileira de Bancos (Febraban) e a Zetta, entidade que representa empresas do setor financeiro e de meios de pagamento. Juntas, as associações representam mais de 100 instituições, cerca de 90% do setor financeiro e 98% dos ativos do sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto reconhece que o Poder Judiciário pode e deve analisar os aspectos jurídico-legais da atuação do Banco Central, mas defende que o mérito técnico das decisões prudenciais seja preservado. Para as associações, enfraquecer a autoridade do regulador pode gerar impactos negativos para a economia e aumentar os riscos para depositantes e investidores, especialmente pessoas físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As associações destacam que a supervisão do BC atua de forma preventiva, assegurando que bancos e demais instituições mantenham níveis adequados de capital e liquidez, além de políticas de risco compatíveis com seus modelos de negócio. Como exemplo, citam o baixo número de instituições com problemas de solvência nos últimos anos, mesmo durante a crise financeira de 2008 e a pandemia de covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota separada, a Anbima, que representa os mercados financeiro e de capitais, também manifestou apoio à autonomia do Banco Central,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;afirmando que decisões de liquidação são técnicas, baseadas em critérios prudenciais, e que sua eventual reversão comprometeria a confiança nos pilares do sistema financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As manifestaçõesocorreramno mesmo dia em que o ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manteve a realização de uma acareação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no inquérito que apura irregularidades envolvendo o Banco Master.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/entidades-financeiras-defendem-atuacao-do-banco-central-no-caso-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Quatro entidades que representam bancos, financeiras e fintechs divulgaram neste sábado (27) uma nota conjunta em d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-28 11:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-28 11:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-28 11:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-28 11:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rkBv_Z5s37NWgEeKMLvO3VnCZ8Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_economia_0413202008.jpg?itok=m5ixhudU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em temporada de cruzeiros, São Paulo emite alerta para o sarampo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/em-temporada-de-cruzeiros-sao-paulo-emite-alerta-para-o-sarampo</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:39:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/em-temporada-de-cruzeiros-sao-paulo-emite-alerta-para-o-sarampo#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Secretaria Estadual de Saúde de São Paulo emitiu um alerta de aumento de risco para reintrodução de sarampo no paí...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NjLt9CQeDJDHt5eU0JHlprIiOCU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/sarampo_301119img_28683822.jpg?itok=m2Q8tqqK&quot; alt=&quot;Em temporada de cruzeiros, São Paulo emite alerta para o sarampo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Estadual de Saúde de São Paulo emitiu um alerta de aumento de risco para reintrodução de sarampo no país durante o verão por causa da temporada de cruzeiros, com pontos de parada no litoral paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 38 casos da doença foram notificados no país em 2025, sendo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há surto de sarampo no país atualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pasta, o momento é de circulação intensa de turistas, inclusive de outros países, e há surtos ativos da doença em diversas regiões do mundo, &quot;o que exige vigilância contínua e atenção à situação vacinal da população&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pessoas que vão embarcar a turismo ou a trabalho e aquelas que estarão expostas em aglomerações devem ficar atentas para a vacinação para a tríplice viral (sarampo, caxumba e rubéola), de preferência com ao menos 15 dias de antecedência da potencial exposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da vacinação a Secretaria recomenda medidas auxiliares para evitar exposição:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cobrir nariz e boca quando espirrar ou tossir;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lavar as mãos com frequência com água e sabão, ou então utilizar álcool em gel;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não compartilhar copos, talheres e alimentos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurar não levar as mãos à boca ou aos olhos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evitar aglomerações ou locais pouco arejados;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manter os ambientes frequentados sempre limpos e ventilados;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evitar contato próximo com pessoas doentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;No retorno, caso surjam sintomas suspeitos até 30 dias após a viagem, como febre, manchas avermelhadas pelo corpo, acompanhadas de tosse ou coriza ou conjuntivite, a orientação é procurar imediatamente um serviço de saúde, informar o histórico de deslocamento e evitar a circulação em locais públicos&quot;, informa a SES em nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/em-temporada-de-cruzeiros-sao-paulo-emite-alerta-para-o-sarampo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Secretaria Estadual de Saúde de São Paulo emitiu um alerta de aumento de risco para reintrodução de sarampo no paí...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-28 10:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-28 10:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-28 10:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-28 10:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NjLt9CQeDJDHt5eU0JHlprIiOCU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/sarampo_301119img_28683822.jpg?itok=m2Q8tqqK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre a atriz Brigitte Bardot, musa do cinema francês</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/morre-atriz-brigitte-bardot-musa-do-cinema-frances</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:39:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/morre-atriz-brigitte-bardot-musa-do-cinema-frances#1002</guid>
      <description>© Reuters/Charles Platiau/Arquivo/Proibida reprodução
Morreu neste domingo (28), aos 91, anos a atriz Brigitte Bardot, lenda do cinema francês. A cau...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iEHQj7XgrQgCF1V1bvv1IuYSfgc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/28/2025-12-28t101829z_25202977_rc2mpia1hgmi_rtrmadp_3_people-brigitte-bardot.jpg?itok=q87A0Jt0&quot; alt=&quot;Morre a atriz Brigitte Bardot, musa do cinema francês&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Charles Platiau/Arquivo/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu neste domingo (28), aos 91, anos a atriz Brigitte Bardot, lenda do cinema francês. A causa da morte não foi divulgada, mas ela já estava com a saúde debilitada há alguns meses, passando por períodos de longas internações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela morreu num hospital no sul da França, onde passaria por uma cirurgia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente francês Emmanuel Macron se manifestou sobre a morte de Brigitte. Ele escreveu: &quot;Seus filmes, sua voz, sua fama deslumbrante, suas iniciais, suas tristezas, sua generosa paixão pelos animais, seu rosto que se tornou Marianne — Brigitte Bardot personificava uma vida de liberdade. Uma existência francesa, um brilho universal. Ela nos tocou. Lamentamos a perda de uma lenda do século&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de atriz, Brigitte foi cantora e ativista da causa animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascida em Paris, em 1934, em uma família rica, começou sua carreira artística como modelo, aos 15 anos. Estampou a capa da revista Elle e sua beleza chamou atenção imediata de outras áreas, como o cinema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estreou nas telas em 1952, aos 18 anos, no filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do diretor Jean Boyer, no qual interpretou a personagem Javotte Lemoine, um papel pequeno. No mesmo ano atuou em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Com direção do diretor francês Willy Rozier, sua personagem não tinha grande destaque, mas Brigitte chamou atenção ao aparecer de biquíni, ajudando a tornar comum a peça de roupa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1953, a jovem atriz, ainda não muito famosa, atuou em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, seu primeiro trabalho num longa-metragem norte-americano. Com Kirk Douglas e Dany Robin como protagonistas, a produção teve muitas cenas rodadas na França. Embora não tenha tido grande destaque no filme, a atriz chamou atenção no Festival de Cannes daquele ano durante a promoção do longa protagonizado por Douglas. Ela surgiu de biquíni no evento, o que causou frisson na mídia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atriz seguiu atuando em filmes franceses, italianos e ingleses. Em 1955 trabalhou em várias produções como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em 1956, integrou o elencode filmes como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestes longas, Brigitte já vinha chamando atenção e atuando com mais destaque, sendo protagonista em algumas produções. Ainda em 1956,estrelou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, dirigido por seu então marido, o francês Roger Vadim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/morre-atriz-brigitte-bardot-musa-do-cinema-frances&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Charles Platiau/Arquivo/Proibida reprodução
Morreu neste domingo (28), aos 91, anos a atriz Brigitte Bardot, lenda do cinema francês. A cau...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-28 10:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-28 10:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-28 10:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-28 10:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iEHQj7XgrQgCF1V1bvv1IuYSfgc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/28/2025-12-28t101829z_25202977_rc2mpia1hgmi_rtrmadp_3_people-brigitte-bardot.jpg?itok=q87A0Jt0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Universidades vão engajar favelas em estudo sobre crise climática</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/universidades-v%C3%A3o-engajar-favelas-em-estudo-sobre-crise-climatica</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:39:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/universidades-v%C3%A3o-engajar-favelas-em-estudo-sobre-crise-climatica#1003</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Em parceria com a Universidade de Glasgow, no Reino Unido, três universidades brasileiras vão conduzir uma pesquisa ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YFnO1SuiiWfHwKVpKSMT_VIZUCk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/28/_mg_1430.jpg?itok=c90ymXWU&quot; alt=&quot;Universidades vão engajar favelas em estudo sobre crise climática&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em parceria com a Universidade de Glasgow, no Reino Unido, três universidades brasileiras vão conduzir uma pesquisa para propor formas de reduzir o impacto das mudanças climáticas nas favelas brasileiras. O grupo de pesquisa vai se debruçar até 2027 sobre comunidades de Natal (RN), Curitiba (PR) e Niterói (RJ), e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;está prevista, para a partir de janeiro de 2026, a publicação de um edital com bolsas de pesquisa destinadas a integrar moradores ao trabalho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Pacha (sigla em inglês para Análise Participativa para Adaptação Climática e Saúde em Comunidades Urbanas Desfavorecidas no Brasil) tem como coordenador-geral o cientista brasileiro João Porto de Albuquerque, diretor do Urban Big Data Centre, da Universidade de Glasgow. O financiamento, superior a R$ 14 milhões, é proveniente da fundação britânica Wellcome Trust, uma entidade sem fins lucrativos que financia pesquisas na área de saúde e mudanças climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São parceiras da universidade britânica no Brasil a Pontifícia Universidade Católica do Paraná (PUCPR), por meio do Programa de Pós-Graduação em Gestão Urbana (PPGTU); a Fundação Getulio Vargas, por meio do Departamento de Tecnologia e Ciência de Dados da Escola de Administração de Empresas de São Paulo (FGV EAESP); e a Universidade Federal do Rio Grande do Norte (UFRN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o coordenador do Programa de Pós-Graduação em Gestão Urbana (PPGTU) da PUC-PR, Paulo Nascimento, lembra que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;todos os municípios brasileiros devem elaborar planos de adaptação e mitigação das mudanças climáticas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O projeto Pacha, entretanto, parte da premissa de que os dados que são gerados refletem muito mais a cidade formal do que as favelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por isso, todo o nosso esforço é construir uma base de dados produzida coletivamente com os moradores dessas comunidades e, a partir disso, gerar evidências que vão ajudar a revisar ou a olhar de outra forma esses planos de ação climática”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a escolha das três cidades brasileiras que serão estudadas, o projeto vai poder abordar contextos climáticos muito diferentes, destaca Nascimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo vai investigar como as comunidades urbanas estão trabalhando essa questão e quais desafios enfrentam, dentro de uma perspectiva de criar indicadores com a participação dos moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é verificar quais as capacidades que essas comunidades já estão desenvolvendo e como os pesquisadores podem aprender com elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor da PUC-PR chamou a atenção que as favelas são vistas, em geral, pelo olhar da precariedade, da ausência.“E o que a gente está tentando trazer é, através dos moradores, aprender e ver quais os problemas que eles consideram mais relevantes. Então, a ideia toda é a perspectiva de cocriação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o projeto vai conceder bolsas de doutorado e pós-doutorado e também bolsas vinculadas, obrigatoriamente, a moradores dessas comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vai ter pesquisadores comunitários, vinculados ao projeto, mas que são dessas comunidades envolvidas e que vão ser financiados por esse agente britânico, com a perspectiva de o projeto ser construído coletivamente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/universidades-v%C3%A3o-engajar-favelas-em-estudo-sobre-crise-climatica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Em parceria com a Universidade de Glasgow, no Reino Unido, três universidades brasileiras vão conduzir uma pesquisa ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-28 09:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-28 09:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-28 09:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-28 09:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YFnO1SuiiWfHwKVpKSMT_VIZUCk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/28/_mg_1430.jpg?itok=c90ymXWU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Hoje é Dia: acordo ortográfico e São Silvestre são destaques</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-09/hoje-e-dia-acordo-ortografico-e-sao-silvestre-sao-destaques</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:39:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-09/hoje-e-dia-acordo-ortografico-e-sao-silvestre-sao-destaques#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A virada de 2025 para 2026 ocorre na próxima quinta-feira e traz consigo diversas datas tradicionais de ano novo. Pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/f4gO5FOsSxr8susNnYJQ7BHc3Ls=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/973925-01092015-_dsc4678.jpg?itok=ZZWztHZG&quot; alt=&quot;Hoje é Dia: acordo ortográfico e São Silvestre são destaques&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A virada de 2025 para 2026 ocorre na próxima quinta-feira e traz consigo diversas datas tradicionais de ano novo. Para além do Réveillon e o Dia da Confraternização Universal (primeiro feriado de 2026 no Brasil), o início do ano serve como marco para implementação de normas e regras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 1º de janeiro, completam-se 10 anos da implementação do Acordo Ortográfico da Língua Portuguesa. Com o objetivo de unificar a escrita entre os países que compartilham o idioma, a mudança de regras foi destaque em matérias da época na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em 1º de janeiro, temos o Dia do Domínio Público. A data celebra o período em que obras cujos direitos autorais expiram passam a ser de acesso livre para novas interpretações e adaptações. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também já fizeram conteúdos sobre a data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um pouco antes da virada do ano, temos um centenário para comemorar. No dia 31, a mais tradicional prova do atletismo brasileiro completa 100 anos. A Corrida Internacional de São Silvestre, realizada em São Paulo desde 1925, completa um século de história neste ano. A corrida que ocorre em ritmo de celebração também foi tema de matérias na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em 2025, temos hoje (28) a celebração da primeira exibição comercial do cinematógrafo pelos Irmãos Lumière. O evento que mudou o curso das artes e comunicação ocorreu há 130 anos e foi relembrado em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No esporte, temos duas lembranças para figuras marcantes na semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro dia do ano, Roberto Rivellino, um dos maiores nomes da história do futebol brasileiro, completa 80 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;goleiro Waldir Peres, falecido em 2017, completaria 75 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ambos foram figuras icônicas na seleção brasileira dos anos 1970 e 1980.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fechar a semana, temos os 100 anos de nascimento da atriz Maria Della Costa. Ela teve a história contada e foi listada como uma das grandes damas do teatro brasileiro no programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Confira a lista completa de efemérides de 28 de dezembro de 2025 a 3 de janeiro de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascimento do treinador de basquetebol fluminense Ary Vidal (90 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira exibição comercial do cinematógrafo, que deu origem ao cinema atual, pelos Irmãos Lumière (130 anos)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-09/hoje-e-dia-acordo-ortografico-e-sao-silvestre-sao-destaques&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A virada de 2025 para 2026 ocorre na próxima quinta-feira e traz consigo diversas datas tradicionais de ano novo. Pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-28 07:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-28 07:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-28 07:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-28 07:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/f4gO5FOsSxr8susNnYJQ7BHc3Ls=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/973925-01092015-_dsc4678.jpg?itok=ZZWztHZG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Retrospectiva: esporte olímpico brasileiro fecha ano de 2025 em alta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-2025-esporte-olimpico-brasileiro-fecha-ano-em-alta</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:39:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-2025-esporte-olimpico-brasileiro-fecha-ano-em-alta#1005</guid>
      <description>© REUTERS/Aleksandra Szmigiel/Proibida reprodução
O primeiro ano após uma edição de Jogos Olímpicos costuma ser de renovações, recomeços e arranjos p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cUxha-kxhh4u1qH-HFnvvhl7IhM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/20/2025-09-20t121133z_761140539_up1el9k0xv7lu_rtrmadp_3_athletics-world.jpg?itok=VDeH7e2n&quot; alt=&quot;Retrospectiva: esporte olímpico brasileiro fecha ano de 2025 em alta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Aleksandra Szmigiel/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro ano após uma edição de Jogos Olímpicos costuma ser de renovações, recomeços e arranjos para um novo ciclo que apenas se inicia. Neste contexto, 2025 reservou muitos campeonatos mundiais em modalidades olímpicas e, entre caras novas e nomes conhecidos, os atletas brasileiros tiveram desempenho destacado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Prêmio Brasil Olímpico, realizado recentemente no Rio de Janeiro, coroou dois nomes que se sagraram campeões do mundo este ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Clara Pacheco, do taekwondo, campeã mundial na categoria até 57 quilos na China&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Entre os homens quem levou foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caio Bonfim, campeão mundial na marcha atlética 20 quilômetros no Japão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Bonfim também foi prata na prova de 35 quilômetros no Mundial disputado em Tóquio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boxe brasileiro viu surgir a sucessora de Bia Ferreira, que rumou para o circuito profissional. A carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rebeca Lima, de 25 anos, subiu ao lugar mais alto do pódio no Mundial disputado em Liverpool (Inglaterra)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A pugilista levou o título na categoria até 60 quilos, a mesma que Bia venceu por duas vezes, em 2019 e em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rebeca Lima é a nova campeã mundial de boxe na categoria até 60kg, trazendo o BRASIL para o lugar mais alto do pódio logo na primeira final do dia! 🚀🔥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que orgulho imenso ver o nosso país brilhar no ringue com tanta garra, coração e talento. 💚💛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros atletas chegaram perto da coroa mundial em 2025 e terminam o ano com saldo positivo. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mesatenista Hugo Calderano é um deles. Ele foi vice no Mundial disputado no Catar, mas por outro lado venceu a prestigiosa Copa do Mundo realizada na China&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Foram mais três títulos em etapas do circuito mundial. Além disso, a parceria com a namorada Bruna Takahashi alcançou o sexto lugar no ranking global.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-2025-esporte-olimpico-brasileiro-fecha-ano-em-alta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Aleksandra Szmigiel/Proibida reprodução
O primeiro ano após uma edição de Jogos Olímpicos costuma ser de renovações, recomeços e arranjos p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-28 07:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-28 07:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-28 07:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-28 07:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cUxha-kxhh4u1qH-HFnvvhl7IhM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/20/2025-09-20t121133z_761140539_up1el9k0xv7lu_rtrmadp_3_athletics-world.jpg?itok=VDeH7e2n</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tocantinense: Araguaína vence Tocantinópolis no primeiro jogo da final</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/tocantinense-araguaina-vence-tocantinopolis-no-primeiro-jogo-da-final</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:39:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/tocantinense-araguaina-vence-tocantinopolis-no-primeiro-jogo-da-final#1006</guid>
      <description>© Fernando Torres/CBF/Direitos Reservados
O último campeão do futebol profissional brasileiro na temporada começou a ser definido neste sábado (27). ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XOxwEbQqxpGO05k7mUMDgK40VSs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/treino_chuteira.jpg?itok=6he_QXyE&quot; alt=&quot;Tocantinense: Araguaína vence Tocantinópolis no primeiro jogo da final&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Torres/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último campeão do futebol profissional brasileiro na temporada começou a ser definido neste sábado (27). Jogando no estádio Mirandão, o Araguaína derrotou o Tocantinópolis pelo placar de 2 a 1, na primeira partida da final do Campeonato Tocantinense. Agoraas equipes voltam a medir forças, a partir das 16h (horário de Brasília) da próxima terça-feira (30) no Estádio Ribeirão, em Tocantinópolis, para definir quem fica com o troféu da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na partida deste sábado, o Araguaína precisou de apenas um minuto de partida para abrir o placar com o zagueiro Clau. Aos seis da etapa final a equipe da casa ampliou com gol de falta de Rafael Leandro. Três minutos depois Emerson garantiu o gol de honra dos visitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição 2025 do Campeonato Tocantinense chegou a ter um campeão coroado no dia 5 de abril, o União Araguainense. Mas a escalação indevida de um jogador do União que deveria estar suspenso fez com que o Superior Tribunal de Justiça Desportiva (STJD), seis meses após a final, causasse uma reviravolta na competição, anulando os jogos finais e fazendo com que o torneiofosse retomadoa partir de uma das semifinais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta forma, o Estadual 2025 terminará menos de três semanas antes de a edição de 2026 começar. O próximo Campeonato Tocantinense já inicia em 17 de janeiro. Os participantes serão Araguaína, Gurupi, Tocantinópolis, Capital, União, Bela Vista e os recém-promovidos Palmas e Guaraí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neuroestimulação: avança o uso de impulsos elétricos como tratamento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Alerta vermelho! Onda de calor deve permanecer por todo o fim de semana em várias regiões do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa calcula tempo de vida saudável de acordo com a alimentação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China dá boas-vindas à trégua entre Tailândia e Camboja&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entidades financeiras defendem atuação do Banco Central no caso Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em temporada de cruzeiros, São Paulo emite alerta para o sarampo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre a atriz Brigitte Bardot, musa do cinema francês&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Universidades vão engajar favelas em estudo sobre crise climática&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje é Dia: acordo ortográfico e São Silvestre são destaques&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/tocantinense-araguaina-vence-tocantinopolis-no-primeiro-jogo-da-final&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Torres/CBF/Direitos Reservados
O último campeão do futebol profissional brasileiro na temporada começou a ser definido neste sábado (27). ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-27 21:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-27 21:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-27 21:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-27 21:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XOxwEbQqxpGO05k7mUMDgK40VSs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/treino_chuteira.jpg?itok=6he_QXyE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trama golpista: prisões são mantidas após audiência de custódia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/trama-golpista-prisoes-sao-mantidas-apos-audiencia-de-custodia</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:39:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/trama-golpista-prisoes-sao-mantidas-apos-audiencia-de-custodia#1007</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil/Arquivo
As prisões domiciliares de oito condenados pela trama golpista
foram mantidas neste sábado (27) ap...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_ySG1aHdaiHYYOOqRdSCtKACC3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11042023-pzzb9223.jpg?itok=WHuCJnUV&quot; alt=&quot;Trama golpista: prisões são mantidas após audiência de custódia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As prisões domiciliares de oito condenados pela trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram mantidas neste sábado (27) após audiência realizada por uma juíza auxiliar do gabinete do ministro Alexandre de Moraes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As audiências foram conduzidas pela juíza Luciana Yuki Fugishita Sorrentino e tiveram objetivo de cumprir uma formalidade legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes decretou a prisão domiciliar de dez condenados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A lista de alvos é formada por sete militares do Exército, uma delegada da Polícia Federal, o presidente do Instituto Voto Legal, Carlos Cesar Moretzsohn Rocha e Filipe Martins, ex-assessor de Assuntos Internacionais do ex-presidente Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não foi encontrado pela Polícia Federal e é considerado foragido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mandado de prisão domiciliar contra o tenente-coronel do Exército, Guilherme Marques de Almeida, também não foi cumprido. Ele viajou para a Bahia, mas se comprometeu a retornar para Goiânia e iniciar o cumprimento da medida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prisões domiciliares foram determinadas por Alexandre de Moraes para evitar novas fugas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Nesta sexta-feira (26), o ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silvinei Vasques foi detido por autoridades locais após fugir para o Paraguai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e tentar embarcar para El Salvador com passaporte falso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;há uma estratégia dos condenados pelos atos golpistas para fugir do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O ministro citou diversos casos de fuga de réus nas ações penais do 8 de janeiro, entre eles, a do ex-deputado Alexandre Ramagem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/trama-golpista-prisoes-sao-mantidas-apos-audiencia-de-custodia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil/Arquivo
As prisões domiciliares de oito condenados pela trama golpista
foram mantidas neste sábado (27) ap...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-27 19:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-27 19:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-27 19:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-27 19:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_ySG1aHdaiHYYOOqRdSCtKACC3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11042023-pzzb9223.jpg?itok=WHuCJnUV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Deputado vai à Justiça para derrubar “gratificação faroeste” no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/deputado-vai-justica-para-derrubar-gratificacao-faroeste-no-rio</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:39:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/deputado-vai-justica-para-derrubar-gratificacao-faroeste-no-rio#1008</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A validade da chamada “gratificação faroeste” no estado do Rio de Janeiro, que bonifica policiais que “neutralizam c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MmdcCXnTBx3LAEHyJmbextb25AE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1049428-1_10102016-_dsc7283.jpg?itok=WyfOKTwW&quot; alt=&quot;Deputado vai à Justiça para derrubar “gratificação faroeste” no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A validade da chamada “gratificação faroeste” no estado do Rio de Janeiro, que bonifica policiais que “neutralizam criminosos”, foi parar na Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado estadual Carlos Minc (PSB) ingressou com uma Ação Direta de Inconstitucionalidade (ADI) contra o artigo 21 da Lei Estadual nº 11.003/2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei trata da restruturação do quadro de servidores da Secretaria Estadual de Polícia Civil e foi aprovada em 22 de outubro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a tramitação na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), enquanto projeto de lei, ganhou uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;emenda que determina a premiação com até 150% do salário policiais que tenham se destacado, entre outras ações, pela “neutralização de criminosos”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neutralização é o termo que o governo do estado usa nos comunicados à imprensa para se referir à morte de suspeitos em operações policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inclusão do artigo que criou a gratificação faroeste foi criticada por organizações ligadas à defesa dos direitos humanos, por ser considerada um incentivo à letalidade policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defensoria Pública da União (DPU) e o Ministério Público Federal (MPF) consideram o texto inconstitucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;governador Cláudio Castro chegou a vetar o artigo 21&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Mas a justificativa foi orçamentária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Castro, o veto se fez necessário porque a medida criava despesas. “O veto busca garantir o equilíbrio das contas públicas e o cumprimento das normas que asseguram a boa gestão dos recursos do estado”, defendeu o governadorà época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, no último dia 18, os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deputados da Alerj decidiram pela derrubada do veto do governador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ou seja, fazer valer a gratificação faroeste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/deputado-vai-justica-para-derrubar-gratificacao-faroeste-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A validade da chamada “gratificação faroeste” no estado do Rio de Janeiro, que bonifica policiais que “neutralizam c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-27 18:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-27 18:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-27 18:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-27 18:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MmdcCXnTBx3LAEHyJmbextb25AE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1049428-1_10102016-_dsc7283.jpg?itok=WyfOKTwW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Toffoli mantém participação de diretor do BC em acareação do Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/toffoli-mantem-participacao-de-diretor-do-bc-em-acareacao-do-master</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:39:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/toffoli-mantem-participacao-de-diretor-do-bc-em-acareacao-do-master#1009</guid>
      <description>DiasToffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu neste sábado (27) manter a participação do diretor de fiscalização do Banco Central, Ailton d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KSg9N_uKfOJXjDmXTH1qS2K0bCA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51384917783_9eb8a0c1eb_o_0.jpg?itok=RL0WmU-A&quot; alt=&quot;Toffoli mantém participação de diretor do BC em acareação do Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DiasToffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu neste sábado (27) manter a participação do diretor de fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, na acareação que envolve a investigação sobre fraudes no Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;audiência está prevista para a próxima terça-feira (30)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;serão interrogados banqueiro Daniel Vorcaro, um dos sócios do banco, e o ex-presidente do Banco de Brasília (BRB), Paulo Henrique Costa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do ministro foi motivada por um recurso apresentado pelo BC para questionar a participação do diretor na acareação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;diretor não é investigado nem o BC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Contudo, a participação de Ailton é de “especial relevância” para esclarecer os fatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O objeto da investigação cinge-se à apuração das tratativas que orbitaram a sessão de títulos entre instituições financeiras — sob o escrutínio da autoridade monetária conforme disposição legal —, é salutar a atuação da autoridade reguladora nacional e sua participação nos depoimentos e acareações entre os investigados”, justificou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início deste mês,Toffolidecidiu que a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;investigação sobre o BancoMaster&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e não mais na Justiça Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em Brasília. A medida foi tomada diante da citação de um deputado federal nas investigações. Parlamentares têm foro privilegiado na Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro, Vorcaro e outros acusados foram alvo da Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal (PF) para investigar a concessão de créditos falsos pelo BancoMaster, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo Banco de Brasília (BRB), instituição públicaligado ao governo do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Vorcaro, também são investigados os ex-diretores Luiz Antonio Bull, Alberto Feliz de Oliveira e Angelo Antonio Ribeiro da Silva, além de Augusto Ferreira Lima, ex-sócio do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a prisão, os advogados de Daniel Vorcaro negaram que o banqueiro tentou fugir do país e sustentou que ele sempre se colocou à disposição para contribuir com a apuração dos fatos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/toffoli-mantem-participacao-de-diretor-do-bc-em-acareacao-do-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>DiasToffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu neste sábado (27) manter a participação do diretor de fiscalização do Banco Central, Ailton d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-27 18:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-27 18:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-27 18:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-27 18:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KSg9N_uKfOJXjDmXTH1qS2K0bCA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51384917783_9eb8a0c1eb_o_0.jpg?itok=RL0WmU-A</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
