<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:39:59 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Acabar com a escala 6x1 é prioridade do governo, afirma Boulos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/acabar-com-escala-6x1-e-prioridade-do-governo-afirma-boulos</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:39:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/acabar-com-escala-6x1-e-prioridade-do-governo-afirma-boulos#1000</guid>
      <description>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, voltou a afirmar nesta segunda-feira (23) que acabar com a escala 6x1 é...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/votIlQZbaGUZoOgC6O4LBKD0Q_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint3116.jpg.jpg?itok=pLgL4vqJ&quot; alt=&quot;Acabar com a escala 6x1 é prioridade do governo, afirma Boulos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, voltou a afirmar nesta segunda-feira (23) que acabar com a escala 6x1 é uma das principais prioridades do governo federal este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A proposta que nós estamos defendendo, junto com o [presidente Luiz Inácio] Lula é o fim da escala 6x1, ou seja, no máximo 5x2. No mínimo, o trabalhador ter dois dias de descanso por semana livres e reduzir a jornada máxima para 40 horas semanais sem redução de salário”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a participação na estreia do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Boulos disse que há muita resistência de empresários contra a medida, mas que já era esperado, à exemplo de outros avanços históricos como a implantação do salário mínimo, do 13º salário ou férias remuneradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu nunca vi patrão defender aumento de direito do trabalhador. Ele sempre vai ser contra, sempre vai contar um monte de lorota dizendo que vai acabar [com a economia]. O fato é que tudo isso foi aprovado historicamente no Brasil e a economia não ruiu”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boulos disse ainda que aprovar a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também é prioridade para que um Ministério da Segurança Pública possa ser criado com atribuições estabelecidas por lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A garantia de direitos do trabalhador de aplicativos de transporte também está entre um dos esforços do governo federal para este ano, destacou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele é necessário estabelecer taxas de percentual fixas a serem repassadas às empresas que operam os aplicativos, para que o trabalhador não seja lesado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A empresa só faz a intermediação tecnológica. Liga o passageiro ao motorista, faz a gestão de um aplicativo, ela não troca um pneu, não tem um carro, não dirige, e de cada viagem ela fica com 50% do lucro do trabalhador. Isso é inaceitável”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, o debate se estende aos entregadores por aplicativo. No final do ano passado, a pasta liderada por Boulos anunciou a criação de um grupo de trabalho para formular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;propostas de regulação trabalhista para a categoria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação do ministro Guilherme Boulos no programa de estreia comandado pelo jornalista José Luiz Datena foi transmitida ao vivo dos estúdios da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro informou que retorna ainda nesta segunda-feira a Brasília para uma reunião com lideranças indígenas do estado do Pará que protestam contra o&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/acabar-com-escala-6x1-e-prioridade-do-governo-afirma-boulos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, voltou a afirmar nesta segunda-feira (23) que acabar com a escala 6x1 é...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 11:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 11:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 11:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 11:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/votIlQZbaGUZoOgC6O4LBKD0Q_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint3116.jpg.jpg?itok=pLgL4vqJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Feirão reúne em SP empresas para negociação de dívidas de consumidores</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mutirao-reune-em-sao-paulo-empresas-para-negociacao-de-dividas</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:39:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mutirao-reune-em-sao-paulo-empresas-para-negociacao-de-dividas#1001</guid>
      <description>A partir desta segunda-feira (23), duas mil empresas estarão reunidas para facilitar a renegociação de dívidas com descontos de até 99% na 35ª edição...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UCXFGtNhs7MeqCFuRpAIXkGCtWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/serasa_3009201985.jpg?itok=08ydCCXB&quot; alt=&quot;Feirão reúne em SP empresas para negociação de dívidas de consumidores&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta segunda-feira (23), duas mil empresas estarão reunidas para facilitar a renegociação de dívidas com descontos de até 99% na 35ª edição do Feirão Serasa Limpa Nome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão 620 milhões de ofertas disponíveis em todo o a país, contemplando dívidas com bancos, financeiras, empresas de contas básicas, como água, luz e gás, operadoras de telefonia, securitizadoras e diversos outros segmentos, com oportunidade de quitação via Pix, garantindo a baixa da negativação instantânea e o nome limpo na hora, além da possibilidade de reflexo positivo imediato no Serasa Score.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para negociar as dívidas o consumidor pode acessar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o aplicativo nas lojas do Google Play e da App Store, ou pelo Whatsapp no número oficial (11) 99575-2096.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem preferir o atendimento presencial pode ir em qualquer agência dos Correios em todo o país com um documento oficial com foto. As condições são as mesmas do site e do aplicativo da Serasa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As negociações podem ser feitas até o dia 1º de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do Feirão é conter a alta da inadimplência, que atinge a marca histórica de 81,3 milhões de consumidores com débitos negativados neste início de ano. O número representa um aumento de 71.317 pessoas em relação a dezembro de 2025. Atualmente, o país soma 327 milhões de débitos ativos, que totalizam R$ 524 bilhões em dívidas. Entre os principais segmentos responsáveis pelas pendências financeiras estão bancos e cartões de crédito (26,3%), contas básicas (22%) e empresas financeiras (19,8%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A inadimplência não é apenas um reflexo de atrasos pontuais, mas de um contexto econômico que pressiona o orçamento das famílias e dificulta o planejamento financeiro de longo prazo. Por isso, o Feirão vai além da negociação de dívidas e pode ser o primeiro passo de uma jornada de educação financeira, ao permitir que o consumidor entenda sua situação, renegocie compromissos em condições mais justas e volte a planejar o futuro com mais clareza”, disse a diretora da Serasa, Aline Maciel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Serasa, na última edição do Feirão Serasa Limpa Nome, realizada entre novembro e dezembro do ano passado, foram fechados mais de 10,2 milhões de acordos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula defende multilateralismo em encontro com empresários sul-coreanos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNJ apura absolvição de homem acusado de estupro de vulnerável&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula destaca inovação como prioridade do Brasil na Coreia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unesco: IA pode levar indústria musical a perder até 24% de receitas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acabar com a escala 6x1 é prioridade do governo, afirma Boulos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mutirao-reune-em-sao-paulo-empresas-para-negociacao-de-dividas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A partir desta segunda-feira (23), duas mil empresas estarão reunidas para facilitar a renegociação de dívidas com descontos de até 99% na 35ª edição...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 11:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 11:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 11:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 11:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UCXFGtNhs7MeqCFuRpAIXkGCtWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/serasa_3009201985.jpg?itok=08ydCCXB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>OAB cita “natureza perpétua” e pede fim de inquérito das fake news</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/oab-cita-natureza-perpetua-e-pede-fim-de-inquerito-das-fake-news</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:39:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/oab-cita-natureza-perpetua-e-pede-fim-de-inquerito-das-fake-news#1002</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Em ofício encaminhado nesta segunda-feira (23) ao presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fach...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GvsBRvl62y3MCr3fOYoK0AHchz4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/edificio_sede_da_ordem_dos_advogados_do_brasil_vac_abr_1008221436_0.jpg?itok=P602u2uh&quot; alt=&quot;OAB cita “natureza perpétua” e pede fim de inquérito das fake news&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ofício encaminhado nesta segunda-feira (23) ao presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fachin, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) pediu o encerramento de investigações de “duração indefinida”, em especial o chamado “inquérito das fake news”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento é assinado pelo presidente, Beto Simonetti, e demais integrantes do Conselho Federal da OAB, bem como pelos presidentes das 27 secções estaduais e distrital da entidade. O texto expressa “extrema preocupação institucional com a permanência e conformação jurídica de investigações de longa duração, em especial do Inquérito n.º 4.781 [fake news]”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto pede “que sejam adotadas providências voltadas à conclusão dos chamados inquéritos de natureza perpétua, em especial daqueles que, por sucessivos alargamentos de escopo e prolongamento temporal, deixam de ostentar delimitação material e temporal suficientemente precisa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O inquérito das fake news foi aberto em 2019 por ordem do então presidente do Supremo, Dias Toffoli, de ofício, isto é, sem provocação externa, seja do Ministério Público ou de qualquer outra instituição ou pessoa. O ministro Alexandre de Moraes foi então escolhido como relator, sem sorteio ou distribuição regular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, a medida, considerada incomum, em especial devido à maneira como foi definida a relatoria, foi justificada como sendo necessária para apurar ameaças e ataques virtuais que tinham os ministros do Supremo como alvo. Ao longo dos anos, contudo, foram abertas dezenas de linhas de investigação contra centenas de pessoas, com inúmeras prorrogações do prazo para o encerramento do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ofício, a OAB reconhece que o inquérito “nasceu em contexto excepcional”, e que por isso seus procedimentos heterodoxos acabaram sendo validados pelas instituições em &quot;circunstâncias extraordinárias”, mas que por esse mesmo motivo a apuração deve ser conduzida “com estrita observância da excepcionalidade que lhe deu origem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Inquérito n.º 4.781, instaurado em março de 2019, aproxima-se de sete anos de tramitação, o que, por si só, recomenda exame cuidadoso sob a ótica da duração razoável dos procedimentos e da necessária delimitação de seu objeto”, observa o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A OAB apresenta ainda como justificativa para o pedido de encerramento do processo os “relatos recentes sobre a inclusão, no âmbito do mesmo procedimento, de pessoas e fatos que, embora possam merecer apuração rigorosa por canais próprios, não se apresentam de forma imediatamente aderente ao núcleo originário que justificou a instauração do inquérito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto faz referência indireta à operação deflagrada neste mês pela Polícia Federal (PF), por ordem de Moraes, no âmbito desse inquérito, contra quatro servidores da Receita Federal que foram apontados como suspeitos de vazar informações fiscais sigilosas de ministros do Supremo e seus familiares. Em decisão sigilosa, foram determinadas medidas como uso de tornozeleira eletrônica e afastamento das funções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ofício menciona ainda o “tom intimidatório” que, ao ver da OAB, é alimentado pela persistência de um quadro de pouca clareza quanto ao objeto e à duração de inquéritos como o das fake news, algo que seria “incompatível com o espírito democrático, republicano e institucional consagrado pela Constituição de 1988”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ordem cita ainda ser indispensável proteger o livre exercício profissional de jornalistas e advogados, conforme proteção conferidas pela Constituição a esses profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A advocacia não pode atuar sob ambiente de incerteza quanto aos limites da atuação investigativa estatal, sobretudo em temas que envolvam sigilo profissional, acesso a dados e preservação da confidencialidade da relação entre defensor e constituinte”, afirma o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final, a OAB solicita que seja marcada uma audiência com Fachin para que tais preocupações sejam expostas em pessoa pelos representantes da ordem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula defende multilateralismo em encontro com empresários sul-coreanos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/oab-cita-natureza-perpetua-e-pede-fim-de-inquerito-das-fake-news&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Em ofício encaminhado nesta segunda-feira (23) ao presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fach...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 10:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 10:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 10:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 10:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GvsBRvl62y3MCr3fOYoK0AHchz4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/edificio_sede_da_ordem_dos_advogados_do_brasil_vac_abr_1008221436_0.jpg?itok=P602u2uh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Boulos defende PEC da Segurança para enfrentar crime organizado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/boulos-defende-pec-da-seguranca-para-enfrentar-crime-organizado</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:39:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/boulos-defende-pec-da-seguranca-para-enfrentar-crime-organizado#1003</guid>
      <description>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, defendeu a
Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/52B6YC4ViGkpJ9Trl95H_Fl9Nms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint3047.jpg.jpg?itok=ZZMBEI7D&quot; alt=&quot;Boulos defende PEC da Segurança para enfrentar crime organizado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, defendeu a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;como necessária ao enfrentamento do crime organizado. A declaração foi feita na estreia do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, a proposta enviada pelo governo ao Congresso Nacional, em abril do ano passado, dá condições de trabalho à Polícia Federal e a outras instituições de segurança pública que atuam em todo o território nacional para combaterem o crime onde a Constituição Federal prevê hoje ser atribuição dos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se o crime organizado é nacional, como é que a Polícia Civil de São Paulo, Rio de Janeiro, Minas Gerais ou da Bahia vai ter condições de fazer o combate no Brasil todo? Vai fazer no seu território”, defende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do ministro, a PEC tem condições de ser aprovada no Congresso Nacional e terá mais efetividade a uma possível ajuda do governo dos Estados Unidos para enfrentar o crime organizado no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A preocupação do Trump não é com o crime organizado. Ele quer fazer da América Latina um quintal”, destacou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria entre Brasil e Estados Unidos é um dos assuntos que devem pautar uma conversar do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, prevista para o mês de março com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boulos defendeu que essa cooperação comece na investigação e prisão de criminosos que se escondem nos Estados Unidos ao serem investigados pela Polícia Federal brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem citar o nome do dono da Refinaria de Manguinhos, controlada pelo grupo Refit, o empresário Ricardo Magro, Boulos fez menção à investigação de um esquema de sonegação fiscal de aproximadamente R$ 26 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, se o interesse do presidente do Estados Unidos não for pelas riquezas como petróleo, minerais críticos e terras raras dos países da América do Sul, que ele inicie colaborando com o Brasil na deportação desses investigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Comece prendendo quem está em mansão em Miami - livre, leve e solto nos Estados Unidos - e já foi pego pela Justiça brasileira por estar na cabeça do crime organizado no esquema dos combustíveis, no caso da refinaria do Rio de Janeiro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Boulos, é importante esclarecer que o governo federal tem se empenhado a investigar crimes no Brasil, inclusive quando fortalece a Controladora-Geral da União para apurar casos que envolvam pessoas indicadas pelo próprio governo, como no caso da investigação das fraudes do INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, embora o esquema de descontos associativos não autorizados em aposentadorias e pensões tenha tido início em 2020, antes do atual governo, o&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/boulos-defende-pec-da-seguranca-para-enfrentar-crime-organizado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, defendeu a
Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 10:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 10:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 10:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 10:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/52B6YC4ViGkpJ9Trl95H_Fl9Nms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint3047.jpg.jpg?itok=ZZMBEI7D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Gás do Povo: vale-recarga começa a ser disponibilizado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/gas-do-povo-vale-recarga-comeca-ser-disponibilizado</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:39:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/gas-do-povo-vale-recarga-comeca-ser-disponibilizado#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal/Agência Brasil
A Caixa inicia, a partir desta segunda-feira (23), a terceira etapa da disponibilização do vale-recarga de gás de coz...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1&quot; alt=&quot;Gás do Povo: vale-recarga começa a ser disponibilizado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa inicia, a partir desta segunda-feira (23), a terceira etapa da disponibilização do vale-recarga de gás de cozinha (GLP) para beneficiários do Programa Gás do Povo. De acordo com o governo federal, o benefício contemplará cerca de 4,5 milhões de famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Gás do Povo garante recargas gratuitas para botijões de gás de cozinha de 13 quilos (kg) a famílias com renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor estabelecido para o saláriomínimoem 2026 é de R$ 1.621. Meio salário mínimo, portanto, equivale a R$ 810,50 por mês. A seleção das famílias fica a cargo do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, a expectativa é de que o benefício contemple15 milhões de famílias (50 milhões de pessoas) até março de 2026 – incluindo aqueles que migraram do Auxílio Gás dos Brasileiros e que se enquadram nas regras da nova modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A recarga gratuita do botijão de gás poderá ser feitapelo responsável familiar diretamente nas revendedoras que aderiram voluntariamente ao programa, sem intermediários, por meio de validação eletrônica na azulzinha (maquininha de cartões)”, informou a Secretaria de Comunicação da Presidência da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A validação pode ser feita das seguintes formas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- cartão com chip do Bolsa Família e senha;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- cartão de débito de conta Caixa e senha;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- CPF com código de validação enviado ao celular cadastrado na Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Caixa faz a operacionalização do programa e também disponibiliza o sistema para adesão das revendedoras de gás desde 23 de outubro de 2025. Para participar, as empresas devem estar cadastradas na ANP, em situação regular junto à Receita Federal, possuir conta corrente PJ na Caixa e utilizar a azulzinha como meio de pagamento”, detalhou a Secom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a secretaria, em menos de dois meses, o benefício já pode ser acessado em pelo menos 10 mil pontos de comercialização credenciados. Dessa forma, uma em cada seis revendas de GLP do país já está conectada ao programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se candidatar ao programa, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com, pelo menos, duas pessoas, ter renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de até meio salário mínimo e manter o CadÚnico atualizado nos últimos 24 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é preciso que o CPF do responsável familiar esteja regular e que o cadastro não apresente pendências como averiguação cadastral ou indício de óbito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/gas-do-povo-vale-recarga-comeca-ser-disponibilizado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal/Agência Brasil
A Caixa inicia, a partir desta segunda-feira (23), a terceira etapa da disponibilização do vale-recarga de gás de coz...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 10:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 10:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 10:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 10:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado reduz previsão da inflação para 3,91% este ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-391-este-ano</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:39:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-391-este-ano#1005</guid>
      <description>© REUTERS/Sergio Moraes/Proibida reprodução
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YDsGZUG3tlufbE2V6TggMmrKEPU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-24t121313z_1_lynxnpei4n0kb_rtroptp_4_health-coronavirus-brazil.jpg?itok=bAiHHb3W&quot; alt=&quot;Mercado reduz previsão da inflação para 3,91% este ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Sergio Moraes/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência oficial da inflação no país - passou de 3,95% para 3,91% em 2026. A estimativa está no boletim Focus desta segunda-feira (23), pesquisa divulgada semanalmente, em Brasília, pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2027, a projeção da inflação se manteve em 3,8%. Para 2028 e 2029, as estimativas são de 3,5% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela sétima semana seguida, a previsão para a inflação de 2026 foi reduzida e se mantém dentro do intervalo da meta para a variação de preços que deve ser perseguida pelo BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5% e o superior, 4,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, a alta dos preços da conta de luz e da gasolina fez a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do mês fechar em 0,33%, mesmo patamar de dezembro. De acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), o resultado levou o IPCA a acumular alta de 4,44% em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros (Taxa Selic), definida atualmente em 15% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom) do BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do recuo da inflação e do dólar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o colegiado não mexeu nos juros pela quinta vez seguida na última reunião, no fim de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa está no maior nível desde julho de 2006, quando se situou em 15,25% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ata, o Copom confirmou que começará a reduzir os juros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na reunião de março, caso a inflação se mantenha sob controle e não haja surpresas no cenário econômico. Ainda assim, os juros serão mantidos em níveis restritivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa dos analistas de mercado para a taxa básica foi reduzida nesta edição do Boletim Focus - de 12,25% ao ano para 12,13% ao ano até o final de 2026. Para 2027 e 2028, a previsão é que a Selic seja reduzida novamente para 10,5% ao ano e 10% ao ano, respectivamente. Em 2029, a taxa deve chegar a 9,5% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a Selic, a finalidade é conter a demanda aquecida; isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Assim, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-391-este-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Sergio Moraes/Proibida reprodução
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 09:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 09:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 09:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 09:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YDsGZUG3tlufbE2V6TggMmrKEPU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-24t121313z_1_lynxnpei4n0kb_rtroptp_4_health-coronavirus-brazil.jpg?itok=bAiHHb3W</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alzheimer e outras demências são temas do Caminhos da Reportagem</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/alzheimer-e-outras-demencias-sao-temas-do-caminhos-da-reportagem</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:39:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/alzheimer-e-outras-demencias-sao-temas-do-caminhos-da-reportagem#1006</guid>
      <description>© Reuters/Gonzalo Fuentes/Direitos Reservados
desta segunda-feira (23) &quot;Quando o esquecimento chega: Alzheimer e outras demências&quot; analisa ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/R7t7lTSLmPEk9Pwy7hsw8ZZs888=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-09-28t124136z_1_lynxmpei8r0m9_rtroptp_4_france-alzheimers-village.jpg?itok=xm3-Q75h&quot; alt=&quot;Alzheimer e outras demências são temas do Caminhos da Reportagem&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Gonzalo Fuentes/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desta segunda-feira (23) &quot;Quando o esquecimento chega: Alzheimer e outras demências&quot; analisa o avanço dos diagnósticos no país, as causas, estágios atuais dos tratamentos e a importância do cuidado. A atração jornalística vai ao ar às 23h, na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados do Ministério da Saúde, cerca de 2milhões de brasileiros têm Alzheimer. A previsão é que essa população chegue a triplicar até o ano de 2050. Embora o Alzheimer seja a demência mais conhecida, existem mais de 100 tipos da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A demência não está contaminando ou sendo transmitida entre as pessoas. A demência aumenta porque a população envelhece”, explica o chefe da Geriatria do Hospital Universitário de Brasília, Marco Polo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção também entrevistou o geriatra Otávio Castello. Ele destaca a importância de um diagnóstico precoce para que as pessoas possam se programar com antecedência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É claro que isso tem que ser feito deforma jeitosa, amorosa e acolhedora. Mas precisa ser feito”, orienta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é o caso de Jorge Noronha, que soube que tinha Alzheimer aos 55 anos. O diagnóstico foi feito pelo seu próprio irmão, o geriatra Flávio Noronha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu irmão e eu estávamos conversando sobre o carro dele. A conversa estava tendo coerência, mas num certo momento começou a ficar infantilizada. Ele parecia um menino de 11 ou 12 anos. Aquilo me chamou atenção e eu falei: tem alguma coisa errada. Fizemos exame de sangue, tomografia, ressonância e chegamos ao quadro de Alzheimer”, lembra o médico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, Jorge recebe cuidados que vão de fonoaudióloga a higiene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós sempre vamos saber quem é o Jorge, mas vai chegar um momento em que ele não vai saber quem é a gente. E temos que estar preparados emocionalmente para isso”, desabafa a pedagoga Karla Viana, cunhada de Jorge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os médicos já descobriram que atividades intelectuais, sociais e, principalmente, físicas são aliadas nessa batalha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Às vezes as pessoas me perguntam e isso virou até anedótico: ‘Qual exercício eu faço: palavra cruzada ou caça-palavra?’ Faça exercício físico”, aconselha Marco Polo. “Se uma pessoa quer ter uma velhice saudável, ela precisa se sentir útil”, complementa Otávio Castello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras características da doença ainda estão sendo estudadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Perda de força, perda de apetite, lentificação da marcha. Esse tipo de sintoma também tem sido associado ao início precoce de demência”, diza presidente da Associação Brasileira de Alzheimer no Distrito Federal (ABRAz-DF), Juliana Martins Pinto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário nacional dos Direitos da Pessoa Idosa, Alexandre da Silva, também participa do programa. Ele reforça ser essencial que as políticas públicas de saúde cheguem a todos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/alzheimer-e-outras-demencias-sao-temas-do-caminhos-da-reportagem&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Gonzalo Fuentes/Direitos Reservados
desta segunda-feira (23) &quot;Quando o esquecimento chega: Alzheimer e outras demências&quot; analisa ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/R7t7lTSLmPEk9Pwy7hsw8ZZs888=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-09-28t124136z_1_lynxmpei8r0m9_rtroptp_4_france-alzheimers-village.jpg?itok=xm3-Q75h</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em Seul, Lula anuncia acordos comerciais com a Coreia do Sul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-seul-lula-anuncia-acordos-comerciais-com-coreia-do-sul</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:39:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-seul-lula-anuncia-acordos-comerciais-com-coreia-do-sul#1007</guid>
      <description>Em declaração conjunta, os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Lee Jae-myung, da Coreia do Sul, anunciaram, nesta segunda-feira (23), em Seul, ac...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/paoUhB8piF3OPbFVwrqRjLWN8gs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/lula-coreia.jpeg?itok=X2Q8yvAg&quot; alt=&quot;Em Seul, Lula anuncia acordos comerciais com a Coreia do Sul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em declaração conjunta, os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Lee Jae-myung, da Coreia do Sul, anunciaram, nesta segunda-feira (23), em Seul, acordos nas áreas da agricultura, tecnologia, medicamentos e um incremento no intercâmbio cultural e educacional. Elesreforçaram o comprometimento dos dois países em ampliar o comércio bilateral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois da visita à Índía, Lula se reuniu na manhã de hoje com o presidente coreano. Em entrevista, osdois presidentes também destacaramo compromisso dos dois países com os valores democráticos e o fortalecimento da soberania popular frente a cenários de extremismo, desinformação e ameaças autoritárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Realizei uma visita oficial em 2005 e voltei em 2010, por ocasião da Cúpula do G20. Desde então, nenhum outro mandatário brasileiro veio ao país. Esse hiato é incompatível com os vínculos sociais e econômicos existentes entre nossos povos. Hoje, elevamos o relacionamento entre Brasil e Coreia ao patamar de Parceria Estratégica e lançamos um Plano de Ação com iniciativas concretas para os próximos três anos&quot;, disse Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente brasileiro também falou sobre os laços comerciais entre Brasil e Coreia do Sul:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil é o principal destino dos investimentos coreanos na América Latina. Com intercâmbio de US$ 11 bilhões, a Coreia é nosso 4º parceiro comercial na Ásia”, disse. E complementou: “Agora, damos início a um renovado ciclo de desenvolvimento e prosperidade compartilhada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula citou outras áreas em que os dois países podem atuar juntos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A transição energética abre novas frentes de complementaridade entre setores produtivos. As cadeias de minerais críticos guardam inúmeras oportunidades de agregação de valor. Há amplo espaço para cooperação em segmentos de alta tecnologia, como semicondutores e inteligência artificial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente citou a importância dos acordos firmados com o país asiático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Celebramos um Acordo-Quadro de Integração Comercial e Produtiva que vai facilitar o comércio bilateral, promover harmonização regulatória e trazer mais segurança para as empresas. Firmamos ainda um memorando que vai fortalecer a cooperação financeira em torno de agendas de interesse comum dos dois países. Em relação às negociações entre o Mercosule a República da Coreia, discutimos caminhos para retomar as tratativas interrompidas em 2021”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma área em que haverá grande colaboração entre a Coreia e o Brasil é a da saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na área de saúde, os instrumentos abrangem produção de medicamentos e vacinas,pesquisa em diagnóstico de doenças transmissíveis e doenças crônicas,bem como genômica avançada e saúde digital”, afirmou o presidente brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula defende multilateralismo em encontro com empresários sul-coreanos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNJ apura absolvição de homem acusado de estupro de vulnerável&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unesco: IA pode levar indústria musical a perder até 24% de receitas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-seul-lula-anuncia-acordos-comerciais-com-coreia-do-sul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em declaração conjunta, os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Lee Jae-myung, da Coreia do Sul, anunciaram, nesta segunda-feira (23), em Seul, ac...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 07:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 07:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 07:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 07:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/paoUhB8piF3OPbFVwrqRjLWN8gs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/lula-coreia.jpeg?itok=X2Q8yvAg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>São Paulo e Bahia encerram segunda rodada do Brasileirão Feminino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/sao-paulo-e-bahia-encerram-segunda-rodada-do-brasileirao-feminino</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:39:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/sao-paulo-e-bahia-encerram-segunda-rodada-do-brasileirao-feminino#1008</guid>
      <description>© Letícia Martins/EC Bahia/Direitos Reservados
Três jogos finalizam a segunda rodada da Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aLCDyejqS6TUGlZcyXPObDxw4Hw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/54548340427_a63636ecaf_o.jpg?itok=RsWCcB1w&quot; alt=&quot;São Paulo e Bahia encerram segunda rodada do Brasileirão Feminino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Letícia Martins/EC Bahia/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três jogos finalizam a segunda rodada da Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino de futebol nesta segunda-feira (23). A partir das 21h (horário de Brasília), o São Paulo pega o Bahia no Estádio Marcelo Portugal Gouveia, que fica no Centro de Formação de Atletas de Cotia (SP). A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes iniciaram de maneira distinta o Brasileirão. As Soberanas largaram com vitória por 2 a 1 sobre o Internacional no Sesc Protasio Alves, em Porto Alegre, na última segunda-feira (16). No sábado anterior (14), as Mulheres de Aço perderam por 2 a 0 para o Cruzeiro no Estádio de Pituaçu, em Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de iniciar a temporada passada com o título da Supercopa do Brasil sobre o Corinthians, o São Paulo acumulou frustrações, com eliminações nas semifinais do Brasileirão e do Campeonato Paulista justamente para as Brabas e da Copa do Brasil para o Palmeiras. Além disso, as Soberanas caíram nas quartas de final da Libertadores para o Deportivo Cali (Colômbia).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🏆 Brasileirão Feminino (2ª rodada)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— São Paulo Feminino (@SaoPauloFC_Fem)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2026, a diretoria tricolor promoveu a saída de 12 atletas e a contratação de outras 12. Entre os reforços, a zagueira Tayla, ex-Grêmio e que defendeu a seleção brasileira, é o nome de mais bagagem. Os principais destaques, porém, são jogadoras que estavam no time, como a goleira Carlinha, a meia Aline Milene e a atacante Crivelari - que fez um dos gols da vitória sobre o Inter, na estreia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bahia também se movimentou em profusão para o Brasileirão, com nove jogadoras contratadas. Duas delas, curiosamente, vieram do maior rival, o Vitória: a zagueira Rute e a atacante Roqueline. Além disso, a goleira Mary Camilo, que estava no Dragonas (Equador), equipe feminina do Independiente del Valle (Equador), já defendeu a meta do Rubro-Negro. Esta última, com dores no joelho, não foi relacionada para a estreia, assim como a meia Vilma e a atacante Ellen, contundidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do elenco hexacampeão baiano e que chegou às semifinais da Copa do Brasil e as quartas do Brasileirão, sendo o primeiro clube nordestino a realizar o feito no atual formato, são 19 remanescentes. A goleira Yanne, a zagueira Aila e a uruguaia Wendy Carballo estão entre os destaques. A também atacante Rhaizza, principal nome do time em 2025, foi para o Corinthians.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Esporte Clube Bahia (@ecbahia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, as equipes se enfrentaram no Estádio Joia da Princesa, em Feira de Santana (BA), com vitória do São Paulo por 2 a 1 pelo Brasileirão. As Mulheres de Aço abriram o placar com Rhaizza, Crivelari igualou e a meia Angela Gómez, contra, acabou dando o triunfo às paulistas. Em três jogos na história da competição, as Soberanas têm duas vitórias e um empate em 2023, por 1 a 1, justamente em Cotia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula defende multilateralismo em encontro com empresários sul-coreanos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNJ apura absolvição de homem acusado de estupro de vulnerável&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acabar com a escala 6x1 é prioridade do governo, afirma Boulos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/sao-paulo-e-bahia-encerram-segunda-rodada-do-brasileirao-feminino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Letícia Martins/EC Bahia/Direitos Reservados
Três jogos finalizam a segunda rodada da Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aLCDyejqS6TUGlZcyXPObDxw4Hw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/54548340427_a63636ecaf_o.jpg?itok=RsWCcB1w</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 6</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-6</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:39:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-6#1009</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal paga nesta segunda-feira (23) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/r3bElTSjA-GQ-nbw8au2tLrolCg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628072030_5dffa3859b_o.jpg?itok=G3Pd4ZzK&quot; alt=&quot;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 6&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta segunda-feira (23) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 690,01.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançará 18,84 milhões de famílias, com gasto de R$ 13 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais. O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam), um de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a cada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de 171 cidades de oito estados receberam o pagamento no último dia 12, independentemente do NIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida beneficiou os moradores de 122 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (14), Paraná (12), Sergipe (11), Roraima (6), Amazonas (3), Piauí (2)e Santa Catarina (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lista dos municípios com pagamento antecipado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;está disponível na página do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mudança foi estabelecida pela Lei 14.601/2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-6&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal paga nesta segunda-feira (23) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/r3bElTSjA-GQ-nbw8au2tLrolCg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628072030_5dffa3859b_o.jpg?itok=G3Pd4ZzK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
