<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 21/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 16:56:14 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Estudante do Academia Enem obtém 980 na redação do Enem 2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/estudante-do-academia-enem-obtem-980-na-redacao-do-enem-2025</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260121-c57e6ac01f3b</guid>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:38:00 +0000</pubDate>
<description>Estudante do Academia Enem obtém 980 na redação do Enem 2025 - Quarta, 21 Janeiro 2026 10:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/210125%20-%20karen.png" alt="Estudante do Academia Enem obtém 980 na redação do Enem 2025" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="O Academia Enem é um programa da Prefeitura de Fortaleza voltado para orientar e preparar estudantes, especialmente da rede pública, para o ingresso no ensino superior" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/210125 - karen.png" style="max-width:100%; height:auto;" title="O Academia Enem é um programa da Prefeitura de Fortaleza voltado para orientar e preparar estudantes, especialmente da rede pública, para o ingresso no ensino superior"/><figcaption>O Academia Enem é um programa da Prefeitura de Fortaleza voltado para orientar e preparar estudantes, especialmente da rede pública, para o ingresso no ensino superior (Foto: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>A aluna do Academia Enem 2025, Karen Laís, obteve 980 pontos na redação do Enem. O projeto, que completou 11 anos de história, é realizado pela Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria da Juventude (Sejuv), e tem como objetivo orientar e preparar jovens para o ingresso no ensino superior, por meio do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e de vestibulares em geral.</p>
<p>De acordo com Karen, a experiência no projeto foi bastante proveitosa, não apenas pela preparação acadêmica para o Enem, mas também pelo apoio recebido ao longo do processo.</p>
<p>“A energia positiva e a dedicação dos envolvidos, sem dúvida, tornaram a jornada rumo ao Enem mais leve. Durante o tempo em que participei do projeto, sempre pude sentir o quanto os nossos sonhos eram importantes e, arrisco dizer, o principal motivo para aquela iniciativa existir. O Academia Enem me ajudou, principalmente, a acreditar que a entrada na universidade é, sim, possível”.</p>
<p>“O Academia Enem foi a minha primeira experiência com um projeto da Prefeitura de Fortaleza. Sou extremamente grata pela excelência dos professores e dos conteúdos aos quais tive acesso por meio dessa nobre iniciativa. Certamente, o AE tem um lugar especial no meu coração”, completou Karen.</p>
<p>A estudante conta ainda que pretende cursar Psicologia, sua primeira opção no Sistema de Seleção Unificada (Sisu), principal plataforma de seleção para universidades públicas.</p>
<p>“A vocação surgiu do desejo de tornar o mundo um lugar melhor, mais humano. Estudar a mente humana e buscar compreender os seus anseios foi a maneira que encontrei para, algum dia, poder transformar a vida das pessoas e fazê-las acreditar que os dias bons também chegam.”</p>
<p>Sobre a rotina de estudos, Karen destaca que, além da estrutura oferecida pelo Academia Enem, também contou com o suporte do programa Salvaguarda, que possui proposta semelhante: ofertar preparação de qualidade para estudantes da rede pública. Simulados e treinos semanais de redação fizeram parte da sua preparação. Além disso, a leitura, ainda que como hobby, sempre esteve presente em seu cotidiano.</p>
<p><strong>Sobre o Academia Enem</strong></p>
<p>O Academia Enem é um programa da Prefeitura de Fortaleza voltado para orientar e preparar estudantes, especialmente da rede pública, para o ingresso no ensino superior, por meio do Enem, do Programa Universidade para Todos (ProUni) e de vestibulares em geral. O programa é executado em parceria com o Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE) e com o Centro de Treinamento e Desenvolvimento (Cetrede) e conta com recursos do Ministério da Educação (MEC).</p>
<p>O programa tem como objetivo reduzir as desigualdades no acesso às universidades, tendo como princípio norteador a democratização da educação como agente de mudança. Ao mesmo tempo em que busca contribuir para a ascensão dos jovens ao ensino superior, o Academia Enem também os prepara para o ingresso no mundo do trabalho.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/estudante-do-academia-enem-obtem-980-na-redacao-do-enem-2025" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/210125%20-%20karen.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/210125%20-%20karen.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Estudante do Academia Enem obtém 980 na redação do Enem 2025</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>