<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Governo do Ceará institui Programa Estadual de Apoio Humanitário ao Traslado e Sepultamento Digno</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/11/governo-do-ceara-institui-programa-estadual-de-apoio-humanitario-ao-traslado-e-sepultamento-digno/</guid>
    <pubDate>2026-02-11T20:11:13</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governador Elmano de Freitas enviou nesta quarta-feira (11) à Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece) um Projeto de Lei que institui o Programa Estadual de Apoio Humanitário ao Traslado e ao Sepultamento Digno de Cearenses Vítimados no Exterior. A iniciativa representa um marco importante na política de direitos humanos do estado e visa amparar famílias cearenses em momentos de extrema vulnerabilidade.

O programa tem como objetivo autorizar, organizar e disciplinar a atuação do Executivo estadual no custeio humanitário de despesas relacionadas ao traslado, velório, sepultamento ou cremação de pessoas naturais do Ceará que tenham falecido fora do território nacional.

A proposta que será votada na Alece está fundamentada na dignidade da pessoa humana e na atuação do Estado na promoção e proteção dos direitos humanos, especialmente em situações de vulnerabilidade social e humanitária.

O apoio previsto no programa possui natureza estritamente humanitária e excepcional, não se caracterizando como benefício assistencial permanente, previdenciário, securitário ou indenização de natureza reparatória. A concessão do apoio não implica reconhecimento de responsabilidade do Estado e depende da análise de cada caso concreto e da disponibilidade orçamentária e financeira. Importante destacar que o programa não se destina a substituir obrigações assumidas por terceiros, tais como seguradoras, empregadores, entes públicos estrangeiros ou organismos internacionais.

Poderão ser beneficiários do programa os familiares ou responsáveis legais de pessoas que atendam cumulativamente aos seguintes requisitos: comprovação de que a pessoa falecida era natural do Estado do Ceará ou possuía vínculo relevante com o Estado; ocorrência do falecimento fora do território nacional; caracterização de circunstâncias excepcionais, como atos de violência, acidentes graves, desastres ou situações análogas; comprovação de vulnerabilidade socioeconômica da família ou responsáveis legais; inexistência de cobertura integral das despesas por seguro, contrato privado ou outras fontes, e demonstração do interesse público e do caráter humanitário da medida.

O apoio humanitário poderá abranger, conforme o caso concreto e os limites estabelecidos em regulamento, o custeio excepcional de despesas com o traslado internacional do corpo; procedimentos legais, administrativos e consulares necessários à liberação e ao transporte; serviços funerários; velório; sepultamento ou cremação, além de demais despesas indispensáveis à garantia de sepultamento digno.

De forma emergencial, o Governo do Ceará, por meio da Casa Civil, Secretaria dos Direitos Humanos (Sedih) e Procuradoria Geral do Estado (PGE), articulou e custeou o traslado da babá cearense Lucinete Freitas, morta pela patroa brasileira em Portugal, para garantia de enterro pátrio e digno. A previsão é que o corpo chegue ao Ceará na sexta-feira (13).

Com o Programa Estadual de Apoio Humanitário ao Traslado e ao Sepultamento Digno de Cearenses Vítimados no Exterior, o Estado disciplina e regulamenta esse tipo de custeio.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governador Elmano de Freitas enviou nesta quarta-feira (11) à Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece) um Projeto de Lei que institui o Programa Estadual de Apoio Humanitário ao Traslado e ao Sepultamento Digno de Cearenses Vítimados no Exterior. A iniciativa representa um marco importante na política de direitos humanos do estado e visa amparar famílias cearenses em momentos de extrema vulnerabilidade.

O programa tem como objetivo autorizar, organizar e disciplinar a atuação do Executivo estadual no custeio humanitário de despesas relacionadas ao traslado, velório, sepultamento ou cremação de pessoas naturais do Ceará que tenham falecido fora do território nacional.

A proposta que será votada na Alece está fundamentada na dignidade da pessoa humana e na atuação do Estado na promoção e proteção dos direitos humanos, especialmente em situações de vulnerabilidade social e humanitária.

O apoio previsto no programa possui natureza estritamente humanitária e excepcional, não se caracterizando como benefício assistencial permanente, previdenciário, securitário ou indenização de natureza reparatória. A concessão do apoio não implica reconhecimento de responsabilidade do Estado e depende da análise de cada caso concreto e da disponibilidade orçamentária e financeira. Importante destacar que o programa não se destina a substituir obrigações assumidas por terceiros, tais como seguradoras, empregadores, entes públicos estrangeiros ou organismos internacionais.

Poderão ser beneficiários do programa os familiares ou responsáveis legais de pessoas que atendam cumulativamente aos seguintes requisitos: comprovação de que a pessoa falecida era natural do Estado do Ceará ou possuía vínculo relevante com o Estado; ocorrência do falecimento fora do território nacional; caracterização de circunstâncias excepcionais, como atos de violência, acidentes graves, desastres ou situações análogas; comprovação de vulnerabilidade socioeconômica da família ou responsáveis legais; inexistência de cobertura integral das despesas por seguro, contrato privado ou outras fontes, e demonstração do interesse público e do caráter humanitário da medida.

O apoio humanitário poderá abranger, conforme o caso concreto e os limites estabelecidos em regulamento, o custeio excepcional de despesas com o traslado internacional do corpo; procedimentos legais, administrativos e consulares necessários à liberação e ao transporte; serviços funerários; velório; sepultamento ou cremação, além de demais despesas indispensáveis à garantia de sepultamento digno.

De forma emergencial, o Governo do Ceará, por meio da Casa Civil, Secretaria dos Direitos Humanos (Sedih) e Procuradoria Geral do Estado (PGE), articulou e custeou o traslado da babá cearense Lucinete Freitas, morta pela patroa brasileira em Portugal, para garantia de enterro pátrio e digno. A previsão é que o corpo chegue ao Ceará na sexta-feira (13).

Com o Programa Estadual de Apoio Humanitário ao Traslado e ao Sepultamento Digno de Cearenses Vítimados no Exterior, o Estado disciplina e regulamenta esse tipo de custeio.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-11-at-15.47.37.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Secretaria da Diversidade abre programação de Carnaval com Unidade Móvel e campanha contra a LGBTfobia em Paracuru e Aracati</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/11/secretaria-da-diversidade-abre-programacao-de-carnaval-com-unidade-movel-e-campanha-contra-a-lgbtfobia-em-paracuru-e-aracati/</guid>
    <pubDate>2026-02-11T17:03:11</pubDate>
    <description><![CDATA[Abrindo a programação de Carnaval com ações de promoção do respeito, da cidadania e de enfrentamento à LGBTfobia, a Secretaria da Diversidade (Sediv) estará em Paracuru, na sexta-feira (13), com a Unidade Móvel LGBTI+ Dandara Ketlely e a ativação da campanha permanente “Ceará da Diversidade contra a LGBTfobia”. A ação ocorrerá no Terminal Rodoviário do município, com foco na ampliação do acesso à informação, aos serviços públicos e às políticas de proteção para a população LGBTI+, além de reforçar a importância de um Carnaval seguro, inclusivo e livre de preconceitos e violências.

Durante a atividade, serão ofertadas orientações sobre direitos e cidadania, acolhimento de demandas e encaminhamentos ao Centro Estadual de Referência LGBT+ Thina Rodrigues, além de busca ativa para inserção da população LGBTI+ nos serviços da Sediv. Também haverá distribuição de materiais informativos, preservativos e gel lubrificante, fortalecendo ações de prevenção, cuidado integral e promoção da saúde.

A programação segue em Aracati, nos dias 14 e 15 de fevereiro (sábado e domingo), das 9h às 13h, na Rua Principal, com orientações, acolhimento e ativação da campanha contra a LGBTfobia, reforçando a presença das políticas públicas de diversidade em territórios com grande circulação durante o período festivo.

A presença da Unidade Móvel em eventos e espaços de grande fluxo integra a estratégia do Governo do Ceará de interiorizar as políticas públicas e aproximar os serviços da população. A iniciativa faz parte do Programa PreVio (Programa Integrado de Prevenção e Redução da Violência), ampliando o acesso a atendimentos especializados e humanizados e fortalecendo a promoção da igualdade, do respeito e da garantia de direitos. A parceria com os municípios contribui para consolidar iniciativas locais de inclusão social e enfrentamento à LGBTfobia.

Ao longo do período carnavalesco, a Sediv também apoiará ações da campanha permanente “Ceará da Diversidade contra a LGBTfobia” nos municípios de Apuiarés, Barbalha, Beberibe, Caucaia, Crato, Itapipoca, Itarema, Juazeiro do Norte, Limoeiro do Norte, Pacatuba, Quixeré, Sobral, Solonópole e São Gonçalo do Amarante, em parceria com as gestões municipais, com foco em informação, acolhimento e promoção de direitos.

Em um período marcado pela diversidade, convivência e celebração coletiva, ações educativas e de acolhimento são fundamentais para prevenir violências, estimular denúncias e reafirmar que o Carnaval deve ser um espaço de respeito, segurança e liberdade para todas as pessoas.

SERVIÇO:

Paracuru (Litoral Oeste – CE)

Data: 13 de fevereiro (sexta-feira)

Horário: 8h às 13h

Local: Terminal Rodoviário de Paracuru (R. Menino Jesus – Paracuru/CE)

Aracati (Vale do Jaguaribe e Litoral Leste – CE)

📅 14 e 15 de fevereiro (sábado e domingo)

🕘 9h às 13h

📍 Rua Principal]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Abrindo a programação de Carnaval com ações de promoção do respeito, da cidadania e de enfrentamento à LGBTfobia, a Secretaria da Diversidade (Sediv) estará em Paracuru, na sexta-feira (13), com a Unidade Móvel LGBTI+ Dandara Ketlely e a ativação da campanha permanente “Ceará da Diversidade contra a LGBTfobia”. A ação ocorrerá no Terminal Rodoviário do município, com foco na ampliação do acesso à informação, aos serviços públicos e às políticas de proteção para a população LGBTI+, além de reforçar a importância de um Carnaval seguro, inclusivo e livre de preconceitos e violências.

Durante a atividade, serão ofertadas orientações sobre direitos e cidadania, acolhimento de demandas e encaminhamentos ao Centro Estadual de Referência LGBT+ Thina Rodrigues, além de busca ativa para inserção da população LGBTI+ nos serviços da Sediv. Também haverá distribuição de materiais informativos, preservativos e gel lubrificante, fortalecendo ações de prevenção, cuidado integral e promoção da saúde.

A programação segue em Aracati, nos dias 14 e 15 de fevereiro (sábado e domingo), das 9h às 13h, na Rua Principal, com orientações, acolhimento e ativação da campanha contra a LGBTfobia, reforçando a presença das políticas públicas de diversidade em territórios com grande circulação durante o período festivo.

A presença da Unidade Móvel em eventos e espaços de grande fluxo integra a estratégia do Governo do Ceará de interiorizar as políticas públicas e aproximar os serviços da população. A iniciativa faz parte do Programa PreVio (Programa Integrado de Prevenção e Redução da Violência), ampliando o acesso a atendimentos especializados e humanizados e fortalecendo a promoção da igualdade, do respeito e da garantia de direitos. A parceria com os municípios contribui para consolidar iniciativas locais de inclusão social e enfrentamento à LGBTfobia.

Ao longo do período carnavalesco, a Sediv também apoiará ações da campanha permanente “Ceará da Diversidade contra a LGBTfobia” nos municípios de Apuiarés, Barbalha, Beberibe, Caucaia, Crato, Itapipoca, Itarema, Juazeiro do Norte, Limoeiro do Norte, Pacatuba, Quixeré, Sobral, Solonópole e São Gonçalo do Amarante, em parceria com as gestões municipais, com foco em informação, acolhimento e promoção de direitos.

Em um período marcado pela diversidade, convivência e celebração coletiva, ações educativas e de acolhimento são fundamentais para prevenir violências, estimular denúncias e reafirmar que o Carnaval deve ser um espaço de respeito, segurança e liberdade para todas as pessoas.

SERVIÇO:

Paracuru (Litoral Oeste – CE)

Data: 13 de fevereiro (sexta-feira)

Horário: 8h às 13h

Local: Terminal Rodoviário de Paracuru (R. Menino Jesus – Paracuru/CE)

Aracati (Vale do Jaguaribe e Litoral Leste – CE)

📅 14 e 15 de fevereiro (sábado e domingo)

🕘 9h às 13h

📍 Rua Principal]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-11-at-16.09.09.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará deve movimentar R$ 514,8 milhões no Carnaval 2026 e receber mais de 210 mil turistas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/11/ceara-deve-movimentar-r-5148-milhoes-no-carnaval-2026-e-receber-mais-de-210-mil-turistas/</guid>
    <pubDate>2026-02-11T17:01:16</pubDate>
    <description><![CDATA[O Ceará se prepara para um dos Carnavais mais movimentados dos últimos anos. A expectativa é receber mais de 210 mil turistas, um crescimento de 12,3% em relação ao período anterior, com receita turística estimada em R$ 514,8 milhões, alta de 19,6%, segundo dados da Secretaria do Turismo do Ceará (Setur). A movimentação econômica total deve alcançar R$ 901 milhões, também com crescimento de 19,6%, refletindo o impacto positivo do turismo na geração de renda e emprego em todo o estado.

A taxa média de ocupação hoteleira é estimada em 88%, com aumento de 12%, consolidando o Ceará como um dos principais destinos do Nordeste durante o feriado.

Além de Fortaleza, principal porta de entrada do Estado, que mantém média elevada de ocupação, o Ceará registra um desempenho consistente tanto no litoral quanto na serra. Canoa Quebrada, Jijoca de Jericoacoara e Paracuru figuram entre os destinos mais procurados do período, com taxas de ocupação em torno ou acima de 90%.

Na serra, Guaramiranga se destaca com 96,7% de ocupação, índice elevado que confirma a atratividade do destino neste período. Outros polos também apresentam bons resultados, como Cumbuco, com 88,7%, Porto das Dunas, com 84,4%, Praia das Fontes e Morro Branco, com 80%, além de Trairi e Flecheiras, que somam 75,9%. O eixo Pecém/Taíba registra 70%, reforçando a diversidade da oferta turística no Estado.

A movimentação rodoviária entre 12 e 18 de fevereiro deve ultrapassar 55,6 mil passageiros, com 226 viagens extras, totalizando 2.328 viagens. Os destinos mais procurados são Sobral, Aracati, Canindé, Juazeiro do Norte e Canoa Quebrada.

No Aeroporto Internacional de Fortaleza, entre 13 e 18 de fevereiro, a estimativa é de 100 mil passageiros, número que pode crescer com a inclusão de voos extras. Estão previstos 622 voos, sendo 50 extras, com destaque para os principais mercados emissores: São Paulo (Guarulhos e Congonhas), Rio de Janeiro (Galeão) e Recife.

Para o secretário do turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, o fortalecimento do turismo e, especialmente, do carnaval cearense, tem ampliado o alcance do Estado, que passa a receber também visitantes internacionais durante o período. “Embora o Ceará seja reconhecido como um destino de descanso, com praias, serras e experiências voltadas ao lazer e à tranquilidade, a festividade carnavalesca tem crescido de forma consistente, sobretudo nos municípios do interior. Os dados de ocupação demonstram esse movimento, com diversos destinos registrando índices elevados, a exemplo de Canoa Quebrada, que reúne um perfil plural, permitindo ao turista tanto aproveitar a programação festiva quanto buscar descanso, refletindo a diversidade e a força do Carnaval no Ceará.”

O titular da pasta destaca ainda que o avanço reflete diretamente o trabalho do Governo do Ceará, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, que tem fortalecido o Carnaval como produto turístico, impulsionando a economia, valorizando os municípios e ampliando a visibilidade do Estado no cenário nacional e internacional.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Ceará se prepara para um dos Carnavais mais movimentados dos últimos anos. A expectativa é receber mais de 210 mil turistas, um crescimento de 12,3% em relação ao período anterior, com receita turística estimada em R$ 514,8 milhões, alta de 19,6%, segundo dados da Secretaria do Turismo do Ceará (Setur). A movimentação econômica total deve alcançar R$ 901 milhões, também com crescimento de 19,6%, refletindo o impacto positivo do turismo na geração de renda e emprego em todo o estado.

A taxa média de ocupação hoteleira é estimada em 88%, com aumento de 12%, consolidando o Ceará como um dos principais destinos do Nordeste durante o feriado.

Além de Fortaleza, principal porta de entrada do Estado, que mantém média elevada de ocupação, o Ceará registra um desempenho consistente tanto no litoral quanto na serra. Canoa Quebrada, Jijoca de Jericoacoara e Paracuru figuram entre os destinos mais procurados do período, com taxas de ocupação em torno ou acima de 90%.

Na serra, Guaramiranga se destaca com 96,7% de ocupação, índice elevado que confirma a atratividade do destino neste período. Outros polos também apresentam bons resultados, como Cumbuco, com 88,7%, Porto das Dunas, com 84,4%, Praia das Fontes e Morro Branco, com 80%, além de Trairi e Flecheiras, que somam 75,9%. O eixo Pecém/Taíba registra 70%, reforçando a diversidade da oferta turística no Estado.

A movimentação rodoviária entre 12 e 18 de fevereiro deve ultrapassar 55,6 mil passageiros, com 226 viagens extras, totalizando 2.328 viagens. Os destinos mais procurados são Sobral, Aracati, Canindé, Juazeiro do Norte e Canoa Quebrada.

No Aeroporto Internacional de Fortaleza, entre 13 e 18 de fevereiro, a estimativa é de 100 mil passageiros, número que pode crescer com a inclusão de voos extras. Estão previstos 622 voos, sendo 50 extras, com destaque para os principais mercados emissores: São Paulo (Guarulhos e Congonhas), Rio de Janeiro (Galeão) e Recife.

Para o secretário do turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, o fortalecimento do turismo e, especialmente, do carnaval cearense, tem ampliado o alcance do Estado, que passa a receber também visitantes internacionais durante o período. “Embora o Ceará seja reconhecido como um destino de descanso, com praias, serras e experiências voltadas ao lazer e à tranquilidade, a festividade carnavalesca tem crescido de forma consistente, sobretudo nos municípios do interior. Os dados de ocupação demonstram esse movimento, com diversos destinos registrando índices elevados, a exemplo de Canoa Quebrada, que reúne um perfil plural, permitindo ao turista tanto aproveitar a programação festiva quanto buscar descanso, refletindo a diversidade e a força do Carnaval no Ceará.”

O titular da pasta destaca ainda que o avanço reflete diretamente o trabalho do Governo do Ceará, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, que tem fortalecido o Carnaval como produto turístico, impulsionando a economia, valorizando os municípios e ampliando a visibilidade do Estado no cenário nacional e internacional.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-11-at-16.09.45.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Metrofor divulga horários do metrô e VLTs para o período de Carnaval</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/11/metrofor-divulga-horarios-do-metro-e-vlts-para-o-periodo-de-carnaval-2/</guid>
    <pubDate>2026-02-11T16:32:09</pubDate>
    <description><![CDATA[A Companhia Cearense de Transportes Metropolitanos (Metrofor) informa que as linhas de metrô e VLT funcionarão com horários especiais durante o Carnaval de 2026.

No sábado (14), e na segunda-feira (16), a circulação ocorrerá em horário normal em todos os sistemas. Já no domingo (15), não haverá operação em nenhuma das linhas, seguindo a programação habitual de domingos.

Na terça-feira de Carnaval (17), as linhas Sul, Oeste e Nordeste operarão em horário especial, com início às 5h30 e encerramento por volta das 18h. Nesta data, os VLTs de Sobral e do Cariri não terão operação. O funcionamento em todas as linhas — incluindo Sobral e Cariri — será retomado na Quarta-feira de Cinzas (18), a partir das 11h, seguindo o fluxo convencional ao longo do dia.

Os passageiros podem consultar os horários detalhados de partida por estação no site do Metrofor (https://info.metrofor.ce.gov.br/horarios), acessando o botão “Horários”.

Embarque com bicicletas

As linhas Sul e Nordeste, em Fortaleza, e o VLT de Sobral permitirão o embarque de bicicletas nos horários habituais. No entanto, na Quarta-feira de cinzas, o horário permitido para o transporte de bikes será das 13h às 15h e a partir das 20h. Fique ligado!

Sábado – 14/02

Domingo – 15/02

Segunda-feira – 16/02

Terça-feira de Carnaval – 17/02

Quarta-feira de Cinzas – 18/02]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Companhia Cearense de Transportes Metropolitanos (Metrofor) informa que as linhas de metrô e VLT funcionarão com horários especiais durante o Carnaval de 2026.

No sábado (14), e na segunda-feira (16), a circulação ocorrerá em horário normal em todos os sistemas. Já no domingo (15), não haverá operação em nenhuma das linhas, seguindo a programação habitual de domingos.

Na terça-feira de Carnaval (17), as linhas Sul, Oeste e Nordeste operarão em horário especial, com início às 5h30 e encerramento por volta das 18h. Nesta data, os VLTs de Sobral e do Cariri não terão operação. O funcionamento em todas as linhas — incluindo Sobral e Cariri — será retomado na Quarta-feira de Cinzas (18), a partir das 11h, seguindo o fluxo convencional ao longo do dia.

Os passageiros podem consultar os horários detalhados de partida por estação no site do Metrofor (https://info.metrofor.ce.gov.br/horarios), acessando o botão “Horários”.

Embarque com bicicletas

As linhas Sul e Nordeste, em Fortaleza, e o VLT de Sobral permitirão o embarque de bicicletas nos horários habituais. No entanto, na Quarta-feira de cinzas, o horário permitido para o transporte de bikes será das 13h às 15h e a partir das 20h. Fique ligado!

Sábado – 14/02

Domingo – 15/02

Segunda-feira – 16/02

Terça-feira de Carnaval – 17/02

Quarta-feira de Cinzas – 18/02]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/da1bf402-c478-4631-9d66-4f8113903d81-copied-media3-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Carnaval em Fortaleza: Cidade Mais Infância funciona no sábado e domingo com programação temática</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/11/carnaval-em-fortaleza-cidade-mais-infancia-funciona-no-sabado-e-domingo-com-programacao-tematica/</guid>
    <pubDate>2026-02-11T13:19:50</pubDate>
    <description><![CDATA[O equipamento funcionará normalmente durante o feriado, com atividades lúdicas, culturais e muita diversão para crianças e famílias

Cores, confetes e tradição tomam conta da Cidade Mais Infância neste Carnaval. O equipamento funcionará normalmente no sábado e domingo, das 13h às 18h, com uma programação especial que celebra a cultura cearense por meio de brincadeiras e atividades lúdicas. O agendamento está disponível no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.

Com o tema “Carnaval 2026 – Pequenos Foliões, Grandes Tradições”, a agenda de fevereiro convida as crianças a vivenciarem o período de forma criativa e educativa. Na Cidade, a festa se transforma em um espaço onde as crianças podem explorar suas identidades e expressar sua criatividade.

Entre as atividades, a produção de máscaras para exposição envolve a comunidade na criação de peças que resgatam as origens culturais dos símbolos carnavalescos, além de apresentar um panorama da história do Carnaval de rua no Brasil.

A exposição apresenta quatro estações que mergulham nas tradições cearenses. A Estação 1 destaca a Majestade do Maracatu Cearense, com imagens da Calunga, a boneca sagrada, e coroas douradas que ilustram o cortejo real, mais solene e dramático que o de Pernambuco. As crianças aprendem que aqui o Carnaval tem reis e rainhas, e o ritmo cadenciado celebra a proteção dos antepassados.

Na Estação 2, a magia do interior aparece com os Caretas e Papangus, personagens que usam máscaras coloridas e roupas de retalhos para brincar de esconde-esconde, misturando mistério e diversão nas ruas. Eles mudam a voz e a identidade para garantir a surpresa e a festa. Já a Estação 3 traz a tradição popular do Mela-Mela e do Corso, onde a alegria se expressa em se sujar e desfilar em carros antigos enfeitados, como acontecia em Aracati e na capital. Essa brincadeira de rua é uma marca do Carnaval cearense, cheia de risos e confetes.

Na Estação 4, o som da gente mostra a diversidade musical do Ceará, que vai das marchinhas tocadas pelas charangas até o forró elétrico que anima os trios elétricos. A mistura de ritmos mantém a festa viva e vibrante, convidando todos a dançar.

O espetáculo “O Carnaval das Cores” celebra a cultura dos carnavais de rua com música, dança e alegria. Durante fevereiro, o show começa com um bloquinho animado que sai do teatro até a Praça Verde, envolvendo o público em uma festa a céu aberto. No palco, samba, frevo, maracatu e elementos circenses se combinam para criar uma experiência lúdica e emocionante, mostrando a riqueza da cultura popular brasileira e sua capacidade de unir e encantar pessoas de todas as idades.

Na Praça Verde, o bailinho de Carnaval da Turma da CMI anima as crianças com músicas e brincadeiras, incentivando o uso de fantasias, serpentinas e adereços festivos. O espaço vira um ambiente inclusivo e alegre, onde pequenos foliões vivem a magia do Carnaval com muita diversão.

Na TV Ceará, os visitantes entram em um programa de entrevistas para falar sobre as tradições do Carnaval no Ceará e no Brasil. Eles compartilham seus símbolos favoritos da festa e contam como imaginam o Carnaval perfeito, valorizando a diversidade cultural e a criatividade dos foliões mirins.

O teatro apresenta “Orquestra do Improviso”, uma comédia musical onde palhaços tentam salvar o show do Carnaval tocando instrumentos com a ajuda do público, numa mistura de risadas e dança. Já no cineteatro, “Vai Dar Samba: Marinheiro Só” conta a história de Catôco e seus amigos que descobrem a magia da música em uma loja de instrumentos, convidando o público a uma aventura cheia de amizade e encanto.

Na Casa do Artista, as crianças participam da oficina de máscaras de papel machê, criando e decorando seus próprios adereços carnavalescos. A atividade estimula a criatividade e o contato com as tradições, fazendo com que cada máscara conte uma história de alegria e festa.

Na Escola, o Carnaval é tema de poemas que ajudam a construir uma visão de mundo baseada em alegria, coletividade, igualdade e renovação. A diversidade das festas brasileiras é celebrada, mostrando que cada região tem sua forma única de viver o Carnaval, tornando-o ainda mais especial.

Durante o Carnaval, os agentes do Detran realizam uma blitz educativa com orientações sobre segurança e cuidados durante o período festivo. Ao mesmo tempo, no espaço Aeroporto, os visitantes embarcam numa viagem cultural pelos Carnavais de Nice, Veneza, Madri e Nova Orleans. A atividade apresenta tradições e expressões artísticas que tornam cada festa única, promovendo o intercâmbio cultural e a valorização das diferenças.

Na Fábrica de Pizza, a receita do mês é a pizza mista com massa rosa de beterraba, que une sabor, cor e nutrição, despertando a curiosidade das crianças para alimentos naturais de forma divertida. Na Escola de Gastronomia, o sorvete de ninho com geleia de morango representa a doçura e as cores do Carnaval, ensinando sobre textura, combinação e transformação dos alimentos.

A Cidade Mais Infância é um equipamento do Governo do Ceará coordenado pela Secretaria da Proteção Social. O espaço é um parque coberto que reproduz uma cidade onde a criança é a protagonista. A Cidade funciona no Centro de Eventos do Ceará, de quinta a domingo, das 13h às 18h. Para visitar, é preciso agendar no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O equipamento funcionará normalmente durante o feriado, com atividades lúdicas, culturais e muita diversão para crianças e famílias

Cores, confetes e tradição tomam conta da Cidade Mais Infância neste Carnaval. O equipamento funcionará normalmente no sábado e domingo, das 13h às 18h, com uma programação especial que celebra a cultura cearense por meio de brincadeiras e atividades lúdicas. O agendamento está disponível no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.

Com o tema “Carnaval 2026 – Pequenos Foliões, Grandes Tradições”, a agenda de fevereiro convida as crianças a vivenciarem o período de forma criativa e educativa. Na Cidade, a festa se transforma em um espaço onde as crianças podem explorar suas identidades e expressar sua criatividade.

Entre as atividades, a produção de máscaras para exposição envolve a comunidade na criação de peças que resgatam as origens culturais dos símbolos carnavalescos, além de apresentar um panorama da história do Carnaval de rua no Brasil.

A exposição apresenta quatro estações que mergulham nas tradições cearenses. A Estação 1 destaca a Majestade do Maracatu Cearense, com imagens da Calunga, a boneca sagrada, e coroas douradas que ilustram o cortejo real, mais solene e dramático que o de Pernambuco. As crianças aprendem que aqui o Carnaval tem reis e rainhas, e o ritmo cadenciado celebra a proteção dos antepassados.

Na Estação 2, a magia do interior aparece com os Caretas e Papangus, personagens que usam máscaras coloridas e roupas de retalhos para brincar de esconde-esconde, misturando mistério e diversão nas ruas. Eles mudam a voz e a identidade para garantir a surpresa e a festa. Já a Estação 3 traz a tradição popular do Mela-Mela e do Corso, onde a alegria se expressa em se sujar e desfilar em carros antigos enfeitados, como acontecia em Aracati e na capital. Essa brincadeira de rua é uma marca do Carnaval cearense, cheia de risos e confetes.

Na Estação 4, o som da gente mostra a diversidade musical do Ceará, que vai das marchinhas tocadas pelas charangas até o forró elétrico que anima os trios elétricos. A mistura de ritmos mantém a festa viva e vibrante, convidando todos a dançar.

O espetáculo “O Carnaval das Cores” celebra a cultura dos carnavais de rua com música, dança e alegria. Durante fevereiro, o show começa com um bloquinho animado que sai do teatro até a Praça Verde, envolvendo o público em uma festa a céu aberto. No palco, samba, frevo, maracatu e elementos circenses se combinam para criar uma experiência lúdica e emocionante, mostrando a riqueza da cultura popular brasileira e sua capacidade de unir e encantar pessoas de todas as idades.

Na Praça Verde, o bailinho de Carnaval da Turma da CMI anima as crianças com músicas e brincadeiras, incentivando o uso de fantasias, serpentinas e adereços festivos. O espaço vira um ambiente inclusivo e alegre, onde pequenos foliões vivem a magia do Carnaval com muita diversão.

Na TV Ceará, os visitantes entram em um programa de entrevistas para falar sobre as tradições do Carnaval no Ceará e no Brasil. Eles compartilham seus símbolos favoritos da festa e contam como imaginam o Carnaval perfeito, valorizando a diversidade cultural e a criatividade dos foliões mirins.

O teatro apresenta “Orquestra do Improviso”, uma comédia musical onde palhaços tentam salvar o show do Carnaval tocando instrumentos com a ajuda do público, numa mistura de risadas e dança. Já no cineteatro, “Vai Dar Samba: Marinheiro Só” conta a história de Catôco e seus amigos que descobrem a magia da música em uma loja de instrumentos, convidando o público a uma aventura cheia de amizade e encanto.

Na Casa do Artista, as crianças participam da oficina de máscaras de papel machê, criando e decorando seus próprios adereços carnavalescos. A atividade estimula a criatividade e o contato com as tradições, fazendo com que cada máscara conte uma história de alegria e festa.

Na Escola, o Carnaval é tema de poemas que ajudam a construir uma visão de mundo baseada em alegria, coletividade, igualdade e renovação. A diversidade das festas brasileiras é celebrada, mostrando que cada região tem sua forma única de viver o Carnaval, tornando-o ainda mais especial.

Durante o Carnaval, os agentes do Detran realizam uma blitz educativa com orientações sobre segurança e cuidados durante o período festivo. Ao mesmo tempo, no espaço Aeroporto, os visitantes embarcam numa viagem cultural pelos Carnavais de Nice, Veneza, Madri e Nova Orleans. A atividade apresenta tradições e expressões artísticas que tornam cada festa única, promovendo o intercâmbio cultural e a valorização das diferenças.

Na Fábrica de Pizza, a receita do mês é a pizza mista com massa rosa de beterraba, que une sabor, cor e nutrição, despertando a curiosidade das crianças para alimentos naturais de forma divertida. Na Escola de Gastronomia, o sorvete de ninho com geleia de morango representa a doçura e as cores do Carnaval, ensinando sobre textura, combinação e transformação dos alimentos.

A Cidade Mais Infância é um equipamento do Governo do Ceará coordenado pela Secretaria da Proteção Social. O espaço é um parque coberto que reproduz uma cidade onde a criança é a protagonista. A Cidade funciona no Centro de Eventos do Ceará, de quinta a domingo, das 13h às 18h. Para visitar, é preciso agendar no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Cidade-Mais-Infancia-Carnaval-3-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cheguei, Ensino Médio: novos estudantes da rede estadual recebem apoio e motivação</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/11/cheguei-ensino-medio-novos-estudantes-da-rede-estadual-recebem-apoio-e-motivacao/</guid>
    <pubDate>2026-02-11T11:41:40</pubDate>
    <description><![CDATA[Quase 95 mil jovens estão matriculados em turmas de 1ª série do Ensino Médio na rede estadual

Muitas expectativas em relação ao Ensino Médio animam João Felipe Freitas, de 14 anos, estudante da 1ª série na Escola Estadual de Educação Profissional (EEEP) Eusebio de Queiroz, localizada em Eusébio. João é um dos cinco mil jovens presentes em mais uma edição do Cheguei, Ensino Médio, realizada nesta quarta-feira (11), no Centro de Eventos do Ceará, em Fortaleza.

“Estou muito ansioso para viver essa fase. A gente tem muitos planos [para o Ensino Médio], para fazer a nossa sala se destacar no Ceará Científico, no Alunos que Inspiram. Ainda não sei o que quero fazer [faculdade], mas a escola vai me ajudar”, acredita João Felipe.

O Cheguei, Ensino Médio, implementado pela Seduc em 2017, recepciona e orienta, de forma acolhedora, os estudantes que estão iniciando o Ensino Médio, a fim de estabelecer laços entre os jovens e a nova realidade escolar. Isso fortalece a permanência escolar e a consolidação do projeto de vida dos estudantes.

Dos mais de 350 mil estudantes matriculados em escolas da rede estadual em 2026, quase 95 mil jovens estão em turmas de 1ª série. A rede conta com 773 unidades de ensino em todo o Ceará.

Ao longo do Ensino Médio, os estudantes podem se engajar em diversas iniciativas que estimulam a aprendizagem e o protagonismo, tais como: Centro Cearense de Idioma; Ceará Científico; Juventude Olímpica do Conhecimento; Alunos que Inspiram; Maratona Cearense de Matemática; AoGosto do Aluno; Enem: Chego Junto, Chego Bem; Enem Não Tira Férias; Grêmio Estudantil; Observatório do Protagonismo Estudantil; Escola Sustentável; Sou + Terceirão; entre outros.

Maria Eduarda Silva, 16, já conhece muitas dessas iniciativas. Ela é estudante da 2ª série na Escola Quilombola de Ensino Médio em Tempo Integral Antônia Ramalho da Silva, em Horizonte. Maria Eduarda defende que cada oportunidade desse universo de aprendizagem deve ser aproveitada.

“O primeiro projeto que eu participei foi o Ceará Científico, e eu consegui chegar em segundo lugar na etapa estadual. É importante aproveitar a diversidade de projetos que a escola têm”, diz Maria Eduarda.

Além do conhecimento, os alunos das escolas públicas estaduais recebem fardamento gratuito e tablets com chip de conectividade. A partir de 2026, o Governo do Ceará também vai entregar tênis para compor o fardamento.

Outro apoio importante é o Pé-de-Meia, programa federal de incentivo financeiro educacional voltado a estudantes do Ensino Médio da rede pública beneficiários do CadÚnico. Em 2025, o Ceará contava com 272.234 estudantes beneficiários do Pé-de-meia.

Presente no evento, a secretária da Educação do Ceará, Eliana Estrela, deu boas-vindas aos novos estudantes. Eliana reforça que entre as metas para 2026 estão a universalização do tempo integral na rede e a ampliação da aprovação de estudantes no Ensino Superior.

“Eu costumo dizer que no Ceará nós temos melhores professores. Nossos bons resultados são de muitas mãos. A gente vibra muito com cada conquista, com os ingressos nas universidades, porque é a realização dos sonhos dos nossos jovens”, destaca.

Filho de agricultor, Kaue Albino, 18, que cursou todo o Ensino Médio na EEEP Edson Queiroz, foi aprovado em Medicina na Universidade Federal do Ceará.

“Eu agradeço aos meus professores e profissionais da minha escola, que me auxiliaram em toda a minha trajetória. Eu tive acesso a uma escola pública de qualidade, onde eu enxerguei a possibilidade real de entrar no Ensino Superior”, conta o novo universitário.

A Seduc estabeleceu Cidadania e Convivência Democrática como tema norteador do ano letivo de 2026, que teve início em 2 de fevereiro. O objetivo é sensibilizar e preparar os estudantes para atuarem de forma consciente, responsável e participativa na sociedade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Quase 95 mil jovens estão matriculados em turmas de 1ª série do Ensino Médio na rede estadual

Muitas expectativas em relação ao Ensino Médio animam João Felipe Freitas, de 14 anos, estudante da 1ª série na Escola Estadual de Educação Profissional (EEEP) Eusebio de Queiroz, localizada em Eusébio. João é um dos cinco mil jovens presentes em mais uma edição do Cheguei, Ensino Médio, realizada nesta quarta-feira (11), no Centro de Eventos do Ceará, em Fortaleza.

“Estou muito ansioso para viver essa fase. A gente tem muitos planos [para o Ensino Médio], para fazer a nossa sala se destacar no Ceará Científico, no Alunos que Inspiram. Ainda não sei o que quero fazer [faculdade], mas a escola vai me ajudar”, acredita João Felipe.

O Cheguei, Ensino Médio, implementado pela Seduc em 2017, recepciona e orienta, de forma acolhedora, os estudantes que estão iniciando o Ensino Médio, a fim de estabelecer laços entre os jovens e a nova realidade escolar. Isso fortalece a permanência escolar e a consolidação do projeto de vida dos estudantes.

Dos mais de 350 mil estudantes matriculados em escolas da rede estadual em 2026, quase 95 mil jovens estão em turmas de 1ª série. A rede conta com 773 unidades de ensino em todo o Ceará.

Ao longo do Ensino Médio, os estudantes podem se engajar em diversas iniciativas que estimulam a aprendizagem e o protagonismo, tais como: Centro Cearense de Idioma; Ceará Científico; Juventude Olímpica do Conhecimento; Alunos que Inspiram; Maratona Cearense de Matemática; AoGosto do Aluno; Enem: Chego Junto, Chego Bem; Enem Não Tira Férias; Grêmio Estudantil; Observatório do Protagonismo Estudantil; Escola Sustentável; Sou + Terceirão; entre outros.

Maria Eduarda Silva, 16, já conhece muitas dessas iniciativas. Ela é estudante da 2ª série na Escola Quilombola de Ensino Médio em Tempo Integral Antônia Ramalho da Silva, em Horizonte. Maria Eduarda defende que cada oportunidade desse universo de aprendizagem deve ser aproveitada.

“O primeiro projeto que eu participei foi o Ceará Científico, e eu consegui chegar em segundo lugar na etapa estadual. É importante aproveitar a diversidade de projetos que a escola têm”, diz Maria Eduarda.

Além do conhecimento, os alunos das escolas públicas estaduais recebem fardamento gratuito e tablets com chip de conectividade. A partir de 2026, o Governo do Ceará também vai entregar tênis para compor o fardamento.

Outro apoio importante é o Pé-de-Meia, programa federal de incentivo financeiro educacional voltado a estudantes do Ensino Médio da rede pública beneficiários do CadÚnico. Em 2025, o Ceará contava com 272.234 estudantes beneficiários do Pé-de-meia.

Presente no evento, a secretária da Educação do Ceará, Eliana Estrela, deu boas-vindas aos novos estudantes. Eliana reforça que entre as metas para 2026 estão a universalização do tempo integral na rede e a ampliação da aprovação de estudantes no Ensino Superior.

“Eu costumo dizer que no Ceará nós temos melhores professores. Nossos bons resultados são de muitas mãos. A gente vibra muito com cada conquista, com os ingressos nas universidades, porque é a realização dos sonhos dos nossos jovens”, destaca.

Filho de agricultor, Kaue Albino, 18, que cursou todo o Ensino Médio na EEEP Edson Queiroz, foi aprovado em Medicina na Universidade Federal do Ceará.

“Eu agradeço aos meus professores e profissionais da minha escola, que me auxiliaram em toda a minha trajetória. Eu tive acesso a uma escola pública de qualidade, onde eu enxerguei a possibilidade real de entrar no Ensino Superior”, conta o novo universitário.

A Seduc estabeleceu Cidadania e Convivência Democrática como tema norteador do ano letivo de 2026, que teve início em 2 de fevereiro. O objetivo é sensibilizar e preparar os estudantes para atuarem de forma consciente, responsável e participativa na sociedade.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_9565-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Bebês da Unidade Canguru do HUC participam de ensaio fotográfico em clima de Carnaval</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/11/bebes-da-unidade-canguru-do-huc-participam-de-ensaio-fotografico-em-clima-de-carnaval/</guid>
    <pubDate>2026-02-11T09:43:51</pubDate>
    <description><![CDATA[Bebês foram acomodados em cenário colorido e alegre

O clima de Carnaval chegou de forma especial à Unidade de Cuidado Intermediário Neonatal Canguru (UCINCa) do Hospital Universitário do Ceará (HUC). Os recém-nascidos internados no equipamento da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) participaram de um ensaio fotográfico temático, que contribuiu para a humanização do ambiente hospitalar e proporcionou às famílias um momento de acolhimento e fortalecimento de vínculos.

Com fantasias e adereços delicados, cercadas de cores e com todos os cuidados necessários para garantir a segurança e o bem-estar dos bebês, as fotos marcaram o primeiro Carnaval dos recém-nascidos.

Entre as mães está Antônia Claudenia de Paula, de 39 anos, mãe das gêmeas Yngrid e Ysabela de Paula, que nasceram prematuras, com 31 semanas de gestação. Para ela, o ensaio fotográfico marcou de forma especial a comemoração do primeiro mês de vida das filhas.

As meninas receberam fantasia de abelhinhas

“Celebrar o primeiro mês de vida das minhas filhas foi muito emocionante. Mesmo passando por um momento delicado, poder ter esse registro, esse carinho em fotos, é algo que não tem preço. É a primeira vez que tiramos fotos juntas. Essa lembrança vai ficar para sempre”, destacou.

Máscaras e adereços passaram pro processo de higienização

A coordenadora da UCINCa, Jane Kelli dos Santos Valentim, ressaltou o significado da ação para as famílias e para a equipe. “Como coordenadora da UCINCa, ver nossos recém-nascidos registrados em seu primeiro Carnaval foi um momento de grande significado. Essas fotos representam muito mais do que imagens: simbolizam cuidado, acolhimento, humanização e a esperança que envolve cada vida que chega até nós”, afirmou.

Segundo Jane Kelli, mesmo em um ambiente hospitalar é possível promover momentos de alegria e afeto. “Respeitando sempre a segurança e o bem-estar dos nossos pequenos, conseguimos levar leveza e conforto às famílias em um período sensível. Esse gesto fortalece o vínculo com os pais e reforça que o cuidado vai além da assistência técnica: ele também é feito de amor, empatia e presença”, completou.

Amor, empatia e presença marcaram o momento]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Bebês foram acomodados em cenário colorido e alegre

O clima de Carnaval chegou de forma especial à Unidade de Cuidado Intermediário Neonatal Canguru (UCINCa) do Hospital Universitário do Ceará (HUC). Os recém-nascidos internados no equipamento da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) participaram de um ensaio fotográfico temático, que contribuiu para a humanização do ambiente hospitalar e proporcionou às famílias um momento de acolhimento e fortalecimento de vínculos.

Com fantasias e adereços delicados, cercadas de cores e com todos os cuidados necessários para garantir a segurança e o bem-estar dos bebês, as fotos marcaram o primeiro Carnaval dos recém-nascidos.

Entre as mães está Antônia Claudenia de Paula, de 39 anos, mãe das gêmeas Yngrid e Ysabela de Paula, que nasceram prematuras, com 31 semanas de gestação. Para ela, o ensaio fotográfico marcou de forma especial a comemoração do primeiro mês de vida das filhas.

As meninas receberam fantasia de abelhinhas

“Celebrar o primeiro mês de vida das minhas filhas foi muito emocionante. Mesmo passando por um momento delicado, poder ter esse registro, esse carinho em fotos, é algo que não tem preço. É a primeira vez que tiramos fotos juntas. Essa lembrança vai ficar para sempre”, destacou.

Máscaras e adereços passaram pro processo de higienização

A coordenadora da UCINCa, Jane Kelli dos Santos Valentim, ressaltou o significado da ação para as famílias e para a equipe. “Como coordenadora da UCINCa, ver nossos recém-nascidos registrados em seu primeiro Carnaval foi um momento de grande significado. Essas fotos representam muito mais do que imagens: simbolizam cuidado, acolhimento, humanização e a esperança que envolve cada vida que chega até nós”, afirmou.

Segundo Jane Kelli, mesmo em um ambiente hospitalar é possível promover momentos de alegria e afeto. “Respeitando sempre a segurança e o bem-estar dos nossos pequenos, conseguimos levar leveza e conforto às famílias em um período sensível. Esse gesto fortalece o vínculo com os pais e reforça que o cuidado vai além da assistência técnica: ele também é feito de amor, empatia e presença”, completou.

Amor, empatia e presença marcaram o momento]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/primeiro-carnaval-HUC.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hemoce integra marco histórico de mil transplantes de medula óssea realizados pelo SUS no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/11/hemoce-integra-marco-historico-de-mil-transplantes-de-medula-ossea-realizados-pelo-sus-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-11T09:42:31</pubDate>
    <description><![CDATA[Hemoce é o único órgão no Ceará responsável pela captação e cadastro de doadores voluntários de medula óssea

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria de Saúde do Ceará (Sesa), integra a rede de instituições responsáveis pelo marco histórico de mil transplantes de medula óssea (TMO) na rede pública do Ceará, alcançado em janeiro de 2026. O resultado simboliza o avanço da rede de saúde no Estado e a ampliação do acesso a tratamentos de alta complexidade pelo Sistema Único de Saúde (SUS).

Desde a implantação do Serviço de Transplante de Medula Óssea no Ceará, em 2008, o Hemoce é o único órgão responsável pelo cadastro de doadores voluntários de medula óssea, além da coleta das células-tronco hematopoiéticas e do suporte transfusional necessário aos pacientes submetidos ao procedimento. No Estado, o Hospital Universitário Walter Cantídio (HUWC), unidade federal integrante do Complexo Hospitalar da Universidade Federal do Ceará (UFC), é o responsável pelo procedimento pelo SUS.

Até fevereiro de 2026, 168 coletas foram registradas, sendo 102 para transplantes de medula no Brasil e 66 para outros países, como Argentina, Estados Unidos, Canadá, Itália, França, Portugal, Holanda, Alemanha, Espanha, Dinamarca, Inglaterra, Turquia e Israel. Os dados se referem ao período desde a implantação do serviço no Ceará.

Para a diretora-geral do Hemoce, Luany Mesquita, os números refletem tanto o trabalho técnico da instituição quanto o engajamento da população cearense.

“O Hemoce é o único órgão no Ceará responsável pela captação e cadastro de doadores voluntários de medula óssea. E é uma grande satisfação ver o nosso estado se destacar como o que possui o maior número de cadastrados no Registro Nacional de Doadores Voluntários de Medula Óssea (Redome) entre as regiões Norte e Nordeste. Esse resultado mostra que o trabalho de conscientização desenvolvido ao longo dos anos tem sido efetivo e, principalmente, revela o quanto a população cearense é solidária, comprometida e disposta a ajudar de forma voluntária e altruísta. Cada cadastro representa uma nova possibilidade de vida para quem aguarda por um transplante”, afirma.

A atuação integrada entre o Hemoce e o HUWC busca garantir segurança, agilidade e qualidade em todas as etapas do transplante, desde a identificação do doador compatível até o acompanhamento transfusional do paciente, fortalecendo a rede pública de atenção às doenças hematológicas.

O serviço de cadastro de doadores de medula óssea no Ceará iniciou no ano 2000, com a inclusão de voluntários no Registro Nacional de Doadores Voluntários de Medula Óssea (Redome), banco de dados responsável por cruzar informações genéticas de doadores e pacientes que aguardam por um transplante. Desde então, mais de 244 mil cearenses já foram cadastrados pelo Hemoce, consolidando o Estado como o que possui o maior número de voluntários inscritos entre as regiões Norte e Nordeste.

Após o cadastro no Redome, o voluntário passa a integrar um banco nacional de dados genéticos. Quando é identificada compatibilidade com algum paciente, o processo segue etapas rigorosas de confirmação e segurança. A gerente de Transplantes do Hemoce, Francisca Rodrigues, detalha como funciona esse percurso. “Após o cadastro, o potencial doador permanece no Redome até que seja identificada compatibilidade com algum paciente ou até completar 60 anos. Quando isso acontece, o doador é contatado para confirmar o interesse em seguir com o processo e realizar novos exames de confirmação”, diz.

“Todas as etapas seguintes são realizadas no Hemoce, com segurança e acompanhamento de uma equipe multiprofissional, incluindo avaliações clínicas, laboratoriais e de imagem, para garantir que a doação seja segura tanto para o doador quanto para o paciente. Somente após essa confirmação é que a coleta das células-tronco é agendada e realizada”, completa Francisca.

Para muitos pacientes diagnosticados com a doença, o transplante de medula óssea pode representar a única chance de cura. Quando não há compatibilidade entre familiares, a busca por um doador é realizada por meio do Redome.

Para se cadastrar como doador de medula óssea, é necessário:

+ Ter entre 18 e 35 anos;

+ Não possuir histórico pessoal de doenças oncológicas;

+ Apresentar um documento oficial de identidade;

+ Fornecer telefones para contato;

+ Preencher um formulário com dados pessoais;

+ Realizar a coleta de 5 ml de sangue para testes de compatibilidade.

Ao se cadastrar, o voluntário se coloca à disposição para salvar não apenas a vida de um paciente, mas também a esperança de uma família inteira. Cada doação representa um gesto de solidariedade que transforma realidades, conecta histórias e reafirma o valor da vida.

Quem já é cadastrado deve manter os dados atualizados, especialmente em caso de mudança de endereço ou telefone. A atualização pode ser feita pelo aplicativo do Redome ou em qualquer unidade do Hemoce.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Hemoce é o único órgão no Ceará responsável pela captação e cadastro de doadores voluntários de medula óssea

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria de Saúde do Ceará (Sesa), integra a rede de instituições responsáveis pelo marco histórico de mil transplantes de medula óssea (TMO) na rede pública do Ceará, alcançado em janeiro de 2026. O resultado simboliza o avanço da rede de saúde no Estado e a ampliação do acesso a tratamentos de alta complexidade pelo Sistema Único de Saúde (SUS).

Desde a implantação do Serviço de Transplante de Medula Óssea no Ceará, em 2008, o Hemoce é o único órgão responsável pelo cadastro de doadores voluntários de medula óssea, além da coleta das células-tronco hematopoiéticas e do suporte transfusional necessário aos pacientes submetidos ao procedimento. No Estado, o Hospital Universitário Walter Cantídio (HUWC), unidade federal integrante do Complexo Hospitalar da Universidade Federal do Ceará (UFC), é o responsável pelo procedimento pelo SUS.

Até fevereiro de 2026, 168 coletas foram registradas, sendo 102 para transplantes de medula no Brasil e 66 para outros países, como Argentina, Estados Unidos, Canadá, Itália, França, Portugal, Holanda, Alemanha, Espanha, Dinamarca, Inglaterra, Turquia e Israel. Os dados se referem ao período desde a implantação do serviço no Ceará.

Para a diretora-geral do Hemoce, Luany Mesquita, os números refletem tanto o trabalho técnico da instituição quanto o engajamento da população cearense.

“O Hemoce é o único órgão no Ceará responsável pela captação e cadastro de doadores voluntários de medula óssea. E é uma grande satisfação ver o nosso estado se destacar como o que possui o maior número de cadastrados no Registro Nacional de Doadores Voluntários de Medula Óssea (Redome) entre as regiões Norte e Nordeste. Esse resultado mostra que o trabalho de conscientização desenvolvido ao longo dos anos tem sido efetivo e, principalmente, revela o quanto a população cearense é solidária, comprometida e disposta a ajudar de forma voluntária e altruísta. Cada cadastro representa uma nova possibilidade de vida para quem aguarda por um transplante”, afirma.

A atuação integrada entre o Hemoce e o HUWC busca garantir segurança, agilidade e qualidade em todas as etapas do transplante, desde a identificação do doador compatível até o acompanhamento transfusional do paciente, fortalecendo a rede pública de atenção às doenças hematológicas.

O serviço de cadastro de doadores de medula óssea no Ceará iniciou no ano 2000, com a inclusão de voluntários no Registro Nacional de Doadores Voluntários de Medula Óssea (Redome), banco de dados responsável por cruzar informações genéticas de doadores e pacientes que aguardam por um transplante. Desde então, mais de 244 mil cearenses já foram cadastrados pelo Hemoce, consolidando o Estado como o que possui o maior número de voluntários inscritos entre as regiões Norte e Nordeste.

Após o cadastro no Redome, o voluntário passa a integrar um banco nacional de dados genéticos. Quando é identificada compatibilidade com algum paciente, o processo segue etapas rigorosas de confirmação e segurança. A gerente de Transplantes do Hemoce, Francisca Rodrigues, detalha como funciona esse percurso. “Após o cadastro, o potencial doador permanece no Redome até que seja identificada compatibilidade com algum paciente ou até completar 60 anos. Quando isso acontece, o doador é contatado para confirmar o interesse em seguir com o processo e realizar novos exames de confirmação”, diz.

“Todas as etapas seguintes são realizadas no Hemoce, com segurança e acompanhamento de uma equipe multiprofissional, incluindo avaliações clínicas, laboratoriais e de imagem, para garantir que a doação seja segura tanto para o doador quanto para o paciente. Somente após essa confirmação é que a coleta das células-tronco é agendada e realizada”, completa Francisca.

Para muitos pacientes diagnosticados com a doença, o transplante de medula óssea pode representar a única chance de cura. Quando não há compatibilidade entre familiares, a busca por um doador é realizada por meio do Redome.

Para se cadastrar como doador de medula óssea, é necessário:

+ Ter entre 18 e 35 anos;

+ Não possuir histórico pessoal de doenças oncológicas;

+ Apresentar um documento oficial de identidade;

+ Fornecer telefones para contato;

+ Preencher um formulário com dados pessoais;

+ Realizar a coleta de 5 ml de sangue para testes de compatibilidade.

Ao se cadastrar, o voluntário se coloca à disposição para salvar não apenas a vida de um paciente, mas também a esperança de uma família inteira. Cada doação representa um gesto de solidariedade que transforma realidades, conecta histórias e reafirma o valor da vida.

Quem já é cadastrado deve manter os dados atualizados, especialmente em caso de mudança de endereço ou telefone. A atualização pode ser feita pelo aplicativo do Redome ou em qualquer unidade do Hemoce.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/medula-ossea-hemoce.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>