<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 11/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 16:08:33 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Santa Casa orienta público 60+ sobre cuidados com a saúde no Carnaval</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/santa-casa-orienta-publico-60-sobre-cuidados-com-a-saude-no-carnaval</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260211-6da7a6bba399</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:41:00 +0000</pubDate>
<description>Santa Casa orienta público 60+ sobre cuidados com a saúde no Carnaval - Quarta, 11 Fevereiro 2026 12:41</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Santa Casa orienta público 60+ sobre cuidados com a saúde no Carnaval" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Carnaval é cada vez mais uma festa para todas as idades, incluindo pessoas com mais de 60 anos. Para que esse período seja aproveitado com segurança, bem-estar e autonomia, a Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza reforça orientações importantes relacionadas à saúde, especialmente diante das mudanças na rotina, do calor e do aumento do esforço físico, comuns tanto nos blocos que alegram as ruas quanto nas celebrações realizadas em praias e balneários do interior.</p>
<p>Durante esse período, é comum que hábitos sejam alterados, o que pode impactar diretamente a saúde de pessoas com doenças crônicas. A desidratação, a alimentação inadequada, o consumo excessivo de bebidas alcoólicas, o uso irregular de medicamentos, assim como a escolha inadequada de roupas e calçados, podem contribuir para a descompensação de condições como hipertensão arterial e diabetes.</p>
<p>A principal recomendação é manter as rotinas de autocuidado. A hidratação deve ser constante ao longo do dia, mesmo sem sensação de sede, e o consumo de bebidas alcoólicas deve ser moderado, já que o excesso pode interferir no controle da pressão arterial, da glicemia e do equilíbrio , além de influenciar os efeitos de alguns medicamentos.</p>
<p>A Santa Casa de Fortaleza orienta ainda que os foliões não interrompam o uso de medicações de forma contínua, respeitando horários e doses, mesmo durante viagens ou eventos prolongados. Manter uma alimentação equilibrada, evitar longos períodos em jejum e escolher alimentos de procedência segura também são medidas fundamentais para atravessar o período com mais disposição e segurança.</p>
<p>Outros cuidados importantes incluem a prevenção de infecções sexualmente transmissíveis, com o uso de preservativos, e a manutenção da caderneta de vacinação atualizada, especialmente em relação à vacina contra a gripe.</p>
<p>Para o diretor médico da Santa Casa, Madison Mont’alverne, o respeito aos limites do corpo é essencial. “O Carnaval pode ser aproveitado em qualquer idade, desde que com responsabilidade. Sintomas como tontura, fraqueza, cansaço excessivo ou alterações na pressão arterial devem ser levados a sério e indicam a necessidade de interromper a atividade e procurar atendimento”, orienta. Outro destaque importante é para o uso de roupas adequadas ao clima e calçados antiderrapantes e firmes aos pés, que evitam tropeços e escorregões.</p>
<p><strong>Reestruturação da Santa Casa de Fortaleza</strong></p>
<p>Desde julho de 2025, a Santa Casa de Fortaleza está sob a administração da Prefeitura de Fortaleza e já conta com 250 leitos reabertos, sendo 20 em Unidades de Terapia Intensiva. Com a coordenação da Secretária Municipal da Saúde, consultas, exames e procedimentos também voltaram a ser realizado, sendo todos integralmente gratuitos, 100% SUS. Somente em janeiro deste ano, mais de 4.500 exames foram realizados, entre radiografias e tomogradias, e cerca de duas mil consultas especializadas, tendo o público com mais de 60 anos de idade como atendimento prioritário.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/santa-casa-orienta-publico-60-sobre-cuidados-com-a-saude-no-carnaval" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Santa Casa orienta público 60+ sobre cuidados com a saúde no Carnaval</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza garante reajuste de 4,76% aos servidores em 2026 e pagamento de anuênios a partir do segundo semestre</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-garante-reajuste-de-4-76-aos-servidores-em-2026-e-pagamento-de-anuenios-a-partir-do-segundo-semestre</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260211-22ade51cb2ba</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:38:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza garante reajuste de 4,76% aos servidores em 2026 e pagamento de anuênios a partir do segundo semestre - Quarta, 11 Fevereiro 2026 12:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SERVIDOR.png" alt="Prefeitura de Fortaleza garante reajuste de 4,76% aos servidores em 2026 e pagamento de anuênios a p" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza e o Sindicato dos Servidores e Empregados Públicos do Município de Fortaleza (Sindifort) firmaram acordo sobre o reajuste salarial dos servidores municipais para 2026. O índice de reajuste será de 4,76% sobre o vencimento-base das categorias do serviço público municipal que ainda não receberam reajuste neste ano. O percentual é retroativo a 1º de janeiro.</p>
<p>A proposta apresentada pela Prefeitura de Fortaleza não apenas recompõe a inflação do ano passado, acumulada em 4,26%, de acordo com o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), como também garante ganho real aos servidores.</p>
<p>Além do reajuste, o prefeito Evandro Leitão afirmou que a gestão firmou acordo para o pagamento de anuênios em atraso, considerado ponto-chave nas negociações entre a Prefeitura e o sindicato.</p>
<p>“O reajuste para os servidores, este ano, terá aumento real. Nós conseguimos também avançar e firmar um acordo para, a partir do segundo semestre, iniciar o pagamento dos anuênios. A Prefeitura está sempre buscando a melhoria para os servidores”, celebrou o prefeito Evandro Leitão ao anunciar o acordo com o Sindifort.</p>
<p><strong>Sobre os anuênios</strong></p>
<p>O anuênio é um benefício que reconhece o tempo de serviço do servidor público, sendo um adicional anual de 1% sobre o seu vencimento-base. Está regulamentado no Estatuto do Servidor (Lei nº 6.794, de 27/12/1990). O pagamento do benefício está atrasado desde 2016.</p>
<p>O pagamento dos anuênios beneficiará mais de 7.550 servidores ativos, aposentados e pensionistas que aguardam a regularização.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-garante-reajuste-de-4-76-aos-servidores-em-2026-e-pagamento-de-anuenios-a-partir-do-segundo-semestre" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SERVIDOR.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SERVIDOR.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza garante reajuste de 4,76% aos servidores em 2026 e pagamento de anuênios a p</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Agefis inicia Operação Páscoa com fiscalização em comércios de pescados</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-inicia-operacao-pascoa-com-fiscalizacao-em-comercios-de-pescados</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260211-a706cdcac219</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:26:00 +0000</pubDate>
<description>Agefis inicia Operação Páscoa com fiscalização em comércios de pescados - Quarta, 11 Fevereiro 2026 11:26</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/11%2002%202026%20Agefis%200Z9A6545.JPG" alt="Agefis inicia Operação Páscoa com fiscalização em comércios de pescados" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="bandeja peixes conservados em gelo" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/11 02 2026 Agefis 0Z9A6545.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Nesta primeira etapa, as equipes atuarão em estabelecimentos que comercializam pescados, verificando as condições sanitárias, o armazenamento e a conservação dos produtos, o controle de temperatura, a exposição adequada ao consumidor, a regularidade do licenciamento e o manejo correto dos resíduos sólidos (Foto: Marcos Moura)</figcaption></figure>
<p>A Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis) inicia, nesta quinta-feira (12/02), a Operação Páscoa, com foco na fiscalização de comércios de pescados e seus derivados. A ação integra as áreas de Vigilância Sanitária, Meio Ambiente e Defesa do Consumidor, com o objetivo de garantir a segurança alimentar da população durante o período de maior consumo desses produtos.</p>
<p>Nesta primeira etapa, as equipes atuarão em estabelecimentos que comercializam pescados, verificando as condições sanitárias, o armazenamento e a conservação dos produtos, o controle de temperatura, a exposição adequada ao consumidor, a regularidade do licenciamento e o manejo correto dos resíduos sólidos.</p>
<p>A operação será desenvolvida ao longo dos meses de fevereiro, março e abril. Após a fase inicial voltada aos pescados, as fiscalizações avançam para shoppings e centros comerciais, além de retornos aos estabelecimentos notificados, para verificar a regularização das inconformidades apontadas.</p>
<p>Quando identificadas irregularidades, são aplicadas as medidas administrativas previstas na legislação, conforme o Código da Cidade (Lei Complementar nº 270/2019), o Código de Defesa do Consumidor (CDC) e as normas específicas da Vigilância Sanitária.</p>
<p><strong>Diálogo prévio com o setor</strong></p>
<p>Na última segunda-feira (09/02), a Agefis realizou reunião com representantes do comércio para apresentar as diretrizes da fiscalização e esclarecer os critérios que serão observados. O encontro reuniu entidades setoriais e empresários, reforçando o caráter preventivo da ação e a importância do diálogo para que os estabelecimentos tenham tempo hábil para se adequar às normas.</p>
<p>“É importante promover momentos como este para apresentar de forma transparente como funciona a nossa fiscalização”, ressaltou o superintendente da Agefis, Guilherme Magalhães. “Nosso objetivo é chegar ao período da operação com os estabelecimentos regularizados, garantindo segurança alimentar, sanitária e nas relações de consumo. Para isso, estamos sempre abertos ao diálogo”, completou.</p>
<p>A Operação Páscoa tem como finalidade principal assegurar a proteção da saúde pública e a qualidade dos produtos ofertados à população durante o período pascal.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-inicia-operacao-pascoa-com-fiscalizacao-em-comercios-de-pescados" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/11%2002%202026%20Agefis%200Z9A6545.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/11%2002%202026%20Agefis%200Z9A6545.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Agefis inicia Operação Páscoa com fiscalização em comércios de pescados</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Atletas de projeto da Prefeitura são convocadas para a seleção brasileira de judô paralímpico</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atletas-de-projeto-da-prefeitura-sao-convocadas-para-a-selecao-brasileira-de-judo-paralimpico</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260211-4cdf26936544</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:15:00 +0000</pubDate>
<description>Atletas de projeto da Prefeitura são convocadas para a seleção brasileira de judô paralímpico - Quarta, 11 Fevereiro 2026 11:15</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/11%2002%202026%20Secel.png" alt="Atletas de projeto da Prefeitura são convocadas para a seleção brasileira de judô paralímpico" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p dir="ltr">Duas atletas que fazem parte do Projeto Esporte Sem Limites, da Secretaria Municipal de Esporte e Lazer (Secel), foram convocadas para a seleção brasileira de judô paralímpico. Yvila Rodrigues e Jhenifer dos Santos vão representar o Brasil no German Open e no Training Camp, na Alemanha, com participação nas categorias sub-21 e adulta. O training camp está marcado para o dia 14 deste mês.</p>
<p dir="ltr">A convocação reforça o papel do projeto na formação esportiva de pessoas com deficiência e amplia a presença de Fortaleza no cenário nacional e internacional do paradesporto.</p>
<p dir="ltr">O coordenador-geral do Esporte Sem Limites, Felipe Catunda, destacou que o resultado é fruto de um trabalho contínuo. “A convocação dessas atletas mostra que políticas públicas bem estruturadas geram oportunidades reais. É o reconhecimento do esforço delas e do acompanhamento técnico realizado diariamente pelo projeto”, afirmou.</p>
<p dir="ltr">O secretário de Esporte e Lazer de Fortaleza, Anderson Pinheiro, ressaltou que o resultado é consequência do investimento contínuo na área. “Essa convocação mostra que o trabalho feito na base está no caminho certo. O prefeito Evandro Leitão tem investido no esporte como política pública permanente, e isso faz diferença na vida das pessoas. Ver atletas do nosso projeto chegando à Seleção Brasileira é motivo de orgulho para Fortaleza”, destacou.</p>
<p dir="ltr">As atletas vêm se destacando no calendário nacional e, agora, encaram mais um desafio internacional. Yvila Rodrigues celebrou a oportunidade. “Estou muito feliz e honrada. É um sonho que se realiza e representa toda a dedicação do dia a dia”, disse.</p>
<p dir="ltr">Jhenifer dos Santos, que participa pela segunda vez da competição na Alemanha, também falou sobre a preparação. “Essa convocação é resultado de muito esforço e do apoio que recebo do projeto e da Associação D’Eficiência Superando Limites (Adesul). Estou feliz em representar minha equipe e o Brasil”, ressaltou.</p>
<p> </p>
<p dir="ltr"><span><span id="docs-internal-guid-e33b7c68-7fff-c4e5-ba16-2395b6a5aeb0"></span><br/></span></p>
<p><span></span></p>
<p> </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atletas-de-projeto-da-prefeitura-sao-convocadas-para-a-selecao-brasileira-de-judo-paralimpico" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/11%2002%202026%20Secel.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/11%2002%202026%20Secel.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Atletas de projeto da Prefeitura são convocadas para a seleção brasileira de judô paralímpico</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Saúde mental e folia: Prefeitura orienta sobre redução de danos durante o Carnaval</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/saude-mental-e-folia-prefeitura-orienta-sobre-reducao-de-danos-durante-o-carnaval</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260211-806c484ae654</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:47:00 +0000</pubDate>
<description>Saúde mental e folia: Prefeitura orienta sobre redução de danos durante o Carnaval - Quarta, 11 Fevereiro 2026 09:47</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Saúde mental e folia: Prefeitura orienta sobre redução de danos durante o Carnaval" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Durante o Carnaval, o clima de festa e a mudança na rotina podem favorecer o consumo excessivo de bebidas alcoólicas e outras drogas, trazendo riscos à saúde física e mental. Diante disso, a Secretaria Municipal da Saúde (SMS) alerta sobre os cuidados necessários para reduzir danos e aproveitar todos os dias de folia de forma mais segura.</p>
<p>De acordo com Emanuel Moura Gomes, assessor técnico da Célula de Atenção à Saúde Mental, é importante seguir alguns cuidados pessoais para minimizar as consequências negativas que o uso de substâncias pode trazer à saúde mental. A mudança na rotina e a socialização estão entre os fatores que podem desencadear o descuido com a saúde mental durante o período carnavalesco.</p>
<p>“Quando falamos em redução de danos, as pessoas tendem a priorizar apenas a saúde física, esquecendo, muitas vezes, da saúde mental. O uso de drogas impacta diretamente todo o corpo, incluindo a mente, além das relações interpessoais e profissionais . Por isso, é importante não misturar medicação com álcool, manter o tratamento indicado pelo profissional ou serviço que o acompanha, estar atento às reações adversas de cada substância, a hidratação e a alimentação durante a folia”, pontua.</p>
<p><strong><span>Para evitar prejuízos à saúde psicossocial, alguns cuidados são essenciais para manter uma rotina saudável durante os dias de festa:</span></strong></p>
<p>- Manter uma alimentação saudável;<br/>- Evitar a automedicação;<br/>- Manter-se hidratado;<br/>- Não compartilhar objetos cortantes;<br/>- Equilibrar o consumo de bebidas alcoólicas;<br/>- Evitar a mistura de álcool e outras drogas;<br/>- Procurar atendimento médico sempre que necessário.</p>
<p>“A proposta é curtir o Carnaval de forma equilibrada e consciente. Com o apoio de familiares, amigos e orientação médica, os dias de folia podem ser aproveitados sem prejuízos à saúde”, afirma Erlemus Soares, coordenador da Atenção Primária à Saúde de Fortaleza.</p>
<p><strong>Suporte médico disponível para o ciclo carnavalesco</strong></p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), está preparada para auxiliar os foliões durante o Carnaval de Fortaleza. Os polos carnavalescos dos bairros Praia de Iracema, Benfica e da Avenida Domingos Olímpio contarão com Pontos Médicos de Atendimento (PMA).</p>
<p>O serviço dispõe de ambulâncias para o transporte de pacientes, caso necessário. Além dos PMAs, o polo carnavalesco do Passeio Público contará com uma Ambulância de Suporte Intermediário (USI).</p>
<p>Durante o pré-Carnaval, a Prefeitura também instalou PMAs para acolher a população. Ao todo, foram cinco unidades, que atenderam, entre 16 de janeiro e 8 de fevereiro, 114 pessoas, das quais 96% dos casos foram resolvidos no local. Apenas 04 pessoas precisaram ser removidas para unidades hospitalares.</p>
<p>“A assistência necessária está à disposição da população, mas o cuidado com a saúde deve vir em primeiro lugar. É fundamental manter o equilíbrio para curtir os dias de festa de forma saudável e sem intercorrências”, ressalta Riane Azevedo, secretária da Saúde de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/saude-mental-e-folia-prefeitura-orienta-sobre-reducao-de-danos-durante-o-carnaval" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Saúde mental e folia: Prefeitura orienta sobre redução de danos durante o Carnaval</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>