<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:14:58 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Enel é multada em R$ 14 milhões por falhas no fornecimento de energia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/enel-e-multada-em-r-14-milhoes-por-falhas-no-fornecimento-de-energia</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:14:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/enel-e-multada-em-r-14-milhoes-por-falhas-no-fornecimento-de-energia#1000</guid>
      <description>A Enel, concessionária de energia que atende principalmente a região metropolitana de São Paulo, foi multada em R$ 14 milhões por falhas no fornecime...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kgNL2ITW0gY-ujs6uj-1GXjJwvA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/18/whatsapp_image_2024-03-18_at_15.25.42_1.jpeg?itok=eELqD6je&quot; alt=&quot;Enel é multada em R$ 14 milhões por falhas no fornecimento de energia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel, concessionária de energia que atende principalmente a região metropolitana de São Paulo, foi multada em R$ 14 milhões por falhas no fornecimento de energia elétrica ocorridas no final do ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A multa foi aplicada pelo Procon-SP após o recebimento de diversas reclamações de clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Procon informou que a multa se refere a falhas ocorridas entre os dias 21 e 23 de setembro e 8 e 14 de dezembro, quando diversos moradores da Grande São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reclamaram da falta de energia elétrica por um período superior a 48 horas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o órgão, esse problema infringe o artigo 22 do Código de Defesa do Consumidor que afirma que concessionárias, empresas ou órgãos públicos “são obrigados a fornecer serviços adequados, eficientes, seguros e, quanto aos essenciais, contínuos”. Desde 2019, o Procon já autuou a Enel nove vezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro do ano passado, a Enel já havia sido multado pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, um órgão da prefeitura de São Paulo. A multa aplicada neste caso foi de R$ 14,3 milhões depois que milhões de consumidores da capital ficaram sem energia por causa da passagem de um ciclone extratropical ocorrido entre os dias 8 e 10 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão das constantes falhas no fornecimento, o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas, o prefeito da capital, Ricardo Nunes, e o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se reuniram em meados de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e anunciaram que levarão à Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) um pedido de caducidade do contrato de concessão de distribuição que a Enel detém na capital paulista e em outros 23 municípios da região metropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no início deste ano, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de falhas da Enel e que fossem adotadas “medidas cabíveis e necessárias à plena garantia da prestação adequada, contínua e eficiente do serviço público de distribuição de energia elétrica” à população da região metropolitana de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 4 milhões foram afetados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a Enel ainda não se manifestou sobre a aplicação da multa pelo Procon-SP. Mais cedo, a empresa havia confirmado que 4,4 milhões de clientes foram afetados pela falta de energia na região metropolitana de São Paulo após a passagem de um ciclone extratropical em dezembro. Esse número, esclareceu a empresa, se refere “à soma de unidades afetadas ao longo de mais de 12 horas seguidas de ventos fortes”. Anteriormente, o número estimado de clientes afetados era de 2,2 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“À medida em que a empresa reconectava clientes desligados, outros eram impactados sucessivamente com a força do vendaval. A informação foi apurada pela própria companhia pós-evento climático. A distribuidora destaca que o volume de 2,2 milhões de clientes atingidos - divulgado durante a operação de restabelecimento de energia - corresponde ao pico de instalações interrompidas simultaneamente”, escreveu a empresa, em nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/enel-e-multada-em-r-14-milhoes-por-falhas-no-fornecimento-de-energia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Enel, concessionária de energia que atende principalmente a região metropolitana de São Paulo, foi multada em R$ 14 milhões por falhas no fornecime...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 15:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 15:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 15:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 15:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kgNL2ITW0gY-ujs6uj-1GXjJwvA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/18/whatsapp_image_2024-03-18_at_15.25.42_1.jpeg?itok=eELqD6je</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EUA suspendem vistos de imigração para Brasil e outros 74 países</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-suspendem-vistos-de-imigracao-para-brasil-e-outros-74-paises</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:14:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-suspendem-vistos-de-imigracao-para-brasil-e-outros-74-paises#1001</guid>
      <description>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
Os Estados Unidos (EUA) suspenderam a concessão de vistos para imigrantes de 75 países, o que incluiria o B...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR&quot; alt=&quot;EUA suspendem vistos de imigração para Brasil e outros 74 países&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Estados Unidos (EUA) suspenderam a concessão de vistos para imigrantes de 75 países, o que incluiria o Brasil, além de Rússia, Irã, Somália, Afeganistão, Nigéria, Tailândia, entre outros. O governo de Donald Trump não cita mudanças nos vistos para turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Departamento de Estado suspenderá o processamento de vistos de imigrantes de 75 países cujos migrantes recebem benefícios sociais do povo americano em taxas inaceitáveis. O congelamento permanecerá em vigor até que os EUA possam garantir que os novos imigrantes não irão extrair riqueza do povo americano”, diz comunicado oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o Departamento de Estado, a medida visa impedir que prováveis imigrantes se tornem “um encargo público para os EUA ao chegarem ao país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do Departamento de Estados dos EUA ocorre em meio à crise em torno do estado de Minnesota, onde a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assassinou a estadunidense Renee Nicole Good, gerando uma onda com mais de mil protestos em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos EUA, Donald Trump, tem atacado imigrantes do estado, governado por democratas, acusando-os de fraudarem sistemas de benefícios sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa Branca ainda não divulgou a lista completa dos países, mas a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;disse que ela inclui o Brasil. Procurado, o Itamaraty não comentou a informação. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;procurou ainda a Embaixada dos EUA em Brasília e aguarda retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi compartilhada pela porta-voz da Casa Branca, Karoline Leavitt, dando tom oficial à informação da mídia estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A emissora disse que a pausa na emissão de vistos é por tempo indeterminado e deve valer a partir do dia 21 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;diz ter tido acesso a um memorando do Departamento de Estado dos EUA que orienta funcionários de embaixadas a recusarem vistos enquanto o governo reavalia os procedimentos de triagem e verificação. O memorando ainda sugere que candidatos idosos ou com sobrepeso possam ter os pedidos para entrar nos EUA negados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo seria o de evitar que pessoas “propensas a se tornarem um encargo público” entrem nos EUA. A lista ainda inclui países como Iraque, Egito, Haiti, Eritréia e Iêmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A orientação instrui os funcionários consulares a negarem vistos a candidatos que provavelmente dependerão de benefícios públicos, levando em consideração uma ampla gama de fatores, incluindo saúde, idade, proficiência em inglês, situação financeira e até mesmo a possível necessidade de cuidados médicos de longo prazo”, diz a reportagem da&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-suspendem-vistos-de-imigracao-para-brasil-e-outros-74-paises&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
Os Estados Unidos (EUA) suspenderam a concessão de vistos para imigrantes de 75 países, o que incluiria o B...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 15:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 15:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 15:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 15:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula vai se reunir com líderes da União Europeia no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:14:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro#1002</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai se encontrar nesta sexta-feira (16), no Rio de Janeiro, com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/euqkVzIoQI5b0yBNZ4_XmIGhDwk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/museu_historico_e_diplomatico_palacio_itamaraty_no_centro_do_rio2809201959.jpg?itok=uOUeGy0E&quot; alt=&quot;Lula vai se reunir com líderes da União Europeia no Rio de Janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai se encontrar nesta sexta-feira (16), no Rio de Janeiro, com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Palácio do Planalto, elesdevem discutir temas da agenda internacional e os próximos passos do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acordo comercial entre Mercosul e União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, aprovado pelos europeus na semana passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião, que ocorrerá no Palácio Itamaraty, no centro da capital fluminense, está prevista para as 13h e será seguida de uma declaração conjunta à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo comercial vai criar uma zona de livre comércio de 720 milhões de habitantes e somará um Produto Interno Bruto (PIB) de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, segundo informações dos ministérios das Relações Exteriores e do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços. Uma cerimônia de ratificação entre os dois blocos está prevista para este sábado (17), em Assunção, capital do Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros de relações exteriores do Mercosul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Daniel Vorcaro e mais dois empresários são alvos de operação da Polícia Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prazo para sanção do Orçamento 2026 termina nesta quarta-feira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai se encontrar nesta sexta-feira (16), no Rio de Janeiro, com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 15:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 15:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 15:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 15:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/euqkVzIoQI5b0yBNZ4_XmIGhDwk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/museu_historico_e_diplomatico_palacio_itamaraty_no_centro_do_rio2809201959.jpg?itok=uOUeGy0E</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>INSS terá fila nacional para reduzir tempo de espera</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-tera-fila-nacional-para-reduzir-tempo-de-espera</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:14:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-tera-fila-nacional-para-reduzir-tempo-de-espera#1003</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O Programa de Gerenciamento de Benefícios (PGB) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) passou por mudanças, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YD7RKwoROI-wMSVyvnucSQZI87A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/inss_filas_aposentadoria6dsc_7442a-.jpg?itok=76HCbCg1&quot; alt=&quot;INSS terá fila nacional para reduzir tempo de espera&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa de Gerenciamento de Benefícios (PGB) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) passou por mudanças, com o objetivo de reduzir o tempo de tramitação de processos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais mudanças está a nacionalização da fila, com a otimização dos servidores para dar andamento às demandas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é que a força de trabalho das regiões com melhores indicadores possa atuar nos processos daqueles que estão esperando mais tempo. Além disso, nós focamos naqueles benefícios que possuem maior número de pessoas aguardando”, declarou o presidente do INSS, Gilberto Waller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, divulgado pela instituição em outubro de 2025, o tempo médio para a concessão de benefícios foi reduzido para 35 dias, após alcançar um pico de espera com média de 64 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Waller, o esforço será concentrado nos benefícios com maior número de pessoas aguardando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é a prioridade para a gente atacar essa fila de verdade: tais como os casos do BPC (Benefício de Prestação Continuada) e os benefícios por incapacidade. Isso representa quase 80% da nossa fila e esses são aqueles que vamos atacar prioritariamente.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o PGB tem como objetivo acelerar a revisão de benefícios do INSS e reduzir a fila de espera nos processos, por meio de bonificação de peritos e servidores do INSS, por atividades além da capacidade habitual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o chamado Pagamento Extraordinário do Programa de Gerenciamento de Benefícios do Instituto Nacional do Seguro Social (PEPGB),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram estabelecidos limites diários e regras sobre a participação dos servidores no programa, além de critérios de controle de qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, após um aumento de 23% no volume de novos processos ao longo do ano, o INSS também instituiu um comitê estratégico para monitorar, avaliar e propor soluções para reduzir a fila de requerimentos de benefícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Daniel Vorcaro e mais dois empresários são alvos de operação da Polícia Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prazo para sanção do Orçamento 2026 termina nesta quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo aponta mais 365 mil pessoas em situação de rua no Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-tera-fila-nacional-para-reduzir-tempo-de-espera&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O Programa de Gerenciamento de Benefícios (PGB) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) passou por mudanças, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 14:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 14:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 14:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 14:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YD7RKwoROI-wMSVyvnucSQZI87A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/inss_filas_aposentadoria6dsc_7442a-.jpg?itok=76HCbCg1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula conversa com Putin sobre Venezuela pós ataques dos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:14:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua#1004</guid>
      <description>Os presidentes do Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva, e da Rússia, Vladimir Putin, conversaram nesta quarta-feira (14), por telefone, sobre a situação...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/d-JWL6ZP0Ctb7pbRWM9rNRsxCKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/54508138565_304353e48c_o.jpg?itok=PQRvxoP2&quot; alt=&quot;Lula conversa com Putin sobre Venezuela pós ataques dos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os presidentes do Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva, e da Rússia, Vladimir Putin, conversaram nesta quarta-feira (14), por telefone, sobre a situação na Venezuela após o ataque dos Estados Unidos e do sequestro do presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palácio do Planalto emitiu notainformando que os presidentes manifestaram preocupação com a situação da Venezuela. Segundo o Planalto, eles “reiteraram a importância de que a América do Sul e o Caribe sigam como zonas de paz. Defenderam o papel dos países do BRICS para fortalecimento das instituições de governança global, em especial as Nações Unidas e seu Conselho de Segurança”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em nota, o Kremlin informou ainda que ambos os presidentes trocaram opiniões sobre questões internacionais da atualidade, “com foco na situação da Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Os presidentes] enfatizaram as abordagens fundamentais compartilhadas pela Rússia e pelo Brasil em relação à garantia da soberania estatal e dos interesses nacionais da República Bolivariana”, diz a nota da presidência russa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo Moscou, Lula e Putin concordaram em buscar meios para reduzir a tensão na América Latina e em outras regiões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Ambos] concordaram em continuar coordenando esforços, inclusive no âmbito da ONU e por meio do BRICS, para reduzir a tensão na América Latina e em outras regiões”, afirma o comunicado de Moscou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro informou ainda que os presidentes conversaram sobre a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia (CAN), a ser realizada no próximo dia 5 de fevereiro, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os presidentes concordaram que a reunião bilateral será oportunidade para dinamizar áreas prioritárias como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência e tecnologia, educação e cultura. A pedido do presidente Lula, o presidente Putin comprometeu-se a enviar delegação de alto nível para participar presencialmente do encontro em Brasília”, diz o comunicado do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos os presidentes criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares estadunidenses, alegando ser uma violação do direito internacional. Logo após o ocorrido,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a Rússia condenou o “ato de agressão armada” contra a Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o presidente brasileiro afirmou que a ação ultrapassou a linha do aceitável&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esses atos representam uma afronta gravíssima à soberania da Venezuela e mais um precedente extremamente perigoso para toda a comunidade internacional. Atacar países, em flagrante violação do direito internacional, é o primeiro passo para um mundo de violência, caos e instabilidade, onde a lei do mais forte prevalece sobre o multilateralismo”, disse Lula à época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Matéria atualizada às 15h44 para acréscimo da nota divulgada pelo Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Daniel Vorcaro e mais dois empresários são alvos de operação da Polícia Federal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os presidentes do Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva, e da Rússia, Vladimir Putin, conversaram nesta quarta-feira (14), por telefone, sobre a situação...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 13:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 13:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 13:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 13:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/d-JWL6ZP0Ctb7pbRWM9rNRsxCKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/54508138565_304353e48c_o.jpg?itok=PQRvxoP2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Toffoli cita “fartos indícios” de novos crimes de dono do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-cita-fartos-indicios-de-novos-crimes-de-dono-do-banco-master</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:14:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-cita-fartos-indicios-de-novos-crimes-de-dono-do-banco-master#1005</guid>
      <description>O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), disse haver “fartos indícios” de que os suspeitos investigados no
continuam a praticar cr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DcaCkCarKsRvdn0Oal1GZw1EAp8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/19/54338363359_27ce5b3573_o.jpg?itok=qC1sTsGw&quot; alt=&quot;Toffoli cita “fartos indícios” de novos crimes de dono do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), disse haver “fartos indícios” de que os suspeitos investigados no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;continuam a praticar crimes, incluindo o banqueiro Daniel Vorcaro, dono da instituição financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli fez a observação ao autorizar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a nova fase da Operação Compliance Zero, deflagrada nesta quarta-feira (14) pela Polícia Federal (PF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na decisão, o ministro reclamou da demora para o cumprimento de medidas de prisão e buscas, que foram realizadas um dia depois do prazo determinado por ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As medidas, que incluem a prisão preventiva de Fabiano Campos Zettel e o bloqueio de R$ 5,7 bilhões em bens, deveriam ter sido cumpridas até o dia 13 de janeiro pela autoridade policial, frisou Toffoli, “diante da gravidade dos fatos e necessidade de aprofundamento da investigação, com fartos indícios de práticas criminosas de todos os envolvidos”, escreveu o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli afirmou ter lhe causado “espécie” a demora no cumprimento das diligências,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“posto que resta claro que outros envolvidos podem estar descaraterizando as provas essenciais ao deslinde da causa”. Ele acusou a PF de “falta de empenho no cumprimento da ordem judicial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zettel foi preso de madrugada, no Aeroporto de Guarulhos, quando tentava embarcar para os Emirados Árabes Unidos. As demais diligências foram cumpridas a partir das 6h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da prisão de Zettel, foram alvo de mandados de busca o empresário Nelson Tanure, gestor de fundos ligados ao Master, e o investidor João Carlos Mansur, ex-presidente da gestora Reag Investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as investigações, eles são suspeitos de desvios de recursos do sistema financeiro para abastecer o patrimônio pessoal. Ao todo, foram cumpridos 42 mandados de busca e apreensão. Diversos carros e outros itens de luxo foram apreendidos, bem como mais de R$ 90 mil em espécie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a defesa do dono do Master informou que ele tem colaborado com as autoridades: &quot;Todas as medidas judiciais determinadas no âmbito da investigação serão atendidas com total transparência.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Sr. Vorcaro permanece à disposição para prestar esclarecimentos sempre que solicitado, reforçando seu interesse no esclarecimento completo dos fatos e no encerramento célere do inquérito&quot;, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;busca contato e deixa o espaço aberto para as defesas de todos os citados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;oex-presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, e Daniel Vorcaro foram alvosda Operação Compliance Zero&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-cita-fartos-indicios-de-novos-crimes-de-dono-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), disse haver “fartos indícios” de que os suspeitos investigados no
continuam a praticar cr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 13:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 13:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 13:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 13:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DcaCkCarKsRvdn0Oal1GZw1EAp8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/19/54338363359_27ce5b3573_o.jpg?itok=qC1sTsGw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério de Portos e Aeroportos anuncia 40 leilões para 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ministerio-de-portos-e-aeroportos-anuncia-40-leiloes-para-2026</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:14:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ministerio-de-portos-e-aeroportos-anuncia-40-leiloes-para-2026#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, anunciou,em entrevista coletiva, que o governo pretende fazer...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YVQg3h1K4aNdzEfnHG2vhAeok8c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_3973.jpg?itok=WnB8mTPF&quot; alt=&quot;Ministério de Portos e Aeroportos anuncia 40 leilões para 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, anunciou,em entrevista coletiva, que o governo pretende fazer 40 novos leilõesna área de infraestrutura este ano. A lista inclui, segundo o ministério, 21aeroportos, 18 portos e uma hidrovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é que, já em fevereiro, seja leiloado o primeiro bloco, com quatro empreendimentos portuários localizados em Macapá, Natal, Porto Alegre e no Recife.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é que o bloco receba aproximadamente R$ 230 milhões em investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para março, está previsto o leilão do Tecon Santos 10, projeto que tem uma previsão de investimentos na faixa de R$ 6,4 bilhões, para ampliar em 50% a capacidade de movimentação de cargas do Porto de Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa do ministro é lançar este edital entre o final de fevereiro e o início de março, para que, já em abril, seja feito o leilão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos trabalhando para, na próxima semana, apresentarmos um detalhamento do cronograma do Tecon Santos 10”, disse o ministro, referindo-se ao novo terminal de carga que terá área de 621 mil metros quadrados. “Será o maior leilão da história do Brasil”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro empreendimento a ser leiloado é o da Hidrovia do Paraguai, que ajudará no escoamento de produtos na América do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, essa concessão deverá ser feita no segundo semestre de 2026. &quot;Será a primeira concessão hidroviária do Brasil. A gente espera que sejam feitos investimentos de mais de R$ 60 milhões [nesta hidrovia]. A partir daí, vamos avançar fortemente nessa agenda de concessões hidroviárias brasileiras&quot;, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silvio Costa Filho destacou também, entre as prioridades para 2026, o leilão do aeroporto do Galeão, no Rio de Janeiro, marcado para o dia 30 de março, e de outros 20 aeroportos regionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos reduzindo investimentos em aeroportos regionais para jogá-los à iniciativa privada, a exemplo dos 13 leilões que nós fizemos no ano passado, de forma a retirar, de prefeitos e governadores, a responsabilidade de cuidar do aeroporto. Até porque, acho, isso cabe a iniciativa privada”, argumentou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Daniel Vorcaro e mais dois empresários são alvos de operação da Polícia Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei Rouanet: investimento na cultura gera empregos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Benin oferece cidadania à diáspora africana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ministerio-de-portos-e-aeroportos-anuncia-40-leiloes-para-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, anunciou,em entrevista coletiva, que o governo pretende fazer...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 13:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 13:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 13:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 13:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YVQg3h1K4aNdzEfnHG2vhAeok8c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_3973.jpg?itok=WnB8mTPF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Luisa Stefani desiste de WTA de Adelaide após parceira passar mal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/luisa-stefani-desiste-de-wta-de-adelaide-apos-parceira-passar-mal</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:14:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/luisa-stefani-desiste-de-wta-de-adelaide-apos-parceira-passar-mal#1007</guid>
      <description>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
A tenista brasileira Luisa Stefani desistiu de disputar o WTA 500 de Adelaide (Austrália) após a parc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pdvVHgSlXp9mkJ1kd7_8zg6cbaA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/luisa_stefani_wta_de_adelaide_2026.jpg?itok=-X9soTOL&quot; alt=&quot;Luisa Stefani desiste de WTA de Adelaide após parceira passar mal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tenista brasileira Luisa Stefani desistiu de disputar o WTA 500 de Adelaide (Austrália) após a parceira Marie Bouzkovanão entrar em quadra devido a uma intoxicação alimentar. Nesta quarta-feira (14) elas enfrentariam a cazaque Anna Danilina e a sérvia Aleksandra Krunic pelas quartas de final do torneio, última competição preparatória para o Aberto da Austrália, que começa no próximo domingo (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stefani segue para Melboune, sede do Grand Slam australiano, onde encontrará com a canadense Gabriela Dabrowski, com quem retomou a parceria para a temporada 2026. As duas jogaram entre entre 2020 e 2023, quando foram campeãs do WTA 1000 de Montreal (Canadá) e vice-campeãs do WTA 1000 de Cincinnati e WTA 500 de San Jose, ambos nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também já está a caminho de Melbourne é o carioca João Fonseca, número 30 do mundo, que ainda não jogou na temporada 2026 devido a dores lombares, que o forçaram a desistir dos torneios de Brisbane e Adelaide.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso se recupere, João Fonseca deve estrear em Melbourne como cabeça de chave 28 no Aberto da Austrália, após as desitências do britânico Jack Draper (11º no ranking) e do dinamarquês Holger Rune (16º). O adversário do brasileiro na primeira rodada será revelado às 14h30 de quinta (15), dia da divulgação dos confrontos da chave principal do do Aberto da Austrália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na disputa feminina de simples, o Brasil será representado por Beatriz Haddad Maia (39ª no raking).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os brasileiros Thiago Wild e Gustavo Heide adiaram o sonho de competir no primeiro Grand Slam da temporada. Eles foram eliminados nesta quarta (14), na segunda rodada do qualificatório, ambos por 2 sets a 0. O paranaense Wild (218º) foi superado pelo italiano Francesco Maestrelli (141º) por 7/6 e 6/4 e o paulista Heide (238º) perdeu para o croata Dino Prizmic (127º) por 7/5 e 6/2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Daniel Vorcaro e mais dois empresários são alvos de operação da Polícia Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Animais do Bioparque do RJ ganham sorvete para amenizar o calor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Benin oferece cidadania à diáspora africana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ano de 2025 está entre os três anos mais quentes registrados no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo aponta mais 365 mil pessoas em situação de rua no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula liga para Wagner Moura e Kléber Mendonça e parabeniza por prêmios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FBI faz buscas na casa de jornalista do Washington Post, diz NY Times&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/luisa-stefani-desiste-de-wta-de-adelaide-apos-parceira-passar-mal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
A tenista brasileira Luisa Stefani desistiu de disputar o WTA 500 de Adelaide (Austrália) após a parc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 12:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 12:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 12:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 12:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pdvVHgSlXp9mkJ1kd7_8zg6cbaA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/luisa_stefani_wta_de_adelaide_2026.jpg?itok=-X9soTOL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sindicatos celebram salário mínimo e defendem melhoria em reajustes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/sindicatos-celebram-salario-minimo-e-defendem-melhoria-em-reajustes</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:14:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/sindicatos-celebram-salario-minimo-e-defendem-melhoria-em-reajustes#1008</guid>
      <description>Criada em 1936, por iniciativa do então presidente Getúlio Vargas,a
completa 90 anos nesta quarta-feira (14) e sua importância para o trabalhador é c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8XcbbsRkkJQSSrGOUDa0Gm1wN_Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_3039.jpg?itok=pPWb1l_f&quot; alt=&quot;Sindicatos celebram salário mínimo e defendem melhoria em reajustes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criada em 1936, por iniciativa do então presidente Getúlio Vargas,a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;completa 90 anos nesta quarta-feira (14) e sua importância para o trabalhador é celebrada pelas centrais sindicais, que apontam desafios para o presente e futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O salário mínimo é fundamental porque baliza primeiro aquelas categorias sem piso salarial. Em segundo, os aposentados e pensionistas. Ele acaba sendo um importante instrumento de distribuição de renda em nosso país”, diz João Carlos Gonçalves, o Juruna, secretário geral da Força Sindical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juruna recorda que as centrais sindicais lutaram para que o reajuste do salário mínimo passasse a ser um instrumento de distribuição de renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O reajuste foi conquistado no Congresso e, com isso, o salário mínimo acabou conseguindo um aumento real, o que foi cortado nos governos [Michel] Temer e [Jair] Bolsonaro, ficando só o INPC”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele lembra que a política do aumento real foi resgatada no governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. “Agora houve a volta do balizamento real, um pouco menor, o que é ainda importante, mesmo que menor”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Ariovaldo de Camargo, secretário de Administração e Finanças da Central Única dos Trabalhadores (CUT), o salário mínimo “para os trabalhadores da ativa é um colchão, um referencial importante, mas aquém do necessário”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camargo defende que é preciso que haja uma política de recuperação “mais acelerada” e que o reajuste real se torne uma política de Estado e não apenas de governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Após o golpe de 2016 [que tirou Dilma Rousseff do poder], quando passamos seis anos sem ter reposição acima da inflação, em alguns momentos até abaixo, foi uma política descontinuada, podemos dizer”, avalia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Ariovaldo, “é preciso criar um mecanismo que seja permanente, que não seja política de governo, mas de Estado, para que possamos ter uma recuperação do salário mínimo de forma perene”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ronaldo Leite, presidente da Central dos Trabalhadores e Trabalhadoras do Brasil, também celebra a importância do salário mínimo. “É uma garantia fundamental para os trabalhadores. O fato de ter um piso constitucional garante minimamente o poder de compra da classe trabalhadora”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leite ressalta que o governo Lula trouxe de volta a política de valorização do salário mínimo, que permite reajustes acima da inflação, mas reconhece que houve uma desvalorização ao longo dos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O salário mínimo perdeu boa parte de seu poder de compra comparado a quando foi instituído. O Dieese calcula que o valor ideal atualmente estaria em R$ 7.106,83. A CTB defende a manutenção e ampliação da política de valorização do salário mínimo para garantir à classe trabalhadora a melhoria das condições de vida”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juruna, da Força Sindical, tem um pensamento parecido com o de Leite. Para ele, é necessário “fortalecer as campanhas salariais, puxando pisos e ajudando a aumentar o consumo interno e a aumentar o PIB e afins. Sindicatos e trabalhadores têm de buscar o crescimento do país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/sindicatos-celebram-salario-minimo-e-defendem-melhoria-em-reajustes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Criada em 1936, por iniciativa do então presidente Getúlio Vargas,a
completa 90 anos nesta quarta-feira (14) e sua importância para o trabalhador é c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 12:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 12:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 12:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 12:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8XcbbsRkkJQSSrGOUDa0Gm1wN_Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_3039.jpg?itok=pPWb1l_f</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Venezuela diz que já libertou 400 presos; oposição e ONGs contestam</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-diz-que-ja-libertou-400-presos-oposicao-e-ongs-contestam</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:14:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-diz-que-ja-libertou-400-presos-oposicao-e-ongs-contestam#1009</guid>
      <description>© Arquivo de Vídeo/Reuters/Proibida reprodução
O presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, divulgou na noite de terça-feira (1...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CtnG_8glXeQD4uJlU6w1J_jjyMI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2017-12-01t232717z_1_lva0037a33arn_rtrwnev_e_5197-venezuela-politics-talks.jpg?itok=DSrGhegX&quot; alt=&quot;Venezuela diz que já libertou 400 presos; oposição e ONGs contestam&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquivo de Vídeo/Reuters/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, divulgou na noite de terça-feira (13)que já foram libertadas 400 pessoas consideradaspresas políticas pela oposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço inclui 160 pessoas que foram soltas em 23 de dezembro de 2024. As demais deixaram as prisões depois&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que o país sofreu uma invasão militar dos Estados Unidos, naqual o presidente, Nicolás Maduro, foi sequestrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupos que monitoram esses presos contestam esse número e pedem a divulgação da lista com os nomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A libertação de presos visaria distensionar a situação política do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A decisão de libertar certos presos — não presos políticos, mas políticos que cometeram crimes contra a lei e a Constituição — foi um ato deliberado. Pessoas que incitaram a invasão, e tiveram seus pedidos atendidos. Pessoas que incitaram a agressão militar contra a Venezuela, e tiveram seus pedidos atendidos”, disse Jorge, irmão da presidente interina da Venezuela, Delcy Rodríguez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Legislativo respondeu a provocação do deputado da oposição Luís Florido. Jorge acrescentou que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a medida do governo visa “promover a convivência pacífica e a unidade nacional”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o que levou o Executivo a iniciar “um processo massivo de libertação”. Jorge Rodríguez prometeu disponibilizar a lista dos presos libertados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E continuarão a acontecer [as libertações], não porque vocês nos peçam, mas porque o governo bolivariano já o havia anunciado como um gesto unilateral do governo”, completou Jorge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a sessão legislativa, o deputado oposicionista Luís Florido disse que aguardará a publicação da lista, ponderando que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o número de 400 liberações não bate com os fornecidos por organizações sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos que possam nos fornecer essa informação para que possamos verificar os nomes daqueles que já foram liberados. Para além de entrarmos em discussões sobre um nome ou outro, acreditamos que há muitas pessoas que ainda não foram liberadas”, disse o deputado da oposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os libertados, está o ex-candidato a presidência da VenezuelaEnrique Márquez,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-diz-que-ja-libertou-400-presos-oposicao-e-ongs-contestam&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquivo de Vídeo/Reuters/Proibida reprodução
O presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, divulgou na noite de terça-feira (1...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 11:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 11:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 11:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 11:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CtnG_8glXeQD4uJlU6w1J_jjyMI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2017-12-01t232717z_1_lva0037a33arn_rtrwnev_e_5197-venezuela-politics-talks.jpg?itok=DSrGhegX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
