<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Está chegando: 67º sorteio do Sua Nota Tem Valor será neste sábado (21)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/20/esta-chegando-67o-sorteio-do-sua-nota-tem-valor-sera-neste-sabado-21/</guid>
    <pubDate>2026-02-20T09:23:04</pubDate>
    <description><![CDATA[Mais de 9 milhões de bilhetes estão concorrendo

O 67° sorteio do programa Sua Nota Tem Valor, iniciativa conduzida pela Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), será realizado neste sábado (21/02), pelo concurso n.º 06043-7 da Loteria Federal, da Caixa Econômica. Registrados em notas fiscais emitidas em janeiro de 2026, foram gerados 9.183.273 bilhetes de participantes da edição.

As compras de janeiro foram contempladas pela pontuação em dobro. Os cidadãos que colocaram o CPF nas notas de bares, restaurantes e similares; de padarias e confeitarias; de confecções e artigos do vestuário; de pet shops; e de estabelecimentos de peças e acessórios para veículos ganharam um ponto a cada R$ 25 gastos.

Para o 67º sorteio, a premiação geral permanece com um prêmio de R$ 40 mil, cinco prêmios de R$ 10 mil e dez de R$ 500. O sorteio por áreas continua totalizando R$ 120 mil, quantia dividida entre seis prêmios de R$ 5 mil – três para pessoas físicas e três para instituições cadastradas – e 90 prêmios de R$ 1 mil – 45 para pessoas físicas e 45 para instituições cadastradas.

Permanece também o rateio de R$ 300 mil, dividido entre as instituições sem fins lucrativos por terem atingido o Índice de Engajamento Social (IES) de 0,1% do total de pontos apurados, a partir das compras com notas fiscais com os CPFs das pessoas cadastradas no programa.

Após auditoria que garante a lisura e a segurança dos resultados, os nomes dos ganhadores serão divulgados até 25 de fevereiro, nos sites e nas redes sociais da Sefaz-CE e do Sua Nota Tem Valor.

Com mais de 497 mil participantes, o Sua Nota Tem Valor é uma iniciativa do Governo do Ceará, desenvolvida pela Secretaria da Fazenda, que tem o objetivo de conscientizar a população acerca da importância de pedir notas e cupons fiscais e, assim, garantir o recolhimento dos tributos, por meio da educação fiscal. Desde a criação, em 2020, o programa já entregou cerca de R$ 32,48 milhões em prêmios, distribuídos entre 1.562 pessoas e 482 instituições.

O consumidor deve se cadastrar no site específico ou no aplicativo Sua Nota Tem Valor, o qual está disponível para download gratuito nas lojas Play Store (sistema operacional Android) e App Store (sistema iOS). Após o preenchimento do cadastro, todas as vezes em que você pedir seu CPF na nota fiscal, automaticamente, já são registrados os pontos para o programa, contribuindo para um sistema tributário e uma sociedade mais justa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Mais de 9 milhões de bilhetes estão concorrendo

O 67° sorteio do programa Sua Nota Tem Valor, iniciativa conduzida pela Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), será realizado neste sábado (21/02), pelo concurso n.º 06043-7 da Loteria Federal, da Caixa Econômica. Registrados em notas fiscais emitidas em janeiro de 2026, foram gerados 9.183.273 bilhetes de participantes da edição.

As compras de janeiro foram contempladas pela pontuação em dobro. Os cidadãos que colocaram o CPF nas notas de bares, restaurantes e similares; de padarias e confeitarias; de confecções e artigos do vestuário; de pet shops; e de estabelecimentos de peças e acessórios para veículos ganharam um ponto a cada R$ 25 gastos.

Para o 67º sorteio, a premiação geral permanece com um prêmio de R$ 40 mil, cinco prêmios de R$ 10 mil e dez de R$ 500. O sorteio por áreas continua totalizando R$ 120 mil, quantia dividida entre seis prêmios de R$ 5 mil – três para pessoas físicas e três para instituições cadastradas – e 90 prêmios de R$ 1 mil – 45 para pessoas físicas e 45 para instituições cadastradas.

Permanece também o rateio de R$ 300 mil, dividido entre as instituições sem fins lucrativos por terem atingido o Índice de Engajamento Social (IES) de 0,1% do total de pontos apurados, a partir das compras com notas fiscais com os CPFs das pessoas cadastradas no programa.

Após auditoria que garante a lisura e a segurança dos resultados, os nomes dos ganhadores serão divulgados até 25 de fevereiro, nos sites e nas redes sociais da Sefaz-CE e do Sua Nota Tem Valor.

Com mais de 497 mil participantes, o Sua Nota Tem Valor é uma iniciativa do Governo do Ceará, desenvolvida pela Secretaria da Fazenda, que tem o objetivo de conscientizar a população acerca da importância de pedir notas e cupons fiscais e, assim, garantir o recolhimento dos tributos, por meio da educação fiscal. Desde a criação, em 2020, o programa já entregou cerca de R$ 32,48 milhões em prêmios, distribuídos entre 1.562 pessoas e 482 instituições.

O consumidor deve se cadastrar no site específico ou no aplicativo Sua Nota Tem Valor, o qual está disponível para download gratuito nas lojas Play Store (sistema operacional Android) e App Store (sistema iOS). Após o preenchimento do cadastro, todas as vezes em que você pedir seu CPF na nota fiscal, automaticamente, já são registrados os pontos para o programa, contribuindo para um sistema tributário e uma sociedade mais justa.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/sorteio-67-chegando-600x379-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>