<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 01:26:08 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CMFor realiza Audiência Pública para apresentação do Relatório de Execução Orçamentária (RREO) da Sefin</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/26/camara-municipal-de-fortaleza-realiza-audiencia-publica-para-apresentacao-do-relatorio-de-execucao-orcamentaria-rreo/</link>
      <guid>cmfor-img-1622ebbc092a4729aeface4a671e6ca3</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0266-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0266-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">CMFor realiza Audiência Pública para apresentação do Relatório de Execução Orçamentária (RREO) da Se</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara Municipal de Fortaleza (CMFor) realizou, na tarde desta quinta-feira (26), no Plenário Fausto Arruda, uma audiência pública para apresentação do Relatório Resumido da Execução Orçamentária (R</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0266-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:30:54 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara Municipal de Fortaleza (CMFor) realizou, na tarde desta quinta-feira (26), no Plenário Fausto Arruda, uma audiência pública para apresentação do Relatório Resumido da Execução Orçamentária (RREO) referente ao 6º bimestre de 2025. O momento p...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0266-scaled.jpg" alt="CMFor realiza Audiência Pública para apresentação do Relatório de Execução Orçamentária (RREO) da Sefin" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara Municipal de Fortaleza (CMFor) realizou, na tarde desta quinta-feira (26), no Plenário Fausto Arruda, uma audiência pública para apresentação do Relatório Resumido da Execução Orçamentária (RREO) referente ao 6º bimestre de 2025. O momento partiu de Requerimento do vereador Paulo Martins (PDT), que é presidente da Comissão de Orçamento, Fiscalização e Administração Pública (COFAP) da CMFor.</p>



<p class="has-medium-font-size">O documento, da Secretaria Municipal de Finanças de Fortaleza (Sefin), foi apresentado pelo Secretário Márcio Cardeal Queiroz da Silva, e também pode ser acessado por meio do Sistema de Apoio ao Processo Legislativo (<a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2026/113299/pc00602026.pdf">SAPL</a>).</p>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Paulo Martins (PDT) informou que a apresentação do RREO é um instrumento previsto na Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar nº 101/2000) para dar maior transparência à gestão fiscal.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0299-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-182428" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0299-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0299-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0299-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0299-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0299-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Audiência Pública com a SEFIN &#8211; Ft ZeRosa Filho / CMFOR</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">No evento, o Secretário apresentou os resultados fiscais e orçamentários referentes ao exercício anterior (2025), destacando arrecadação, despesas e equilíbrio das contas públicas. Dentre os destaques, Márcio Cardeal relatou situação fiscal difícil advinda do governo municipal anterior, com baixa nota CAPAG (Capacidade de Pagamento), dada pela Secretaria do Tesouro Nacional. </p>



<p class="has-medium-font-size">O secretário resumiu a situação afirmando que: “O excesso de gastos e o descumprimento de metas da gestão anterior comprometeram o equilíbrio financeiro do município”.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0327-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-182430" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0327-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0327-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0327-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0327-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0327-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Audiência Pública com a SEFIN &#8211; Ft ZeRosa Filho / CMFOR</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Márcio Cardeal complementou que o ano de 2025 foi voltado para a tentativa de resgatar a condição fiscal de Fortaleza. “Nós começamos um processo de rigidez na despesa corrente, principalmente tomando cuidado com as despesas vinculadas constitucionalmente”, disse.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">As ações adotadas pela Secretaria Municipal de Finanças envolveram três eixos: responsabilidade, eficiência e sustentabilidade. Os eixos incluíram ações como gestão prudente da dívida pública, fortalecimento da arrecadação tributária própria e proteção da CAPAG.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Assim, Márcio Cardeal destacou que o cenário apresentado em 2025 era o da necessidade de equilibrar as contas públicas, mantendo a sensibilidade social e garantindo o funcionamento do município.</p>



<p class="has-medium-font-size">O secretário relatou que, após um ano da nova gestão, foi possível o retorno do município de Fortaleza para a nota CAPAG B. “Nosso maior objetivo, de retornar para a CAPAG B, foi cumprido, faltando apenas o parecer final da Secretaria do Tesouro Nacional”, completou. “Estamos, hoje, numa situação fiscal de indicadores bem melhor do que estávamos há um ano atrás, tanto que nossa perspectiva é retornar à CAPAG B. Isso é fruto de uma melhor gestão fiscal”, apontou.</p>



<p class="has-medium-font-size"> Após a fala do Secretário, o vereador Paulo Martins (PDT) destacou que as medidas adotadas durante o ano passado, por parte do governo municipal, atingiram os objetivos esperados. “Houve muitas medidas duras, mas, neste ano de 2026, já é possível ver maior tranquilidade por parte do município de Fortaleza nas contas públicas como um todo”, afirmou.  </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Assista à audiência pública na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="AUDIÊNCIA PÚBLICA  COM A SEFIN 26 02 26" width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/ecHIW7pZkDA?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Veja as fotos da Audiência Pública:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720332256614/' title='26.02.2026 - Audiência Pública com a SEFIN - Ft ZeRosa Filho / CMFOR by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55117640556_e4fed35e4e_z.jpg' width='800' height='600' alt='IMG_0338'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><strong>Foto: ZeRosa Filho/CMFor. </strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Nossa Casa é de Todos: Câmara de Fortaleza leva mutirão de serviços gratuitos para o bairro Genibaú</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/26/nossa-casa-e-de-todos-camara-de-fortaleza-leva-mutirao-de-servicos-gratuitos-para-o-bairro-genibau/</link>
      <guid>cmfor-img-37c9757a25bff70cda78fc3e2239b946</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Nossa-Casa-é-de-Todos-Conj.-Ceará.André-Lima-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Nossa-Casa-é-de-Todos-Conj.-Ceará.André-Lima-1-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Nossa Casa é de Todos: Câmara de Fortaleza leva mutirão de serviços gratuitos para o bairro Genibaú</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza (CMFor) leva, a partir desta sexta (27), um mutirão de serviços gratuitos para o bairro Genibaú, localizado na Regional 11. A iniciativa faz parte do programa “Nossa Casa é de To</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Nossa-Casa-é-de-Todos-Conj.-Ceará.André-Lima-1-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:25:38 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza (CMFor) leva, a partir desta sexta (27), um mutirão de serviços gratuitos para o bairro Genibaú, localizado na Regional 11. A iniciativa faz parte do programa “Nossa Casa é de Todos”, que tem como objetivo aproximar o Legislativ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Nossa-Casa-é-de-Todos-Conj.-Ceará.André-Lima-1-scaled.jpg" alt="Nossa Casa é de Todos: Câmara de Fortaleza leva mutirão de serviços gratuitos para o bairro Genibaú" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p>A Câmara de Fortaleza (CMFor) leva, a partir desta sexta (27), um mutirão de serviços gratuitos para o bairro Genibaú, localizado na Regional 11. A iniciativa faz parte do programa “Nossa Casa é de Todos”, que tem como objetivo aproximar o Legislativo da população por meio da descentralização dos serviços e estímulo à participação popular. Esta é a segunda edição do programa neste ano.</p>



<p>Nesta quinta (26), a CMFor realizou sessão plenária na EMTI Maria da Hora, localizada na Rua Raimundo Ribeiro, 402, no Genibaú. </p>



<p>Nesta sexta (27), das 13h às 20h, é a vez de iniciar a oferta dos serviços gratuitos para a população dos bairros da Regional 11. A concentração ocorre na Areninha do Genibaú, que fica localizada na rua José Mendonça, 1362. </p>



<p>A programação contará com a presença do presidente da CMFor, vereador Leo Couto, dos vereadores e de demais autoridades.</p>



<p>Os serviços seguem até as 17h. Das 16h às 20h, a programação seguirá com Economia Criativa, feirinha de alimentos, roupas e diversos itens produzidos pela comunidade, e programação cultural.</p>



<p>Na sexta, os shows ficam por conta das bandas Hempel Cantor e Forró Swingado. </p>



<p>No sábado (28), a programação completa — com serviços, feirinha, programação cultural — ocorre de 8h às 12h. A diversão fica por conta das bandas Doce Melodia e Danyel. </p>



<p>Todo o evento é gratuito e aberto à população.</p>



<p><strong>Serviços Nossa Casa é de Todos</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-em-Messejana.-Foto-André-LimaCMFor.jpg" alt="" class="wp-image-179862" width="564" height="317" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-em-Messejana.-Foto-André-LimaCMFor.jpg 400w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-em-Messejana.-Foto-André-LimaCMFor-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption>Nossa Casa é de Todos em Messejana. Foto: André Lima/CMFor.</figcaption></figure>



<p>Documentos</p>



<ul><li>Sindiônibus: Bilhete Único, Cartão do Idoso;</li><li>SPS: Caminhão do Cidadão, com serviços de emissão da 1ª via da Carteira de Identidade Nacional (CNI), Carteira de Trabalho Digital, CPF e orientações sobre o Seguro Desemprego;</li><li>AMC: Emissão de Credencial do Idoso e da pessoa com deficiência, para Estacionamento;</li><li>Etufor: Emissão do Bilhetinho e Carteira de Estudante;</li><li>Funci: Emissão de Certidão de Nascimento para quem nunca teve;</li><li>Enel: Solicitações para cadastro no baixa renda, parcelamento de débitos, ligações novas, troca de titularidade, religação, 2ª via;</li><li>Cagece: Atendimento em geral;</li><li>Prevmóvel do INSS: Orientações sobre aposentadoria e benefícios;</li><li>SDHDS: Cadastro Único e emissão do</li><li>CIPTEA &#8211; Solicitação da carteirinha</li><li>TRE-CE: Alistamento eleitoral, transferência de domicílio, revisão de dados, cadastramento biométrico, consulta à situação eleitoral e emissão da segunda via do título.</li></ul>



<p>Meio ambiente</p>



<ul><li>URBFOR: Doação de mudas;</li></ul>



<p>Saúde</p>



<ul><li>SMS: Aferição de pressão, vacinação, fiquei sabendo jovem e maquete de arboviroses;</li><li>Secretaria de Proteção Animal: Vacinação e consulta;</li></ul>



<p>Orientação ao crédito<br>
BNB: Crediamigo</p>



<p>Orientações jurídicas</p>



<ul><li>Defensoria Pública: Consulta Processual, certidões digitais, orientação jurídica e ofícios pra gratuidade de certidões de nascimento e casamento;</li><li>Procuradoria da Mulher da CMFOR: ações educativas e assistenciais sobre violência contra a mulher;<br>*Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (EDHAL).</li></ul>



<p>Espaços sensoriais, infantis e pets</p>



<ul><li>Espaço Sensorial Evoluir:</li><li>Espaço Kids</li><li>Espaço Pet </li><li>Stand Sana, com Cosplay, batalha de rimas, games e robótica sustentável.</li></ul>



<p><strong>Nossa Casa é de Todos</strong><br> Abertura Nossa Casa é de Todos<br> 🗓️Data: 27/02<br> ⏰Horário: 13h<br> 🕢⏰Horário da coletiva com as autoridades: 14h<br> 📍Endereço: R. José Mendonça, 1362-1410 &#8211; Parque Genibaú, Fortaleza &#8211; CE, 60534-090</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Genibaú recebe sessão plenária da Câmara e estudantes participam do debate público</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/26/genibau-recebe-sessao-plenaria-da-camara-e-estudantes-participam-do-debate-publico/</link>
      <guid>cmfor-img-40e9ae3ea0b89a7198ea064293c325f6</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55117513828_2f964d0eb8_k.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55117513828_2f964d0eb8_k.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Genibaú recebe sessão plenária da Câmara e estudantes participam do debate público</media:title>
        <media:description type="plain">A Escola Maria da Hora, localizada no bairro Genibaú, recebeu na manhã desta quinta-feira, 26, uma sessão itinerante da Câmara de Fortaleza. O auditório da unidade foi ocupado por vereadores, estudant</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55117513828_2f964d0eb8_k.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:53:19 +0000</pubDate>
      <description>A Escola Maria da Hora, localizada no bairro Genibaú, recebeu na manhã desta quinta-feira, 26, uma sessão itinerante da Câmara de Fortaleza. O auditório da unidade foi ocupado por vereadores, estudantes e moradores da comunidade para a realização de ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55117513828_2f964d0eb8_k.jpg" alt="Genibaú recebe sessão plenária da Câmara e estudantes participam do debate público" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Escola Maria da Hora, localizada no bairro Genibaú, recebeu na manhã desta quinta-feira, 26, uma sessão itinerante da Câmara de Fortaleza. O auditório da unidade foi ocupado por vereadores, estudantes e moradores da comunidade para a realização de uma sessão ordinária itinerante do projeto &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;.</p>



<p class="has-medium-font-size">O presidente da Câmara de Fortaleza, Leo Couto (PSB), reforçou a importância de aproximar o Legislativo da população por meio da iniciativa, dessa vez realizado na Regional 11. Segundo ele, a ação fortalece a participação popular, amplia o entendimento sobre o papel do vereador e reafirma o compromisso da Câmara com a cidadania, especialmente ao levar sua estrutura a bairros que possuem os menores índices de Desenvolvimento Humano (IDH), como é o caso do Genibaú.</p>



<p class="has-medium-font-size">“Esse é um momento de aproximação, de diálogo e de escuta. Queremos que a população entenda como funcionam as sessões e qual é, de fato, o papel do vereador. Sabemos que o deslocamento até a sede da Câmara pode ser difícil para muitas pessoas.  E quando trazemos a estrutura para dentro das comunidades, garantimos mais acesso, incentivamos a participação e fortalecemos a cidadania.”</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Aula prática de cidadania e protagonismo estudantil</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Durante o Grande Expediente, alunos da Escola Maria da Hora ocuparam a Tribuna e relataram que a experiência foi marcada por muito aprendizado e troca de conhecimentos. A iniciativa permitiu que os estudantes conhecessem de perto o funcionamento do Legislativo e o papel dos parlamentares nas decisões que impactam o dia a dia da população.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para a presidente do Grêmio Estudantil e aluna do 9º ano, Alexia Rodrigues dos Santos, a ação representa uma oportunidade única de acompanhar, na prática, como as decisões da cidade são tomadas. </p>



<p class="has-medium-font-size">“Hoje eu gostaria de falar sobre a importância dessa sessão e da presença da Câmara aqui na nossa escola. Isso aproxima vocês do povo e mostra que são pessoas reais, acessíveis, que estão próximas da gente e têm a função de nos representar. E acredito eu que esse projeto de Escola de Tempo Integral tenha sido algo que partiu de vocês e digo que é muito bom, pois envolve o aluno na escola, em projetos, olimpíadas, o afasta do mundo e o traz mais para o mundo estudantil. Além disso vocês também fazem outros projetos pedindo melhoras, como o asfalto, a iluminação, a saúde&#8221;, afirmou. </p>



<p class="has-medium-font-size">Já o aluno do 7° ano, Eduardo Joaquim, destacou que vivenciar o ambiente legislativo amplia a compreensão sobre cidadania e fortalece o interesse dos jovens pela participação política. &#8220;A gente aprende sobre o papel do vereador, que é uma peça fundamental no município. Ele é o elo entre o povo e a Prefeitura&#8221;.</p>



<p class="has-medium-font-size">Eduardo também defendeu a realização periódica de sessões   nos bairros, para que os parlamentares possam conhecer de perto as demandas da população. Como exemplo, citou o trecho em frente à escola, onde há grande movimentação de pedestres e veículos. “Um semáforo nesse cruzamento seria essencial”, observou. Segundo o estudante, ao circular pelos bairros, os vereadores conseguem identificar situações como essa e buscar soluções para as comunidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">Destacando a importância do protagonismo juvenil e da participação dos estudantes nas decisões tomadas para a cidade, o presidente Leo Couto anunciou criação do Parlamento Jovem. A proposta dialoga diretamente com o interesse demonstrado pelos alunos em compreender  e participar mais ativamente da vida política.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117312296_2a18ef7ddf_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-182407" width="387" height="257" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117312296_2a18ef7ddf_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117312296_2a18ef7ddf_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117312296_2a18ef7ddf_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117312296_2a18ef7ddf_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117312296_2a18ef7ddf_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 387px) 100vw, 387px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Essa ideia veio justamente do Nossa Casa é de Todos, quando percebemos tantos talentos nas comunidades. É uma forma de incentivar desde cedo o protagonismo juvenil, a consciência cidadã e abrir espaço para que a juventude também contribua com ideias para o futuro da nossa cidade. A ideia é eleger 43 vereadores jovens, que participarão de sessões plenárias e apresentarão propostas dos seus bairros”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Programação do &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221; segue na sexta e sábado</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O presidente ainda ressaltou que a programação do Nossa Casa é de Todos se estende com uma série de serviços gratuitos na Areninha do Genibaú, na sexta e no sábado (27 e 28). Entre as ações, estão atendimentos da Central da Cidadania, emissão de documentos, orientação por meio da Sala do Empreendedor, serviços em parceria com o Banco do Nordeste, além de atividades culturais e recreativas.</p>



<p><strong>Saiba Mais:  </strong></p>



<ul><li><strong><a href="http://Câmara leva serviços e plenária itinerante ao Genibaú na 6ª edição do “Nossa Casa é de Todos”">Câmara leva serviços ao Genibaú na 6ª edição do “Nossa Casa é de Todos”</a></strong></li><li><a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/camara-leva-servicos-e-plenaria-itinerante-ao-genibau-na-6a-edicao-do-nossa-casa-e-de-todos"><strong> Estande da Inclusão leva experiência multissensorial ao “Nossa Casa é de Todos”</strong></a></li><li><strong><a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/genibau-recebe-programacao-cultural-do-nossa-casa-e-de-todos"> Genibaú recebe programação cultural do “Nossa Casa é de Todos”</a></strong></li></ul>



<p><strong><em>Veja a cobertura completa:</em></strong></p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720332224467/' title='Nossa Casa é de Todos na Escola Maria da Hora by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55117706055_ed76fdd093.jpg' width='800' height='600' alt='Nossa Casa é de Todos na Escola Municipal Maria da Hora (Fotos Mateus Dantas)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><strong><em>Fotos: Luciano Melo</em></strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Vereadores debatem soluções para fumaça produzida por fábrica ao lado da EMTI Maria da Hora</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/26/vereadores-debatem-solucoes-para-fumaca-produzida-por-fabrica-ao-lado-da-emti-maria-da-hora/</link>
      <guid>cmfor-img-4b9da9550ac8081efaa29f0bca4b1061</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55117313966_70bc124a31_k.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55117313966_70bc124a31_k.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Vereadores debatem soluções para fumaça produzida por fábrica ao lado da EMTI Maria da Hora</media:title>
        <media:description type="plain">No Pequeno Expediente desta quinta-feira (26), realizado em sessão plenária itinerante na Escola EMTI Maria da Hora, na Regional 11, no bairro Genibaú, como parte da 6ª edição do “Nossa Casa é de Todo</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55117313966_70bc124a31_k.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:46:29 +0000</pubDate>
      <description>No Pequeno Expediente desta quinta-feira (26), realizado em sessão plenária itinerante na Escola EMTI Maria da Hora, na Regional 11, no bairro Genibaú, como parte da 6ª edição do “Nossa Casa é de Todos”, os vereadores debateram soluções para a fumaça...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55117313966_70bc124a31_k.jpg" alt="Vereadores debatem soluções para fumaça produzida por fábrica ao lado da EMTI Maria da Hora" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">No Pequeno Expediente desta quinta-feira (26), realizado em sessão plenária itinerante na Escola EMTI Maria da Hora, na Regional 11, no bairro Genibaú, como parte da 6ª edição do “Nossa Casa é de Todos”, os vereadores debateram soluções para a fumaça gerada por uma fábrica que funciona ao lado do prédio da Escola Maria da Hora. A situação foi relatada pela população local e pelos estudantes presentes à sessão.</p>



<p class="has-medium-font-size">Durante a plenária, o presidente Leo Couto (PSB) anunciou que todos os parlamentares presentes, em atendimento à demanda, estão elaborando um requerimento para analisar e fiscalizar a situação apontada.</p>



<p class="has-medium-font-size">O presidente também afirmou já ter entrado em contato com representantes da Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis) e da Superintendência Estadual de Meio Ambiente (Semace), a fim de procurar meios de sanar a situação. “É um requerimento de todos os vereadores, atendendo a uma demanda dos jovens da Escola Maria da Hora”, afirmou Leo Couto (PSB).</p>



<p class="has-medium-font-size">Os vereadores relataram os pedidos dos estudantes, abordando os prejuízos causados pela fumaça gerada pela fábrica no prédio vizinho da unidade escolar. Os vereadores Marcos Paulo (PP) e Adriana Gerônimo (Psol), por exemplo, destacaram os transtornos causados pela poluição.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além da fumaça, outras questões locais foram debatidas durante a sessão. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117579019_577605c2b5_c.jpg" alt="" class="wp-image-182410" width="356" height="236" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117579019_577605c2b5_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117579019_577605c2b5_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117579019_577605c2b5_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 356px) 100vw, 356px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Professor Aguiar Toba (PRD) falou da busca por minimizar os efeitos dos alagamentos do rio Maranguapinho, nas proximidades da Escola Maria da Hora, reforçando a participação ativa na procura por políticas públicas para resolver os problemas locais.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117579354_9212805c71_c.jpg" alt="" class="wp-image-182401" width="355" height="236" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117579354_9212805c71_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117579354_9212805c71_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117579354_9212805c71_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 355px) 100vw, 355px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Professor Enilson (Cidadania) ressaltou a relevância de políticas de desenvolvimento para o bairro Genibaú, além do fortalecimento de políticas educacionais para a juventude presente à sessão.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116444217_757dab7a93_c.jpg" alt="" class="wp-image-182409" width="360" height="240" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116444217_757dab7a93_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116444217_757dab7a93_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116444217_757dab7a93_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 360px) 100vw, 360px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A vereadora Professora Adriana Almeida (PT) destacou a busca pela instalação de um Centro de Educação Infantil (CEI) e de um Centro de Referência da Assistência Social (Cras) nas proximidades do bairro Autran Nunes, ressaltando os equipamentos públicos como essenciais para a população local.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117577554_e6a7abfc46_c.jpg" alt="" class="wp-image-182406" width="362" height="241" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117577554_e6a7abfc46_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117577554_e6a7abfc46_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117577554_e6a7abfc46_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 362px) 100vw, 362px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Adail Junior (PDT) falou da felicidade de estar em uma escola municipal de tempo integral, e reforçou o valor da política educacional para a população fortalezense. O parlamentar também abordou a homenagem do nome da Escola, lembrando Maria da Hora como ativista social pela educação.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Sessões itinerantes</strong>&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116444317_f9d18c0f9a_c.jpg" alt="" class="wp-image-182402" width="374" height="248" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116444317_f9d18c0f9a_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116444317_f9d18c0f9a_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116444317_f9d18c0f9a_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 374px) 100vw, 374px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A vereadora Adriana Gerônimo (Psol) lamentou a distância entre o bairro Genibaú e a atual da sede da Câmara de Fortaleza, no bairro Luciano Cavalcante, e afirmou que as sessões itinerantes são meios de viabilizar a aproximação entre o Parlamento Municipal e a população fortalezense. “A Câmara de Fortaleza está dando um exemplo para o Brasil do que é, de fato, fazer política no cotidiano e aproximar as pessoas do Parlamento”, afirmou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117707490_fd1ee84b3b_c.jpg" alt="" class="wp-image-182403" width="365" height="242" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117707490_fd1ee84b3b_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117707490_fd1ee84b3b_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117707490_fd1ee84b3b_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 365px) 100vw, 365px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador René Pessoa (União) fez um breve histórico dos bairros por onde passaram as sessões itinerantes da Câmara de Fortaleza através do programa “Nossa Casa é de Todos”, como Messejana, Cais do Porto, e, nesta sexta edição, o bairro Genibaú. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviços</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117513688_0f4c31caaf_c.jpg" alt="" class="wp-image-182405" width="366" height="244" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117513688_0f4c31caaf_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117513688_0f4c31caaf_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55117513688_0f4c31caaf_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 366px) 100vw, 366px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A vereadora Kamila Cardoso (União) falou sobre as ações sociais que serão realizadas dentro do programa “Nossa Casa é de Todos”, com emissão de documentos e demais serviços. A parlamentar também reforçou a relevância da disponibilização de serviços específicos ao público com deficiência.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Sessão solene</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116442897_9413b62d5d_c.jpg" alt="" class="wp-image-182404" width="373" height="248" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116442897_9413b62d5d_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116442897_9413b62d5d_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116442897_9413b62d5d_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 373px) 100vw, 373px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Marcos Paulo (PP) convidou para sessão solene a ser realizada na noite desta sexta-feira (27), a partir das 18h, na Câmara de Fortaleza, no Plenário Fausto Arruda, em comemoração aos 35 anos de fundação da Torcida Uniformizada do Fortaleza (TUF).</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Veja a cobertura completa:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720332224467/' title='Nossa Casa é de Todos na Escola Maria da Hora by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55117706055_ed76fdd093.jpg' width='800' height='600' alt='Nossa Casa é de Todos na Escola Municipal Maria da Hora (Fotos Mateus Dantas)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><strong><em>Fotos: Luciano Melo </em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Sessão Solene na CMFor homenageia a empresa Star Pães Esteves Ltda.</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/25/sessao-solene-na-cmfor-homenageia-a-empresa-star-paes-esteves-ltda/</link>
      <guid>cmfor-img-baca6ba0a2f0c2fb43437002c7c0ebda</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55116501318_a33afc44f4_c.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55116501318_a33afc44f4_c.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Sessão Solene na CMFor homenageia a empresa Star Pães Esteves Ltda.</media:title>
        <media:description type="plain">Em sessão solene realizada na noite desta quarta-feira (25), no Plenário Fausto Arruda, a Câmara de Fortaleza homenageou os cinco anos de fundação da empresa Star Pães Esteves Ltda., na pessoa de Antô</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55116501318_a33afc44f4_c.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:46:13 +0000</pubDate>
      <description>Em sessão solene realizada na noite desta quarta-feira (25), no Plenário Fausto Arruda, a Câmara de Fortaleza homenageou os cinco anos de fundação da empresa Star Pães Esteves Ltda., na pessoa de Antônio Carlos Esteves Barros. A homenagem é de autori...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55116501318_a33afc44f4_c.jpg" alt="Sessão Solene na CMFor homenageia a empresa Star Pães Esteves Ltda." style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Em sessão solene realizada na noite desta quarta-feira (25), no Plenário Fausto Arruda, a Câmara de Fortaleza homenageou os cinco anos de fundação da empresa Star Pães Esteves Ltda., na pessoa de Antônio Carlos Esteves Barros. A homenagem é de autoria do vereador PP Cell (PDT), por meio do Requerimento <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/109964/re95432025.ap.pdf">Nº 9543/2025</a>.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo a justificativa do parlamentar, a empresa se destaca pela excelência dos serviços, pelo empreendedorismo, pela participação social e por empregar, de forma direta, mais de 300 profissionais.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116501228_e2600da856_c.jpg" alt="" class="wp-image-182363" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116501228_e2600da856_c.jpg 800w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116501228_e2600da856_c-300x146.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116501228_e2600da856_c-768x372.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /><figcaption>Sessão Solene em homenagem à empresa Star Pães Esteves Ltda. Foto: André Lima/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">A mesa da cerimônia foi presidida pelo proponente, o vereador PP Cell (PDT), e contou com a presença das seguintes personalidades: Antônio Carlos Esteves Barros, proprietário da empresa  Star Pães Esteves Ltda.;  Francisco Gregio, Diretor Geral do Juizado da Infância e Juventude de Caucaia (CE); Margarida Danielle, Gerente Geral da Star Pães Esteves Ltda.; Irandir Bertoldo,  Gerente de Produção da Star Pães Esteves Ltda.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Assista à sessão solene na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="SESSÃO SOLENE EM COMEMORAÇÃO DOS 5 ANOS DA EMPRESA  STAR  PÃES ESTEVES LTDA.  25.02.26" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/GOxdtoVAWnE?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Histórico</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"> A Star Pães Esteves LTDA, representada pelo Sr. Carlos Esteves, comemorou, no ano de 2025, cinco anos de marcante história de sucesso. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116691820_9f39f8e171_c.jpg" alt="" class="wp-image-182361" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116691820_9f39f8e171_c.jpg 800w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116691820_9f39f8e171_c-300x217.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55116691820_9f39f8e171_c-768x555.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /><figcaption> Sessão Solene em homenagem à empresa Star Pães Esteves Ltda. Foto: André Lima/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">A panificadora foi fundada em 05 de fevereiro de 2021, atuando, hoje, em 26 lojas da Rede Cometa Supermercados, em Fortaleza e em Maracanaú, tendo como principal atividade a fabricação de produtos de panificação, massas, restaurantes e confeitaria. Possui 380 funcionários de empregos diretos, encontrando-se em fase de expansão. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Veja as fotos da sessão solene:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720332207380' title='25.02.2026 - Sessão Solene 5 anos da empresa Star Pães Esteves LTDA.(André Lima) by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55115425537_2f47b9eca2.jpg' width='800' height='600' alt='5 anos da empresa Star Pães Esteves LTDA.(André Lima) (1)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><strong>Fotos: André Lima/CMFor.</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Fevereiro Laranja: Câmara reforça campanha de conscientização e doação de medula óssea</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/25/fevereiro-laranja-camara-reforca-campanha-de-conscientizacao-e-doacao-de-medula-ossea/</link>
      <guid>cmfor-img-d89103f78958ceded2793961441136cd</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8644-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8644-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Fevereiro Laranja: Câmara reforça campanha de conscientização e doação de medula óssea</media:title>
        <media:description type="plain">Um gesto simples, mas de grande impacto na vida de quem busca um doador de medula óssea compatível. É assim que Alisson Brito define a sua decisão de fazer parte do Registro Nacional de Doadores de Me</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8644-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:10:01 +0000</pubDate>
      <description>Um gesto simples, mas de grande impacto na vida de quem busca um doador de medula óssea compatível. É assim que Alisson Brito define a sua decisão de fazer parte do Registro Nacional de Doadores de Medula Óssea (Redome) – banco de dados do Ministério...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8644-scaled.jpg" alt="Fevereiro Laranja: Câmara reforça campanha de conscientização e doação de medula óssea" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Um gesto simples, mas de grande impacto na vida de quem busca um doador de medula óssea compatível. É assim que Alisson Brito define a sua decisão de fazer parte do Registro Nacional de Doadores de Medula Óssea (Redome) &#8211; banco de dados do Ministério da Saúde. Na manhã desta quarta-feira (25), o Departamento de Saúde da Câmara de Fortaleza promoveu uma ação de conscientização e de cadastro no Redome, que ganha destaque com a campanha Fevereiro Laranja.     </p>



<p class="has-medium-font-size">Doador de sangue regular, Alisson aproveitou a ação no local de trabalho para realizar o seu cadastro como doador voluntário de medula óssea se juntando as mais de 6 milhões de pessoas cadastradas no Redome do país. </p>



<p class="has-medium-font-size">“Muitas pessoas não têm conhecimento sobre esse tipo de doação e tem tanta gente que precisa desse ato. Um gesto que a gente consegue contribuir para ajudar quem está precisando. É um cadastro fácil, rápido e sem burocracia, não tem por que deixar de fazer”, destaca com entusiasmo.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8656-683x1024.jpg" alt="" class="wp-image-182259" width="301" height="452" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8656-683x1024.jpg 683w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8656-200x300.jpg 200w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8656-768x1152.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8656-1024x1536.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8656-1365x2048.jpg 1365w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8656-scaled.jpg 1707w" sizes="(max-width: 301px) 100vw, 301px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Diferente da doação de medula em si, a ação compreende na coleta de uma pequena amostra de sangue para identificação de compatibilidade e inclusão do doador no banco de dados nacional.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Como participar</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A doação é um ato de solidariedade que exige apenas alguns passos simples. Para se tornar uma pessoa doadora, é necessário:</p>



<ul><li>Ter entre 18 e 35 anos;</li><li>Não possuir histórico pessoal de câncer;</li><li>Apresentar um documento oficial de identidade com foto (RG ou CNH) e CPF;</li><li>O candidato deve informar no ato do cadastro seu e-mail pessoal e três contatos telefônicos de pessoas diferente. </li></ul>



<p class="has-medium-font-size">O coordenador do Departamento de Saúde da Casa, Felipe Mota, destaca a adesão da Casa em campanhas de conscientização, além de contribuir efetivamente para uma política de saúde nacional. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8633-683x1024.jpg" alt="" class="wp-image-182254" width="340" height="509" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8633-683x1024.jpg 683w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8633-200x300.jpg 200w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8633-768x1152.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8633-1024x1536.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8633-1365x2048.jpg 1365w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8633-scaled.jpg 1707w" sizes="(max-width: 340px) 100vw, 340px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Estamos tentando, de forma responsável e assertiva, trazer informações e conscientizar não só as pessoas que trabalham na Casa, mas toda a população, devido a importância dessa campanha. Nós entendemos que os meses alusivos são um meio de conscientizar a população como um todo&#8221;, explica o médico.</p>



<p class="has-medium-font-size">A iniciativa visa identificar possíveis pessoas doadoras para cruzar dados com quem aguarda um transplante de medula. </p>



<p class="has-medium-font-size">Para o próximo mês, a Câmara já prepara uma programação especial do &#8220;Março Azul-Marinho&#8221;, em atenção aos cânceres do aparelho digestivo e colorretal.  Com a presença do cirurgião oncológico Dr. Ismael Gomes, a ação inclui palestra e atendimento especializado com coloproctologista, visando o diagnóstico precoce e a prevenção.</p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Veja as fotos do lançamento da campanha</strong>:</p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720332204427' title='25.02.2026- Fevereiro Laranja (Foto:Luciano Melo/CMFor) by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55115725949_a9a062766d.jpg' width='800' height='600' alt='25.02.2026- Fevereiro Laranja (Foto:Luciano Melo/CMFor)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p class="has-normal-font-size"><strong><em>Foto: Luciano Melo</em></strong><br> </p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Fortaleza sedia Processo Legislativo Simulado da SONU com estudantes da UFC</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/25/camara-de-fortaleza-sedia-processo-legislativo-simulado-da-sonu-com-estudantes-da-ufc/</link>
      <guid>cmfor-img-c3fcad9bf5a10ca10ab2430f6a299f36</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5644-scaled.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5644-scaled.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara de Fortaleza sedia Processo Legislativo Simulado da SONU com estudantes da UFC</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza sediará, nesta sexta-feira (27) e no sábado (28), o Processo Legislativo Simulado (POLIS), primeira iniciativa do tipo no Ceará voltada a proporcionar, além da UFC, a estudantes </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5644-scaled.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:46:37 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza sediará, nesta sexta-feira (27) e no sábado (28), o Processo Legislativo Simulado (POLIS), primeira iniciativa do tipo no Ceará voltada a proporcionar, além da UFC, a estudantes de outras instituições de ensino e da rede pública...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5644-scaled.jpeg" alt="Câmara de Fortaleza sedia Processo Legislativo Simulado da SONU com estudantes da UFC" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza sediará, nesta sexta-feira (27) e no sábado (28), o Processo Legislativo Simulado (POLIS), primeira iniciativa do tipo no Ceará voltada a proporcionar, além da UFC, a estudantes de outras instituições de ensino e da rede pública, uma vivência prática do funcionamento do Poder Legislativo.</p>



<p class="has-medium-font-size">Idealizado pela SONU Ceará — programa de extensão universitária da instituição — como uma ampliação das atividades da Simulação da Organização das Nações Unidas (SONU), o POLIS busca aprofundar a formação política e acadêmica dos estudantes, com foco especial no Legislativo.</p>



<p class="has-medium-font-size">A cerimônia de abertura será nesta quinta-feira (26), às 18h, no Anfiteatro da Faculdade de Direito da UFC, no Centro. A mediação será realizada pelo professor William Marques (Direito-UFC), com presenças confirmadas do presidente da Câmara de Fortaleza, Leo Couto (PSB); do vereador Gabriel Biologia (Psol); do secretário municipal da Juventude, Júlio Brizzi (PT); e do deputado estadual Renato Roseno (Psol). A palestra é aberta ao público.</p>



<p class="has-medium-font-size">Durante a sexta e o sábado, os participantes irão assumir os papéis de parlamentares e jornalistas, simulando as dinâmicas institucionais que estruturam o processo legislativo brasileiro.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5645-683x1024.jpeg" alt="" class="wp-image-182341" width="315" height="472" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5645-683x1024.jpeg 683w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5645-200x300.jpeg 200w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5645-768x1152.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5645-1024x1536.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5645-1365x2048.jpeg 1365w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_5645-scaled.jpeg 1707w" sizes="(max-width: 315px) 100vw, 315px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“É no Parlamento que se constroem leis, se promovem debates públicos e se traduzem demandas sociais em normas concretas. No entanto, muitas vezes, os estudantes conhecem o funcionamento do Poder Legislativo apenas de forma teórica, distante da prática”, destaca Ana Luiza, idealizadora do projeto.</p>



<p class="has-medium-font-size">Durante a simulação, os jovens participam da elaboração, discussão e votação de projetos de lei, além da cobertura jornalística de comissões e sessões plenárias, em um ambiente inspirado no funcionamento do Congresso Nacional.</p>



<p class="has-medium-font-size">“O POLIS foi idealizado justamente para aproximar os jovens dessa experiência. Ao simular espaços legislativos, eles vivenciam a elaboração de propostas, a negociação política, a formação de maiorias e o exercício da argumentação estratégica”, afirma Ana Luiza.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo a organização, a proposta também fortalece o senso crítico e a responsabilidade democrática dos participantes, consolidando o POLIS como um exercício de cidadania ativa. A expectativa é que a experiência seja intensa, desafiadora e transformadora.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Evento: </strong>Processo Legislativo Simulado (POLIS)<br><strong>Local: </strong>Câmara Municipal de Fortaleza, Rua Dr. Thompson Bulcão, 830 <br><strong>Data: </strong>27 (sexta-feira) e 28 (sábado) de fevereiro de 2026<br><strong>Público-alvo:</strong> Estudantes interessados em política, cidadania, jornalismo e relações institucionais<br><strong>Site:</strong> <a href="https://www.sonu.com.br/">www.sonu.com.br</a><br><strong>Instagram:</strong> @sonuceara</p>



<p class="has-medium-font-size">Com informações da UFC</p>



<p><strong><em>Foto: Divulgação</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PodInspirar debate a importância da doação de medula óssea no “Fevereiro Laranja”</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/25/podinspirar-debate-a-importancia-da-doacao-de-medula-ossea-no-fevereiro-laranja/</link>
      <guid>cmfor-img-a65a361e89a8ba8b793d56c0c514e1d0</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-25-at-11.14.55.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-25-at-11.14.55.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">PodInspirar debate a importância da doação de medula óssea no “Fevereiro Laranja”</media:title>
        <media:description type="plain">O PodInspirar desta quarta-feira (25), às 21h, traz o tema “Fevereiro Laranja”, campanha nacional de conscientização sobre a leucemia e a doação de medula óssea. Apresentado por Livinha Vasconcelos, g</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-25-at-11.14.55.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:00:47 +0000</pubDate>
      <description>O PodInspirar desta quarta-feira (25), às 21h, traz o tema “Fevereiro Laranja”, campanha nacional de conscientização sobre a leucemia e a doação de medula óssea. Apresentado por Livinha Vasconcelos, gestora de Inclusão da Câmara de Fortaleza, o progr...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-25-at-11.14.55.jpeg" alt="PodInspirar debate a importância da doação de medula óssea no “Fevereiro Laranja”" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O PodInspirar desta quarta-feira (25), às 21h, traz o tema “Fevereiro Laranja”, campanha nacional de conscientização sobre a leucemia e a doação de medula óssea. Apresentado por Livinha Vasconcelos, gestora de Inclusão da Câmara de Fortaleza, o programa recebe André Matos, diretor da Associação FlaMedula, para uma conversa sobre solidariedade, empatia e o poder transformador da doação.</p>



<p class="has-medium-font-size">Durante o episódio, Livinha Vasconcelos reforça a importância do tema. “Este é o mês de conscientização sobre a leucemia e a doação de medula óssea, assuntos poucos falados, mas de grande importância. Nada melhor do que trazer uma pessoa que fez a diferença na vida de uma família e conseguiu transformar isso em algo bem maior. Hoje, ele transforma e salva a vida de muita gente”, resumiu a apresentadora. </p>



<p class="has-medium-font-size">O convidado da noite, André Matos, é farmacêutico, doador de plaquetas e voluntário cadastrado no REDOME (Registro Brasileiro de Doadores Voluntários de Medula Óssea). Ele é também o fundador da Associação FlaMedula, organização criada por torcedores do Flamengo com a missão de conscientizar a população e ampliar o número de doadores de medula óssea no país.</p>



<p class="has-medium-font-size"> O PodInspirar vai ao ar às quartas-feiras, às 21h, com transmissão simultânea pela TV Câmara Fortaleza (canal 7.2) e pelo <a href="https://www.youtube.com/@camara-de-fortaleza">YouTube da Câmara</a>. A partir das 22h, o programa também é veiculado na rádio Fortaleza FM 90.7. Todos os episódios ficam disponíveis no YouTube e no Spotify.</p>



<p><strong><em>Foto: Divulgação</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Kamila Cardoso assume mandato na Câmara de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/25/kamila-cardoso-assume-mandato-na-camara-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-8a614688cb551fc809a16675363296ab</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8520.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8520.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Kamila Cardoso assume mandato na Câmara de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">Em cerimônia realizada na sessão plenária desta quarta-feira (25), a advogada Kamila Cardoso (União) tomou posse como vereadora de Fortaleza. A parlamentar ocupa a vaga em virtude da licença do veread</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8520.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:37:46 +0000</pubDate>
      <description>Em cerimônia realizada na sessão plenária desta quarta-feira (25), a advogada Kamila Cardoso (União) tomou posse como vereadora de Fortaleza. A parlamentar ocupa a vaga em virtude da licença do vereador Soldado Noelio (União), que assumiu como deputa...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_8520.jpg" alt="Kamila Cardoso assume mandato na Câmara de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Em cerimônia realizada na sessão plenária desta quarta-feira (25), a advogada Kamila Cardoso (União) tomou posse como vereadora de Fortaleza. A parlamentar ocupa a vaga em virtude da licença do vereador Soldado Noelio (União), que assumiu como deputado federal. </p>



<p class="has-medium-font-size">Com uma trajetória voltada para a defesa dos direitos das pessoas com deficiência, Kamila Cardoso chega ao Legislativo destacando que seu mandato terá como prioridade as causas coletivas e o acolhimento das famílias fortalezenses.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Hoje Fortaleza não recebe apenas uma nova vereadora, hoje Fortaleza escuta uma nova voz com A no final: Kamila Cardoso. Esse &#8216;A&#8217; não é detalhe, ele é afirmação, identidade e resistência. É a marca de quem não recuou quando disseram que não era possível, de quem enfrentou portas fechadas, estatísticas frias, estruturas que tentam silenciar quem vem de uma luta real&#8221;, destacou a parlamentar no pronunciamento de posse.   </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Compromisso com a inclusão e a saúde</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Foto-juramento-vereadora-Kamila-Cardoso-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-182298" width="415" height="276" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Foto-juramento-vereadora-Kamila-Cardoso-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Foto-juramento-vereadora-Kamila-Cardoso-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Foto-juramento-vereadora-Kamila-Cardoso-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Foto-juramento-vereadora-Kamila-Cardoso-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Foto-juramento-vereadora-Kamila-Cardoso-1-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 415px) 100vw, 415px" /><figcaption>Posse da vereadora Kamila Cardoso &#8211; Foto: Érika Fonseca.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Durante o ato de posse, a vereadora enfatizou que sua motivação vai além das questões partidárias, definindo sua atuação como uma missão social. Kamila destacou a urgência em dar respostas à demanda crescente por assistência especializada na capital.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Eu subo nessa tribuna porque resisti. Chego como mulher, advogada, ativista e, principalmente, como mãe atípica. Minha causa não é política, é social. Chega nesta Casa uma mãe, uma advogada e uma ativista. Quero deixar uma semente no coração de cada colega desta legislatura, independentemente do tempo em que eu permaneça no mandato&#8221;, afirmou a parlamentar.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Trajetória política</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55115803514_e765d1d72c_c.jpg" alt="" class="wp-image-182323" width="429" height="285" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55115803514_e765d1d72c_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55115803514_e765d1d72c_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55115803514_e765d1d72c_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 429px) 100vw, 429px" /><figcaption>Foto: Luciano Melo</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Kamila Cardoso é casada com Klecius Ribeiro e mãe do Kaio e Kauã. Advogada com atuação voltada à área da saúde, defesa de direitos e à promoção da justiça social. Ingressou na política em 2020, quando disputou para o cargo de vice-prefeita de Fortaleza. Em 2022, foi candidata ao Senado Federal recebendo mais de 1,2 milhão de votos. Em 2024, na eleição municipal, recebeu 3.901 votos para o cargo de vereadora. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;A Kamila com A, agora como vereadora, vai chegar com aquele mesmo coração de mãe, com a vontade de ajudar. Sou advogada há 25 anos e vou fazer agora para todas as crianças de Fortaleza&#8221;, destacou. </p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Vejaa cobertura completa da posse:</strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720332205317' title='25.02.2026- Posse Kamila Cardoso (Foto:Luciano Melo/CMFor) by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55115803494_a7f15eb840.jpg' width='800' height='600' alt='25.02.2026- Posse Kamila Cardoso  (Foto:Luciano Melo/CMFor)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720332234029' title='25.02.2026: Posse da vereadora Kamila Cardoso na Câmara Municipal de Fortaleza. (Foto: Mateus Dantas / CMFor) by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55114688062_10352b205b.jpg' width='800' height='600' alt='25.02.2026: Posse da vereadora Kamila Cardoso na Câmara Municipal de Fortaleza. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p></p>



<p><em><strong>Fotos: Mateus Dantas, Érika Fonseca e Luciano Melo</strong> </em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“Nosso Bairro, Nossa Gente” desta quinta-feira (26) apresenta as raízes do desenvolvimento cearense</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/25/nosso-bairro-nossa-gente-desta-quinta-feira-26-apresenta-as-raizes-do-desenvolvimento-cearense/</link>
      <guid>cmfor-img-5d4e9fb8c1c26d41bf8caf0ce7d3f000</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.52-1.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.52-1.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">“Nosso Bairro, Nossa Gente” desta quinta-feira (26) apresenta as raízes do desenvolvimento cearense</media:title>
        <media:description type="plain">O programa “Nosso Bairro, Nossa Gente” desta quinta-feira (26) apresenta as raízes do desenvolvimento do Ceará, por meio de um passeio pelo Museu da Indústria, no Centro da capital. O episódio vai ao </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.52-1.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:00:00 +0000</pubDate>
      <description>O programa “Nosso Bairro, Nossa Gente” desta quinta-feira (26) apresenta as raízes do desenvolvimento do Ceará, por meio de um passeio pelo Museu da Indústria, no Centro da capital. O episódio vai ao ar às 21h, na TV Câmara Fortaleza (canal 7.2) e, s...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.52-1.jpeg" alt="“Nosso Bairro, Nossa Gente” desta quinta-feira (26) apresenta as raízes do desenvolvimento cearense" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O programa “Nosso Bairro, Nossa Gente” desta quinta-feira (26) apresenta as raízes do desenvolvimento do Ceará, por meio de um passeio pelo Museu da Indústria, no Centro da capital.&nbsp;O episódio vai ao ar às 21h, na TV Câmara Fortaleza (canal 7.2) e, simultaneamente, pelo<a href="https://www.youtube.com/@camara-de-fortaleza"> canal da Câmara de Fortaleza no YouTube</a>.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo o jornalista e apresentador Miguel Anderson Costa, o Museu da Indústria tem como proposta a divulgação da história do Ceará, com exposições permanentes e itinerantes sobre a história da indústria e do desenvolvimento econômico e industrial cearense. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.52-2-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-182152" width="407" height="229" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.52-2-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.52-2-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.52-2-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.52-2-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.52-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 407px) 100vw, 407px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Vamos fazer um passeio pela rota do café verde aqui no nosso Estado. O Ceará já se destacou como um dos maiores produtores de café do Brasil. E isso, claro, passa também pelo processo de industrialização e fortalecimento da economia”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size">O coordenador do Núcleo de Projetos Especiais e roteirista do programa, jornalista Fabinho Mareano, revelou que o programa vai contextualizar a localização do prédio do Museu da Indústria, situado no centro histórico da cidade e próximo a equipamentos como o Passeio Público e a Santa Casa de Misericórdia. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-182150" width="433" height="243" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 433px) 100vw, 433px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“O prédio que abriga o Museu da Indústria é, inclusive, tombado. A gente vai destacar as características deste prédio: o que ele tem de interessante e de histórico. O lugar já foi sede dos Correios, da Companhia de Energia Elétrica, hotel e já foi também um clube da alta sociedade da capital cearense. Enfim, tem muita história para contar”, resumiu.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Todos os episódios do programa podem ser conferidos no canal oficial da CMFor no <a href="https://www.youtube.com/@camara-de-fortaleza">YouTube</a>.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53-1-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-182149" width="462" height="260" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53-1-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53-1-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53-1-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53-1-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-13.51.53-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 462px) 100vw, 462px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Programa “Nosso Bairro, Nossa Gente”<br>Episódio</strong>: Museu da Indústria: as raízes do desenvolvimento cearense<br><strong>Quando</strong>: quinta-feira (26/02), às 21h<br><strong>Onde</strong>: TV Câmara Fortaleza (canal 7.2)</p>



<p><strong><em>Fotos: Divulgação</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>