<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:44:01 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Maracatu Cambinda Brasileira celebra 108 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/maracatu-cambinda-brasileira-celebra-108-anos</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:44:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/maracatu-cambinda-brasileira-celebra-108-anos#1000</guid>
      <description>O maracatu rural, ou maracatu de baque solto, teve origem nos engenhos da Zona da Mata de Pernambuco entre os séculos 19 e 20. Seus fundadores eram t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/s8TAzJM4tFb9mFfMyccD54ka1Qs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/03/expo_maracatu10_0.jpg?itok=YGKykl9p&quot; alt=&quot;Maracatu Cambinda Brasileira celebra 108 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O maracatu rural, ou maracatu de baque solto, teve origem nos engenhos da Zona da Mata de Pernambuco entre os séculos 19 e 20. Seus fundadores eram trabalhadores rurais. Ao longo dos anos, essa tradição incorporou elementos das culturas africanas, indígenas e europeias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos maiores especialistas em maracatu Walter França, esclarece sobre as variações do maracatu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No maracatu pernambucano existem alguns tipos. Os mais tradicionais correspondem ao maracatu de baque virado, ou maracatu nação, e o outro é o maracatu de baque solto, ou também chamado de maracatu rural. Basicamente, essas são as diferenças entre os dois tipos de maracatu”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros registros desse folguedo datam de 1711, com maior presença no Recife, em Olinda e em cidades da Zona da Mata. O maracatu Cambinda Brasileira, fundado em 1918, é o mais antigo em atividade contínua no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o mestre Anderson Miguel o caboclo de lança, figura do maracatu, representa força, proteção e resistência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Cambinda Brasileira carrega uma história muito rica na cultura. Feita por povo pobre, mas que ama o que faz. Muita coisa mudou a maneira de fazer maracatu hoje. Minhas fantasias mudaram também, o investimento é muito alto para se manter. O caboclo de lança é a figura importante do maracatu. É a função de guardião do maracatu. E quando ele se veste com a gola, com o chapéu, com a lança, ele toma toda a atenção do público. Mas, por trás da fantasia, tem muita história envolvida, começando pelo cravo que ele carrega na boca. Ali está toda a essência do caboclo, toda a sua proteção, todo o seu preparo, na nossa linguagem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cambinda Brasileira celebra 108 anos neste carnaval, sendo um dos maiores símbolos de resistência cultural e identidade do povo pernambucano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associações pedem a manutenção do pagamento dos &quot;penduricalhos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria e o direito de quem não gosta de Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai e filho dividem paixão pela corrida e fazem provas na Disney&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa suspende venda de fórmula infantil Alfamino, da Nestlé&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP denuncia agressor de adolescente no DF por homicídio doloso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Galo Gigante homenageia Dom Helder Câmara, no Carnaval recifense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maracatu Cambinda Brasileira celebra 108 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco do Reggae celebra Marley e Jimmy Cliff no carnaval de São Luís&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/maracatu-cambinda-brasileira-celebra-108-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O maracatu rural, ou maracatu de baque solto, teve origem nos engenhos da Zona da Mata de Pernambuco entre os séculos 19 e 20. Seus fundadores eram t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 11:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 11:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 11:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 11:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/s8TAzJM4tFb9mFfMyccD54ka1Qs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/03/expo_maracatu10_0.jpg?itok=YGKykl9p</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bloco do Reggae celebra Marley e Jimmy Cliff no carnaval de São Luís</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/marley-e-jimmy-cliff-sao-celebrados-no-bloco-do-reggae-em-sao-luis</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:44:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/marley-e-jimmy-cliff-sao-celebrados-no-bloco-do-reggae-em-sao-luis#1001</guid>
      <description>Detentora oficialmente do título de Capital Nacional do Reggae, São Luís do Maranhão abre espaço para o ritmo jamaicano também no período carnavalesc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1VU_M97gslznLJOdadZe04ZcB_s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/24/jimmy_cliff.jpg?itok=EGheoNYG&quot; alt=&quot;Bloco do Reggae celebra Marley e Jimmy Cliff no carnaval de São Luís&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detentora oficialmente do título de Capital Nacional do Reggae, São Luís do Maranhão abre espaço para o ritmo jamaicano também no período carnavalesco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Dois símbolos do reggae vão ser celebrados este ano durante a folia momesca da Jamaica brasileira: o tradicional Bloco do Reggae — um dos poucos do gênero no país, que em 2026 completa 20 anos — que irá homenagear o legado de Jimmy Cliff, que morreu no ano passado, e de Bob Marley, referência não só na disseminação da música, mas da filosofia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BlocodoReggaeé uma das ramificaçõesdoGdam - GrupodeDança Afro Malungos, com sede em São Luís, que celebra 40 anosdefundação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O bailarino e coreógrafo Cláudio Adão, que coordena as duas iniciativas,destaca que a escolhadosdois artistas homenageados é uma maneiradelevar para o carnaval aquilo que os integrantesdosdois grupos buscam vivenciar no dia a dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O que a gente tem referência como reis, como espelhos, inspirações para dançar, para pensar, para refletir. Até porque as próprias letras, especialmente Bob Marley, é muito clara na hora que se denuncia todas as formas de preconceito, inclusive o preconceito racial. Através das cores do reggae, através das bandeiras, através das letras das músicas, através do som vibrante, das vibrações positivas, mostrar também para o poder público, para a sociedade civil, para a imprensa, que o reggae não é somente uma música qualquer.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cláudio reforça que o período carnavalesco materializa o trabalho desenvolvido por toda a cadeia produtiva do reggae, que envolve, além do bloco em si, profissionais de diversas áreas como costureiras, comerciantes, DJs, as equipes do vinil e radiola, os grupos de dança, as bandas e cantores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele espera que o trabalho realizado durante todo o ano pelo movimento, por meio de eventos como seminários, oficinas, rodas de conversa, palestras em escolas e debates sobre políticas públicas para a manutenção da cultura reggae, se reflitam em cada brincante regueiro neste carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Muita vibração positiva, muita energia e muito respeito com o próximo. E aonde a gente aproveita esse momento carnavalesco, regado ao reggae, e pedir como uma mensagem: não à guerra, feminicídio zero, não à violência contra as mulheres. Essa é uma campanha oficial do grupo Gdam que se estende pelo Bloco do Reggae&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Umdos locais que irá reunir a massa regueira em São Luís durante o carnaval será o Ladeira Prime, que fica no bairro daMadreDeus, nos próximosdias 14,15 e 17defevereiro. Entre as atrações estão a Banda Divino Roots e o cantor Júnior Dread&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associações pedem a manutenção do pagamento dos &quot;penduricalhos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria e o direito de quem não gosta de Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai e filho dividem paixão pela corrida e fazem provas na Disney&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/marley-e-jimmy-cliff-sao-celebrados-no-bloco-do-reggae-em-sao-luis&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Detentora oficialmente do título de Capital Nacional do Reggae, São Luís do Maranhão abre espaço para o ritmo jamaicano também no período carnavalesc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 11:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 11:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 11:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 11:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1VU_M97gslznLJOdadZe04ZcB_s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/24/jimmy_cliff.jpg?itok=EGheoNYG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça do Rio absolve PMs acusados de matar jovem na Cidade de Deus</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-do-rio-absolve-pms-acusados-de-matar-jovem-na-cidade-de-deus</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:44:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-do-rio-absolve-pms-acusados-de-matar-jovem-na-cidade-de-deus#1002</guid>
      <description>O Tribunal do Júri do Rio de Janeiro absolveu, no final da noite desta quarta-feira (11), os policiais militares Aslan Wagner Ribeiro de Faria e Dieg...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bjjlcpwk8LRK6QiBjwbGFxxQj-w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr4259.jpg?itok=1BqB9NV4&quot; alt=&quot;Justiça do Rio absolve PMs acusados de matar jovem na Cidade de Deus&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal do Júri do Rio de Janeiro absolveu, no final da noite desta quarta-feira (11), os policiais militares Aslan Wagner Ribeiro de Faria e Diego Pereira Leal acusados de homicídio qualificado contra o adolescente Thiago Menezes Flausino, de 13 anos, que aconteceuem agosto de 2023, na Cidade de Deus, zona oeste da cidade do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agentes, que eram do Batalhão de Choque, também foram absolvidos da tentativa de homicídio de Marcos Vinicius de Sousa Queiroz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago e Marcos estavam juntos em uma moto quando foram atacados com tiros de fuzil. Marcos Vinicius foi atingido na mão, mas sobreviveu ao ataque. Ele prestou depoimento e confirmou que Thiago não estava armado no dia em que foi morto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento tenso durou dois dias e foi marcado por debates acalorados entre acusação e defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria dos sete jurados decidiu absolver os policiais, que também respondem outro processo, por fraude processual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na leitura da sentença, o juiz Renan Ongaratto, que presidiu a sessão, disse que, embora o Judiciário não seja indiferente à &quot;dor que transcende a família das vítimas&quot;, a decisão do tribunal corresponde à &quot;voz da sociedade&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Anistia Internacional manifestou indignação com o resultado do julgamento e disse que o foco foi desviado ao tratar Thiago como criminoso em vez de vítima da letalidade policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago Menezes foi atingido por disparos de fuzil depois de cair de moto, junto com Marcos Vinicius, em uma via de acesso à comunidade Cidade de Deus. No momento do ataque, os policias estavam em um carro particular, descaracterizado, e saíram do veículo atirando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O menino, que sonhava em ser jogador de futebol, foi atingido pelas costas, primeiro, nas pernas, depois, no tronco. Ele não tinha passagem pela polícia e os boletins escolares atestavam mais de 90% de frequência. À época do crime, várias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manifestações de amigos e familiares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram feitas em homenagem ao menino no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a denúncia do Ministério Público estadual, os policiais agiram com torpeza no crime, em uma operação de tocaia ilegal, com arma de alta energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a defesa dos policiais alegou que os jovens seriam integrantes do tráfico de drogas e que teriam atirado contra os agentes, que apenas revidaram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o tempo da ação – entre a queda da moto e os disparos dos policiais – sugira que não houve confronto, a defesa sustentou a tese e apresentou uma pistola que teria sido usada por Thiago e teria sido recolhida pelos policiais, na cena do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alegação dos policiais foi contestada pelas testemunhas e pela perícia. A acusação também sustentou que o depoimento dos policiais foi marcado por várias trocas de versão, com a intenção de omitir as circunstâncias do crime.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-do-rio-absolve-pms-acusados-de-matar-jovem-na-cidade-de-deus&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal do Júri do Rio de Janeiro absolveu, no final da noite desta quarta-feira (11), os policiais militares Aslan Wagner Ribeiro de Faria e Dieg...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 11:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 11:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 11:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 11:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bjjlcpwk8LRK6QiBjwbGFxxQj-w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr4259.jpg?itok=1BqB9NV4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: governo reforça uso de camisinha para prevenção de doenças</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-governo-reforca-uso-de-camisinha-para-prevencao-de-doencas</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:44:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-governo-reforca-uso-de-camisinha-para-prevencao-de-doencas#1003</guid>
      <description>© Ministério da Saúde/Divulgação
Diante da proximidade do carnaval, o Ministério da Saúde reforçou a importância do uso de preservativos e de outros ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kaLb5HpFcJWj75JAJIkpPLZIZFE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/5990f75e-6858-4b59-96a1-0e5a65bb8b75_copy.jpg?itok=pPVLmlR7&quot; alt=&quot;Carnaval: governo reforça uso de camisinha para prevenção de doenças&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ministério da Saúde/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da proximidade do carnaval, o Ministério da Saúde reforçou a importância do uso de preservativos e de outros métodos de prevenção a infecções sexualmente transmissíveis (ISTs) – não apenas durante a folia, mas ao longo de todo o ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o mote &quot;Carnaval com prevenção. Antes, durante e depois da folia, é o Governo do Brasil do seu lado&quot;, a campanha é voltada, sobretudo, para jovens e jovens adultos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a pasta informou que foram distribuídos aos estados 138 milhões de preservativos nos últimos três meses, incluindo duas novas versões que passaram a ser utilizadas no Sistema Único de Saúde (SUS) em 2025: a texturizada e a ultrafina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de preservativos distribuídos para reforçar os estoques e atender àdemanda do carnaval, cerca de 132 milhões são externos, texturizados e ultrafinos, e 3,8 milhões são preservativos internos de látex ou nitrílica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A novidade busca aumentar a adesão ao uso de preservativos, método efetivo na prevenção contra o HIV, hepatites virais, sífilis e outras infecções sexualmente transmissíveis (ISTs), além de evitar gestações não planejadas”, destacou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da pasta indicam que 60% da população brasileira não usa preservativos durante as relações sexuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha também reforça toda a oferta de proteção a infecções sexualmente transmissíveis no Sistema Único de Saúde (SUS) e que a prevenção pode ser feita de forma combinada: além do uso de preservativos, há a vacinação contra hepatites, a testagem rápida, o uso da profilaxia pré-exposição (PreP) e da Profilaxia Pós-Exposição (PEP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota, o ministério reforçou que a diversificação da oferta de preservativos visa estimular o uso contínuo e correto do produto, tornando-o mais atraente e atendendo às diferentes preferências da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa ação responde a desafios identificados nos últimos anos: a queda no uso de preservativos, sobretudo entre jovens”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última edição da Pesquisa Nacional de Saúde (PNS), feita em 2019 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) com pessoas com 18 anos ou mais, mostrou que, nos 12 meses anteriores à entrevista, 22,8% relataram usar preservativo em todas as relações sexuais, enquanto 17,1% afirmaram usar às vezes e 59%, nenhuma vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A queda segue tendência mundial. Em 2024, a Organização Mundial de Saúde (OMS) divulgou relatório realizado em diversos países europeus, apontando a redução do uso de preservativos no público jovem”, destacou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do uso de preservativos e demais métodos de prevenção a infecções sexualmente transmissíveis, a pasta orienta que os foliões sigam as seguintes dicas para curtir o carnaval de forma tranquila:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- se for viajar para área de mata, vacine-se contra a febre amarela;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- previna-se contra o HIV, as hepatites B e C, a sífilis e outras ISTs;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-governo-reforca-uso-de-camisinha-para-prevencao-de-doencas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ministério da Saúde/Divulgação
Diante da proximidade do carnaval, o Ministério da Saúde reforçou a importância do uso de preservativos e de outros ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 11:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 11:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 11:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 11:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kaLb5HpFcJWj75JAJIkpPLZIZFE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/5990f75e-6858-4b59-96a1-0e5a65bb8b75_copy.jpg?itok=pPVLmlR7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Toffoli admite sociedade em resort, mas nega pagamentos de Vorcaro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/toffoli-admite-sociedade-em-resort-mas-nega-pagamentos-de-vorcaro</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:44:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/toffoli-admite-sociedade-em-resort-mas-nega-pagamentos-de-vorcaro#1004</guid>
      <description>O gabinete do ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), divulgou nova nota na manhã desta quinta-feira (12) em que explica a sociedad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KSg9N_uKfOJXjDmXTH1qS2K0bCA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51384917783_9eb8a0c1eb_o_0.jpg?itok=RL0WmU-A&quot; alt=&quot;Toffoli admite sociedade em resort, mas nega pagamentos de Vorcaro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gabinete do ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), divulgou nova nota na manhã desta quinta-feira (12) em que explica a sociedade do magistrado em uma empresa que vendeu uma participação em um resort no Paraná a fundos ligados ao banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli é relator do inquérito que apura a prática de fraudes financeiras no Master, sobretudo numa tentativa de venda da instituição ao banco BRB, cujo maior acionista é o governo do Distrito Federal. A operação acabou barrada pelo Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro se manifestou pela primeira vez sobre as suspeitas em torno da participação da empresa de sua família no resort Tayaya, em Ribeirão Claro (PR), depois de vir à tona o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;relatório em que a Polícia Federal (PF) alerta para a menção ao próprio Toffoli em conversas extraídas do celular de Daniel Vorcaro, dono do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e principal investigado no caso. O documento foi entregue ao presidente do Supremo, ministro Edson Fachin, que notificou Toffoli a se manifestar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota desta quinta (12), o gabinete de Toffoli afirma que o ministro é sócio de uma empresa familiar chamada Maridt, da qual são sócios também irmãos e outros parentes. O texto diz que, pela Lei Orgânica da Magistratura, o ministro “pode integrar o quadro societário de empresas e dela receber dividendos,sendo-lhe apenas vedado praticar atos de gestão na qualidade de administrador”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto diz ainda que a participação da Maridt no resort Tayaya foi vendida em duas etapas: parte para um fundo chamado Arllen, em 27 de setembro de 2021, e parte para a empresa PHD Holding, em 21 de fevereiro de 2025. Segundo o gabinete, tudo foi declarado à Receita Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota destaca ainda que o inquérito sobre o Master chegou ao gabinete e novembro do ano passado, quando a Maridt já não tinha mais participação no Tayaya.O texto conclui afirmando que Toffoli “jamais teve qualquer relação de amizade e muito menos amizade íntima com oinvestigado Daniel Vorcaro. Por fim, o Ministro esclarece que jamais recebeuqualquer valor de Daniel Vorcaro ou de seu cunhado Fabiano Zettel”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório da PF que menciona a possível suspeição de Toffoli no caso Master foi entregue em 9 de fevereiro ao presidente do Supremo, ministro Edson Fachin, que notificou Toffoli a se manifestar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota anterior, divulgada na noite de quarta (11), o gabinete de Toffoli afirmou que um pedido de suspeição feito pela PF “trata de ilações” e que a corporação não tem legitimidade para pedir a suspeiçãomagistrados. Segundo o texto, as explicações serão enviadas a Fachin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No relatório, cujo teor foi vazado pela imprensa, a PF apresenta citações a Toffoli em conversas entre Vorcaro e seu cunhado, Fábio Zettel, que seria uma espécie de contador informal do banqueiro. As conversas estariam relacionadas ao resort Tayaya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli tem sido alvo de pressão e questionamentos sobre sua relatoria do caso Master desde que foi revelada uma viagem feita por ele em um jatinho particular no qual estava o advogado de um dos investigados, ainda em dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, decisões consideradas atípicas lançaram mais questionamentos sobre a condução do caso pelo ministro. Numa delas, por exemplo, Toffoli determinou que as provas colhidas em uma das fases da Operação Compliance Zero fosse enviadas diretamente ao Supremo, mesmo antes de passarem pela perícia da PF. Ele depois recuou, apesar em insistir na escolha dos peritos responsáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, o ministro passou a ser pressionado também com a revelação do negócio envolvendo a venda da participação de sua família no Tayaya para fundos ligados a Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associações pedem a manutenção do pagamento dos &quot;penduricalhos&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/toffoli-admite-sociedade-em-resort-mas-nega-pagamentos-de-vorcaro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O gabinete do ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), divulgou nova nota na manhã desta quinta-feira (12) em que explica a sociedad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 10:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 10:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 10:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 10:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KSg9N_uKfOJXjDmXTH1qS2K0bCA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51384917783_9eb8a0c1eb_o_0.jpg?itok=RL0WmU-A</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Setor de serviços cresce 2,8% em 2025, quinto ano seguido de alta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/setor-de-servicos-cresce-28-em-2025-quinto-ano-seguido-de-alta</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:44:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/setor-de-servicos-cresce-28-em-2025-quinto-ano-seguido-de-alta#1005</guid>
      <description>O setor de serviços ─ que reúne atividades como transporte, turismo, restaurantes, salão de beleza e tecnologia da informação ─ fechou 2025 com cresc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PLMGv0TXYdNIA8_3tgZaQLHzzV4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr3895_0.jpg?itok=B9ogyNnU&quot; alt=&quot;Setor de serviços cresce 2,8% em 2025, quinto ano seguido de alta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor de serviços ─ que reúne atividades como transporte, turismo, restaurantes, salão de beleza e tecnologia da informação ─ fechou 2025 com crescimento de 2,8%, apesar do recuo de 0,4% na passagem de novembro para dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oresultado representa o quinto ano seguido de alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, divulgada nesta quinta-feira (12) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o desempenho de dezembro, o setor está0,4% abaixo do maior nível já registrado, em novembro de 2025, e 19,6% acima do patamar pré-pandemia de covid-19 (fevereiro de 2020)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa do IBGE apura dados sobre 166 tipos de serviços&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A média móvel trimestral, que aponta a tendência mais recente de comportamento do setor, teve variação nula (0%) na comparação com o período de três meses terminados em novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2025 foi predominantemente marcado por resultados positivos na comparação entre meses seguidos. Apenas janeiro (-0,3%) e dezembro ficaram no terreno negativo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O saldo do ano passado teve o menor desempenho dos cinco anos seguidos de expansão nos serviços:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tombo de 2020 é explicado pelos efeitos da pandemia de covid-19, que isolou pessoas e fechou negócios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No conjunto, os últimos cinco anos apresentam expansão de 31%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No período, os destaques positivos ficam com os serviços de tecnologia da informação (84,4%), serviços técnico-profissionais (59,8%) e transporte terrestre (43,5%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de 2025, os serviços ficaram no campo positivo em quatro das cinco atividades pesquisadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;serviços de informação e comunicação: 5,5%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;serviços profissionais, administrativos e complementares: +2,6%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;transportes, serviços auxiliares aos transportes e correio: +2,3%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/setor-de-servicos-cresce-28-em-2025-quinto-ano-seguido-de-alta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O setor de serviços ─ que reúne atividades como transporte, turismo, restaurantes, salão de beleza e tecnologia da informação ─ fechou 2025 com cresc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 10:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 10:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 10:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 10:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PLMGv0TXYdNIA8_3tgZaQLHzzV4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr3895_0.jpg?itok=B9ogyNnU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Produção de grãos pode chegar a 353,4 milhões de toneladas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/producao-de-graos-pode-chegar-3534-milhoes-de-toneladas</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:44:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/producao-de-graos-pode-chegar-3534-milhoes-de-toneladas#1006</guid>
      <description>© Prefeitura de Campo Grande/Divulgação
A produção de grãos no Brasil tem previsão de alcançar 353,4 milhões de toneladas na safra 2025/26, resultado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fRy_S8SdaiMtk5bpyAUohLEA1fU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/23/colheita-de-soja-foto-alvaro-rezende-3-730x480govcg.jpg?itok=IBpOHy9h&quot; alt=&quot;Produção de grãos pode chegar a 353,4 milhões de toneladas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Campo Grande/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção de grãos no Brasil tem previsão de alcançar 353,4 milhões de toneladas na safra 2025/26, resultado que, se confirmado, será novamente recorde, com “ligeiro crescimento” de 0,3% na comparação com o ciclo 2024/25.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção consta do 5º Levantamento da Safra de Grãos, divulgado nesta quinta-feira (12) pela Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), e leva em consideração o início da colheita das culturas de primeira safra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a companhia, a área plantada deve chegar a 83,3 milhões de hectares, resultado 1,9% maior do que o registrado nociclo anterior. Esse percentual corresponde a um aumento de 1,5 milhão de hectares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já a produtividade média nacional das lavouras tende a apresentar um recuo de 1,5%, saindo de 4.310 quilos por hectares em 2024/25 para 4.244 quilos por hectares em 2025/26”, detalha a Conab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento projeta uma safra recorde de 178 milhões de toneladas de soja – aumento de 6,5 milhões de toneladas em comparação ao ciclo passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a companhia, o bom resultado se deve às condições climáticas nas principais regiões produtoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A colheita da oleaginosa já foi iniciada na maioria dos estados e atinge 17,4% da área, percentual superior em relação ao mesmo período do ano passado e pouco abaixo da média dos últimos cincoanos, conforme indica o Progresso de Safra divulgado nesta semana pela estatal”, acrescentou a Conab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Mato Grosso, 46,8% da produção de soja já foi colhida. De acordo com a Conab, a produtividade obtida – nesse que é o maior produtor da oleaginosa no país – está próxima das estimadas que haviam sido apresentadas inicialmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As projeções para a produção de milho apresentam recuo de 1,9%, na comparação com o ciclo anterior. A Conab estima uma safra total, abrangendo todos os ciclos, de 138,4 milhões de toneladas, do grão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mesmo com estimativa de redução da produção ao final do atual ciclo, o cultivo da primeira safra do cereal apresenta crescimento de 7,2% na área, estimada em 4 milhões de hectares, e a produção em 26,7 milhões de toneladas, aumento de 7,1% sobre a safra anterior”, informou a companhia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação à segunda safra de milho, a área total utilizada para cultivo, que já teve seu plantio iniciado, é de 17,9 milhões de hectares. A produção projetada é de 109,3 milhões de toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do arroz, produto cuja semeadura está praticamente concluída, as expectativas são de redução de 11,6% da área de cultivo, ficando em 1,6 milhão de hectares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse grão tem como maior produtor o estado do Rio Grande do Sul, que já está com suas lavouras em pleno desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mananciais que abastecem os produtores do estado apresentaram recuperação, após período com níveis reduzidos. A produção estimada pela Conab é de 10,9 milhões de toneladas de arroz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/producao-de-graos-pode-chegar-3534-milhoes-de-toneladas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Campo Grande/Divulgação
A produção de grãos no Brasil tem previsão de alcançar 353,4 milhões de toneladas na safra 2025/26, resultado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 10:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 10:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 10:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 10:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fRy_S8SdaiMtk5bpyAUohLEA1fU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/23/colheita-de-soja-foto-alvaro-rezende-3-730x480govcg.jpg?itok=IBpOHy9h</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Operação desarticula esquema de lavagem com movimentação de R$ 1,1 bi</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-desarticula-esquema-de-lavagem-com-movimentacao-de-r-11-bi</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:44:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-desarticula-esquema-de-lavagem-com-movimentacao-de-r-11-bi#1007</guid>
      <description>A Polícia Civil de São Paulo, o Ministério Público (MPSP) e a Secretaria da Fazenda (Sefaz-SP) realizam operação conjunta, nesta quinta-feira (12), p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QQCv3XV0W32NKCudlE1HZiHAoC4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/policia_civil_sp.jpg?itok=jr8sMicv&quot; alt=&quot;Operação desarticula esquema de lavagem com movimentação de R$ 1,1 bi&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil de São Paulo, o Ministério Público (MPSP) e a Secretaria da Fazenda (Sefaz-SP) realizam operação conjunta, nesta quinta-feira (12), para desarticular esquema de lavagem de dinheiro com movimentação de R$ 1,1 bilhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquema envolve grupo empresarial do mercado de distribuição de produtos eletrônicos a partir da capital paulista para todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão sendo cumpridos 20 mandados de busca e trêsde prisões nos estados de São Paulo e Santa Catarina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A força-tarefa mobiliza 100 policiais civis, 20 auditores fiscais da Receita Estadual e dois promotores de Justiça em quatro endereços ligados ao grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas de produtos eletrônicos eram feitaspela plataforma principal, mas os pagamentos eram redirecionados para empresas de fachada, que funcionavam como contas de passagem. Já as notas fiscais eram emitidas por outras empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa engenharia financeira permitiu a movimentação de ao menos R$ 1,1 bilhão em apenas sete meses, criando uma discrepância massiva entre o fluxo de caixa real e o patrimônio auditável das empresas operacionais”, diz nota da Secretaria da Segurança Pública de São Paulo (SSP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo utilizava ainda pessoas com histórico criminal ligado a facções criminosas como sócios de fachada e beneficiários de imóveis de alto valor, com a intenção de blindagem patrimonial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação comprovou, afirma a SSP, uma sistemática confusão patrimonial com o objetivo de fraudar o fisco, credores e o sistema judiciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enquanto a investigação atual foca na lavagem de capitais através da mescla de recursos ilícitos com negócios lícitos, os crimes fiscais identificados serão comunicados formalmente aos órgãos competentes para as devidas providências”, afirmaa pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo de Atuação Especial de Persecução Patrimonial (Gaepp), do MPSP, obteve o sequestro de valores de até R$ 1,1 bilhão.Entre os bens já identificados e bloqueados estão ao menos R$ 25 milhões em imóveis de luxo, veículos, dezenas de contas bancárias em nome de laranjas e diversas aplicações financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associações pedem a manutenção do pagamento dos &quot;penduricalhos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria e o direito de quem não gosta de Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai e filho dividem paixão pela corrida e fazem provas na Disney&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa suspende venda de fórmula infantil Alfamino, da Nestlé&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP denuncia agressor de adolescente no DF por homicídio doloso&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-desarticula-esquema-de-lavagem-com-movimentacao-de-r-11-bi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Civil de São Paulo, o Ministério Público (MPSP) e a Secretaria da Fazenda (Sefaz-SP) realizam operação conjunta, nesta quinta-feira (12), p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 09:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 09:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 09:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 09:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QQCv3XV0W32NKCudlE1HZiHAoC4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/policia_civil_sp.jpg?itok=jr8sMicv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pernambuco vai à Sapucaí com desfile da Grande Rio sobre o Manguebeat</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/pernambuco-vai-sapucai-com-desfile-da-grande-rio-sobre-o-manguebeat</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:44:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/pernambuco-vai-sapucai-com-desfile-da-grande-rio-sobre-o-manguebeat#1008</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A lama do manguezal do Rio Capiberibe, no Recife, vai se juntar à doJardim Gramacho, em Duque deCaxias, no desfile d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/y_5bNpd7esViMkD0yzHqFK4qW04=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/_d6a5243_2.jpg?itok=6KpoZlzn&quot; alt=&quot;Pernambuco vai à Sapucaí com desfile da Grande Rio sobre o Manguebeat&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lama do manguezal do Rio Capiberibe, no Recife, vai se juntar à doJardim Gramacho, em Duque deCaxias, no desfile da Grande Rio sobre o movimento Manguebeat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o carnavalesco Antônio Gonzaga, responsável pelo enredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o ritmopernambucanoe a escola da Baixada Fluminense têm confluências e, entre elas, atransformação social de suas regiões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem a ver com o modo da escola de fazer carnaval, com o estilo estético e com o discurso da escola“, disse em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos anos 1990, a biodiversidade do manguezal serviu de inspiração para músicos doRecife que fundiram guitarras do heavy metal e do reggae com tambores do maracatu, do coco e da ciranda ─ entre outras misturas e combinações peculiares, experimentadas pelas bandas Mundo Livre S/A, Chico Science &amp; Nação Zumbi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses músicos criaram o movimento Manguebeat e mudaram a cena cultural de sua cidade a partir da lama dos manguezais, usada como como metáfora da resistência e criatividade que existe nas periferias da capital pernambucana, longe do eixo Rio-São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que fazer para não afundar na depressão crônica que paralisa os cidadãos? Como devolver o ânimo, deslobotomizar e recarregar as baterias da cidade? Simples! Basta injetar um pouco de energia na lama e estimular o que ainda resta de fertilidade nas veias do Recife”, recomendava o manifesto “Caranguejos com cérebro” (1992), escrito pelo jornalista Fred Zero Quatro, vocalista da Mundo Livre S/A.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais jovem que a Grande Rio e que o Manguebeat, o carnavalesco, nascido em 1994, conta que ainspiração para o enredo veio de uma conversa com o pai, o jornalista e escritor Renato Lemos, autor do livro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(editora Verso Brasil), e fã de Chico Science &amp; Nação Zumbie do Mundo Livre S/A.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sempre gostei de Nação Zumbi. Meu pai [que também assina a sinopse do enredo] escutava em casa, e eu, criança, escutava por tabela e curtia muito e entendia que seria importante o Manguebeat ser enredo em qualquer momento. Acho estranho que isso não tenha acontecido ainda”, disse ao participar do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As semelhanças geográficas e sociais entre Duque de Caxias e a região onde nasceu o movimento cultural se somaram a essa afeição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/pernambuco-vai-sapucai-com-desfile-da-grande-rio-sobre-o-manguebeat&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A lama do manguezal do Rio Capiberibe, no Recife, vai se juntar à doJardim Gramacho, em Duque deCaxias, no desfile d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 08:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 08:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 08:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 08:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/y_5bNpd7esViMkD0yzHqFK4qW04=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/_d6a5243_2.jpg?itok=6KpoZlzn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia indicia donos de academia onde mulher foi intoxicada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-indicia-donos-de-academia-onde-mulher-foi-intoxicada</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:44:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-indicia-donos-de-academia-onde-mulher-foi-intoxicada#1009</guid>
      <description>A Polícia Civil de São Paulo pediu o indiciamento dos proprietários da academia C4 Gym, onde a professora Juliana Faustino Bassetto, de 27 anos, morr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6EvPBDydcJyMpYECuwofI4jlxr0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/mulher_morre_e_policia_suspeita_de_intoxicacao_por_produtos_de_piscina.jpg?itok=4SbtHw1d&quot; alt=&quot;Polícia indicia donos de academia onde mulher foi intoxicada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil de São Paulo pediu o indiciamento dos proprietários da academia C4 Gym, onde a professora Juliana Faustino Bassetto, de 27 anos, morreu vítima de aparente intoxicação após usar a piscina. Maissete pessoas, incluindo o marido de Juliana, foram intoxicadas. As autoridades ainda investigam o que aconteceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os empresários prestaram depoimento na noite desta quarta-feira (11) e foram liberados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora morreu no sábado (7), após usar a piscina da academia que fica na zona leste de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Segundo a investigação policial, um funcionário do estabelecimento preparou cloro para colocar na água. Embora não tenha usado o produto na piscina, o empregado deixou o preparo próximo das pessoas, que inalaram os vapores químicos. Juliana começou a passar mal rapidamente, com problemas respiratórios. Ela foi levada ao hospital, mas sofreu uma parada cardíaca e morreu. O marido dela também foi intoxicado e está internado em estado grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há mais seis pessoas com suspeita de intoxicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a polícia, o funcionário não é um piscineiro e a academia não tem alvará de funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público de São Paulo busca saber se as outras unidades de C4 Gym estão regularizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associações pedem a manutenção do pagamento dos &quot;penduricalhos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria e o direito de quem não gosta de Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai e filho dividem paixão pela corrida e fazem provas na Disney&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa suspende venda de fórmula infantil Alfamino, da Nestlé&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP denuncia agressor de adolescente no DF por homicídio doloso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Galo Gigante homenageia Dom Helder Câmara, no Carnaval recifense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maracatu Cambinda Brasileira celebra 108 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco do Reggae celebra Marley e Jimmy Cliff no carnaval de São Luís&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-indicia-donos-de-academia-onde-mulher-foi-intoxicada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Civil de São Paulo pediu o indiciamento dos proprietários da academia C4 Gym, onde a professora Juliana Faustino Bassetto, de 27 anos, morr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 08:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 08:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 08:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 08:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6EvPBDydcJyMpYECuwofI4jlxr0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/mulher_morre_e_policia_suspeita_de_intoxicacao_por_produtos_de_piscina.jpg?itok=4SbtHw1d</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
