<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:41 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Governo lança edital para combate ao desmatamento na Amazônia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/governo-lanca-edital-para-combate-ao-desmatamento-na-amazonia</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/governo-lanca-edital-para-combate-ao-desmatamento-na-amazonia#1000</guid>
      <description>Começou hoje (7) o processo de inscrições para a seleção de organizações que executarão atividades para auxiliar no controle do desmatamento na Amazô...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fY8S0H29jKMWszrxBFEh1_J3F_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/08/pzzb8210.jpg?itok=FsK0AVQ3&quot; alt=&quot;Governo lança edital para combate ao desmatamento na Amazônia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começou hoje (7) o processo de inscrições para a seleção de organizações que executarão atividades para auxiliar no controle do desmatamento na Amazônia. A iniciativa faz parte do programa União com Municípios pela Redução do Desmatamento e Incêndios Florestais na Amazônia (UcM), do governo federal, e é voltada para 48 municípios prioritários para controle do desmatamento que aderiram à iniciativa em 2024. O projeto é financiado com recursos de R$ 131,9 milhões do Fundo Amazônia e deve beneficiar cerca de 7,3 mil famílias que vivem na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As organizações serão escolhidas por meio de chamada pública conforme determina o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, lançado na última segunda-feira (2). Para participar, as entidades devem estar credenciadas na Agência Nacional de Assistência Técnica e Extensão Rural (Anater). As propostas de trabalho devem ser apresentadas até 2 de março pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de Gestão de Ater (SGA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Dúvidas devem ser enviadas para o e-mail: duvidas001.2026@anater.org.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa mira na garantia da propriedade da terra e na inclusão produtiva na Amazônia. O projeto apoiará a regularização ambiental e fundiária para oferecer Assistência Técnica e Extensão Rural (Ater). Também será oferecida assistência técnica, fortalecimento da agricultura familiar e a promoção do desenvolvimento rural sustentável, para que os agricultores aprimorem sua renda de forma sustentável, mantendo a floresta em pé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa região, marcada por uma multiplicidade de atores, incluindo comunidades tradicionais, povos indígenas, agricultores familiares, assentamentos da reforma agrária, médios e grandes empreendimentos agropecuários e unidades de conservação, demanda estratégias de atuação que considerem as especificidades locais, os conflitos pelo uso do solo, a regularização fundiária e as diferentes formas de apropriação e valorização dos recursos naturais”, diz o edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prioriza pequenas propriedades rurais – imóveis com até quatro módulos fiscais – localizadas em assentamentos ou áreas de glebas públicas federais sem destinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as ações iniciais estão a identificação e visita aos agricultores familiares para iniciar a regularização fundiária e ambiental em terras previamente selecionadas em diálogo entre os parceiros.Na sequência, as equipes apoiarão os agricultores na implementação de práticas agroecológicas e de sistemas agroflorestais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa primeira etapa, serão 16 lotes a serem licitados por meio do edital, divididos nos 48 municípios prioritários para o controle do desmatamento que aderiram ao União com Municípios até abril de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesta etapa, o projeto prevê alcançar famílias de seis estados amazônicos – Acre, Amazonas, Mato Grosso, Pará, Rondônia e Roraima. O público-alvo são agricultores familiares, ocupantes de terras públicas federais ainda sem destinação ou assentados do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra)”, informou o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, um dos responsáveis pelo programa, juntamente com o Ministério de Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Anater, Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra) e Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é o primeiro projeto do Programa União com Municípios de três previstos com recursos do Fundo Amazônia para os próximos 5 anos. A meta é fazer a regularização completa de cerca de 30 mil famílias, com investimento total previsto de R$ 600 milhões.Instituído em 2023, o programa reconhece o protagonismo dos gestores locais na redução do desmatamento e de incêndios florestais na Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, 70 municípios em sete estados da Amazônia já participam da iniciativa. Mais de 1.800 equipamentos, entre veículos, embarcações e itens para monitoramento, já foram entregues, além de atividades de formação técnica e pagamento por serviços ambientais para agricultores familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com cerca de R$ 800 milhões do Fundo Amazônia e do Projeto Floresta + Amazônia (parceria entre MMA, PNUD e Fundo Verde do Clima - GCF, na sigla em inglês), o programa realiza projetos de regularização fundiária e ambiental, a implementação de escritórios de governança ambiental nas prefeituras, o pagamento por serviços ambientais e a recuperação da vegetação nativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre adolescente agredido no DF por ex-piloto de automobilismo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/governo-lanca-edital-para-combate-ao-desmatamento-na-amazonia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Começou hoje (7) o processo de inscrições para a seleção de organizações que executarão atividades para auxiliar no controle do desmatamento na Amazô...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 13:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 13:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 13:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 13:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fY8S0H29jKMWszrxBFEh1_J3F_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/08/pzzb8210.jpg?itok=FsK0AVQ3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com mudanças climáticas, Jogos de Inverno usam 85% de neve artificial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-mudancas-climaticas-jogos-de-inverno-usam-85-de-neve-artificial</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-mudancas-climaticas-jogos-de-inverno-usam-85-de-neve-artificial#1001</guid>
      <description>© REUTERS/Gonzalo Fuentes/Proibida reprodução
As Olimpíadas de Inverno de Milão-Cortina, na Itália, que começaram nesta sexta-feira (6), escancaram o...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RqqvJylpj1bh90Z5n3ddJ2-KHNI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/2026-02-07t131359z_1137617496_up1em2710r9jh_rtrmadp_3_olympics-2026-freestyle.jpg?itok=UyqGUEN_&quot; alt=&quot;Com mudanças climáticas, Jogos de Inverno usam 85% de neve artificial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Gonzalo Fuentes/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Olimpíadas de Inverno de Milão-Cortina, na Itália, que começaram nesta sexta-feira (6), escancaram os efeitos do aquecimento global. Dados reunidos pelo Instituto Talanoa mostram que 85% da neve usada nas competições de 2026 será artificial, tendência que se intensifica desde os Jogos de Sochi 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para viabilizar as provas, os organizadores vão produzir 2,4 milhões de metros cúbicos de neve artificial, operação exige 946 milhões de litros de água. Para efeitos de comparação, o volume equivale a transformar o estádio do Maracanã, no Rio de Janeiro, em um grande reservatório, com um terço do espaço cheio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir as pistas de competição, foram instalados mais de 125 canhões de neve em locais como Bormio e Livigno. Eles são apoiados por grandes reservatórios de água em altitude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dependência de tecnologia para gerar neve domina os Jogos de Inverno recentes. Em Sochi (2014), cerca de 80% da neve foi produzida por máquinas. Em PyeongChang (2018), o índice chegou a 98%, e em Pequim (2022), 100% das competições ocorreram com neve artificial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de localidades com confiabilidade climática para sediar os Jogos está encolhendo rapidamente. Mesmo com tecnologia, o aquecimento global tem encurtado os invernos, dificultado manutenção da neve e aumentado a incerteza para competições ao ar livre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 1981 e 2010, 87 locais no planeta eram considerados climaticamente confiáveis. Nas projeções para a década de 2050, esse número cai para 52, e em 2080 pode chegar a apenas 46, mesmo em um cenário intermediário de redução de emissões de gases do efeito estufa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução da neve natural está ligada a mudanças mais amplas no sistema climático. Invernos estão ficando mais quentes e menos previsíveis. Observações de satélite indicam que a extensão do gelo marinho do Ártico permanece abaixo da média histórica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro de 2012, foi registrada a menor extensão já observada: 3,8 milhões de km². Em 31 de dezembro de 2025, a área chegou a 12,45 milhões de km², ainda inferior ao padrão do período 1991-2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Instituto Talanoa, os impactos ultrapassam o esporte. A neve funciona como reservatório natural de água, liberando-a gradualmente ao longo do ano. Menos neve significa menor vazão de rios, pressão sobre reservatórios, prejuízos ao turismo de montanha e desequilíbrios em ecossistemas adaptados ao frio, afetando economias locais e modos de vida inteiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criados em 1924, nos Alpes franceses, os Jogos Olímpicos de Inverno nasceram da abundância de neve natural. As sedes tradicionais concentram-se em áreas de montanha e altas latitudes, historicamente associadas a invernos frios, como os Alpes europeus, o Canadá, os Estados Unidos e o norte da Ásia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um século depois, os dados indicam que, sem máquinas, canhões de neve e grandes volumes de água, o evento simplesmente não aconteceria. O que, para pesquisadores e ambientalistas, é um retrato de como as mudanças climáticas impactam e remodelam tradições globais consolidadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre adolescente agredido no DF por ex-piloto de automobilismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Botafogo se enfrentam pela última rodada da Taça Guanabara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil no Mundo recebe Luiz Eduardo Soares&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-mudancas-climaticas-jogos-de-inverno-usam-85-de-neve-artificial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Gonzalo Fuentes/Proibida reprodução
As Olimpíadas de Inverno de Milão-Cortina, na Itália, que começaram nesta sexta-feira (6), escancaram o...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 13:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 13:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 13:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 13:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RqqvJylpj1bh90Z5n3ddJ2-KHNI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/2026-02-07t131359z_1137617496_up1em2710r9jh_rtrmadp_3_olympics-2026-freestyle.jpg?itok=UyqGUEN_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Adolescente agredido em briga no DF morre após 16 dias internado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/adolescente-agredido-em-briga-no-df-morre-apos-16-dias-internado</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/adolescente-agredido-em-briga-no-df-morre-apos-16-dias-internado#1002</guid>
      <description>O adolescente, de 16 anos, agredido pelo piloto de automobilismo, Pedro Turra, de 19 anos, morreu neste sábado (7) após 16 dias internado em um hospi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aqBbO4ViEN964_gZVM_DSEmq_28=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/rodrigo_castanheira.jpg?itok=Sl-bZBW6&quot; alt=&quot;Adolescente agredido em briga no DF morre após 16 dias internado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O adolescente, de 16 anos, agredido pelo piloto de automobilismo, Pedro Turra, de 19 anos, morreu neste sábado (7) após 16 dias internado em um hospital do Distrito Federal (DF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O agressor está preso na Papuda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso ganhou repercussão nacional. Inicialmente, acreditava-se que a briga teria sido motivada pelo lançamento de um chiclete contra a vítima, mas o advogado do adolescente, Albert Halex, tem defendido em entrevistas à imprensa que a briga foi motivada por ciúmes envolvendo uma ex-namorada do amigo do agressor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Colégio Vitória Régia, no qual ele estudava, informou nas redes sociais que foi confirmada a morte cerebral do adolescente, que “deixa uma história, marcas de afeto e memórias que permanecerão vivas entre nós”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo de Escoteiro Águas Claras, do Distrito Federal, lamentou a partida do jovem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É com muita tristeza em nossos corações que comunicamos o falecimento do jovem Rodrigo, antigo membro do Grupo Escoteiro Águas Claras”, disse o grupo de escoteiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O agressor Pedro Turra chegou a ser preso em flagrante após a briga, mas foi liberado por pagar fiança de R$ 24 mil e passou a ser responder ao inquérito por lesão corporal em liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, voltou a ser preso no último dia 30 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova prisão foi autorizada após a polícia apresenta provas de que Turra está envolvido em outros casos de agressão. Em um deles, ele teria usado um taser (arma de choque) contra uma adolescente de 17 anos para obrigá-la a ingerir bebida alcoólica durante uma festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa quinta-feira (5), O presidente do Superior Tribunal de Justiça (STJ), ministro Herman Benjamin, negou habeas corpus protocolado pela defesa de Pedro Turra. Com isso, ele deve continuar preso preventivamente no presídio da Papuda, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A morte do adolescente foi confirmada pela vice-governador do DF, Celina Leão, que lamentou a partida precoce do jovem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A partida precoce de um jovem fere não apenas quem o amava, mas toda a sociedade”, comentou em uma rede social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No pedido de habeas corpus, a defesa de Turra contestou a decretação da prisão pela primeira instância e afirmou que o piloto tem residência fixa, não tentou fugir e colaborou com as investigações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os advogados, Turrafoi preso a partir de vídeos publicados na internet, sem contraditório e validação judicial. Além disso, a defesa disse que o acusado teme por sua segurança diante da exposição midiática do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre adolescente agredido no DF por ex-piloto de automobilismo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/adolescente-agredido-em-briga-no-df-morre-apos-16-dias-internado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O adolescente, de 16 anos, agredido pelo piloto de automobilismo, Pedro Turra, de 19 anos, morreu neste sábado (7) após 16 dias internado em um hospi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 12:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 12:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 12:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 12:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aqBbO4ViEN964_gZVM_DSEmq_28=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/07/rodrigo_castanheira.jpg?itok=Sl-bZBW6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio, Minas e São Paulo têm alerta de “grande perigo” para chuvas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-minas-e-sao-paulo-tem-alerta-de-grande-perigo-para-chuvas</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-minas-e-sao-paulo-tem-alerta-de-grande-perigo-para-chuvas#1003</guid>
      <description>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu hoje (7) alertas de grande perigo para chuvas intensas nos estados do Rio de Janeiro, Minas Gerai...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NAt51E5Y4YC9SIbfx0jABpzkFFw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/30/anhangabau_chuva_03_0.jpg?itok=foaa4-ly&quot; alt=&quot;Rio, Minas e São Paulo têm alerta de “grande perigo” para chuvas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu hoje (7) alertas de grande perigo para chuvas intensas nos estados do Rio de Janeiro, Minas Gerais e São Paulo. Tanto neste sábado como no domingo (8), há riscos de alagamentos, transbordamentos de rios e deslizamentos de encostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais áreas afetadas devem ser o Sul/Sudoeste de Minas, Sul do estado do Rio, Vale do Paraíba Paulista, regiões metropolitanas do Rio e de São Paulo e Zona da Mata. São esperados acumulados superiores a 60 milímetros por hora ou acima de 100 milímetros por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São, no total, 123 municípios listados no alerta vermelho de “grande perigo”. Entre eles, a capital carioca, Angra dos Reis, Volta Redonda e Vassouras no estado do Rio; Campos do Jordão, Aparecida e Ubatuba no estado de São Paulo; Wenceslau Braz, Gonçalves e São Lourenço, em Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Meteorologia tem orientações para quem mora nesses locais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. desligar aparelhos elétricos, quadro geral de energia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. observar alteração nas encostas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. permanecer em local abrigado;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. em caso de inundação ou similar, proteger pertences da água envoltos em sacos plásticos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. obter mais informações junto à Defesa Civil (telefone 199) e ao Corpo de Bombeiros (telefone 193).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para regiões do Norte, Nordeste e Centro-Oeste, a Meteorologia emitiu alerta laranja, classificado como perigo. São faixas que incluem parte do Amazonas, Pará, Maranhão, Piauí, Tocantins, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul e Goiás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os municípios, figuram Manaus e Presidente Figueiredo (AM), Timon e Caxias (MA), Cametá e Altamira (PA), Teresina e Picos (PI), Araguaína (TO), Ponta Porã (MS), Nobres (MT) e Uruaçu (GO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de chuva entre 30 e 60 mm/h ou 50 e 100 mm/dia, e ventos intensos de 60 a 100 km/h. Há riscos de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e descargas elétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.em caso de rajadas de vento, não se abrigar debaixo de árvores, pois há risco de queda e descargas elétricas e não estacionar veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. desligar aparelhos elétricos e o quadro geral de energia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. obter mais informações junto à Defesa Civil (telefone 199) e ao Corpo de Bombeiros (telefone 193).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-minas-e-sao-paulo-tem-alerta-de-grande-perigo-para-chuvas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu hoje (7) alertas de grande perigo para chuvas intensas nos estados do Rio de Janeiro, Minas Gerai...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 12:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 12:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 12:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 12:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NAt51E5Y4YC9SIbfx0jABpzkFFw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/30/anhangabau_chuva_03_0.jpg?itok=foaa4-ly</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump diz que não viu parte racista do vídeo e não se desculpará</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-diz-que-nao-viu-parte-racista-do-video-e-nao-se-desculpara</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-diz-que-nao-viu-parte-racista-do-video-e-nao-se-desculpara#1004</guid>
      <description>© REUTERS/Tom Brenner/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, afirmou que não viu a parte racista do vídeo que publi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/W4lrNS6ZVv3zQ8SVkvzXT5JWOAA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/24/2024-07-20t230933z_1147139667_rc2az8ap5gb0_rtrmadp_3_usa-election-trump-vance_0.jpg?itok=CZQYf5Ii&quot; alt=&quot;Trump diz que não viu parte racista do vídeo e não se desculpará&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Tom Brenner/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, afirmou que não viu a parte racista do vídeo que publicou no próprio perfil em uma rede social no qual retrata o casal Obama como macacos. Apesar de condenar o trecho racista, Trump disse que não vai pedir desculpas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não cometi nenhum erro. Quer dizer, eu analiso milhares de coisas. E eu vi o começo [do vídeo]. Estava tudo bem”, disse Trump após ser questionado por jornalistas enquanto embarcava no avião presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vídeo teve ampla repercussão e levou até mesmo líderes republicanos, do partido de Trump, a pedir que o presidente se desculpasse pela postagem. Após as críticas, a postagem foi apagada pelo mandatário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vídeo com teor racista mostra o ex-presidente dos EUA Barack Obama e a ex-primeira dama Michelle Obama em corpos de macacos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Obama foi o primeiro presidente negro da história dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imagem de 2 segundos foi incluída ao final de um vídeo de cerca de 1 minuto com teorias da conspiração que repercutem denúncias já desmentidas de fraude nas eleições de 2020, quando Trump perdeu para o presidente democrata Joe Biden e não reconheceu os resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pressionado por jornalistas, Trump acrescentou que “provavelmente” ninguém de sua equipe viu o final do vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Alguém deixou passar um detalhe muito pequeno. Aliás, repito, não fui eu que fiz isso, foi outra pessoa. Foi uma republicação, não fomos nós que fizemos [o vídeo]”, completou o presidente estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A postagem foi criticada não apenas pelos adversários do republicano, mas por correligionários de partido, que condenaram o vídeo como flagrantemente racista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Tim Scott, único republicano negro em exercício no Congresso dos EUA, disse que rezou para que o vídeo fosse falso “porque é a coisa mais racista que já vi vinda desta Casa Branca”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O também republicano deputado Mike Lawler disse que a publicação é “extremamente ofensiva – seja intencional ou um engano”, acrescentando que o presidente Trump, além de apagar o vídeo, deveria fazer um pedido de desculpas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vídeo racista foi publicado em meio a dezenas de postagens do presidente Trump com acusações falsas de fraudes na eleição de 2020. No vídeo em que Obama aparece como macaco estão acusações já desmentidas de que a empresa de contagem de votos Dominion Voting Systems teria ajudado a fraudar a eleição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ter veiculado essa falsa acusação, a emissora trumpista Fox News fez um acordo extrajudicial de US$ 787 milhões com a Dominion para suspender um processo de difamação movido pela empresa de tecnologia citada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reforço na tese de fraude eleitoral em 2020 por parte do presidente dos EUA ocorre em meio a avaliações de que Trump pode perder a pequena maioria que mantém na Câmara e no Senado estadunidenses nas eleições de novembro deste ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-diz-que-nao-viu-parte-racista-do-video-e-nao-se-desculpara&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Tom Brenner/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, afirmou que não viu a parte racista do vídeo que publi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 11:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 11:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 11:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 11:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/W4lrNS6ZVv3zQ8SVkvzXT5JWOAA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/24/2024-07-20t230933z_1147139667_rc2az8ap5gb0_rtrmadp_3_usa-election-trump-vance_0.jpg?itok=CZQYf5Ii</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Capitão da PM é preso por envolvimento com a facção Comando Vermelho</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/capitao-da-pm-e-preso-por-envolvimento-com-faccao-comando-vermelho</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/capitao-da-pm-e-preso-por-envolvimento-com-faccao-comando-vermelho#1005</guid>
      <description>O Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado do Ministério Público (Gaeco) obteve, junto à Auditoria da Justiça Militar do Estado, a de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BBvGjLD1ZOoq1ZCG0Dg6tUKkKv8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/f2hz4ijwsae2ts1-topaz.jpeg?itok=Vb-SfJyJ&quot; alt=&quot;Capitão da PM é preso por envolvimento com a facção Comando Vermelho&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado do Ministério Público (Gaeco) obteve, junto à Auditoria da Justiça Militar do Estado, a decretação da prisão preventiva do capitão da Polícia Militar Alessander Ribeiro Estrella Rosa, investigado por envolvimento em negociações com integrantes da facção criminosa Comando Vermelho. O oficial foi preso na tarde desta sexta-feira (6), no 20º Batalhão da Polícia Militar, Mesquita, na Baixada Fluminense, pela Corregedoria da corporação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão judicial considerou a existência de indícios apresentados pelo Ministério Público de que, mesmo após ter sido beneficiado anteriormente com habeas corpus e se submetido a medidas cautelares diversas da prisão, o oficial da corporação teria mantido contato e negociado com traficantes de alta periculosidade, o que configuraria risco à ordem pública, à hierarquia e à disciplina militar, além de prejuízo à instrução criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da prisão preventiva, o MPRJ requereu medidas de busca e apreensão e o afastamento do sigilo de dados telefônicos e telemáticos, com o objetivo de aprofundar a apuração dos fatos e resguardar a produção de provas, o que foi aceito pela Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre adolescente agredido no DF por ex-piloto de automobilismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Botafogo se enfrentam pela última rodada da Taça Guanabara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil no Mundo recebe Luiz Eduardo Soares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo lança edital para combate ao desmatamento na Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mudanças climáticas, Jogos de Inverno usam 85% de neve artificial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adolescente agredido em briga no DF morre após 16 dias internado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio, Minas e São Paulo têm alerta de “grande perigo” para chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que não viu parte racista do vídeo e não se desculpará&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neve intensa persiste ao longo da costa do Mar do Japão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/capitao-da-pm-e-preso-por-envolvimento-com-faccao-comando-vermelho&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado do Ministério Público (Gaeco) obteve, junto à Auditoria da Justiça Militar do Estado, a de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 11:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 11:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 11:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 11:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BBvGjLD1ZOoq1ZCG0Dg6tUKkKv8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/f2hz4ijwsae2ts1-topaz.jpeg?itok=Vb-SfJyJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ibama multa Petrobras por vazamento na Foz do Amazonas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/Ibama-multa-Petrobras-por-vazamento-na-Foz-do-Amazonas</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/Ibama-multa-Petrobras-por-vazamento-na-Foz-do-Amazonas#1006</guid>
      <description>O Ibama aplicou um auto de infração na Petrobras com multa de R$ 2,5 milhões pelo
vazamento em perfuração no mar na Bacia da Foz do Amazonas
ocorrido...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Yq0PtjDtMTyKXbmD0rMaT7rfORY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/sonda_de_perfuracao_ns-42_responsavel_pela_perfuracao_do_poco_em_aguas_profundas_do_amapa.jpg?itok=QST3zln7&quot; alt=&quot;Ibama multa Petrobras por vazamento na Foz do Amazonas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ibama aplicou um auto de infração na Petrobras com multa de R$ 2,5 milhões pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vazamento em perfuração no mar na Bacia da Foz do Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ocorrido no último 4 de janeiro. O derramamento do fluido ocorreu a 175 quilômetros do Amapá, na Margem Equatorial brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A autuação decorre da descarga de 18,44 m³ de Fluido de Perfuração de Base Não Aquosa (mistura oleosa) no mar, oriunda da instalação denominada Navio Sonda 42 (NS-42), que operava na Bacia da Foz do Amazonas”, informou o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota à imprensa, o órgão ambiental acrescentou que o fluido vazado acidentalmente pela Petrobras é uma mistura de produtos usada nas atividades de exploração e produção de petróleo e gás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ibama alega que o material “representa risco médio tanto para a saúde humana quanto para o ecossistema aquático”, conforme classificação do órgão definida na Instrução Normativa nº 14, de 28 de julho de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras confirmou que recebeu a notificação do Ibama e que vai tomar “as providências cabíveis”. Diferentemente do Ibama, a petroleira sustenta que o material não traz danos ao meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reiteramos que o fluido é biodegradável, não persistente, não bioacumulável e não tóxico, conforme a Ficha de Dados de Segurança do produto. Atende todos os parâmetros do órgão ambiental e não gera qualquer dano ao meio ambiente”, informou a Petrobras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da ciência do auto de infração, a Petrobras tem o prazo de 20 dias para efetuar o pagamento da multa ou apresentar defesa administrativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ocorrido no início do ano, o vazamento na região da Bacia do Amazonas teve origem na instalação denominada Navio Sonda 42 (NS-42).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Petrobras, o que ocorreu foi perda de fluido de perfuração em duas linhas auxiliares que conectam a sonda de perfuração ao poço Morpho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última quarta-feira (4), a Agência Nacional do Petróleo, Gás e Biocombustíveis (ANP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;impôs novas condições para a Petrobras retomar a perfuração do poço exploratório na Bacia da Foz do Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que está paralisado desde o dia 6 de janeiro, dois dias após o vazamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANP exige, entre outras medidas, a substituição de todos os selos das juntas do riser de perfuração - um tubo de grande diâmetro que conecta o poço de petróleo no fundo do mar à sonda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/Ibama-multa-Petrobras-por-vazamento-na-Foz-do-Amazonas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ibama aplicou um auto de infração na Petrobras com multa de R$ 2,5 milhões pelo
vazamento em perfuração no mar na Bacia da Foz do Amazonas
ocorrido...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 11:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 11:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 11:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 11:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Yq0PtjDtMTyKXbmD0rMaT7rfORY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/sonda_de_perfuracao_ns-42_responsavel_pela_perfuracao_do_poco_em_aguas_profundas_do_amapa.jpg?itok=QST3zln7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>ONU apresenta soluções urbanas brasileiras para países do Sul Global</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/onu-apresenta-solucoes-urbanas-brasileiras-para-paises-do-sul-global</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/onu-apresenta-solucoes-urbanas-brasileiras-para-paises-do-sul-global#1007</guid>
      <description>© Nilton Sousa/prefeitura de salvador
A Ilha de Maré, um bairro que se estende por uma das ilhas da Baía de Todos-os-Santos, em Salvador, foi terreno...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NFaA6uk-zMNpM4rEBDNltCDXlnw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/ilha_da_mare04.jpg?itok=C8V85ll-&quot; alt=&quot;ONU apresenta soluções urbanas brasileiras para países do Sul Global&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Nilton Sousa/prefeitura de salvador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ilha de Maré, um bairro que se estende por uma das ilhas da Baía de Todos-os-Santos, em Salvador, foi terreno para um projeto de desenvolvimento sustentável que beneficiou cerca de 4 mil moradores em 12 comunidades, sendo seis delas reconhecidas como quilombolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, chamado Planos de Bairro, e capitaneado pela Prefeitura de Salvador, buscou a integração de líderes comunitários, poder público, universidades e organizações locais em um processo de diagnóstico e planejamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa buscou enfrentar desigualdades sociais e propor soluções para o desenvolvimento da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pescadora quilombola Marizélia Lopes, moradora da Ilha de Maré, enfatiza a relação entre a natureza e a atividade econômica dela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente não enxerga a natureza só como um espaço de exploração, a gente tem uma relação, a gente não consegue desassociar o que é natureza da gente, da vida da gente. Então a gente é a natureza, né?”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O exemplo baiano é um dos 16 projetos que fazem parte de uma seleção elaborada por uma parceria entre o governo brasileiro e o Programa da Organização das Nações Unidas para os Assentamentos Humanos (ONU-Habitat).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que os projetos sirvam de inspiração para outros países em desenvolvimento, o chamado Sul Global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa selecionada é desenvolvida no Recife e representa uma solução baseada na natureza. São os Jardins Filtrantes no Parque do Caiara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Executado pela Agência Recife para Inovação e Estratégia (Aries), uma associação vinculada à Prefeitura do Recife, o projeto inclui a implantação de um sistema de jardins filtrantes na foz do Riacho do Cavouco, em uma área de cerca de 7 mil metros quadrados (m²), para tratamento da água antes de chegar ao Rio Capibaribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram plantadas 7,5 mil plantas aquáticas nativas, formando um sistema natural de filtragem da água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A intervenção baseada na natureza também deu reflexos positivos para o parque, como o percebido pela moradora da região Gabriela Machado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Jardim do Caiara, inaugurado e renovado, é um espaço que posso curtir do lado da minha casa, um lugar da minha região, que traz valor para minha região”, disse Gabriela em depoimento à equipe que reuniu os exemplos de soluções urbanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho de seleção foi feito pelo Programa Simetria Urbana, lançado em 2023. Na parceria com o ONU-Habitat, o governo brasileiro é representado pela Agência Brasileira de Cooperação do Ministério das Relações Exteriores (ABC/MRE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chamada pública permitiu a inscrição de iniciativas desenvolvidas por governos locais, instituições públicas, organizações da sociedade civil e comunidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/onu-apresenta-solucoes-urbanas-brasileiras-para-paises-do-sul-global&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Nilton Sousa/prefeitura de salvador
A Ilha de Maré, um bairro que se estende por uma das ilhas da Baía de Todos-os-Santos, em Salvador, foi terreno...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 10:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 10:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 10:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 10:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NFaA6uk-zMNpM4rEBDNltCDXlnw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/ilha_da_mare04.jpg?itok=C8V85ll-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Céu na Terra completa 25 anos de folia nas ladeiras de Santa Teresa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/ceu-na-terra-completa-25-anos-de-folia-nas-ladeiras-de-santa-teresa</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/ceu-na-terra-completa-25-anos-de-folia-nas-ladeiras-de-santa-teresa#1008</guid>
      <description>Poucos blocos do carnaval carioca conseguiram construir, ao longo de cerca de 25 anos, uma identidade tão reconhecível e afetiva quanto o Bloco Céu n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dWvhZyLo3P4Qyr2QcUPZCf59DgQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr4095.jpg?itok=f_GElRcC&quot; alt=&quot;Céu na Terra completa 25 anos de folia nas ladeiras de Santa Teresa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poucos blocos do carnaval carioca conseguiram construir, ao longo de cerca de 25 anos, uma identidade tão reconhecível e afetiva quanto o Bloco Céu na Terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco foi fundado no final dos anos 1990, período em que o carnaval de rua do Rio de Janeiro ainda iniciava o processo de retomada que o transformaria em fenômeno de massa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Céu na Terranasceu e se consolidou em Santa Teresa, bairro marcado pelas ladeiras, pela arquitetura histórica e pela convivência direta entre os moradores e o carnaval. A cada edição, nomes centrais da música brasileira são homenageados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, o tributo é aJorge Ben Jor, cuja obra atravessa gerações com forte apelo popular, marcada pelo swing e pela brasilidade. O bloco desfilou cedo neste sábado, com saída às 7h, e também vai às ruas no Sábado de Carnaval (14), no mesmo horário, no Largo dos Guimarães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Jorge Ben é muito querido, a música dele é cheia de energia e combina totalmente com o Céu na Terra”, afirma Péricles Monteiro, um dos fundadores do bloco, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos anos, a agremiação homenageou artistas como Milton Nascimento, Rita Lee e Pepeu Gomes, fortalecendo o diálogo entre o carnaval de rua e a história da MPB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A homenagem a Jorge Ben Jor se materializa em diferentes frentes do desfile. Um bonecão do artista integra o cortejo, acompanhado por uma arte especial criada pelo DJ Zod.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Take It Easy My Brother Charles&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;já fazem parte dos ensaios, somadas às marchinhas, sambas, cirandas e afroxés que compõem a trajetória musical do bloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do percurso, paradas artísticas — conhecidas como “estações” — serãodedicadas a músicas específicas, criando momentos de escuta e celebração coletiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando a gente começou, era quase um ritual entre amigos”, relembra Péricles Monteiro. “Nossa missão sempre foi levar alegria, fazer um contraponto a esse peso todo do mundo:guerras, crises, tensões. O carnaval é um espaço de felicidade genuína, de encontro, de cultura viva. Mas a gente sempre teve cuidado com o lugar onde isso acontece.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse cuidado, no entanto, passou a conviver com tensões crescentes nos últimos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expansão do carnaval de rua ampliou o acesso à festa, mas também trouxe impactos significativos para bairros residenciais como Santa Teresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, caracterizados por ruas estreitas, circulação limitada e infraestrutura fragilizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores relatam a ocupação intensa do bairro por blocos não oficiais, muitos deles semplanejamento ou diálogo com a comunidade local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/ceu-na-terra-completa-25-anos-de-folia-nas-ladeiras-de-santa-teresa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Poucos blocos do carnaval carioca conseguiram construir, ao longo de cerca de 25 anos, uma identidade tão reconhecível e afetiva quanto o Bloco Céu n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 10:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 10:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 10:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 10:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dWvhZyLo3P4Qyr2QcUPZCf59DgQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr4095.jpg?itok=f_GElRcC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bailes da Cinelândia transformam o centro do Rio com shows ao vivo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/bailes-da-cinelandia-transformam-o-centro-do-rio-com-shows-ao-vivo-0</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/bailes-da-cinelandia-transformam-o-centro-do-rio-com-shows-ao-vivo-0#1009</guid>
      <description>Os tradicionais bailes da Cinelândiaprometem transformar o centro do Rio de Janeiro em um grande salão a céu aberto durante o carnaval, de sábado (14...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EW2KZW2trRjToYFnFTISh40fe-c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/fernando_maia_riotur_1.jpg?itok=BFynePhW&quot; alt=&quot;Bailes da Cinelândia transformam o centro do Rio com shows ao vivo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os tradicionais bailes da Cinelândiaprometem transformar o centro do Rio de Janeiro em um grande salão a céu aberto durante o carnaval, de sábado (14) a terça-feira (17), reunindo público de todas as idades ao som de artistas consagrados e da Orquestra Tupy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com shows ao vivo, repertórios clássicos e apresentações, o evento reforça a vocação da praça como um dos palcos históricos da folia na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agenda inclui, ainda, o animado Concurso de Foliões,que acontece no domingo, na segunda e na terça-feira, incentivando a criatividade, o humor e a irreverência das fantasias. A programação gratuita começa todos os dias, a partir das 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (14), uma das apresentações mais aguardadas da noite é a cantora Dorina. Com voz marcante e repertório elegante, ela transita entre o samba-canção, a música popular brasileira e os clássicos do carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do dia, o público também poderá curtir shows de Osmar do Breque, Ellen de Lima, Paulo Nunes, Tom da Bahia, Márcio Gomes, Selma Costa, Alfredo Del Penho, Luis Cesar, Reginaldo Bessa, Gotsha, Alberto Gino e Wladimir Cabanas, acompanhados da Orquestra Tupy, responsável por encerrar a programação com seu repertório repleto de clássicos do carnaval, convidando foliões de todas as idades a ocuparem a pista de dança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo(15), além das atrações musicais, a Cinelândia recebe o Concurso de Foliões, iniciativa que se repete na segunda e na terça-feira e que valoriza a originalidade dos participantes, premiando fantasias criativas, performances irreverentes e o espírito carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação musical segue com apresentações de Osmar do Breque, Ellen de Lima, Paulo Nunes, Tom da Bahia, Márcio Gomes, Selma Costa, Luis Cesar, Reginaldo Bessa, Gotsha, Alberto Gino, Wladimir Cabanas com a Orquestra Tupy, mantendo o clima de festa ao longo de toda a tarde e da noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre adolescente agredido no DF por ex-piloto de automobilismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Botafogo se enfrentam pela última rodada da Taça Guanabara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil no Mundo recebe Luiz Eduardo Soares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo lança edital para combate ao desmatamento na Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mudanças climáticas, Jogos de Inverno usam 85% de neve artificial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adolescente agredido em briga no DF morre após 16 dias internado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio, Minas e São Paulo têm alerta de “grande perigo” para chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que não viu parte racista do vídeo e não se desculpará&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/bailes-da-cinelandia-transformam-o-centro-do-rio-com-shows-ao-vivo-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os tradicionais bailes da Cinelândiaprometem transformar o centro do Rio de Janeiro em um grande salão a céu aberto durante o carnaval, de sábado (14...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 09:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 09:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 09:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 09:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EW2KZW2trRjToYFnFTISh40fe-c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/fernando_maia_riotur_1.jpg?itok=BFynePhW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
