<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:39:36 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Prouni 2026: inscrições para o 1º semestre começam nesta segunda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prouni-2026-inscricoes-para-o-1o-semestre-comecam-nesta-segunda</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:39:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prouni-2026-inscricoes-para-o-1o-semestre-comecam-nesta-segunda#1000</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Começam nesta segunda-feira (26) as inscrições do processo seletivo para o primeiro semestre de 2026 do Programa Un...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6JUDtv2-pdzewKVdyvQtthmJ-O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123947_0.jpg?itok=ffZX2ziA&quot; alt=&quot;Prouni 2026: inscrições para o 1º semestre começam nesta segunda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começam nesta segunda-feira (26) as inscrições do processo seletivo para o primeiro semestre de 2026 do Programa Universidade para Todos (Prouni).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo é gratuito e deve ser feito exclusivamente pela internet, por meio do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Acesso ao Ensino Superior, até a próxima quinta-feira (29).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se inscrever no processo seletivo é necessário que o estudante tenha completado o ensino médio; participado de edições do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2024 e/ou 2025; obtido, no mínimo, 450 pontos na média das cinco provas do exame; e não tenha zerado a prova da redação do Enem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também veda a inscrição para quem declarou ter participado do Enem na condição de treineiro ou para autoavaliação, antes de concluir o ensino médio. Para fins de classificação e eventual pré-seleção no processo seletivo, será utilizada a edição do Enem em que o estudante obteve a melhor média.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o Ministério da Educação, os candidatos precisam atender a pelo menos uma das seguintes condições:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ter feito o ensino médio integralmente em escola da rede pública;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ter feito o ensino médio integralmente em instituição privada na condição de bolsista integral da respectiva instituição;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ter feito o ensino médio parcialmente em escola da rede pública e parcialmente em instituição privada na condição de bolsista integral da respectiva instituição;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ter feito o ensino médio parcialmente em escola da rede pública e parcialmente em instituição privada na condição de bolsista parcial da respectiva instituição;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ter feito o ensino médio integralmente em instituição privada na condição de bolsista parcial da respectiva instituição ou sem a condição de bolsista;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ser uma pessoa com deficiência na forma prevista na legislação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ser professor da rede pública de ensino, exclusivamente para concorrer aos cursos de licenciatura e pedagogia, destinados à formação do magistério da educação básica. Nesse último caso, não é aplicado o limite de renda exigido aos demais candidatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento da inscrição, o candidato deve optar por concorrer às bolsas destinadas à ampla concorrência ou àquelas destinadas à implementação de políticas afirmativas referentes a pessoas com deficiência e autodeclaradas indígenas, pardas ou pretas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prouni-2026-inscricoes-para-o-1o-semestre-comecam-nesta-segunda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Começam nesta segunda-feira (26) as inscrições do processo seletivo para o primeiro semestre de 2026 do Programa Un...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 10:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 10:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 10:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 10:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6JUDtv2-pdzewKVdyvQtthmJ-O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123947_0.jpg?itok=ffZX2ziA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>São Paulo tem 13ª morte causada pela chuva</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sao-paulo-tem-13a-morte-causada-pela-chuva</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:39:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sao-paulo-tem-13a-morte-causada-pela-chuva#1001</guid>
      <description>Um homem de 75 anos morreu na tarde de ontem (25) em uma enchente, na Rua Piata, Vila Guilherme, na zona Norte da capital paulista
. Décima terceira ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/i-7v1mYL3Cq-Hwg2PNoxCCBOZgY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/11/chuva_mudanca_tempo_02.jpg?itok=tM1zZu-G&quot; alt=&quot;São Paulo tem 13ª morte causada pela chuva&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um homem de 75 anos morreu na tarde de ontem (25) em uma enchente, na Rua Piata, Vila Guilherme, na zona Norte da capital paulista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Décima terceira vítima das chuvas no estado, tentava retirar seu veículo da via durante uma pancada de chuva, mas foi derrubado por uma enxurrada, arrastado pela correnteza e, preso a outro veículo, não resistiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso o estado se aproxima do total de mortes por chuvas do verão 2024-2025, quando 18 pessoas perderam a vida em situação semelhante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A morte, quarta na capital por conta das chuvas desde dezembro último, foi registrada como acidental no 13º Distrito Policial, na Casa Verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pancada de chuva atingiu a região no meio da tarde, sendo registrado estado de atenção pelo Centro de Gerenciamento de Emergências da Prefeitura às 15h35, cerca de 20 minutos antes da fatalidade, vinda do interior do estado, da região de Campinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As zonas Leste, onde dois córregos extravasaram, e região norte da Região Metropolitana também foram atingidas. Na cidade de Guarulhos cerca de uma dezena de bairros foram atingidos. Um homem foi arrastado pelas águas no bairro de Taboão, porém conseguiu escapar com vida. Os registros de ventos na região também foram intensos, na faixa dos 60 km/h próximo ao aeroporto internacional de Guarulhos e na faixa dos 50 km/h na região de Santana, onde morreu o senhor citado no início desta reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estado, até o momento, houve registro de 259 pessoas desabrigadas nessa temporada, das quais 22 continuam nessa situação. A Defesa Civil estadual também registrou 647 desalojados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região segue em alerta de perigo para chuvas intensasaté a noite desta segunda-feira (26), de acordo com o Instituto Nacional de Meteorologia, com possibilidade de acumulados até 100 mm e ventos até 60km/h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta se estende a todo o litoral norte e à faixa leste do estado, até a região de Ribeirão Preto, a Noroeste, ao sul de Minas Gerais e do Rio de Janeiro, além do sul goiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda a porção central do país, incluindo as Regiões Norte, Centro-Oeste e partes do Nordeste e Sudeste tem alerta moderado para a mesma data, com possibilidade de acumulados de chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fifa lança logo da Copa do Mundo Feminina no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo revive tragédia de Brumadinho em solidariedade às vítimas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNU 2: começa prazo para contestar nota preliminar da prova discursiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Basta de ordens de Washington”, diz presidente interina da Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sao-paulo-tem-13a-morte-causada-pela-chuva&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um homem de 75 anos morreu na tarde de ontem (25) em uma enchente, na Rua Piata, Vila Guilherme, na zona Norte da capital paulista
. Décima terceira ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 09:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 09:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 09:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 09:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/i-7v1mYL3Cq-Hwg2PNoxCCBOZgY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/11/chuva_mudanca_tempo_02.jpg?itok=tM1zZu-G</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mesmo com queda, Brasil é o país que mais mata trans e travestis</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/brasil-ainda-e-o-pais-que-mais-mata-pessoas-trans-e-travestis-no-mundo</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:39:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/brasil-ainda-e-o-pais-que-mais-mata-pessoas-trans-e-travestis-no-mundo#1002</guid>
      <description>O Brasil segue em primeiro lugar no
de países que mais matam pessoas transexuais e travestis no mundo, com 80 assassinatos registrados em2025. Osdado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Fcoj7O0MgjqVpJMkSmq5Sr2DEa8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1063414-edit_04012.jpg?itok=izaU6HD7&quot; alt=&quot;Mesmo com queda, Brasil é o país que mais mata trans e travestis&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil segue em primeiro lugar no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de países que mais matam pessoas transexuais e travestis no mundo, com 80 assassinatos registrados em2025. Osdados são da última edição do dossiê feito pela Associação Nacional de Travestis e Transexuais (Antra), lançado nesta segunda-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado representa queda de cerca de 34% em relação ao ano anterior, que registrou 122 crimes dessetipo, porém não tira o país do topo do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, posição que ocupa há quase 18 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a presidente da Antra, Bruna Benevides, os dados são resultado de um sistema inteiro que naturaliza a opressão contra pessoas trans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não são mortes isoladas, revelam uma população exposta à violência extrema desde muito cedo, atravessada por exclusão social, racismo, abandono institucional e sofrimento psicológico contínuo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados para o dossiê foram coletados a partir do monitoramento diário de notícias, denúncias diretas feitas às organizações trans e registros públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Benevides, essa situação já evidencia uma violência: se a sociedade civil não fizer esse trabalho, asmortes simplesmente não existem para o Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, Ceará e Minas Gerais foram os estados com o maior número de assassinatos, sendo oito cada. Ao todo, a violência segue concentrada na Região Nordeste que registrou 38 assassinatos, seguido pelo Sudeste com 17, o Centro-Oeste com 12, o Norte com sete e o Sul com seis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levantamento feito pela Antra, que contabilizou o períodode 2017 a 2025, mostrouo estado de São Paulo como o mais letal, registrando 155 mortes. O estudo revelouque a maioria das vítimas é detravestis e mulheres trans, predominantemente jovens, com maior incidência na faixa etária entre 18 e 35 anos, sendo pessoas negras e pardas as principais atingidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dossiê aponta ainda que, por mais que os assassinatos tenham diminuído, houve aumento no número de tentativas de homicídio, o que significa que a queda de 34% em relação a 2024 não se traduz de fato em regressão da violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em análise no dossiê, a Antra dizque esse cenário é explicado por um conjunto de fatores como subnotificação, descrédito nas instituições de segurança e justiça, retração da cobertura da mídia e ausência de políticas públicas específicas para o enfrentamento da transfobia - crime de preconceito, discriminação e hostilidade direcionados a pessoas transgênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do diagnóstico, o dossiê apresenta diversas recomendações dirigidas ao poder público, ao sistema de justiça, à segurança pública e às instituições de direitos humanos, buscando diálogo e propostas concretas para romper com a lógica de impunidade e escassez que marca a realidade das pessoas trans no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Benevides, também autora do dossiê, acredita que o relatório da Antra “constrange o Estado&quot;, informa a sociedade e impede o silêncio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É preciso reconhecer que as políticas de proteçãoàs mulheres precisam estar acessíveis e disponíveis para as mulheres trans por exemplo. Pensar sobre tornar acessível o que existe e implementar o que ainda não foi devidamente alcançado. Há muita produção, inclusive de dados, falta ação por parte de tomadores de decisão”, completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/brasil-ainda-e-o-pais-que-mais-mata-pessoas-trans-e-travestis-no-mundo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Brasil segue em primeiro lugar no
de países que mais matam pessoas transexuais e travestis no mundo, com 80 assassinatos registrados em2025. Osdado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Fcoj7O0MgjqVpJMkSmq5Sr2DEa8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1063414-edit_04012.jpg?itok=izaU6HD7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Agências do INSS fecham de quarta a sexta-feira desta semana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/agencias-do-inss-fecham-de-quarta-sexta-feira-desta-semana</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:39:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/agencias-do-inss-fecham-de-quarta-sexta-feira-desta-semana#1003</guid>
      <description>As agências do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) em todo o país estarão fechadas de quarta (28) a sexta-feira (30) para atendimento presenci...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tsG2tn9q2XJMFABad1jItF4pssc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/966946-07072015-dsc_5210.jpg?itok=zL0VqKsJ&quot; alt=&quot;Agências do INSS fecham de quarta a sexta-feira desta semana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As agências do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) em todo o país estarão fechadas de quarta (28) a sexta-feira (30) para atendimento presencial em razão de melhorias programadas nos sistemas previdenciários da Dataprev, empresa responsável pela tecnologia da informação da Previdência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que os canais remotos de atendimento, como o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e aplicativo ) e a central telefônica 135, funcionarão normalmente até o dia 27, com mais de 100 serviços disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O INSS alerta ainda que, a partir das 19h do dia 27 até o dia 31 de janeiro, o Meu INSS (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e aplicativo) e a central telefônica 135ficarão indisponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida, segundo o instituto, é necessária para a modernização dos sistemas, de modo a assegurar maior estabilidade, segurança e eficiência dos serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para reduzir os impactos aos cidadãos, o INSS realizou atendimentoextra no último final de semana, “com o objetivo de antecipar agendamentos e compensar a suspensão temporária do serviçopresencial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instituto informouainda que garantiu o reencaixenos casos em que o beneficiário preferiu receber atendimento presencial em dia útil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fifa lança logo da Copa do Mundo Feminina no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo revive tragédia de Brumadinho em solidariedade às vítimas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNU 2: começa prazo para contestar nota preliminar da prova discursiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Basta de ordens de Washington”, diz presidente interina da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prouni 2026: inscrições para o 1º semestre começam nesta segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo tem 13ª morte causada pela chuva&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/agencias-do-inss-fecham-de-quarta-sexta-feira-desta-semana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As agências do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) em todo o país estarão fechadas de quarta (28) a sexta-feira (30) para atendimento presenci...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tsG2tn9q2XJMFABad1jItF4pssc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/966946-07072015-dsc_5210.jpg?itok=zL0VqKsJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 6</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-6</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:39:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-6#1004</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal paga nesta segunda-feira (26) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/r3bElTSjA-GQ-nbw8au2tLrolCg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628072030_5dffa3859b_o.jpg?itok=G3Pd4ZzK&quot; alt=&quot;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 6&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta segunda-feira (26) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 697,77&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do governo federal alcançará 18,77 milhões de famílias, com gasto de R$ 13,1 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam), um de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a cada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de 176 cidades de nove estados receberam o pagamento no último dia 19, independentemente do NIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida beneficiou os moradores de 120 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (29), Sergipe (10), Roraima (6), Paraná (4), Amazonas (3), Piauí (2), Rio Grande do Sul (1) e Santa Catarina (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A lista dos municípios com pagamento antecipado está disponível na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;página do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança foi estabelecida pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-6&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal paga nesta segunda-feira (26) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/r3bElTSjA-GQ-nbw8au2tLrolCg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628072030_5dffa3859b_o.jpg?itok=G3Pd4ZzK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fifa lança marca da Copa Feminina 2027 em evento no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/fifa-lanca-marca-da-copa-feminina-2027-em-evento-no-rio-de-janeiro</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:39:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/fifa-lanca-marca-da-copa-feminina-2027-em-evento-no-rio-de-janeiro#1005</guid>
      <description>© Buda Mendes - FIFA/Direitos Reservados
A 515 dias para a Copa do Mundo Feminina no Brasil, a Fifa divulgou em um hotel no Rio de Janeiro o emblema ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ALpMjFT3kuhgkw_gkXVHJYiJblc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/gianni_infantino_marca_copa_femi.jpg?itok=CVzVriej&quot; alt=&quot;Fifa lança marca da Copa Feminina 2027 em evento no Rio de Janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Buda Mendes - FIFA/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 515 dias para a Copa do Mundo Feminina no Brasil, a Fifa divulgou em um hotel no Rio de Janeiro o emblema e slogan oficial do torneio.A marca une as letras M e W, que significam mulher e mundo em português e inglês (tradução de women e world). A junção das letras também forma um losango que remete à bandeira do Brasil e ainda lembra a geometria de um campo de futebol. O troféu do Mundial fica evidenciado em frente ao símbolo criado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O slogan GO EPIC™ convida a torcida a fazer parte de uma jornada memorável no Brasil. Também foi lançada a identidade sonora do torneio inspirada em ritmos brasileiros, percussões ligadas ao samba e à herança afro-brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento conduzido pelo presidente da Fifa, Gianni Infantino, reuniu autoridades do esporte, personalidades do futebol masculino e feminino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil vive e respira futebol, e já dá para sentir por aqui a empolgação em receber o mundo todo e sediar um evento histórico”, afirmou o presidente da FIFA, Gianni Infantino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lenda da modalidade, a ex-jogadora Formiga, que agora ocupa o cargo de diretora de Políticas de Futebol e de Promoção do Futebol Feminino da Secretaria Nacional de Futebol e Defesa dos Direitos do Torcedor do Ministério do Esporte, participou do lançamento ao lado da jogadora ainda em atividade Cris Rozeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Espero que possamos aproximar os torcedores ao futebol feminino e que possamos mudar, dia a dia, a estrutura do futebol feminino&quot;, ressaltou Formiga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ícones deo futebol masculino, Cafu e Ronaldo Fenômeno foram convocados para representar o apoio dos atletas homens ao torneio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu sou brasileiro mais animado. Acho merecíamos a Copa no nosso país perante tudo o que essas meninas fizeram que para que esse momento chegasse. Temos umas das maiores representantes do futebol feminino aqui. Quando as condições eram precárias, vocês fizeram com que o futebol feminino fosse reconhecido mundialmente. Eu poderia falar de varios craques, mas o dia é de vocês&quot;, ressaltou o capitão do pentacampeonato, Cafu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Copa do Mundo masculina de 2026 também foi destaque do evento. Infantino salientou que [o torneio] &quot;vai ser espetacular. O mundo necessita de união e alegria e vamos levar alegria nesse mundial&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o lançamento da Copa de 2027, a Fifa homenageou os heróis dos títulos mundiais da seleção brasileira:Pepe (1958); Mengalvio (1962); Jairzinho (1970); Bebeto (1994); eCafu(2022).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o público em geral, a praia de Copacabana foi palco do evento considerado pontapé inicial para o torneio, o primeiro da modalidade na América do Sul. Artistas desenharam no asfalto pinturas especiais que representavam as oito capitais brasileiras que vão sediar a competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um jogo com lendas da Fifa e ex-jogadoras fizeram uma partida promocional no Posto 4, que contou com torcida formada por crianças de projetos sociais de futebol de mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fifa lança logo da Copa do Mundo Feminina no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo revive tragédia de Brumadinho em solidariedade às vítimas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/fifa-lanca-marca-da-copa-feminina-2027-em-evento-no-rio-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Buda Mendes - FIFA/Direitos Reservados
A 515 dias para a Copa do Mundo Feminina no Brasil, a Fifa divulgou em um hotel no Rio de Janeiro o emblema ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 21:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 21:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 21:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 21:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ALpMjFT3kuhgkw_gkXVHJYiJblc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/gianni_infantino_marca_copa_femi.jpg?itok=CVzVriej</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vice no Sul-Centro Americano, Brasil sela vaga no Mundial de handebol</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vice-no-sul-centro-americano-brasil-sela-vaga-no-mundial-de-handebol</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:39:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vice-no-sul-centro-americano-brasil-sela-vaga-no-mundial-de-handebol#1006</guid>
      <description>© Coscabal/Jorge Olmedo/Direitos Reservados
O Brasil dependia apenas de um empate contra a Argentina para conquistar o tri consecutivo no Campeonato ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RfJLVhGUH84RJrTisOFNNtyTkKE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/brasil_vice-campeao_sul_centro_americano_handebol_2026.jpg?itok=2lgF23mp&quot; alt=&quot;Vice no Sul-Centro Americano, Brasil sela vaga no Mundial de handebol&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Coscabal/Jorge Olmedo/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil dependia apenas de um empate contra a Argentina para conquistar o tri consecutivo no Campeonato Sul-Centro Americano de handebol, em Assunção (Paraguai). Mas, por diferença de um gol, marcado por Giménez a 13 segundosdo término do jogo, a taça ficou com o arquirrival sul-americano. Na noite de sábado (24), a Amarelinha foi superada por 26 a 25 pelos argentinos, na última rodada do torneio de pontos corridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Amarelinha encerrou a campanha em segundo lugar geral, com oito pontos, dois a menos que a Argentina. Foi o segundo título dos hermanos, campeões pela primeira vez na edição inaugural, em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por HANDBALL SUR Y CENTRO AMERICA (@handballsca)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A competição distribuiu quatro vagas para o Mundial de 2027, na Alemanha. Além de argentinos e brasileiros, também se classificaram chilenos e uruguaios. Na rodada final, o Chile assegurou a medalha de bronze ao derrotar o Paraguai por 36 a 29. Já a última vaga no Mundial ficou com o Uruguai, que bateu o Peru por 36 a 17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fifa lança logo da Copa do Mundo Feminina no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo revive tragédia de Brumadinho em solidariedade às vítimas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNU 2: começa prazo para contestar nota preliminar da prova discursiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Basta de ordens de Washington”, diz presidente interina da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prouni 2026: inscrições para o 1º semestre começam nesta segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo tem 13ª morte causada pela chuva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com queda, Brasil é o país que mais mata trans e travestis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agências do INSS fecham de quarta a sexta-feira desta semana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vice-no-sul-centro-americano-brasil-sela-vaga-no-mundial-de-handebol&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Coscabal/Jorge Olmedo/Direitos Reservados
O Brasil dependia apenas de um empate contra a Argentina para conquistar o tri consecutivo no Campeonato ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 19:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 19:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 19:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 19:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RfJLVhGUH84RJrTisOFNNtyTkKE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/brasil_vice-campeao_sul_centro_americano_handebol_2026.jpg?itok=2lgF23mp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sessão na praça emociona público da Mostra Tiradentes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sessao-na-praca-emociona-publico-da-mostra-tiradentes</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:39:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sessao-na-praca-emociona-publico-da-mostra-tiradentes#1007</guid>
      <description>A noite de sexta-feira (24) foi marcada por emoção e silêncio atento na praça central de Tiradentes. A exibição ao ar livre do longa
, dirigido porMi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5wj-rgLVAD67GoQlx98e_XeHlHQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/cinema_na_praca_filme_querido_mundo_credito_divulgacao_universo.jpg?itok=GEH6AxAs&quot; alt=&quot;Sessão na praça emociona público da Mostra Tiradentes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noite de sexta-feira (24) foi marcada por emoção e silêncio atento na praça central de Tiradentes. A exibição ao ar livre do longa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, dirigido porMiguel Falabella, reuniu um público numeroso na 29ªMostra de Cinema de Tiradentes, transformando o espaço histórico em sala de cinema e encontro afetivo com o audiovisual brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme, um drama protagonizado porMalu GallieEduardo Moscovis, acompanha dois personagens atravessados por frustrações pessoais que se veem presos nos escombros de um prédio abandonado na virada do ano. Dependência emocional, violência doméstica e a possibilidade de recomeço costuram a narrativa, que provocou reações intensas da plateia ao longo da sessão gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da projeção, Falabella apresentou o filme e compartilhou com o público a travessia até a direção cinematográfica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dirigir um filme era algo que, durante muito tempo, me parecia impossível. Mas eu queria contar essa história. Criar, entrar e inventar um novo mundo é fascinante”, disse, sob aplausos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã deste domingo (25), o diretor voltou a se encontrar com o público em uma conversa aberta, ampliando o diálogo sobre processo criativo, atuação e linguagem. Ao comentar sua trajetória no teatro e no cinema, Falabella relembrou experiências marcantes e a centralidade do corpo do ator na construção da cena. “Hoje em dia pouca gente trabalha isso, o corpo do ator. É uma outra construção, outra postura, outro diafragma, outro enunciado”, afirmou, ao evocar montagens teatrais dos anos 1980.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro ganhou contornos de homenagem quando Falabella falou da emoção de integrar a mesma edição da mostra que o cineastaJúlio Bressane&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com quem trabalhou emCleópatra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso não tem preço. Ele tem uma dimensão totalmente antinaturalista. Para quem vem da televisão, acostumado ao naturalismo, é um exercício poderoso: você precisa descobrir outra maneira de dizer aquilo, de dar credibilidade a um texto difícil”, refletiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falabella destacou ainda o caráter provocador desse cinema que exige do ator e do espectador um esforço ativo. “É não pegar a pessoa pela mão o tempo todo. É exercitar a cabeça”, resumiu, arrancando risos e concordâncias da plateia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o tema“Soberania Imaginativa”, a 29ª Mostra de Cinema de Tiradentes ocupaaté 31 de janeiroa cidade histórica com uma programação gratuita que reafirma o festival como a primeira grande vitrine do calendário audiovisual brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação completa no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*A repórter viajou a convite da organização do evento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fifa lança logo da Copa do Mundo Feminina no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo revive tragédia de Brumadinho em solidariedade às vítimas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sessao-na-praca-emociona-publico-da-mostra-tiradentes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A noite de sexta-feira (24) foi marcada por emoção e silêncio atento na praça central de Tiradentes. A exibição ao ar livre do longa
, dirigido porMi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 17:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 17:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 17:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 17:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5wj-rgLVAD67GoQlx98e_XeHlHQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/cinema_na_praca_filme_querido_mundo_credito_divulgacao_universo.jpg?itok=GEH6AxAs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bloco da Lexa atrai foliões para o circuito Preta Gil no centro do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/bloco-da-lexa-atrai-folioes-para-o-circuito-preta-gil-no-centro-do-rio</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:39:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/bloco-da-lexa-atrai-folioes-para-o-circuito-preta-gil-no-centro-do-rio#1008</guid>
      <description>O Bloco da Lexa animou o circuito de megablocos Preta Gil na manhã deste domingo (25) e levou milhares de pessoas para a Rua Primeiro de Março, no ce...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4Jmpg8DYJL7k_OkSC2j4YrG5VJo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/alexferro01.jpeg?itok=N-2wpTRp&quot; alt=&quot;Bloco da Lexa atrai foliões para o circuito Preta Gil no centro do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bloco da Lexa animou o circuito de megablocos Preta Gil na manhã deste domingo (25) e levou milhares de pessoas para a Rua Primeiro de Março, no centro do Rio de Janeiro. Às 8h, na abertura da programação, a cantora empolgou o público, do alto do trio elétrico, com sucessos no seu retorno aos blocos de rua da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lexa se afastou do carnaval após a perda da filha Sofia em fevereiro de 2025, três dias depois do nascimento da menina. A cantora apareceu com figurino colorido para homenagear a pluralidade musical brasileira, tema que escolheu para o carnaval de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sucesso da cantora Preta Gil, que morreu em 2025 após longo tratamento contra um câncer edá nome ao circuito de megablocos do Rio, abriu a apresentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sem deixar de lado músicas como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, parceria com Anitta e Luísa Sonza, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que lançou na semana passada com MC GW e MC Carol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A animação no trio teve ainda a presença de outros artistas como Lorena Simpson, Mc Nito, Lenny e DJ Jhury. O encerramento ficou por conta do cantor Naldo Benny, ao lado de Lexa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o presidente da Riotur, Bernardo Fellows, o segundo dia de megabloco e segundo fim de semana de blocos nas ruas confirmam que do Rio já está tomado pelo espírito do carnaval. “A cidade vive uma ocupação intensa, alegre e diversa dos espaços públicos, com milhões de pessoas nas ruas celebrando de forma organizada, segura e democrática”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fora do centro, os foliões se espalharam ainda neste domingo em outros pontos da cidade. No Largo dos Leões, no Humaitá, zona sul, o tradicional bloco Só Caminha foi diversão para quem quis fugir de megablocos e pôde aproveitar o tema de contos de fadas que, conforme a produção foi escolhido para estimular o uso de fantasias e agradar ao público infanto-juvenil e adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2009, atualmente, o Só Caminha tem cerca de 100 integrantes na bateria, comandada pelo mestre Caliquinho, que teve passagem pela bateria da escola de samba São Clemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apresentações no circuito de megablocos Preta Gil em 2026 foram abertas, neste sábado (24), com o Chá da Alice, que mesmo com chuva atraiu milhares de foliões ao centro do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a proposta de diversidade, liberdade de expressão e muita alegria, o bloco recebeu o cantor mexicano Christian Chávez, do grupo RBD. Foi a estreia do artistano carnaval de rua do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No ano passado, eu tive a oportunidade de desfilar na Sapucaí com a Grande Rio e agora estou aqui com vocês num megabloco. Obrigado, Chá da Alice, pelo convite. É um prazer”, disse Chávez animado do alto do trio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os foliões criativos, alguns preferiram os personagens do universo de Alice no País das Maravilhas. Todos os presentes dançaram e cantaram sambas e pagodes com o grupo Sambay, primeira roda de samba LGBTQIAPN+ do Brasil, que homenageou Preta Gil também cantando&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O axé baiano do grupo Babado Novo foi outro momento de animação com a vocalista Mari Antunes, que cantou sucessos que marcaram a trajetória da banda, como&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/bloco-da-lexa-atrai-folioes-para-o-circuito-preta-gil-no-centro-do-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Bloco da Lexa animou o circuito de megablocos Preta Gil na manhã deste domingo (25) e levou milhares de pessoas para a Rua Primeiro de Março, no ce...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 17:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 17:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 17:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 17:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4Jmpg8DYJL7k_OkSC2j4YrG5VJo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/alexferro01.jpeg?itok=N-2wpTRp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Tragédia anunciada&quot;, diz mãe de vítimas sobre barragem de Brumadinho</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tragedia-anunciada-diz-mae-de-vitimas-sobre-barragem-de-brumadinho</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:39:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tragedia-anunciada-diz-mae-de-vitimas-sobre-barragem-de-brumadinho#1009</guid>
      <description>Sentadas no chão da Avenida Paulista, em São Paulo, crianças vão amassando a argila e fazendo pequenos vasinhos para acomodar as sementes ou as plant...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JtzOEBjQf1itE83TF5CzcRKB4nE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/brumadinho_07.jpg?itok=Yo36nXeX&quot; alt=&quot;&quot;Tragédia anunciada&quot;, diz mãe de vítimas sobre barragem de Brumadinho&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sentadas no chão da Avenida Paulista, em São Paulo, crianças vão amassando a argila e fazendo pequenos vasinhos para acomodar as sementes ou as plantinhas que receberam e que futuramente vão germinar e dar frutos. O manuseio desse barro é um ato simbólico para relembrar os sete anos de uma das maiores tragédias do país, quando 272 pessoas morreram após o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da mineradora Vale, em Brumadinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ato foi promovido pelo Instituto Camila e Luiz Taliberti, entidade que foi criada em homenagem aos dois filhos de Helena Taliberti, mortos em consequência do rompimento da barragem. Ambos estavam hospedados na Pousada Nova Estância,engolida pelos rejeitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos filhos, Helenaperdeu ainda anora, Fernanda Damian, que estava grávida de cinco meses do primeiro filho. Nessa mesma viagem morreram ainda oex-marido, pai de Camila e de Luiz, que estava acompanhado de sua então esposa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As crianças são o nosso futuro”, disse Helena, com os olhos em lágrimas, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;neste domingo (25). “Estou um pouco emocionada porque não vou ter netos mais. Mas eu acho que ainda tenho obrigação de zelar pelo futuro dessas gerações para que elas entendam o que é o meio ambiente. O meio ambiente não é lá na Amazônia, o meio ambiente não é lá no Pantanal&quot;, lamentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ativista ressalta a necessidade de se cuidar de todos os biomas e que a capital São Pauloestá incrustada na Mata Atlântica, mas só tem12% do biomaoriginal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A gente precisa sim criar, dentro das nossas cidades, nichos importantes de respiro do planeta. São Paulo precisa ter respiros e um trabalho muito importante com as próximas gerações para que não seja uma cidade inviável do ponto de vista de moradia”, reforçou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da oficina de argila com as crianças, uma sirene foi tocada na Avenida Paulista, às 12h28, para marcar o horário em que a tragédia de Brumadinho teve início e relembrar que, em 25 de janeiro, há sete anos, a sirene de alerta não tocou para avisar as pessoas sobre o rompimento da barragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pelas investigações que ocorreram, a gente soube que a empresa sabia que a barragem estava com problemas e que precisava de manutenção, mas não fez a manutenção adequadamente. Aquela tragédia poderia ter sido evitada&quot;, ressalta. Helena enfatiza que se a sirene tivesse tocado,teria evitado mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A importância de chamarmos a atenção para essa tragédia é para que ela não se repita e, mais do que isso, precisamos lembrar que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;antes de Brumadinho. Mariana, na verdade, foi a verdadeira sirene de Brumadinho e que ninguém ouviu”, destacou Helena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passados sete anos da tragédia, ainda não houve responsabilização criminal, ou seja, ninguémrespondeu pelo crime. Um processo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e vai julgar 15 pessoas pelo episódio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Justiça não foi feita”, conclui Helena. “É importante que se saiba que a reparação está sendo muito lenta, não tem sido adequada e as pessoas que foram atingidas perderam tudo o que tinham - como suas casas, suas lavouras, seus animais - e isso não foi reposto, não foi reparado&quot;, lamentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tragedia-anunciada-diz-mae-de-vitimas-sobre-barragem-de-brumadinho&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Sentadas no chão da Avenida Paulista, em São Paulo, crianças vão amassando a argila e fazendo pequenos vasinhos para acomodar as sementes ou as plant...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 16:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 16:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 16:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 16:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JtzOEBjQf1itE83TF5CzcRKB4nE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/brumadinho_07.jpg?itok=Yo36nXeX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
