<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Seminário “Para Todos Rirem” debate Humor e Direitos Humanos em Fortaleza</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/24/seminario-para-todos-rirem-debate-humor-e-direitos-humanos-em-fortaleza/</guid>
    <pubDate>2026-02-24T13:25:10</pubDate>
    <description><![CDATA[O riso como linguagem artística, ferramenta de crítica social e expressão da identidade cearense ganha espaço de reflexão e formação nos dias 24 e 25 de fevereiro, durante o Seminário “Para Todos Rirem – Humor e Direitos Humanos”, na KUYA – Centro de Design do Ceará, integra a Rede de Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (RECE Secult Ceará). A iniciativa é da Secult Ceará, com apoio do Instituto Dragão do Mar, tem como propósito reunir humoristas, gestores e instituições parceiras para discutir políticas culturais, acessibilidade e direitos humanos no universo do humor. O Seminário integra as ações da Secult Ceará voltadas ao fortalecimento das políticas culturais, à formação de artistas e à promoção de práticas alinhadas aos direitos humanos.

A participação é destinada aos humoristas e demais interessados no campo do riso como linguagem artística e instrumento de cidadania. É gratuito e aberto ao público.

Inscrições aqui

O Ceará é reconhecido nacionalmente como celeiro de grandes nomes do humor, consolidando o riso como uma das expressões mais marcantes da identidade cultural do estado. Nesse contexto, a Secult Ceará vem ampliando políticas de formação, cidadania cultural, acessibilidade e ações afirmativas, buscando garantir que o humor cearense dialogue com diversidade, inclusão e respeito aos direitos humanos.

O seminário também reforça diretrizes da política cultural estadual, como a promoção da acessibilidade cultural, o incentivo à participação social e o fortalecimento de redes e sistemas culturais.

24 de fevereiro (manhã)

8h30 – Café da manhã

9h – Abertura oficial (falas institucionais e convite ao palestrante)

9h50 – Palestra “Humor e Direitos Humanos”, com Haroldo Guimarães

10h40 – Formação: Políticas Afirmativas da Secult Ceará

11h20 – Encerramento

25 de fevereiro (manhã)

8h30 – Café da manhã

9h – Formação: Políticas de Cidadania Cultural, com o Instituto Dragão do Mar (IDM)

9h50 – Palestra com Moisés Loureiro

10h40 – Formação: Acessibilidade Cultural, com o Instituto Mirante

11h10 – Encerramento

Mais do que provocar risadas, o “Para Todos Rirem” propõe uma reflexão sobre os limites, responsabilidades e potencialidades do humor enquanto ferramenta de transformação social, fortalecendo o compromisso da política cultural cearense com a diversidade, o respeito e a cidadania.

Para fins de organização e certificação, será disponibilizado formulário de inscrição, disponível em: Inscrições – Seminário Para Todos Rirem.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O riso como linguagem artística, ferramenta de crítica social e expressão da identidade cearense ganha espaço de reflexão e formação nos dias 24 e 25 de fevereiro, durante o Seminário “Para Todos Rirem – Humor e Direitos Humanos”, na KUYA – Centro de Design do Ceará, integra a Rede de Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (RECE Secult Ceará). A iniciativa é da Secult Ceará, com apoio do Instituto Dragão do Mar, tem como propósito reunir humoristas, gestores e instituições parceiras para discutir políticas culturais, acessibilidade e direitos humanos no universo do humor. O Seminário integra as ações da Secult Ceará voltadas ao fortalecimento das políticas culturais, à formação de artistas e à promoção de práticas alinhadas aos direitos humanos.

A participação é destinada aos humoristas e demais interessados no campo do riso como linguagem artística e instrumento de cidadania. É gratuito e aberto ao público.

Inscrições aqui

O Ceará é reconhecido nacionalmente como celeiro de grandes nomes do humor, consolidando o riso como uma das expressões mais marcantes da identidade cultural do estado. Nesse contexto, a Secult Ceará vem ampliando políticas de formação, cidadania cultural, acessibilidade e ações afirmativas, buscando garantir que o humor cearense dialogue com diversidade, inclusão e respeito aos direitos humanos.

O seminário também reforça diretrizes da política cultural estadual, como a promoção da acessibilidade cultural, o incentivo à participação social e o fortalecimento de redes e sistemas culturais.

24 de fevereiro (manhã)

8h30 – Café da manhã

9h – Abertura oficial (falas institucionais e convite ao palestrante)

9h50 – Palestra “Humor e Direitos Humanos”, com Haroldo Guimarães

10h40 – Formação: Políticas Afirmativas da Secult Ceará

11h20 – Encerramento

25 de fevereiro (manhã)

8h30 – Café da manhã

9h – Formação: Políticas de Cidadania Cultural, com o Instituto Dragão do Mar (IDM)

9h50 – Palestra com Moisés Loureiro

10h40 – Formação: Acessibilidade Cultural, com o Instituto Mirante

11h10 – Encerramento

Mais do que provocar risadas, o “Para Todos Rirem” propõe uma reflexão sobre os limites, responsabilidades e potencialidades do humor enquanto ferramenta de transformação social, fortalecendo o compromisso da política cultural cearense com a diversidade, o respeito e a cidadania.

Para fins de organização e certificação, será disponibilizado formulário de inscrição, disponível em: Inscrições – Seminário Para Todos Rirem.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/unnamed-6.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Museu da Imagem e do Som promove percurso sobre Frei Tito, oficina de marionetes e feiras de fotografia e vinil</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/24/museu-da-imagem-e-do-som-promove-percurso-sobre-frei-tito-oficina-de-marionetes-e-feiras-de-fotografia-e-vinil/</guid>
    <pubDate>2026-02-24T13:19:45</pubDate>
    <description><![CDATA[As atividades acontecem todas no sábado (28); o acesso é gratuito

O Museu da Imagem e do Som do Ceará, equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult CE) gerido em parceria com o Instituto Mirante, promove nesta semana uma programação especial da Galeria da Liberdade, um percurso histórico sobre Frei Tito de Alencar com a participação do coletivo Aparecidos Políticos. Além disso, o MIS realiza uma oficina de teatro de marionetes e as feiras mensais de fotografia e vinil. Todas as atividades são gratuitas.

O Coletivo Aparecidos Políticos é um grupo de arte ativista que utiliza intervenções urbanas, como grafites e escraches, para lutar por memória, verdade e justiça sobre a Ditadura Militar brasileira. Surgido a partir do impacto do resgate dos restos mortais de Bergson Gurjão Farias, o coletivo une arte e política para confrontar o silenciamento histórico e denunciar torturadores. Há 15 anos, o coletivo trabalha pela ressignificação de espaços públicos vinculados à memória da ditadura, seguindo recomendações da Comissão Nacional da Verdade.

Também no sábado (28), das 14h às 17h, acontece na sala multiuso (andar -1 do Anexo) a oficina Palquinho dos Sonhos: produção de teatro de marionetes. A oficina de teatro de fantoches tem como objetivo estimular a criatividade, a expressão dos sentimentos, da oralidade e o trabalho em grupo por meio da criação e manipulação de fantoches e do teatro. Os participantes irão vivenciar o processo teatral desde a criação dos personagens até a apresentação de pequenas cenas, desenvolvendo habilidades artísticas, comunicativas e emocionais. A oficina é voltada para crianças de 8 a 14 anos, que devem estar acompanhadas por um adulto responsável. As inscrições serão por ordem de chegada. Haverá intérprete de Libras disponível.

No sábado (28), também acontecem as Feiras MIS de Fotografia e Vinil, das 15h às 19h, na praça do Museu. A Feira MIS Fotografia é um espaço para difusão da fotografia, comercialização de equipamentos fotográficos novos e antigos, fotos, livros relacionados às artes visuais e outros itens relacionados. Na mesma ocasião, acontece a Feira MIS Vinil, reunindo diversos vendedores de vinis.

Nesta semana, a sala imersiva do MIS (andar -2 do Anexo) exibe as exposições “Ypykuéra: Povos Originários e a Megafauna”, “Aves do Ceará”, “Fósseis do Cariri” e “O Paraquedista”. O MIS segue ainda com as exposições físicas “Imaginar os Cearás: memórias e tecnologias” (andar -1) e “Laboratório dos Sentidos” (Casarão).

O MIS funciona de quarta a domingo, com horários diferenciados: quarta, quinta e domingo, das 10h às 18h (acesso até 17h30); e sexta e sábado, das 13h às 20h (acesso até 19h30). A biblioteca Marly Mariano &amp; Thomaz Farkas (andar +1 do Anexo) funciona de quarta a sexta-feira, das 13h às 18h.

Museu da Imagem e do Som

Endereço: Av. Barão de Studart, 410. Meireles.

Entrada: gratuita.

Galeria da Liberdade

Endereço: Av. Barão de Studart, 505. Meireles.

Entrada: gratuita.

Data: sábado (28)

Horário: 13h às 17h

Local de saída e retorno: praça do MIS

Inscrições neste link.

Oficina Palquinho dos Sonhos: produção de teatro de marionetes

Data: sábado (28)

Horário: 14h às 17h

Local: sala multiuso

Inscrições por ordem de chegada.

Classificação indicativa: crianças de 8 a 14 anos, que devem estar acompanhadas por um adulto responsável.

Haverá intérprete de Libras disponível.

Feira MIS Fotografia e Feira MIS Vinil

Data: sábado (28)

Horário: 15h às 19h

Local: praça do MIS]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[As atividades acontecem todas no sábado (28); o acesso é gratuito

O Museu da Imagem e do Som do Ceará, equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult CE) gerido em parceria com o Instituto Mirante, promove nesta semana uma programação especial da Galeria da Liberdade, um percurso histórico sobre Frei Tito de Alencar com a participação do coletivo Aparecidos Políticos. Além disso, o MIS realiza uma oficina de teatro de marionetes e as feiras mensais de fotografia e vinil. Todas as atividades são gratuitas.

O Coletivo Aparecidos Políticos é um grupo de arte ativista que utiliza intervenções urbanas, como grafites e escraches, para lutar por memória, verdade e justiça sobre a Ditadura Militar brasileira. Surgido a partir do impacto do resgate dos restos mortais de Bergson Gurjão Farias, o coletivo une arte e política para confrontar o silenciamento histórico e denunciar torturadores. Há 15 anos, o coletivo trabalha pela ressignificação de espaços públicos vinculados à memória da ditadura, seguindo recomendações da Comissão Nacional da Verdade.

Também no sábado (28), das 14h às 17h, acontece na sala multiuso (andar -1 do Anexo) a oficina Palquinho dos Sonhos: produção de teatro de marionetes. A oficina de teatro de fantoches tem como objetivo estimular a criatividade, a expressão dos sentimentos, da oralidade e o trabalho em grupo por meio da criação e manipulação de fantoches e do teatro. Os participantes irão vivenciar o processo teatral desde a criação dos personagens até a apresentação de pequenas cenas, desenvolvendo habilidades artísticas, comunicativas e emocionais. A oficina é voltada para crianças de 8 a 14 anos, que devem estar acompanhadas por um adulto responsável. As inscrições serão por ordem de chegada. Haverá intérprete de Libras disponível.

No sábado (28), também acontecem as Feiras MIS de Fotografia e Vinil, das 15h às 19h, na praça do Museu. A Feira MIS Fotografia é um espaço para difusão da fotografia, comercialização de equipamentos fotográficos novos e antigos, fotos, livros relacionados às artes visuais e outros itens relacionados. Na mesma ocasião, acontece a Feira MIS Vinil, reunindo diversos vendedores de vinis.

Nesta semana, a sala imersiva do MIS (andar -2 do Anexo) exibe as exposições “Ypykuéra: Povos Originários e a Megafauna”, “Aves do Ceará”, “Fósseis do Cariri” e “O Paraquedista”. O MIS segue ainda com as exposições físicas “Imaginar os Cearás: memórias e tecnologias” (andar -1) e “Laboratório dos Sentidos” (Casarão).

O MIS funciona de quarta a domingo, com horários diferenciados: quarta, quinta e domingo, das 10h às 18h (acesso até 17h30); e sexta e sábado, das 13h às 20h (acesso até 19h30). A biblioteca Marly Mariano &amp; Thomaz Farkas (andar +1 do Anexo) funciona de quarta a sexta-feira, das 13h às 18h.

Museu da Imagem e do Som

Endereço: Av. Barão de Studart, 410. Meireles.

Entrada: gratuita.

Galeria da Liberdade

Endereço: Av. Barão de Studart, 505. Meireles.

Entrada: gratuita.

Data: sábado (28)

Horário: 13h às 17h

Local de saída e retorno: praça do MIS

Inscrições neste link.

Oficina Palquinho dos Sonhos: produção de teatro de marionetes

Data: sábado (28)

Horário: 14h às 17h

Local: sala multiuso

Inscrições por ordem de chegada.

Classificação indicativa: crianças de 8 a 14 anos, que devem estar acompanhadas por um adulto responsável.

Haverá intérprete de Libras disponível.

Feira MIS Fotografia e Feira MIS Vinil

Data: sábado (28)

Horário: 15h às 19h

Local: praça do MIS]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Fachada-Anexo-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Secretaria da Diversidade participa da Caravana da Integração com Unidade Móvel Dandara Ketlely em Quiterianópolis nesta quarta (25)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/24/secretaria-da-diversidade-participa-da-caravana-da-integracao-com-unidade-movel-dandara-ketlely-em-quiterianopolis-nesta-quarta-25/</guid>
    <pubDate>2026-02-24T11:27:39</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Diversidade do Ceará integra a programação da Caravana da Integração: Fortalecendo Raízes, promovida pela Secretaria da Proteção Social, levando a Unidade Móvel de Atendimento à População LGBTI+ Dandara Ketlely ao município de Quiterianópolis. A ação acontece na próxima quarta-feira (25), das 8h às 14h, com atendimentos gratuitos voltados à assistência social, saúde e cidadania.

A iniciativa do Governo do Ceará tem como objetivo ampliar o acesso de povos indígenas e comunidades tradicionais a serviços essenciais, fortalecendo a presença do Estado nos territórios e promovendo inclusão, escuta qualificada e garantia de direitos. A participação da Secretaria da Diversidade reforça o compromisso com a descentralização das políticas públicas e com a promoção da cidadania da população LGBTI+, especialmente em contextos de maior vulnerabilidade social.

Durante a ação, a Unidade Móvel Dandara Ketlely ofertará orientações sobre direitos e cidadania, acolhimento de demandas e encaminhamentos ao Centro Estadual de Referência LGBTI+ Thina Rodrigues, busca ativa para acesso aos serviços da Sediv, além da ativação da campanha “Ceará da Diversidade contra a LGBTfobia”. Também haverá distribuição de materiais informativos, preservativos e gel lubrificante, fortalecendo ações de prevenção e cuidado integral.

A Caravana da Integração também contará com apresentações culturais e exposições, ampliando o diálogo com a comunidade e valorizando as identidades e os saberes locais. A atuação da Unidade Móvel reafirma o compromisso do Governo do Ceará em aproximar as políticas públicas da população LGBTI+, promovendo dignidade, respeito e acesso efetivo a direitos.

📅 25 de fevereiro (quarta-feira)

🕗 8h às 14h

📍 Escola de Ensino Fundamental Roberto Antunes de Freitas / Centro de Educação Infantil Sonho Meu

📌 Av. Laurindo Gomes, 115 – Centro]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Diversidade do Ceará integra a programação da Caravana da Integração: Fortalecendo Raízes, promovida pela Secretaria da Proteção Social, levando a Unidade Móvel de Atendimento à População LGBTI+ Dandara Ketlely ao município de Quiterianópolis. A ação acontece na próxima quarta-feira (25), das 8h às 14h, com atendimentos gratuitos voltados à assistência social, saúde e cidadania.

A iniciativa do Governo do Ceará tem como objetivo ampliar o acesso de povos indígenas e comunidades tradicionais a serviços essenciais, fortalecendo a presença do Estado nos territórios e promovendo inclusão, escuta qualificada e garantia de direitos. A participação da Secretaria da Diversidade reforça o compromisso com a descentralização das políticas públicas e com a promoção da cidadania da população LGBTI+, especialmente em contextos de maior vulnerabilidade social.

Durante a ação, a Unidade Móvel Dandara Ketlely ofertará orientações sobre direitos e cidadania, acolhimento de demandas e encaminhamentos ao Centro Estadual de Referência LGBTI+ Thina Rodrigues, busca ativa para acesso aos serviços da Sediv, além da ativação da campanha “Ceará da Diversidade contra a LGBTfobia”. Também haverá distribuição de materiais informativos, preservativos e gel lubrificante, fortalecendo ações de prevenção e cuidado integral.

A Caravana da Integração também contará com apresentações culturais e exposições, ampliando o diálogo com a comunidade e valorizando as identidades e os saberes locais. A atuação da Unidade Móvel reafirma o compromisso do Governo do Ceará em aproximar as políticas públicas da população LGBTI+, promovendo dignidade, respeito e acesso efetivo a direitos.

📅 25 de fevereiro (quarta-feira)

🕗 8h às 14h

📍 Escola de Ensino Fundamental Roberto Antunes de Freitas / Centro de Educação Infantil Sonho Meu

📌 Av. Laurindo Gomes, 115 – Centro]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-24-at-11.11.16.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Aluno do Colégio do Corpo de Bombeiros conquista medalha de ouro em Campeonato Estadual de Jiu-Jitsu</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/24/aluno-do-colegio-do-corpo-de-bombeiros-conquista-medalha-de-ouro-em-campeonato-estadual-de-jiu-jitsu/</guid>
    <pubDate>2026-02-24T11:22:38</pubDate>
    <description><![CDATA[Ele já conquistou o 1º lugar no Mundial e o 1º lugar do Panamericano, ambos organizados pela Confederação Brasileira de Jiu-Jitsu Esportivo (CCBJE). Também já recebeu as medalhas de ouro pelo Ceará Open, Bad Boy e Classic Brazilian Jiu-Jitsu Pro Meia Guarda, organizados pela Federação de Jiu-Jitsu do Estado do Ceará (FJJCE) e Federação Cearense de Brazilian Jiu-Jítsu Internacional (FCBJJI).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Ele já conquistou o 1º lugar no Mundial e o 1º lugar do Panamericano, ambos organizados pela Confederação Brasileira de Jiu-Jitsu Esportivo (CCBJE). Também já recebeu as medalhas de ouro pelo Ceará Open, Bad Boy e Classic Brazilian Jiu-Jitsu Pro Meia Guarda, organizados pela Federação de Jiu-Jitsu do Estado do Ceará (FJJCE) e Federação Cearense de Brazilian Jiu-Jítsu Internacional (FCBJJI).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IM-Corpo-de-Bombeiros-conquista-medalha-de-ouro-em-Campeonato-Estadual-de-Jiu-Jitsu.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cheiro-verde: nutritivo, acessível e sempre fresquinho na Ceasa-CE</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/24/cheiro-verde-nutritivo-acessivel-e-sempre-fresquinho-na-ceasa-ce/</guid>
    <pubDate>2026-02-24T10:56:09</pubDate>
    <description><![CDATA[O cheiro-verde, encontrado sempre fresquinho na Ceasa-CE, é uma combinação tradicional de cebolinha e coentro muito presente na culinária brasileira. Ingrediente simples, acessível e rico em nutrientes importantes para a saúde, realça o sabor, o aroma e o frescor das refeições, contribuindo para uma alimentação mais equilibrada e nutritiva, tornando-se um aliado importante no dia a dia da população.

O consumo de temperos naturais, como o cheiro-verde, incentiva hábitos alimentares mais saudáveis e valoriza produtos frescos que chegam diariamente aos mercados atacadistas, fortalecendo a cadeia de abastecimento e a agricultura regional. Rico em vitaminas A, C e K, o cheiro-verde ajuda a fortalecer o sistema imunológico, contribui para a saúde dos ossos e auxilia na proteção das células contra os danos causados pelos radicais livres.

Seus compostos antioxidantes atuam no combate ao envelhecimento precoce e colaboram para a redução de processos inflamatórios no organismo. Além disso, o consumo frequente pode favorecer a saúde cardiovascular, já que seus nutrientes auxiliam na circulação sanguínea e podem contribuir para o controle da pressão arterial quando associados a uma alimentação equilibrada.

Outro benefício está relacionado ao sistema digestivo, pois o cheiro-verde estimula a produção de enzimas digestivas, facilitando a digestão e ajudando a reduzir desconfortos como gases. O uso da erva também permite a redução do sal no preparo das refeições, pois intensifica o sabor dos alimentos de forma natural. Essa característica é importante para a prevenção de doenças crônicas, como hipertensão e problemas cardiovasculares.

Pequeno no tamanho, mas grande em benefícios, o cheiro-verde demonstra como ingredientes naturais e facilmente encontrados nos mercados podem contribuir significativamente para a saúde e a qualidade de vida da população.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O cheiro-verde, encontrado sempre fresquinho na Ceasa-CE, é uma combinação tradicional de cebolinha e coentro muito presente na culinária brasileira. Ingrediente simples, acessível e rico em nutrientes importantes para a saúde, realça o sabor, o aroma e o frescor das refeições, contribuindo para uma alimentação mais equilibrada e nutritiva, tornando-se um aliado importante no dia a dia da população.

O consumo de temperos naturais, como o cheiro-verde, incentiva hábitos alimentares mais saudáveis e valoriza produtos frescos que chegam diariamente aos mercados atacadistas, fortalecendo a cadeia de abastecimento e a agricultura regional. Rico em vitaminas A, C e K, o cheiro-verde ajuda a fortalecer o sistema imunológico, contribui para a saúde dos ossos e auxilia na proteção das células contra os danos causados pelos radicais livres.

Seus compostos antioxidantes atuam no combate ao envelhecimento precoce e colaboram para a redução de processos inflamatórios no organismo. Além disso, o consumo frequente pode favorecer a saúde cardiovascular, já que seus nutrientes auxiliam na circulação sanguínea e podem contribuir para o controle da pressão arterial quando associados a uma alimentação equilibrada.

Outro benefício está relacionado ao sistema digestivo, pois o cheiro-verde estimula a produção de enzimas digestivas, facilitando a digestão e ajudando a reduzir desconfortos como gases. O uso da erva também permite a redução do sal no preparo das refeições, pois intensifica o sabor dos alimentos de forma natural. Essa característica é importante para a prevenção de doenças crônicas, como hipertensão e problemas cardiovasculares.

Pequeno no tamanho, mas grande em benefícios, o cheiro-verde demonstra como ingredientes naturais e facilmente encontrados nos mercados podem contribuir significativamente para a saúde e a qualidade de vida da população.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-24-at-10.45.37.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Secretaria da Fazenda vai selecionar estagiários de diversos cursos de graduação</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/24/secretaria-da-fazenda-vai-selecionar-estagiarios-de-diversos-cursos-de-graduacao-2/</guid>
    <pubDate>2026-02-24T10:25:05</pubDate>
    <description><![CDATA[Inscrições vão até 15 de março

Com vagas disponíveis para estudantes de 15 áreas de graduação, a Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio da Coordenadoria de Gestão de Pessoas (Cogep), abre edital para selecionar 30 estagiários de nível superior. São ofertadas vagas para estudantes dos cursos de Administração, Arquitetura, Ciências Contábeis, Ciência da Computação, Ciência de Dados, Ciências Econômicas, Direito, Engenharia Ambiental, Gestão Ambiental, Jornalismo, Marketing, Psicologia, Publicidade e Propaganda, Sistemas e Mídias Digitais e Tecnologia da Informação.

A carga horária semanal é de 20 horas para os turnos da manhã ou tarde, distribuídas em 4 horas diárias. O valor da bolsa é de R$ 879,99, mais auxílio transporte.

Os interessados têm até o dia 15 de março para preencher o formulário de inscrição disponível neste link e enviar os documentos exigidos no edital do processo seletivo.

A primeira etapa consiste em análise documental (de caráter eliminatório), seguida de prova objetiva de múltipla escolha (também de caráter eliminatório), com conteúdos de Língua Portuguesa, Raciocínio Lógico e Administração Pública. A próxima etapa é a entrevista, de caráter eliminatório e classificatório. Para candidatos negros, há o processo eliminatório de heteroidentificação, enquanto para pessoas com deficiência há a avaliação biopsicossocial.

O prazo do período de estágio será de um ano, podendo ser prorrogado uma única vez, por igual período, a critério da Sefaz-CE, exceto quando se tratar de estagiário com deficiência, que poderá estagiar no mesmo órgão ou entidade até o término do curso na instituição de ensino a que pertença.

Os candidatos classificados fora das vagas efetivas irão compor um cadastro de reserva de mais 70 vagas, que atenderá às futuras necessidades da Sefaz.

O processo seletivo será conduzido pela Célula de Desenvolvimento de Pessoas (Cedep), que integra a Cogep. As entrevistas serão realizadas na Cedep, na Avenida Alberto Nepomuceno, 06, Centro – Fortaleza-CE.

Confira aqui o edital completo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Inscrições vão até 15 de março

Com vagas disponíveis para estudantes de 15 áreas de graduação, a Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio da Coordenadoria de Gestão de Pessoas (Cogep), abre edital para selecionar 30 estagiários de nível superior. São ofertadas vagas para estudantes dos cursos de Administração, Arquitetura, Ciências Contábeis, Ciência da Computação, Ciência de Dados, Ciências Econômicas, Direito, Engenharia Ambiental, Gestão Ambiental, Jornalismo, Marketing, Psicologia, Publicidade e Propaganda, Sistemas e Mídias Digitais e Tecnologia da Informação.

A carga horária semanal é de 20 horas para os turnos da manhã ou tarde, distribuídas em 4 horas diárias. O valor da bolsa é de R$ 879,99, mais auxílio transporte.

Os interessados têm até o dia 15 de março para preencher o formulário de inscrição disponível neste link e enviar os documentos exigidos no edital do processo seletivo.

A primeira etapa consiste em análise documental (de caráter eliminatório), seguida de prova objetiva de múltipla escolha (também de caráter eliminatório), com conteúdos de Língua Portuguesa, Raciocínio Lógico e Administração Pública. A próxima etapa é a entrevista, de caráter eliminatório e classificatório. Para candidatos negros, há o processo eliminatório de heteroidentificação, enquanto para pessoas com deficiência há a avaliação biopsicossocial.

O prazo do período de estágio será de um ano, podendo ser prorrogado uma única vez, por igual período, a critério da Sefaz-CE, exceto quando se tratar de estagiário com deficiência, que poderá estagiar no mesmo órgão ou entidade até o término do curso na instituição de ensino a que pertença.

Os candidatos classificados fora das vagas efetivas irão compor um cadastro de reserva de mais 70 vagas, que atenderá às futuras necessidades da Sefaz.

O processo seletivo será conduzido pela Célula de Desenvolvimento de Pessoas (Cedep), que integra a Cogep. As entrevistas serão realizadas na Cedep, na Avenida Alberto Nepomuceno, 06, Centro – Fortaleza-CE.

Confira aqui o edital completo.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/materia-estagio-600x395-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sesporte divulga Regulamento Específico dos Jogos Escolares do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/24/sesporte-divulga-regulamento-especifico-dos-jogos-escolares-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-24T08:37:43</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) disponibilizou, nessa segunda-feira (23), o Regulamento Específico dos Jogos Escolares do Ceará de 2026. A competição incentiva à participação de estudantes em atividades esportivas nas escolas.

A maior competição estudantil do estado terá disputa em 20 modalidades esportivas (individuais e coletivas) e serve como seletiva para etapa nacional nas categorias 12 a 14 anos e 15 a 17 anos, feminino e masculino.

Os Jogos Escolares do Ceará buscam promover o intercâmbio sócio-cultural e educacional entre os alunos das diversas escolas do Estado, além de revelar novos talentos, levando uma mensagem de cultura e paz, mostrando que é possível realizar esporte de forma solidária e sem violência.

O certame é promovido pelo Governo do Ceará, por meio da Sesporte, e terá disputa nas seguintes modalidades: Coletivas: basquete, handebol, voleibol e futsal e Individuais: atletismo, badminton, ciclismo, ginástica rítmica, ginástica artística, judô, karatê, natação, águas abertas, taekwondo, tênis de mesa, tiro com arco, triathlon, vôlei de praia, xadrez e wrestling.

Clique aqui e acesse o Regulamento Específico.

Para mais informações:

Fone: (85) 3125-9189 / 9 8956.1473

Email: jec@esporte.ce.gov.br]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) disponibilizou, nessa segunda-feira (23), o Regulamento Específico dos Jogos Escolares do Ceará de 2026. A competição incentiva à participação de estudantes em atividades esportivas nas escolas.

A maior competição estudantil do estado terá disputa em 20 modalidades esportivas (individuais e coletivas) e serve como seletiva para etapa nacional nas categorias 12 a 14 anos e 15 a 17 anos, feminino e masculino.

Os Jogos Escolares do Ceará buscam promover o intercâmbio sócio-cultural e educacional entre os alunos das diversas escolas do Estado, além de revelar novos talentos, levando uma mensagem de cultura e paz, mostrando que é possível realizar esporte de forma solidária e sem violência.

O certame é promovido pelo Governo do Ceará, por meio da Sesporte, e terá disputa nas seguintes modalidades: Coletivas: basquete, handebol, voleibol e futsal e Individuais: atletismo, badminton, ciclismo, ginástica rítmica, ginástica artística, judô, karatê, natação, águas abertas, taekwondo, tênis de mesa, tiro com arco, triathlon, vôlei de praia, xadrez e wrestling.

Clique aqui e acesse o Regulamento Específico.

Para mais informações:

Fone: (85) 3125-9189 / 9 8956.1473

Email: jec@esporte.ce.gov.br]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-23-at-16.39.20.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CGE realiza 68º Fórum de Controle Interno e reforça orientações para a Prestação de Contas Anual 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/24/cge-realiza-68o-forum-de-controle-interno-e-reforca-orientacoes-para-a-prestacao-de-contas-anual-2025/</guid>
    <pubDate>2026-02-24T07:28:48</pubDate>
    <description><![CDATA[Com o ciclo de prestação de contas se aproximando, a Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Ceará (CGE) reuniu, na tarde desta segunda-feira (23), profissionais de diversos órgãos estaduais para mais uma edição do Fórum Permanente de Controle Interno. Em sua 68ª realização, o encontro teve como foco central a Prestação de Contas Anual (PCA) 2025 e contou com a participação de representantes do Tribunal de Contas do Estado do Ceará (TCE Ceará).

Voltado para assessores de controle interno, contadores, coordenadores administrativo-financeiros e demais profissionais envolvidos no processo de prestação de contas do Estado, o Fórum destacou os principais pontos de atenção na elaboração da PCA. A prestação de contas, além de obrigação legal, é um instrumento fundamental para assegurar transparência, responsabilidade e o uso adequado dos recursos públicos.

Os analistas de controle externo do TCE Ceará, Marcos Henrique Almeida Cordeiro e José Wesmey da Silva, conduziram a apresentação destacando aspectos práticos, exemplos recorrentes e as principais inconsistências identificadas nas análises da Corte de Contas, além de boas práticas que fortalecem o trabalho das equipes.

O 68º Fórum Permanente de Controle Interno foi promovido em parceria com o Tribunal de Contas do Estado e da Escola de Gestão Pública do Estado do Ceará. A apresentação está disponível no site da CGE.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com o ciclo de prestação de contas se aproximando, a Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Ceará (CGE) reuniu, na tarde desta segunda-feira (23), profissionais de diversos órgãos estaduais para mais uma edição do Fórum Permanente de Controle Interno. Em sua 68ª realização, o encontro teve como foco central a Prestação de Contas Anual (PCA) 2025 e contou com a participação de representantes do Tribunal de Contas do Estado do Ceará (TCE Ceará).

Voltado para assessores de controle interno, contadores, coordenadores administrativo-financeiros e demais profissionais envolvidos no processo de prestação de contas do Estado, o Fórum destacou os principais pontos de atenção na elaboração da PCA. A prestação de contas, além de obrigação legal, é um instrumento fundamental para assegurar transparência, responsabilidade e o uso adequado dos recursos públicos.

Os analistas de controle externo do TCE Ceará, Marcos Henrique Almeida Cordeiro e José Wesmey da Silva, conduziram a apresentação destacando aspectos práticos, exemplos recorrentes e as principais inconsistências identificadas nas análises da Corte de Contas, além de boas práticas que fortalecem o trabalho das equipes.

O 68º Fórum Permanente de Controle Interno foi promovido em parceria com o Tribunal de Contas do Estado e da Escola de Gestão Pública do Estado do Ceará. A apresentação está disponível no site da CGE.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Banner_C.I-2.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>