<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:35:57 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Inscrições para Bolsa Atleta 2026 terminam nesta sexta-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/inscricoes-para-bolsa-atleta-2026-terminam-nesta-sexta-feira</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/inscricoes-para-bolsa-atleta-2026-terminam-nesta-sexta-feira#1000</guid>
      <description>© Alessandra Cabral/CPB/Direitos Reservados
As inscrições para o ciclo 2026 do Programa Bolsa Atleta terminam às 23h59 desta sexta-feira (6). O progr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yjSiAyorVcq1jtyoC2OOogZ86VA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/31/rayane_velocista_paralimpica.jpg?itok=JxYOREvQ&quot; alt=&quot;Inscrições para Bolsa Atleta 2026 terminam nesta sexta-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Alessandra Cabral/CPB/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para o ciclo 2026 do Programa Bolsa Atleta terminam às 23h59 desta sexta-feira (6). O programa federal de patrocínio individual beneficia atletas que obtêm bons resultados em competições nacionais e internacionais reconhecidas pelo Ministério do Esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auxílio garante condições mínimas para que os atletas possam se dedicar exclusivamente ao treinamento e às competições nacionais e internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor do benefício pago mensalmente varia conforme a categoria do atleta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;atleta internacional: R$ 2.051;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;atleta olímpico/paralímpico/surdolímpico - R$ 3.437.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e confira os pré-requisitos para cada categoria do Bolsa Atleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições devem ser feitas na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;página eletrônica do Bolsa Atleta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato poderá acompanhar o andamento do processo na área virtual restrita ao atleta, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cadastrado no momento da inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso a documentação enviada esteja errada ou incompleta, o atleta inscrito será notificado pelo Ministério do Esporte, por meio eletrônico, para complementar a documentação ou as informações, no prazo de 30 dias corridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação da primeira lista de contemplados pelo programa será em 23 de março. O resultado final está previsto para até 24 de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ser contemplado, o pré-selecionados têm 30 dias para assinar o termo de adesão no próprio sistema. Se for menor de 18 anos, o responsável legal também deve assinar via plataforma Gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os atletas terão garantido o pagamento de 12 parcelas mensais do auxílio financeiro, no valor da categoria correspondente, em conta bancária individual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/inscricoes-para-bolsa-atleta-2026-terminam-nesta-sexta-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Alessandra Cabral/CPB/Direitos Reservados
As inscrições para o ciclo 2026 do Programa Bolsa Atleta terminam às 23h59 desta sexta-feira (6). O progr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 12:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 12:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 12:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 12:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yjSiAyorVcq1jtyoC2OOogZ86VA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/31/rayane_velocista_paralimpica.jpg?itok=JxYOREvQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério da Fazenda reduz para 2,3% estimativa do PIB em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ministerio-da-fazenda-reduz-para-23-estimativa-do-pib-em-2026</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ministerio-da-fazenda-reduz-para-23-estimativa-do-pib-em-2026#1001</guid>
      <description>© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução
A Secretaria de Política Econômica (SPE) do Ministério da Fazenda reduziu, de 2,4% para 2,3%a estimati...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kJXP-oAgB1YqMe-Yr1C80IfMqJY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/coronavirus_industria_automobilistica_fabrica2005200368.jpg?itok=KzohduNS&quot; alt=&quot;Ministério da Fazenda reduz para 2,3% estimativa do PIB em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Política Econômica (SPE) do Ministério da Fazenda reduziu, de 2,4% para 2,3%a estimativa de crescimento da economia brasileira neste ano. A previsão consta do Boletim Macrofiscal, divulgado nesta sexta-feira (6) pela Secretaria de Política Econômica (SPE) do Ministério da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à inflação pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), o documento projeta redução da inflação para 3,6% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para 2026, a expectativa é de estabilidade no ritmo de crescimento e de continuidade da desinflação, possibilitando redução nos juros básicos”, diz a SPE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, está definida atualmente em 15% ao anopelo Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC). É o principal instrumento do BC para alcançar a meta de inflação, que é de 3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o maior nível da Selic desde julho de 2006, quando estava em 15,25% ao ano. Em comunicado, o Copom confirmou que deverá começar a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na reunião de março, caso a inflação se mantenha sob controle e não haja surpresas no cenário econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao desempenho da economia, segundo a SPE, a redução na projeção para o Produto Interno Bruto (PIB, soma das riquezas produzidas no país) reflete a desaceleração acentuada na atividade agropecuária após a safra recorde de 2025,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;compensada por maior expansão da indústria e dos serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A absorção doméstica tende a acelerar, ainda que parcialmente compensada por menor contribuição das exportações em um ambiente comercial global mais restritivo”, diz o boletim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entre os principais riscos para o cenário de 2026 destacam-se a intensificação das tensões geopolíticas e comerciais, além de uma desaceleração mais pronunciada da economia chinesa. Um eventual recrudescimento das tensões geopolíticas observadas no início do ano, marcado pela instabilidade política na Venezuela e pelo aumento das fricções entre Estados Unidos e Europa em torno da Groenlândia, tende a intensificar o enfraquecimento do dólar e a ampliar a volatilidade financeira internacional”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a projeção de inflação de 3,6% para este ano, a SPE explica que: “os preços ainda devem se beneficiar com o excesso de oferta global de bens e combustíveis e com os efeitos defasados do enfraquecimento recente do dólar e da política monetária [controle da inflação por meio da alta da Selic], ainda que sejam esperadas pressões moderadas para os preços de alimentos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o IPCA acumulou alta de 4,26%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Dantas assuma presidência do Consórcio Nordeste para gestão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF apura irregularidades na previdência do estado do Amapá por investimentos no Banco Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ministerio-da-fazenda-reduz-para-23-estimativa-do-pib-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução
A Secretaria de Política Econômica (SPE) do Ministério da Fazenda reduziu, de 2,4% para 2,3%a estimati...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 12:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 12:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 12:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 12:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kJXP-oAgB1YqMe-Yr1C80IfMqJY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/coronavirus_industria_automobilistica_fabrica2005200368.jpg?itok=KzohduNS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Plano Clima é publicado como um guia para economia de baixo carbono</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/plano-clima-e-publicado-como-um-guia-para-economia-de-baixo-carbono</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/plano-clima-e-publicado-como-um-guia-para-economia-de-baixo-carbono#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal publicou na última quinta-feira (5) o
sumário executivo doPlano Clima
, que funcionaum guia com di...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yXZdBhaVnxZujZDI-Wy70_rPtpI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/06/28/combate-prevfogo_mcamgo_abr_28062024.jpg?itok=PS13CWnF&quot; alt=&quot;Plano Clima é publicado como um guia para economia de baixo carbono&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal publicou na última quinta-feira (5) o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sumário executivo doPlano Clima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que funcionaum guia com diretrizes, estratégias e planejamento para que o país seja capaz de alcançar o compromisso de reduzir as emissões de gases do efeito estufa e fazer frente às mudanças climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como humanidade, temos o dever de promover a transição para um modelo econômico que respeite a capacidade de suporte do planeta, a fim de ajudar a restabelecer o equilíbrio climático de forma ética”, destacou a ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA), Marina Silva, na publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a transição justa também é o caminho parasuperar um modelo econômico que perpetua desigualdadeshistóricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A íntegra da política pública reúne as Estratégias Nacionais de Mitigação (ENM) e as Estratégias Nacionais de Adaptação (ENA), além deplanos setoriais e temáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento completo conta com90 páginas, compesquisa interativa para leitura facilitada por tema, gráficos e tabelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovado pelo Comitê Interministerial sobre Mudança do Clima (CIM) em dezembro de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o Plano Clima reúne iniciativas a serem implementadas no país até 2035 pelos setores público e privado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Casa Civil, Rui Costa, avalia,em carta na abertura da publicação, que aaprovação do Plano Clima,após 17 anos da primeira edição, marca um momento decisivo na política brasileira sobre mudança do clima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele classifica que odocumento contribui&quot;com o estabelecimento de um caminho transparente, robusto e participativo para que o país cumpra integralmente suas metas no âmbito do Acordo de Paris”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do Brasilé reduzir o total deemissões de gases de efeito estufa ─ de 2,04 bilhões de toneladas de CO₂ equivalente, medidoem 2022, para 1,2 bilhão de toneladas em 2030.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os volumes representam a queda de 59% a 67% nas emissões, assumida pelo Brasil como compromisso na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contribuição Nacionalmente Determinada (NDC na sigla em inglês)do Acordo de Paris&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/plano-clima-e-publicado-como-um-guia-para-economia-de-baixo-carbono&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal publicou na última quinta-feira (5) o
sumário executivo doPlano Clima
, que funcionaum guia com di...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 12:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 12:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 12:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 12:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yXZdBhaVnxZujZDI-Wy70_rPtpI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/06/28/combate-prevfogo_mcamgo_abr_28062024.jpg?itok=PS13CWnF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump posta vídeo racista com casal Obama como macacos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-posta-video-racista-com-casal-obama-como-macacos</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-posta-video-racista-com-casal-obama-como-macacos#1003</guid>
      <description>© REUTERS/Eric Thayer/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, publicou em uma rede social, na madrugada desta sexta-...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1RRM8Vi8wLG6VpBpRZteV8rNYOM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/donald_trumpeuacasa_branca_em_washington1705200344.jpg?itok=7XKjNHkG&quot; alt=&quot;Trump posta vídeo racista com casal Obama como macacos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Eric Thayer/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, publicou em uma rede social, na madrugada desta sexta-feira (6),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;um vídeo com teor racistaonde aparecem representados como macacos o ex-presidente dos EUA Barack Obama e a ex-primeira dama Michelle Obama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obama foi o primeiro presidente negro da história dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imagem de 2 segundos foi incluída ao final de um vídeo de cerca de 1 minuto, com teorias da conspiração que repercutem denúncias não comprovadas de fraude nas eleições de 2020,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quando Trump perdeu para o presidente democrata Joe Biden e não reconheceu os resultados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta àpublicação, o líder dos democratas da Câmara de Representantes dos EUA, o deputado negro Hakeem Jeffries, defendeu Obama e Michelle como “o melhor deste país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Donald Trump é um verme vil, desequilibrado e maligno. Por que líderes republicanos como John Thune continuam a apoiar esse indivíduo doente? Todos os republicanos devem denunciar imediatamente o fanatismo repugnante de Donald Trump”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que o presidente Trump fez durante apenas três horas, boa parte com acusações de fraudes na eleição de 2020 que nunca chegaram a ser comprovadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No vídeo em que Obama aparece como macaco aparecem as acusações já desmentidas de que a empresa de contagem de votos Dominion Voting Systems teria ajudada a fraudar a eleição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ter veiculado essa falsa acusação, a emissora trumpista Fox News fez um acordo extrajudicial de US$ 787 milhões com a Dominion para suspender um processo de difamação movido pela empresa de tecnologia citada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reforço na tese de fraude eleitoral em 2020 por parte do presidente dos EUA ocorre em meio a avaliações de que Trump pode perder a pequena maioria que mantém na Câmara e no Senado estadunidenses nas eleições de novembro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último sábado, o democrata Taylor Rehmet conquistou uma cadeira no Senado estadual do Texas que era ocupada por um republicano desde a década de 1990, informou a historiadora Heather Cox Richardson, da Universidade de Boston.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[O democrata] venceu com uma margem de 14,4 pontos percentuais em um distrito que Trump venceu em 2024 por 17 pontos. A virada de 32 pontos percentuais deixou os republicanos ‘em pânico total’&quot;,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda nesta semana, o estrategista trumpista Steve Bannon afirmou que o governo deve colocar agentes da polícia de imigração ICE, alvo dos recentes protestos nos EUA, repetindo outra alegação não comprovada de que os imigrantes ilegais “corrompem a eleição”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-posta-video-racista-com-casal-obama-como-macacos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Eric Thayer/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, publicou em uma rede social, na madrugada desta sexta-...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 12:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 12:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 12:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 12:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1RRM8Vi8wLG6VpBpRZteV8rNYOM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/donald_trumpeuacasa_branca_em_washington1705200344.jpg?itok=7XKjNHkG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo avalia editar decreto sobre licenciamento ambiental</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/governo-avalia-editar-decreto-sobre-licenciamento-ambiental</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/governo-avalia-editar-decreto-sobre-licenciamento-ambiental#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) informou hoje (6), em Brasília, que equipes do governo federa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hvD114HgEUoY-VwzJTsC5OmOQKk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/floresta_amazonica211016ebc0667.jpg?itok=q6u7ZLFc&quot; alt=&quot;Governo avalia editar decreto sobre licenciamento ambiental&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) informou hoje (6), em Brasília, que equipes do governo federal estudam a possibilidade de criar nova regulamentação para o processo de licenciamento ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta é reduzir os impactos negativos das mudanças promovidas pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A análise inclui a possibilidade de edição de decretos federais, portarias, instruções normativas ministeriais e, em especial, resoluções do Conselho Nacional do Meio Ambiente (Conama)”, destaca nota enviada à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;promovidas pelo Congresso Nacional, conforme a ministra Marina Silva, do Meio Ambiente e Mudança do Clima, havia sugerido anteriormente, também não foi descartada. “Cabe à Advocacia-Geral da União o papel de representação perante o Poder Judiciário”, destaca a mesma nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acrescenta que, apesar dos processos de licenciamento ambiental iniciados estarem sujeitos integralmente às novas diretrizes, há uma regra de transição a ser cumprida para os pedidos que estão em curso nos órgãos ambientais. Com isso, obrigações e cronogramas estabelecidos nos processos precisam ser cumpridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o MMA, durante toda a tramitação das novas leis que tratam do assunto, houve um esforço por parte do governo federal para preservar o licenciamento ambiental como uma ferramenta capaz de “evitar, reduzir e compensar impactos adversos de atividades potencialmente poluidoras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do presidente Luiz Inácio Lula da Silva à Lei 15.190/2025 tinham esse objetivo, mas foram rejeitados pelo Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As mudanças na lei sugeridas pelo presidente mantinham a integridade do processo de licenciamento ambiental no país, ao mesmo tempo que consideravam pontos de modernização da legislação trazidos pelos parlamentares”, conclui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Dantas assuma presidência do Consórcio Nordeste para gestão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF apura irregularidades na previdência do estado do Amapá por investimentos no Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval do Rio terá reforço na iluminação e segurança na Sapucaí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições para Bolsa Atleta 2026 terminam nesta sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Fazenda reduz para 2,3% estimativa do PIB em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plano Clima é publicado como um guia para economia de baixo carbono&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/governo-avalia-editar-decreto-sobre-licenciamento-ambiental&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) informou hoje (6), em Brasília, que equipes do governo federa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 11:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 11:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 11:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 11:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hvD114HgEUoY-VwzJTsC5OmOQKk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/floresta_amazonica211016ebc0667.jpg?itok=q6u7ZLFc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Poupança tem retirada líquida de R$ 23,5 bilhões em janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/poupanca-tem-retirada-liquida-de-r-235-bilhoes-em-janeiro</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/poupanca-tem-retirada-liquida-de-r-235-bilhoes-em-janeiro#1005</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O saldo da aplicação na caderneta de poupança caiu em janeiro, com registro de mais saques do que depósitos.
As saí...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qv1-RBHp0M3IaFURJMkSMNEHorA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223667.jpg?itok=orCy-svv&quot; alt=&quot;Poupança tem retirada líquida de R$ 23,5 bilhões em janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O saldo da aplicação na caderneta de poupança caiu em janeiro, com registro de mais saques do que depósitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As saídas superaram as entradas em R$ 23,5 bilhões, de acordo com relatório divulgado nesta sexta-feira (6) pelo Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, foram aplicados R$ 331,2 bilhões, contra saques da ordem de R$ 354,7 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os rendimentos creditados nas contas de poupança somaram R$ 6,4 bilhões. O saldo da poupança é pouco mais de R$ 1 trilhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos anos, a caderneta vem registrando mais saques que depósitos. Em 2023 e 2024, as retiradas líquidas foram R$ 87,8 bilhões e R$ 15,5 bilhões, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o saldo negativo da poupança chegou a R$ 85,6 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as razões para os saques está a manutenção da Selic – a taxa básica de juros – em alta, o que estimula a aplicação em investimentos com melhor desempenho. Em julho do ano passado, o Comitê de Política Monetária (Copom) do BC interrompeu o ciclo de aumento de juros após sete altas seguidas na Selic e, desde então, vem mantendo a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da autoridade monetária é garantir que a meta da inflação, de 3%, seja alcançada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida; e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, a alta no preço dos transportes por aplicativo e das passagens aéreas fez a inflação chegar a 0,33%, acima do aumento de 0,18% registrado em novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado fez o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - considerado a inflação oficial do país acumular alta de 4,26% em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ata da reunião do Copom, o BC confirmou que começará a reduzir os juros no próximo encontro do colegiado, em março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, a autarquia não indicou a magnitude do corte e esclareceu que os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;juros continuarão em níveis restritivos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/poupanca-tem-retirada-liquida-de-r-235-bilhoes-em-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O saldo da aplicação na caderneta de poupança caiu em janeiro, com registro de mais saques do que depósitos.
As saí...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 10:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 10:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 10:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 10:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qv1-RBHp0M3IaFURJMkSMNEHorA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223667.jpg?itok=orCy-svv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNI: faturamento da indústria fica estagnado em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-faturamento-da-industria-fica-estagnado-em-2025</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-faturamento-da-industria-fica-estagnado-em-2025#1006</guid>
      <description>© CNI/José Paulo Lacerda/Direitos reservados
Pressionado pela desaceleração da economia, o faturamento da indústria de transformação brasileira ficou...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iVH0zEl-ox1pbJPHuraNdw2GJO4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17528362802_30d62bd7aa_o.jpg?itok=A4ooFa5D&quot; alt=&quot;CNI: faturamento da indústria fica estagnado em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© CNI/José Paulo Lacerda/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pressionado pela desaceleração da economia, o faturamento da indústria de transformação brasileira ficou estagnado em 2025, com variação de apenas 0,1% em relação a 2024. Os dados constam dos Indicadores Industriais divulgados nesta sexta-feira (6) pela Confederação Nacional da Indústria (CNI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado reflete a desaceleração da atividade no segundo semestre, após a queda de 1,2% registrada em dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A retração no último mês do ano foi a quarta em um intervalo de seis meses e interrompeu um cenário positivo observado até meados de 2025. Até junho, o faturamento acumulava alta de 5,7% frente ao mesmo período de 2024, movimento que foi revertido pela sequência de resultados negativos no segundo semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da estabilidade em 2025, o desempenho sucede um ano de forte crescimento. Em 2024, o faturamento industrial havia avançado 6,2%, a maior alta em 14 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros indicadores recentes, como horas trabalhadas na produção e Utilização da Capacidade Instalada (UCI), também apontam perda de fôlego da atividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, o número de horas trabalhadas caiu 1% em relação a novembro, quarto recuo em seis meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, o indicador fechou 2025 com alta de 0,8% na comparação anual, sustentado pelo desempenho do primeiro semestre. AUCI recuou 0,4 ponto percentual no mês, para 76,8%, e registrou média anual 1,2 ponto inferior à de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a especialista em Políticas e Indústria da CNI, Larissa Nocko, afirma que o enfraquecimento da indústria está ligado principalmente ao nível elevado das taxas de juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O crédito mais caro para empresários e consumidores reduz o ritmo da atividade, cenário agravado pela forte entrada de produtos importados, especialmente bens de consumo, que ocupam parte relevante do mercado interno”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mercado de trabalho, o emprego industrial caiu 0,2% em dezembro na comparação com novembro, no quarto recuo mensal consecutivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Mesmo assim, o setor encerrou 2025 com crescimento de 1,6% no emprego em relação ao ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quinta queda em seis meses, a massa salarial real recuou 0,3% em dezembro e acumulou redução de 2,1% no ano. O rendimento médio real ficou praticamente estável no último mês (+0,2%), mas terminou 2025 com queda de 3,6% em relação a 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Dantas assuma presidência do Consórcio Nordeste para gestão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF apura irregularidades na previdência do estado do Amapá por investimentos no Banco Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-faturamento-da-industria-fica-estagnado-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© CNI/José Paulo Lacerda/Direitos reservados
Pressionado pela desaceleração da economia, o faturamento da indústria de transformação brasileira ficou...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 10:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 10:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 10:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 10:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iVH0zEl-ox1pbJPHuraNdw2GJO4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17528362802_30d62bd7aa_o.jpg?itok=A4ooFa5D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é presa após arremessar gata do 12º andar de prédio em Curitiba</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-e-presa-apos-arremessar-gata-do-12o-andar-de-predio-em-curitiba</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-e-presa-apos-arremessar-gata-do-12o-andar-de-predio-em-curitiba#1007</guid>
      <description>Uma mulher foi presa em flagrante, nessa quinta-feira (5), após jogar uma gata do 12º andar de um prédio no centro de Curitiba, no Paraná.
Segundo in...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YPoypQXJ9nVT3sxt4MTupDgDKQA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/gatinha_que_foi_arremessada_de_um_predio_em_curitiba.jpg?itok=X_uLc6sc&quot; alt=&quot;Mulher é presa após arremessar gata do 12º andar de prédio em Curitiba&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma mulher foi presa em flagrante, nessa quinta-feira (5), após jogar uma gata do 12º andar de um prédio no centro de Curitiba, no Paraná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações do delegado Guilherme Dias, moradores do prédio ouviram os miados da gata e, quando olharam pelas janelas de seus apartamentos, viram o animal sendo jogado para fora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O delegado informou que, segundo o neto da mulher, ela “não gosta de gatos e agressões contra o animal eram frequentes”. As testemunhas chamaram a polícia, que prenderam a suspeita em flagrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gatinha conseguiu sobreviver, mas sofreu traumatismo crânio encefálico, contusão pulmonar e hemorragia severa na região da bexiga. O animal está recebendo atendimento veterinário na Organização Não Governamental Força Animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 27 de janeiro, o cão comunitário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi morto por um tiro de arma de fogo na cidade de Toledo, também no Paraná. A polícia ainda procura o suspeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Santa Catarina, a polícia registrou o caso do cachorro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, agredido por adolescentes na Praia Brava no dia 4 de janeiro. Ele morreu no dia seguinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação levou a polícia a pedir a internação de um dos jovens envolvidos e também houve o indiciamento de três parentes dos suspeitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Dantas assuma presidência do Consórcio Nordeste para gestão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF apura irregularidades na previdência do estado do Amapá por investimentos no Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval do Rio terá reforço na iluminação e segurança na Sapucaí&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-e-presa-apos-arremessar-gata-do-12o-andar-de-predio-em-curitiba&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Uma mulher foi presa em flagrante, nessa quinta-feira (5), após jogar uma gata do 12º andar de um prédio no centro de Curitiba, no Paraná.
Segundo in...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 09:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 09:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 09:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 09:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YPoypQXJ9nVT3sxt4MTupDgDKQA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/gatinha_que_foi_arremessada_de_um_predio_em_curitiba.jpg?itok=X_uLc6sc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Blocos contam expectativa para estrear no carnaval do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/blocos-contam-expectativa-para-estrear-no-carnaval-do-rio</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/blocos-contam-expectativa-para-estrear-no-carnaval-do-rio#1008</guid>
      <description>Entre os 462 blocos autorizados a desfilar no carnaval do Rio de Janeiro pela Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur), 35 vão reunir foliões pel...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BRiEvV3mDlAkl9lWvRojRtJofgc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/fdt_foto_01.jpg?itok=BcmUrKoy&quot; alt=&quot;Blocos contam expectativa para estrear no carnaval do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os 462 blocos autorizados a desfilar no carnaval do Rio de Janeiro pela Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur), 35 vão reunir foliões pela primeira vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, o carnaval derua da cidade teve o recorde de 803 blocos inscritos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e deve atrair cerca de 6 milhões pessoas, entre moradores e turistas, que vão ocupar ruas, praças e avenidas em todas as regiões da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um desses novos blocos autorizados pela Riotur é o Forro da Taylor. O fundador, Igor Conde, conta que o bloco surgiu como uma rodinha de amigos músicos forrozeiros em outubro de 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igor morava com dois sanfoneiros na Rua Taylor, em Santa Teresa, e resolveram fazer, aos domingos, uma rodinha de forró descontraída com os amigos. A roda foi enchendo de gente, acabou virando um evento e começou a reunir 1,5 mil na Praça Glauce Rocha, perto da Rua Taylor, e passaram a descer Santa Teresa em cortejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daí, conta Igor, surgiu o Cortaylor, o cortejo do Forró da Taylor, que começou a desfilar no carnaval em 2022 de forma não oficial em Santa Teresa. No ano passado, o local foi o Aterro do Flamengo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este ano, para a gente poder oficializar o bloco, temos que fazê-lo parado, no palco. Será no Largo de São Francisco, no centro, no Sábado de Carnaval (14), a partir das 8h”, contra Igor, que canta e toca zabumba com mais seis músicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O músico destaca que o grupo foi incorporando músicas de carnaval e do repertório pop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente toca os maiores sucessos do Brasil e internacional em ritmo de forró pé de serra. Nosso jeito de tocar músicas de sucesso em formato de forró é irreverente. A gente chama de um novo gênero musical, de forró xucado, meio bagunçado, carioca”, diz Igor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Blocos da saúde mental quebram preconceitos e reforçam inclusão no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Blocos LGBTQIA+ do Rio de Janeiro pregam alegria e pluralidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundadora do bloco Treme Treme, a percussionista e produtora Gabi Assis destaca que a temática é pagode baiano e funk carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é fazer todo mundo dançar. O nome é provocativo, o Treme Treme vem do rebolar, do verão, do carnaval. O repertório é pensado em músicas dançantes. Nosso bloco também é conhecido pelas coreografias. A gente tem um corpo de baile formado por bailarinos profissionais, que faz a linha de frente com uma performance”, conta Gabi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco, que faz parte do carnaval não oficial, começou a ser organizado em 2024, pois a ideia era sair em 2025, mas não foi possível. Os ensaios começaram em junho de 2025, geralmente na Praça da Harmonia, na Saúde. São 25 integrantes entre músicos e dançarinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos desfilar em cortejo dia 7 de fevereiro a partir das 16h. O local será ou na região portuária ou na Prainha da Glória, no Posto 0, no Aterro do Flamengo”, acrescenta Gabi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/blocos-contam-expectativa-para-estrear-no-carnaval-do-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Entre os 462 blocos autorizados a desfilar no carnaval do Rio de Janeiro pela Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur), 35 vão reunir foliões pel...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 08:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 08:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 08:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 08:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BRiEvV3mDlAkl9lWvRojRtJofgc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/fdt_foto_01.jpg?itok=BcmUrKoy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inscrições para o Fies 2026 terminam nesta sexta; saiba como concorrer</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/inscricoes-para-o-fies-2026-terminam-nesta-sexta-saiba-como-concorrer</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/inscricoes-para-o-fies-2026-terminam-nesta-sexta-saiba-como-concorrer#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Termina nesta sexta-feira (6) o prazo de inscrição para os interessados em participar da seleção doFundo de Financia...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ec6H8b69xFHiJ1Y-Qsj1bd7Qelg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/enem-mc_abr_16112025-1.jpg?itok=Zl0nIGwN&quot; alt=&quot;Inscrições para o Fies 2026 terminam nesta sexta; saiba como concorrer&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Termina nesta sexta-feira (6) o prazo de inscrição para os interessados em participar da seleção doFundo de Financiamento Estudantil (Fies) para o primeiro semestre de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa do Ministério da Educação (MEC) possibilita financiar mensalidades em cursos superiores de instituições privadas quepossuemavaliação positiva no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo termina às 23 horas e 59 minutos desta sexta-feira, horário de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta seleção, o MEC está oferecendo mais de 112 mil vagas para financiamentoem 1.421 universidades, faculdades e centros universitários, para 19.834 cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição gratuita deve ser feita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com login na plataforma Gov.br. É preciso também informar um e-mail pessoal válido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato poderá se inscrever em até três opções de curso e alterar suas escolhas até o fim do prazo de inscrição. O MEC esclarece que a pré-seleção será para apenas uma das opções de curso, turno, local de oferta e instituição de educação superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao fazersua inscrição no processo seletivo do Fies do primeiro semestre de 2026, o candidato deverá obrigatoriamente informar seu perfil (etnia/cor, se é ou não quilombola, se é ou não pessoa com deficiência, se concluiu ou não o ensino superior).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos que participaram do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) a partir da edição de 2010 podem se inscrever no Fies, desde que tenham obtido média nas cinco provas igual ou superior a 450 pontos e não tenham zerado a prova de redação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é necessário possuir renda bruta familiar mensal por pessoa de até três salários mínimos (R$ 4.863, em 2026).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das vagas destinadas às pessoas com deficiência (PCD), os candidatos deverão comprovar a situação por meio de laudo médico, com o código correspondente da Classificação Internacional de Doenças (CID).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A classificação no processo seletivo do Fies será realizada de acordo com a ordem decrescente das notas obtidas pelos candidatos no Enem, por tipo de vaga, grupo de preferência e modalidade de concorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo do Fies inclui a reserva de 50% das vagas para estudantes com renda familiar por pessoa de até meio salário mínimo (R$ 810,50, em 2026) e com inscrição ativa no Cadastro Único de Programas Sociais do governo federal (CadÚnico).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/inscricoes-para-o-fies-2026-terminam-nesta-sexta-saiba-como-concorrer&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Termina nesta sexta-feira (6) o prazo de inscrição para os interessados em participar da seleção doFundo de Financia...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ec6H8b69xFHiJ1Y-Qsj1bd7Qelg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/enem-mc_abr_16112025-1.jpg?itok=Zl0nIGwN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
