<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:11:13 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Mercado reduz previsão da inflação para 3,97% este ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-397-este-ano</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:11:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-397-este-ano#1000</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/voll0v2UWNvDmquNcnT9CodBuVA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223671.jpg?itok=aw5KJz5a&quot; alt=&quot;Mercado reduz previsão da inflação para 3,97% este ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência oficial da inflação no país - passou de 3,99% para 3,97% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa está no boletim Focus desta segunda-feira (9), pesquisa divulgada semanalmente, em Brasília, pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2027, a projeção da inflação se manteve em 3,8%. Para 2028 e 2029, as previsões são de 3,5% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela quinta semana seguida, a previsão para a inflação de 2026 foi reduzida e está dentro do intervalo da meta para a variação de preços que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5%, e o superior, 4,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira divulgação sobre o IPCA de 2026 será feita nesta terça-feira (10) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) com o índice de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, a alta no preço dos transportes por aplicativo e das passagens aéreas fez a inflação chegar a 0,33%, acima do aumento de 0,18% registrado em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado fez o IPCA acumular alta de 4,26% em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros (Taxa Selic), definida atualmente em 15% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom) do BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do recuo da inflação e do dólar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o colegiado não mexeu nos juros pela quinta vez seguida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa está no maior nível desde julho de 2006, quando estava em 15,25% ao ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Copom confirmou que começará a reduzir os juros na reunião de março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, caso a inflação se mantenha sob controle e não haja surpresas no cenário econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa dos analistas de mercado é que a taxa básica de juros caia para 12,25% ao ano até o final de 2026, a mesma previsão do boletim Focus da semana passada. Para 2027 e 2028, a previsão é que a Selic seja reduzida novamente para 10,5% ao ano e 10% ao ano, respectivamente. Em 2029, a taxa deve chegar a 9,5% ao ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-397-este-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 10:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 10:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 10:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 10:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/voll0v2UWNvDmquNcnT9CodBuVA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223671.jpg?itok=aw5KJz5a</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após vazamento, Justiça paralisa atividades da Vale em complexo de MG</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-vazamento-justica-paralisa-atividades-da-vale-em-complexo-de-mg</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:11:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-vazamento-justica-paralisa-atividades-da-vale-em-complexo-de-mg#1001</guid>
      <description>A Justiça de Minas Gerais determinou a paralisação, com efeito imediato, de todas as atividades da mineradora Vale no Complexo Minerário de Fábrica, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ARLN4gmHm1OgWn9EjItsu8i5xpo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/y2ylj5ln7bhtzgiyluglmmii44_copy.jpg?itok=QBrQeHKA&quot; alt=&quot;Após vazamento, Justiça paralisa atividades da Vale em complexo de MG&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça de Minas Gerais determinou a paralisação, com efeito imediato, de todas as atividades da mineradora Vale no Complexo Minerário de Fábrica, na cidade mineira de Ouro Preto, após danos ambientais causados por um vazamento de água e rejeitos ocorrido 25 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi assinada na última sexta-feira (6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A paralisação foi concedida a pedido do governo estadual e do Ministério Público de Minas Gerais. Pela decisão, as atividades somente poderão ser retomadas quando for comprovada tecnicamente a estabilidade e segurança de todas as estruturas do complexo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de descumprimento, a Vale fica sujeita a multa diária de R$ 100 mil, até o limite de R$ 10 milhões. A Agência Brasil entrou em contato com a empresa e deixa espaço aberto para manifestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vazamento em uma das cavas da mina de Fábrica atingiu cursos d'água responsáveis por alimentar o rio Paraopeba, causando assoreamento de córregos e danos à vegetação, conforme demonstrou o MPMG na ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve extravasamento de 263 mil metros cúbicos de água turva que continha minério e outros materiais do processo de beneficiamento mineral. Segundo o MP, houve falha no sistema de drenagem do reservatório da mina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão também acusa a Vale de demorar dez horas para comunicar o vazamento para as autoridades, dificultando a resposta da Defesa Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O material levado pelo vazamento chegou a atingir uma área de outra mineradora - a CSN - provocando danos materiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois, essa lama chegou ao rio Goiabeiras, que atravessa parte da área urbana da cidade, antes de se encontrar com o rio Maranhão, já na área central de Congonhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rio Goiabeiras é afluente do rio Maranhão e este, por sua vez, deságua no Paraopeba, o mesmo que passa por Brumadinho e foi atingido pelo rompimento de uma barragem da Vale em25 de janeiro de 2019, há sete anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em paralelo, o Ministério Público Federal (MPF) também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bloqueio de mais de R$ 1 bilhão da Vale&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para garantir a reparação dos danos ambientais e materiais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguro vence eleição em Portugal com ampla vantagem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto Batuque Batucada lança novo trabalho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-vazamento-justica-paralisa-atividades-da-vale-em-complexo-de-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça de Minas Gerais determinou a paralisação, com efeito imediato, de todas as atividades da mineradora Vale no Complexo Minerário de Fábrica, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 10:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 10:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 10:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 10:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ARLN4gmHm1OgWn9EjItsu8i5xpo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/y2ylj5ln7bhtzgiyluglmmii44_copy.jpg?itok=QBrQeHKA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tribunal do Irã condena Nobel da Paz a mais sete anos e meio de prisão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/tribunal-do-ira-condena-nobel-da-paz-mais-sete-anos-e-meio-de-prisao</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:11:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/tribunal-do-ira-condena-nobel-da-paz-mais-sete-anos-e-meio-de-prisao#1002</guid>
      <description>© Mohammadi family/REUTERS/Proibida reprodução
O advogado de Narges Mohammadi, Prêmio Nobel da Paz 2023, confirmou a nova condenação da ativista iran...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/u12kvEgPgCvvU3ZnneIrczbOZS0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-10-06t095531z_1196267087_rc2aj0acifws_rtrmadp_3_nobel-prize-peace.jpg?itok=slkeqag9&quot; alt=&quot;Tribunal do Irã condena Nobel da Paz a mais sete anos e meio de prisão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Mohammadi family/REUTERS/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado de Narges Mohammadi, Prêmio Nobel da Paz 2023, confirmou a nova condenação da ativista iraniana de direitos humanos. É a oitava sentença contra elaem 25 anos de contestação ao regime de Teerã, contra a pena de morte no país e contra o rígido código de vestuário para as mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Narges tinha sido detida em12 de dezembro de 2025na cidade de Mashhad, no nordeste do país, juntamente com outros ativistas, depois de discursar numa cerimónia em memória de um advogado encontrado morto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Foicondenada a seis anos de prisão por reunião e conspiração para cometer crimes&quot;, afirmouo seu advogado, Mostafa Nili, numa publicação na rede social X, acrescentando quea ativista também está proibida de sair do país durante dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Narges Mohammadi,de 53 anos,já tinha sido condenada, em outro processo, a 18 meses de prisão por &quot;atividades de propaganda&quot; e a dois anos de exílio na cidade de Khosf, na província de Khorasan do Sul, no leste do país, explicou o advogado..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei iraniana, as penas de prisão não podem ser cumpridas consecutivamente. Aúltima sentença é passível de recurso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mostafa Nili está esperançoso de que a saúde debilitada de Mohammadi, permita que ela seja temporariamente &quot;libertada sob fiança para tratamento médico&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro de 2024, a Prémio Nobel da Paz foi libertada durante três semanas por motivos médicos relacionados com &quot;a sua condição física após a remoção de um tumor e de um enxerto ósseo&quot;, lembrou o advogado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Narges faz greve de fome há uma semana, uma das múltiplas realizadas nas diversas vezes em que foi julgada, condenada e detida pelo seu ativismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta vez, ela reivindica &quot;o direito a fazer um telefonema&quot;, a &quot;ter acesso aos advogados no Irã&quot; e a receber visitas, de acordo com a advogada Chirinne Ardakani, a partir de Paris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro deste ano, a partir da prisão, Narges Mohammadidenunciou uma operação de pressão feita pelas autoridades de Teerã, na casa do seu irmão na cidade iraniana de Mashhad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado divulgado em 22 de janeiro pela rede X, a fundação com o nome da Prêmio Nobel da Paz disse ter conhecimento de que agentes de segurança invadiram a casa da família, em Mashhad, e realizaram uma busca na residência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No texto publicado no perfil da ativista, a fundação afirmaque oataque faz parte da crescente e contínua pressão exercida sobre a família de Narges Mohammadi nos últimos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ativista não vê os dois filhos, que vivem em Paris, desde 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última chamada telefônica com a família data de 14 de dezembro. Os familiares foram informadospor um prisioneiro libertado de umagreve de fome que era feita por Nardes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/tribunal-do-ira-condena-nobel-da-paz-mais-sete-anos-e-meio-de-prisao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Mohammadi family/REUTERS/Proibida reprodução
O advogado de Narges Mohammadi, Prêmio Nobel da Paz 2023, confirmou a nova condenação da ativista iran...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 09:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 09:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 09:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 09:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/u12kvEgPgCvvU3ZnneIrczbOZS0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-10-06t095531z_1196267087_rc2aj0acifws_rtrmadp_3_nobel-prize-peace.jpg?itok=slkeqag9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula parabeniza vitória de Antônio Seguro em Portugal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/Lula-parabenizavit%C3%B3ria%20de%20Ant%C3%B4nio%20Seguro%20em%20Portugal</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:11:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/Lula-parabenizavit%C3%B3ria%20de%20Ant%C3%B4nio%20Seguro%20em%20Portugal#1003</guid>
      <description>© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou Antônio José Seguro pela vitória nas eleições de Portuga...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CjFQCYs54kU5nIfPHJqTr6PhtLY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/2026-02-08t201309z_1_lynxmpem170fp_rtroptp_4_portugal-election-president.jpg?itok=8U5lRy1D&quot; alt=&quot;Lula parabeniza vitória de Antônio Seguro em Portugal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou Antônio José Seguro pela vitória nas eleições de Portugal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu perfil na rede social X,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula classificou o triunfo como expressivo e citou vitória da democracia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma eleição que se desenvolveu de forma pacífica e representa a vitória da democracia num momento tão importante para a Europa e o mundo. E consolida a posição de Portugal de apoio ao acordo Mercosul-União Europeia,”afirmou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele disse, ainda, que o Brasil seguirá trabalhando em parceria com o presidente eleito e o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, pelo fortalecimento das relações bilaterais, em defesa do multilateralismo e do desenvolvimento sustentável&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O socialista Antônio José Seguro foi eleito neste domingo (8) presidente de Portugal, ultrapassando a marca de três milhões de votos. Ele derrotou o candidato da extrema-direita André Ventura, no segundo turno das eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais de 11 milhões de cidadãos aptos a votar, Seguro tinha conseguido, até as 21h30 (horário local), mais de 3,3 milhões de votos. Seu adversário, André Ventura, somava 1,6 milhão de votos. A abstenção estava próxima dos 50%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguro vence eleição em Portugal com ampla vantagem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto Batuque Batucada lança novo trabalho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de irrigação otimiza trabalho de agricultores no Piauí&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/Lula-parabenizavit%C3%B3ria%20de%20Ant%C3%B4nio%20Seguro%20em%20Portugal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou Antônio José Seguro pela vitória nas eleições de Portuga...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 08:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 08:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 08:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 08:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CjFQCYs54kU5nIfPHJqTr6PhtLY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/2026-02-08t201309z_1_lynxmpem170fp_rtroptp_4_portugal-election-president.jpg?itok=8U5lRy1D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sanae Takaichi obtém vitória eleitoral histórica no Japão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/sanae-takaichi-obtem-vitoria-eleitoral-historica-no-japao-0</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:11:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/sanae-takaichi-obtem-vitoria-eleitoral-historica-no-japao-0#1004</guid>
      <description>© Reuters/Eugene Hoshiko/Proibida reprodução
A coalizão da primeira-ministra japonesa, Sanae Takaichi, obtevevitória eleitoral histórica nessedomingo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6mpWkeJyBZnBKdQ5eNqLEib2cI8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/21/2025-10-21t133328z_1846796417_rc2dghatebea_rtrmadp_3_japan-politics.jpg?itok=vaR0jAt0&quot; alt=&quot;Sanae Takaichi obtém vitória eleitoral histórica no Japão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Eugene Hoshiko/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coalizão da primeira-ministra japonesa, Sanae Takaichi, obtevevitória eleitoral histórica nessedomingo (8), abrindo caminho para os prometidos cortes de impostos que assustaram os mercados financeiros e para os gastos militares destinados a conter a China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conservadora Takaichi, a primeira mulher a liderar o Japão, que afirma ser inspirada pela “Dama de Ferro” britânica Margaret Thatcher, deve conquistar 328 das 465 cadeiras na câmara baixa do Parlamento para seu Partido Liberal Democrático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PLD sozinho ultrapassou os 233 assentos necessários para a maioria, menos de duas horas após o encerramento das urnas, a caminho de um dos melhores resultados eleitorais de sua história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com seu parceiro de coalizão, o Partido da Inovação do Japão, conhecido como Ishin, Takaichi agora tem maioria qualificada de dois terços dos assentos, facilitando a agenda legislativa, pois pode desconsiderar a câmara alta, que não controla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta eleição envolveu grandes mudanças políticas — particularmente uma grande mudança na política econômica e fiscal, bem como o fortalecimento da política de segurança”, disse Takaichi em entrevista, à medida que os resultados eram divulgados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essas são políticas que suscitaram muita oposição. Se recebemos o apoio do público, então devemos realmente abordar essas questões com toda a nossa força.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Takaichi, 64, convocou uma rara eleição antecipada de inverno (no hemisfério norte) para capitalizar sua alta popularidade desde que foi promovida à liderança do PLD, partido que governa o Japão há muito tempo, no final do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os eleitores foram atraídos por sua imagem de franqueza e dedicação ao trabalho, mas suas tendências nacionalistas e a ênfase na segurança tensionaram as relações com a poderosa vizinha China, enquanto suas promessas de cortes de impostos abalaram os mercados financeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os japoneses caminharam com dificuldade pela neve para votar, com nevascas recordes em algumas partes, atrapalhando o trânsito e exigindo que algumas seções eleitorais fechassem mais cedo. Esta foi apenas a terceira eleição pós-guerra realizada em fevereiro, com as eleições normalmente convocadas durante os meses de clima mais ameno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fora de uma seção eleitoral na cidade de Uonuma, na montanhosa província de Niigata, o professor Kazushige Cho, 54 anos, enfrentou temperaturas abaixo de zero e neve profunda para votar no Partido Liberal Democrático de Takaichi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Parece que ela está criando um senso de direção — como se todo o país estivesse se unindo e avançando”, disse Cho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a promessa eleitoral de Takaichi, de suspender o imposto de 8% sobre vendas de alimentos para ajudar as famílias a lidar com o aumento dos preços, assustou os investidores preocupados com a forma como o país, com o maior endividamento entre as economias avançadas, irá financiar o plano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Takaichi disse nessedomingo que deverá acelerara análise da redução do imposto sobre vendas, concentrando-se na sustentabilidade fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Seus planos para o corte do imposto sobre o consumo deixam em aberto grandes dúvidas sobre o financiamento e como ela vai fazer as contas fecharem”, disse Chris Scicluna, chefe de pesquisa da Daiwa Capital Markets Europe em Londres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/sanae-takaichi-obtem-vitoria-eleitoral-historica-no-japao-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Eugene Hoshiko/Proibida reprodução
A coalizão da primeira-ministra japonesa, Sanae Takaichi, obtevevitória eleitoral histórica nessedomingo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 08:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 08:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 08:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 08:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6mpWkeJyBZnBKdQ5eNqLEib2cI8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/21/2025-10-21t133328z_1846796417_rc2dghatebea_rtrmadp_3_japan-politics.jpg?itok=vaR0jAt0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Besa Me Mucho leva música latina às ladeiras do Morro da Providência</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/besa-me-mucho-leva-musica-latina-ladeiras-do-morro-da-providencia</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:11:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/besa-me-mucho-leva-musica-latina-ladeiras-do-morro-da-providencia#1005</guid>
      <description>O blocoBesa Me Muchoocupou, nesse domingo (8), as ladeiras doMorro da Providência, no centro do Rio, com um cortejo que misturou ritmos latino-americ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qjhHXSZ0Y4grac_yHASVM7JJrYg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/_rbr9852.jpg.jpg?itok=H0F_-DXN&quot; alt=&quot;Besa Me Mucho leva música latina às ladeiras do Morro da Providência&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O blocoBesa Me Muchoocupou, nesse domingo (8), as ladeiras doMorro da Providência, no centro do Rio, com um cortejo que misturou ritmos latino-americanos, batuques brasileiros e uma mensagem política de integração continental. A concentração ocorreuna escadaria da Rua Costa Barros, na esquina com a Ladeira do Livramento, reunindo moradores, músicos imigrantes e foliões de diferentes regiões da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado a partir de coletivos que já transitam há anos pelo território — como o Cortejinho RJ, nascido na própria Providência —, o Besa Me Mucho reafirma a ocupação cultural das ruas como gesto político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A intensidade de fazer música latina nas vielas da Pequena África é resistência”, resumem os organizadores, ao destacar a relação histórica do bloco com a primeira favela do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os foliões, o espanhol Andrés Martin, de 21 anos, que veio de Madrid para viver o seu primeiro carnaval carioca, disse que o bloco simboliza liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todo mundo é livre para fazer o que quiser. O carnaval e a cultura latino-americana representam isso”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, o desfile também abriu espaço para refletir sobre a política migratória dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A forma como os imigrantes estão sendo tratados, especialmente crianças, é levar o problema ao limite”, disse, ao comentar as políticas do governo deDonald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bióloga venezuelana Salomé, integrante da banda do Besa Me Mucho e moradora do Brasil há sete anos e meio, destacou o caráter político do carnaval de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O carnaval é um movimento de resistência, de luta, de ocupar espaços de vida”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, a proposta do bloco dialoga diretamente com a ideia de pertencimento latino-americano. “O Brasil é a América Latina. Não entendo essa separação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As fronteiras são humanas, estão na nossa cabeça. Somos habitantes do planeta”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Salomé, a rua é o espaço central dessa disputa simbólica. “Uma coisa queamo no Rio é que a rua é das pessoas. É onde acontece a festa, o encontro. Temos que continuar ocupando esse espaço sempre”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor de sociologia e músico do bloco, André Videira de Figueiredo ressaltou que o caráter político do Besa Me Mucho é indissociável de sua proposta musical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um bloco de música latino-americana, e isso inclui a música brasileira. Entendemos que fazemos parte desse grande aglomerado político que é a América Latina”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formado majoritariamente por imigrantes, o bloco, segundo ele, assume responsabilidade maior em momento de visibilidade como o carnaval. “Falar de uma América Latina livre, de uma ideia de América anterior à América do Norte, é uma tarefa que se impõe”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/besa-me-mucho-leva-musica-latina-ladeiras-do-morro-da-providencia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O blocoBesa Me Muchoocupou, nesse domingo (8), as ladeiras doMorro da Providência, no centro do Rio, com um cortejo que misturou ritmos latino-americ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qjhHXSZ0Y4grac_yHASVM7JJrYg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/_rbr9852.jpg.jpg?itok=H0F_-DXN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mulheres bate-bolas, Brilhetes de Anchieta conquistam espaço na rua</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mulheres-bate-bolas-brilhetes-de-ancheita-conquistam-espaco-na-rua</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:11:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mulheres-bate-bolas-brilhetes-de-ancheita-conquistam-espaco-na-rua#1006</guid>
      <description>O segredo mais bem guardado do grupo Brilhetes de Anchieta está perto de ser revelado. Falta menos de uma semana para a saída da turma de bate-bolas,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GdCEjekMxeV-NYsYzRKKnKN0N1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/_rbr9201.jpg?itok=x-ns_UWO&quot; alt=&quot;Mulheres bate-bolas, Brilhetes de Anchieta conquistam espaço na rua&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segredo mais bem guardado do grupo Brilhetes de Anchieta está perto de ser revelado. Falta menos de uma semana para a saída da turma de bate-bolas, de 38 meninas e mulheres, nesta sexta-feira (13), quando será conhecidaem detalhestoda a indumentária do grupo. A fantasia foi preparada com a máxima discrição ao longo de seis meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os bate-bolas são turmas de mascarados que usam fantasias temáticas ricas em cores e brincam o carnaval nas ruas do subúrbio do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte indispensável da fantasia é a bola de borracha amarrada em um bastão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles se tornaram uma das principais expressões artísticas do carnaval. Bem diferente de antigamente, não assustam mais nem correm atrás de crianças, embora o som das bolas de borracha batendo no chão continue o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualizando a tradição,quando o portão da garagem do quartel-general das brilhetes se abrir, ao som de fogos e muito funk, as bate-bolas desfilarão pela rua exibindo a fantasia do 13º ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ali, estarão desde crianças de 3 anos até mulheres de 58 anos, com diversas ocupações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;: professora, cuidadora, técnicaem enfermagem, bombeira, estudante, pesquisadorade instituições culturais, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produtora cultural e líder das brilhetes,Vanessa Amorim, fundou o grupo em 2013. Antes, ela desfilava como bate-bola na Turma do Brilho, do sogro, fundadaem 1991 e hoje administradapelo marido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o passar o tempo, contou, ela e outras mulheres decidiram disputar a rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu sempre via as meninas ajudando [os companheiros], levando bandeira, olhando criança, e eles àfrente. As mulheres ficavam sempre na posição de mãe e esposa e nunca como brincante&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo tornou-se também uma forma de desenvolver laços. Alexandra Cunha, de 44 anos,mãe de três filhos, conta que as brilhetes se tornaram suasegunda família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É uma emoção grande fazer o que você vai vestir. Gliterar, pregar os lacres nas casacas, o buá...&quot;, disse a dona de casa. &quot;No dia da saída, com o bate-bola pronto, a gente chora de emoção&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estudante Ana Júlia Guimarães, de 17 anos, vai desfilar pela primeira vez, junto com a mãe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quando eu era pequena, eu tinha muito medo de bate-bola, mas, há três anos, minha mãe entrou na turma e eu vim juntou&quot;, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adolescente conta quetrabalha com prazer no barracão. &quot;O processo de montar as roupas, a saída, é uma experiência muito legal&quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mulheres-bate-bolas-brilhetes-de-ancheita-conquistam-espaco-na-rua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O segredo mais bem guardado do grupo Brilhetes de Anchieta está perto de ser revelado. Falta menos de uma semana para a saída da turma de bate-bolas,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GdCEjekMxeV-NYsYzRKKnKN0N1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/_rbr9201.jpg?itok=x-ns_UWO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Jornada de Carolina Maria de Jesus será contada pela Unidos da Tijuca</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/jornada-de-carolina-maria-de-jesus-sera-contada-pela-unidos-da-tijuca</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:11:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/jornada-de-carolina-maria-de-jesus-sera-contada-pela-unidos-da-tijuca#1007</guid>
      <description>A menina Bitita é quem vai abrir o desfile da Unidos da Tijuca em 2026, para contar,desde ocomeço, a vida da escritora, cantora, compositora e poeta ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/h9KzQ1B_jtEZd1_CAy6AH_10qKY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/_rbr5642_0.jpg?itok=C4zony69&quot; alt=&quot;Jornada de Carolina Maria de Jesus será contada pela Unidos da Tijuca&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A menina Bitita é quem vai abrir o desfile da Unidos da Tijuca em 2026, para contar,desde ocomeço, a vida da escritora, cantora, compositora e poeta brasileira Carolina Maria de Jesus.Na língua changana ou xichangana, de Moçambique, Bititasignifica panela de barro de cor ocre ou preta, representando resistência e ancestralidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escritorarecebeu esse apelido do avô Benedito, no início do século passado, e essa será apenas uma de&quot;outras diversas Carolinas&quot;que vão passar pela Sapucaípara contar a trajetória da autora consagrada, como&quot;a doméstica&quot;, &quot;a grávida&quot;, &quot;a loucado Canindé&quot;, &quot;a catadora&quot;, &quot;a escritora&quot;, &quot;a marionete&quot; e &quot;a do carnaval&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um enredo bem biográfico. A história se desenvolve cronologicamente”, pontuou o carnavalesco Edson Pereira em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “O que a Tijuca faz é colocar a Carolina no palco”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da grandeza que tem, argumentao carnavalesco, sua história é pouco divulgada e, por isso, precisa ser contada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vive em um momento, não só do país, mas da cultura do nosso país, em que a gente precisa acender a luz daqueles que foram apagados pela nossa história. A Carolina representa muito bem a força da mulher”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi o avô alforriado e contador de histórias que influenciou Carolina a criar as suas histórias, assim como com as mulheres da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ela aprendeu os segredos que só o tempo revela no encanto do falar e do ouvir; e, nas barras das saias de sua mãe, tias e madrinhas, se entrelaçou ao poder das coisas ditas, ao espírito desconhecido das letras e palavras, aquelas às quais ela desejava conhecer”, traza sinopse da Tijuca, texto no qual as escolas explicam o enredo que vão apresentar nos desfiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Maria de Jesus nasceu em 14 de março de 1914, em uma comunidade rural da cidade de Sacramento, em Minas Gerais. Os sonhos de deixar o interior a levaram para São Paulo. A mudança não resultou no que esperava e foi o começo de muitas adversidades. Sob muito preconceito, lutou até se tornar escritora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A história da Carolina enquanto escritora que foi apagada é algo que nos fascina não pelo apagamento, mas pelo empoderamento dela. A Carolinaenquanto mulher, enquanto preta, enquanto resistência”, comentou o carnavalesco, lamentando que atualmente os problemas são os mesmos. “É triste falar sobre isso, mas é uma realidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em São Paulo, ela foi morar na favela do Canindé. Foi lá que começou a relatar todos os preconceitos e histórias de feminicídiose viu que o desenvolvimento social não chegava aos pretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela começa a se entender no lugar de opressão”, indicou Edson Pereira, acrescentando que Carolina sonhava também em ter comida no prato para alimentar os filhos. “É um carnaval de reconhecimento, de botar o dedo nas feridas”, relatou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/jornada-de-carolina-maria-de-jesus-sera-contada-pela-unidos-da-tijuca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A menina Bitita é quem vai abrir o desfile da Unidos da Tijuca em 2026, para contar,desde ocomeço, a vida da escritora, cantora, compositora e poeta ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/h9KzQ1B_jtEZd1_CAy6AH_10qKY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/_rbr5642_0.jpg?itok=C4zony69</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Socialista Antônio Seguro é eleito presidente de Portugal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/socialista-antonio-seguro-e-eleito-presidente-de-portugal</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:11:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/socialista-antonio-seguro-e-eleito-presidente-de-portugal#1008</guid>
      <description>© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução
O socialista Antônio José Seguro foi eleito hoje (8) novo presidente de Portugal,ultrapassando a barreira d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CjFQCYs54kU5nIfPHJqTr6PhtLY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/2026-02-08t201309z_1_lynxmpem170fp_rtroptp_4_portugal-election-president.jpg?itok=8U5lRy1D&quot; alt=&quot;Socialista Antônio Seguro é eleito presidente de Portugal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O socialista Antônio José Seguro foi eleito hoje (8) novo presidente de Portugal,ultrapassando a barreira de3 milhões de votos. Ele derrotou o candidato da extrema-direita André Ventura, no segundo turno das eleições portuguesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais de 11 milhões de cidadãos aptos a votar, Seguro tinha conseguido, até as 21h30 (horário local), mais de3,3 milhões de votos. Seu adversário,André Ventura, tinha obtido 1,6 milhão de votos, e a abstenção estavapróxima dos 50%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas outras quatro vezes desde 1976 um presidente da República foi eleito com mais de 3 milhões de votos no país, sendo Mário Soares o único a consegui-lo por duas vezes. Na primeira eleição,em 1986, as únicas até hoje a terem um segundo turno, o histórico líder socialista obteve 3.010.756 de votos (51,18%)frente a Freitas do Amaral. Na reeleição, em 1991, 3.459.521 eleitores votaram em Soares, que venceu com expressivos 70,35%, uma percentagem que ainda hoje figura como a maior já registrada nas eleições portuguesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antônio Ramalho Eanes também foi reeleito com mais de 3 milhões de votos (3.262.520, ou 56,44%) em 1980, enquanto Jorge Sampaio recebeu 3.035.056 milhões de votos (53,91%) na sua primeira eleição, em 1996.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta foi a 11ª vez que os portugueses foram às urnas escolher o presidente da República durante períodos democráticos, desde 1976.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eleito em 2016, oatual residente de Portugal é Marcelo Rebelo de Sousa, que termina o seu mandato em março de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 1976, foram eleitos António Ramalho Eanes (1976-1986), Mário Soares (1986-1996), Jorge Sampaio (1996-2006), Cavaco Silva (2006-2016) e Marcelo Rebelo de Sousa (2016-2026).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Lusa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguro vence eleição em Portugal com ampla vantagem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto Batuque Batucada lança novo trabalho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de irrigação otimiza trabalho de agricultores no Piauí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Final do futebol americano vira festa multicultural pró-imigrantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado reduz previsão da inflação para 3,97% este ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após vazamento, Justiça paralisa atividades da Vale em complexo de MG&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/socialista-antonio-seguro-e-eleito-presidente-de-portugal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução
O socialista Antônio José Seguro foi eleito hoje (8) novo presidente de Portugal,ultrapassando a barreira d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-08 21:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-08 21:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-08 21:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-08 21:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CjFQCYs54kU5nIfPHJqTr6PhtLY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/2026-02-08t201309z_1_lynxmpem170fp_rtroptp_4_portugal-election-president.jpg?itok=8U5lRy1D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: coletivos no DF encontram na folia caminho para autocuidado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-coletivos-no-df-encontram-na-folia-caminho-para-autocuidado</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:11:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-coletivos-no-df-encontram-na-folia-caminho-para-autocuidado#1009</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Com olhos emocionados e, ao mesmo tempo, com sorriso no rosto, a professora carioca Carmen Araújo, de 59 an...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QoQQJuRDyW7X9p_nVEi_vA_aOSQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/pzzb9830.jpg?itok=IL1g3kim&quot; alt=&quot;Carnaval: coletivos no DF encontram na folia caminho para autocuidado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com olhos emocionados e, ao mesmo tempo, com sorriso no rosto, a professora carioca Carmen Araújo, de 59 anos, deixou o samba tomar conta de seus pés neste domingo (8), em uma folia pré-carnavalesca em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela, que cuida do pai há 15 anos com a doença de Alzheimer, sabe que é sempre tempo de cuidar de si mesma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carmen é uma das integrantes do coletivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,que foi fundado em 2019 e tem por objetivo apoiar pessoas que são cuidadoras (na maior parte das vezes, mulheres) de familiares com doenças demenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o tempo de folia, o coletivo ganha as vestes de bloco carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a gente não se cuidar, adoecemos também”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O amor pelo carnaval foi herdado do pai, que tem hoje 89 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele sempre gostou muito. Até recentemente ele ainda participava. Hoje não é mais possível”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela se emociona ao se lembrar do pai, sempre tão animado e organizado. Carmen entende que participar do coletivo fez com que ela pudesse colaborar com outras famílias e histórias semelhantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das fundadoras e diretoras do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a psicanalista Cosette Castro explica que a ideia do coletivo surgiu a partir das dores e soluções entre os cuidados com a mãe, que faleceu há cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sou filha única e cuidei 10 anos da minha mãe, que teve Alzheimer. As pessoas falam muito de remédio, de como cuidar. Mas ninguém olha para nós que estávamos cuidando e com sobrecarga”, considera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cosette afirma que é necessário recuperar a criança que existe dentro de cada pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Às vezes, a gente imagina que não tem mais direito ao riso e se sente culpada por se sentir feliz porque os dias são de muita responsabilidade por 24 horas ao dia”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-coletivos-no-df-encontram-na-folia-caminho-para-autocuidado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Com olhos emocionados e, ao mesmo tempo, com sorriso no rosto, a professora carioca Carmen Araújo, de 59 an...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-08 18:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-08 18:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-08 18:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-08 18:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QoQQJuRDyW7X9p_nVEi_vA_aOSQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/pzzb9830.jpg?itok=IL1g3kim</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
