<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Giro Pet Ceará oferece serviços gratuitos para animais na Cidade 2000, em Fortaleza</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/29/giro-pet-ceara-oferece-servicos-gratuitos-para-animais-na-cidade-2000-em-fortaleza/</guid>
    <pubDate>2026-01-29T11:37:28</pubDate>
    <description><![CDATA[Fortaleza recebe, nesta sexta-feira (30) e sábado (31), mais uma edição do Giro Pet Ceará, iniciativa do Governo do Estado voltada à promoção da saúde e do bem-estar animal. A ação acontece na Praça da Cidade 2000, das 16h às 20h, com oferta de serviços gratuitos para cães e gatos.

Durante os dois dias, tutores poderão acessar atendimentos essenciais, como a vacinação antirrábica, o encoleiramento antiparasitário e o teste DPP, exame utilizado para o diagnóstico da leishmaniose (calazar), uma das principais zoonoses que afetam os animais e representam riscos à saúde pública.

O Giro Pet Ceará tem como objetivo ampliar o acesso da população a serviços veterinários básicos, reforçando a prevenção de doenças e a conscientização sobre a guarda responsável. A iniciativa integra as políticas públicas de proteção animal do Governo do Ceará, levando atendimento itinerante a diversos bairros da capital e do interior.

Data: 30 e 31 de janeiro (sexta e sábado)

Horário: 16h às 20h

Local: Praça da Cidade 2000

Serviços: Vacinação antirrábica, encoleiramento antiparasitário e teste DPP.

A participação é gratuita e aberta ao público. Para garantir a segurança de todos no local, os tutores devem levar seus animais com coleira e guia ou em caixas de transporte adequadas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Fortaleza recebe, nesta sexta-feira (30) e sábado (31), mais uma edição do Giro Pet Ceará, iniciativa do Governo do Estado voltada à promoção da saúde e do bem-estar animal. A ação acontece na Praça da Cidade 2000, das 16h às 20h, com oferta de serviços gratuitos para cães e gatos.

Durante os dois dias, tutores poderão acessar atendimentos essenciais, como a vacinação antirrábica, o encoleiramento antiparasitário e o teste DPP, exame utilizado para o diagnóstico da leishmaniose (calazar), uma das principais zoonoses que afetam os animais e representam riscos à saúde pública.

O Giro Pet Ceará tem como objetivo ampliar o acesso da população a serviços veterinários básicos, reforçando a prevenção de doenças e a conscientização sobre a guarda responsável. A iniciativa integra as políticas públicas de proteção animal do Governo do Ceará, levando atendimento itinerante a diversos bairros da capital e do interior.

Data: 30 e 31 de janeiro (sexta e sábado)

Horário: 16h às 20h

Local: Praça da Cidade 2000

Serviços: Vacinação antirrábica, encoleiramento antiparasitário e teste DPP.

A participação é gratuita e aberta ao público. Para garantir a segurança de todos no local, os tutores devem levar seus animais com coleira e guia ou em caixas de transporte adequadas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_8986-scaled-e1769696598388.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Projeto São José realiza caravana de visitas a projetos do edital Mulheres Rurais no norte do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/29/projeto-sao-jose-realiza-caravana-de-visitas-a-projetos-do-edital-mulheres-rurais-no-norte-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-29T11:08:15</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário (SDA), por meio do Projeto São José (PSJ), realizou caravana de visitas em Sobral, Meruoca e Alcântaras, no norte do Ceará, nos dias 27 e 28 de janeiro. Na ocasião, o coordenador Lafaete Almeida e técnicos do PSJ visitaram projetos concluídos do edital Mulheres Rurais, lançado em 2024.

As visitas integram estratégia do PSJ após a implementação dos planos de negócio para verificar a execução completa do processo, além de orientar as beneficiárias sobre ao acesso às políticas públicas que podem futuramente fortalecer e fomentar o seu negócio.

A gerente de Fortalecimento Institucional e Gerenciamento do Projeto, Karina Holanda, que acompanhou a visita, reconhece a importância da troca de conhecimento com as beneficiárias. “As experiências das beneficiárias são uma fonte essencial de aprendizado. Ao conhecê-las, nós ampliamos a compreensão sobre os territórios e qualificamos cada vez mais as ações do Projeto São José”, explica Karina.

Além dos empreendimentos do edital Mulheres Rurais, a caravana fez uma parada na Fazenda Experimental da Universidade Estadual do Vale do Acaraú (UVA), a FAEX, um laboratório vivo de 123,8 hectares voltado ao ensino, pesquisa e extensão em Ciências Agrárias, localizado na zona rural de Sobral. Na ocasião, a equipe conheceu a fazenda para pensar em futuras parcerias, utilizando o local como forma de capacitação e formação para a agricultura familiar.

Em Alcântaras, a agricultora e beneficiária do edital Mulheres Rurais, Maria Lucileide, conta que, com o investimento de R$25 mil na sua agroindústria, por meio do PSJ, adquiriu equipamentos, ganhou tempo para si e ainda aumentou a produção. “Antes eu demorava muito tempo para fazer as minhas coisas, hoje, num instante, a gente torra 10 kg de café”, comemora Lucileide.

A lojinha “Doces da Lu” é o ponto de venda que reúne tudo o que ela produz, fruto da agricultura familiar: café da própria marca, doces variados, polpas, frutas desidratadas, etc.

A possibilidade de oferecer hidromel, um dos produtos de destaque da sua marca, com padrão mais sofisticado, trouxe reconhecimento, fidelização de clientes e expansão das oportunidades de venda em novos canais. “Quando as mulheres passam a liderar empreendimentos no campo, os resultados se multiplicam: a renda circula na comunidade, a produção se diversifica e o desenvolvimento chega de forma mais consistente às famílias rurais”, destaca o coordenador do Projeto São José, Lafaete Almeida.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário (SDA), por meio do Projeto São José (PSJ), realizou caravana de visitas em Sobral, Meruoca e Alcântaras, no norte do Ceará, nos dias 27 e 28 de janeiro. Na ocasião, o coordenador Lafaete Almeida e técnicos do PSJ visitaram projetos concluídos do edital Mulheres Rurais, lançado em 2024.

As visitas integram estratégia do PSJ após a implementação dos planos de negócio para verificar a execução completa do processo, além de orientar as beneficiárias sobre ao acesso às políticas públicas que podem futuramente fortalecer e fomentar o seu negócio.

A gerente de Fortalecimento Institucional e Gerenciamento do Projeto, Karina Holanda, que acompanhou a visita, reconhece a importância da troca de conhecimento com as beneficiárias. “As experiências das beneficiárias são uma fonte essencial de aprendizado. Ao conhecê-las, nós ampliamos a compreensão sobre os territórios e qualificamos cada vez mais as ações do Projeto São José”, explica Karina.

Além dos empreendimentos do edital Mulheres Rurais, a caravana fez uma parada na Fazenda Experimental da Universidade Estadual do Vale do Acaraú (UVA), a FAEX, um laboratório vivo de 123,8 hectares voltado ao ensino, pesquisa e extensão em Ciências Agrárias, localizado na zona rural de Sobral. Na ocasião, a equipe conheceu a fazenda para pensar em futuras parcerias, utilizando o local como forma de capacitação e formação para a agricultura familiar.

Em Alcântaras, a agricultora e beneficiária do edital Mulheres Rurais, Maria Lucileide, conta que, com o investimento de R$25 mil na sua agroindústria, por meio do PSJ, adquiriu equipamentos, ganhou tempo para si e ainda aumentou a produção. “Antes eu demorava muito tempo para fazer as minhas coisas, hoje, num instante, a gente torra 10 kg de café”, comemora Lucileide.

A lojinha “Doces da Lu” é o ponto de venda que reúne tudo o que ela produz, fruto da agricultura familiar: café da própria marca, doces variados, polpas, frutas desidratadas, etc.

A possibilidade de oferecer hidromel, um dos produtos de destaque da sua marca, com padrão mais sofisticado, trouxe reconhecimento, fidelização de clientes e expansão das oportunidades de venda em novos canais. “Quando as mulheres passam a liderar empreendimentos no campo, os resultados se multiplicam: a renda circula na comunidade, a produção se diversifica e o desenvolvimento chega de forma mais consistente às famílias rurais”, destaca o coordenador do Projeto São José, Lafaete Almeida.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>SDA apresenta seminário e perspectivas de desenvolvimento rural no Cariri</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/29/sda-apresenta-seminario-e-perspectivas-de-desenvolvimento-rural-no-cariri/</guid>
    <pubDate>2026-01-29T11:06:00</pubDate>
    <description><![CDATA[O secretário do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA), Moisés Braz, mediará o “Seminário: Balanço de Ações e Perspectivas de Desenvolvimento Rural da Região do Cariri”, que reunirá prefeitos, secretários municipais e gestores públicos da região. O evento terá como objetivo apresentar e discutir os principais resultados alcançados pela SDA ao longo de 2025, assim como os investimentos assegurados para os próximos anos.

O seminário será realizado na sexta-feira (30), a partir das 8h, no Instituto Federal do Ceará (IFCE), campus Juazeiro do Norte. A iniciativa busca promover o diálogo e a construção de propostas que contribuam para o aprimoramento das políticas públicas voltadas à agricultura familiar e ao meio rural.

Em 2025, o Governo do Ceará assegurou mais de R$ 1 bilhão em investimentos voltados à agricultura familiar. Entre os destaques está a aprovação, no Senado Federal, de R$ 590 milhões para o Projeto Paulo Freire II. Também foi garantido R$ 166 milhões no novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) para a implantação de 80 sistemas de abastecimento de água em 31 municípios, ampliando a segurança hídrica no meio rural.

O secretário Moisés Braz ressaltou a importância dos investimentos realizados pelo Governo do Ceará para o fortalecimento da agricultura familiar. “A soma desses investimentos supera R$ 1 bilhão e representa um esforço integrado para combater a pobreza no campo, garantir acesso à água e sementes, fortalecer a produção, incentivar práticas agroecológicas e promover o desenvolvimento rural sustentável e solidário”, frisou o titular da SDA.

A SDA lançou ainda os editais do Projeto Sertão Vivo, com R$ 139 milhões voltados à resiliência climática de 63 mil famílias em 72 municípios. Pelo Projeto São José, o governador Elmano de Freitas autorizou a liberação de R$ 166 milhões para 241 projetos produtivos em 104 municípios.

Outro destaque foi a participação da SDA no programa Ceará Sem Fome, que adquire alimentos da agricultura familiar e distribui diariamente cerca de 130 mil refeições em todo o estado. Desde a implantação, já foram entregues mais de 62 milhões de refeições, iniciativa reconhecida com prêmio nacional do Governo Federal.

Mulheres e jovens rurais também foram contemplados, com mais de R$ 10 milhões investidos por meio dos editais São José Jovem e Mulheres Rurais. Na área de crédito, o Fedaf disponibilizou R$ 5 milhões em empréstimos facilitados para apoiar cadeias produtivas da agricultura familiar.

Data: sexta-feira (30)

Horário: a partir das 8h

Local: IFCE – campus Juazeiro do Norte (Av. Plácido Aderaldo Castelo, nº 1646 – Bairro Planalto)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O secretário do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA), Moisés Braz, mediará o “Seminário: Balanço de Ações e Perspectivas de Desenvolvimento Rural da Região do Cariri”, que reunirá prefeitos, secretários municipais e gestores públicos da região. O evento terá como objetivo apresentar e discutir os principais resultados alcançados pela SDA ao longo de 2025, assim como os investimentos assegurados para os próximos anos.

O seminário será realizado na sexta-feira (30), a partir das 8h, no Instituto Federal do Ceará (IFCE), campus Juazeiro do Norte. A iniciativa busca promover o diálogo e a construção de propostas que contribuam para o aprimoramento das políticas públicas voltadas à agricultura familiar e ao meio rural.

Em 2025, o Governo do Ceará assegurou mais de R$ 1 bilhão em investimentos voltados à agricultura familiar. Entre os destaques está a aprovação, no Senado Federal, de R$ 590 milhões para o Projeto Paulo Freire II. Também foi garantido R$ 166 milhões no novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) para a implantação de 80 sistemas de abastecimento de água em 31 municípios, ampliando a segurança hídrica no meio rural.

O secretário Moisés Braz ressaltou a importância dos investimentos realizados pelo Governo do Ceará para o fortalecimento da agricultura familiar. “A soma desses investimentos supera R$ 1 bilhão e representa um esforço integrado para combater a pobreza no campo, garantir acesso à água e sementes, fortalecer a produção, incentivar práticas agroecológicas e promover o desenvolvimento rural sustentável e solidário”, frisou o titular da SDA.

A SDA lançou ainda os editais do Projeto Sertão Vivo, com R$ 139 milhões voltados à resiliência climática de 63 mil famílias em 72 municípios. Pelo Projeto São José, o governador Elmano de Freitas autorizou a liberação de R$ 166 milhões para 241 projetos produtivos em 104 municípios.

Outro destaque foi a participação da SDA no programa Ceará Sem Fome, que adquire alimentos da agricultura familiar e distribui diariamente cerca de 130 mil refeições em todo o estado. Desde a implantação, já foram entregues mais de 62 milhões de refeições, iniciativa reconhecida com prêmio nacional do Governo Federal.

Mulheres e jovens rurais também foram contemplados, com mais de R$ 10 milhões investidos por meio dos editais São José Jovem e Mulheres Rurais. Na área de crédito, o Fedaf disponibilizou R$ 5 milhões em empréstimos facilitados para apoiar cadeias produtivas da agricultura familiar.

Data: sexta-feira (30)

Horário: a partir das 8h

Local: IFCE – campus Juazeiro do Norte (Av. Plácido Aderaldo Castelo, nº 1646 – Bairro Planalto)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Noticia-SDA-Feed-35.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará realiza programação integrada de serviços para a população trans no Centro Estadual LGBT+ Thina Rodrigues</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/29/governo-do-ceara-realiza-programacao-integrada-de-servicos-para-a-populacao-trans-no-centro-estadual-lgbt-thina-rodrigues/</guid>
    <pubDate>2026-01-29T10:39:51</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Diversidade (Sediv), realiza nesta sexta-feira (30), a ação “Visibilidade Trans: Promoção de Cidadania e de Direitos”, no Centro Estadual de Referência LGBT+ Thina Rodrigues, em Fortaleza. A programação reúne serviços, cuidados em saúde, orientações e ações de cidadania voltadas à população trans, reforçando o compromisso do Estado com a garantia de direitos e a inclusão social.

A iniciativa é desenvolvida de forma transversal, em parceria com a Secretaria da Segurança Pública e Defesa Social, Secretaria da Proteção Social, Secretaria do Trabalho e Secretaria da Saúde, ampliando o acesso da população trans a políticas públicas essenciais em um único espaço.

Ao longo do dia, serão ofertados serviços como plantão psicológico, retificação de registro civil, emissão de Carteira de Identidade com nome social, emissão do Cartão Vai e Vem do Trabalhador, cadastro na Plataforma LGBTI+ do IDT, inscrição no Pré-Vestibular Transpassando, além de vacinação, autotestes, atendimento por Tele PrEP e PEP, testes rápidos e distribuição de preservativos. A programação inclui ainda ações itinerantes, rodas de conversa, atendimentos especializados em saúde, assistência social e atividades de autocuidado.

Para a secretária da Diversidade, Mitchelle Meira, a realização de ações integradas como essa é fundamental para enfrentar desigualdades históricas.

“Garantir serviços para a população trans é garantir cidadania na prática. Quando o Estado chega com políticas públicas, acolhimento e respeito, ele contribui diretamente para a redução das violências, amplia o acesso a direitos básicos e promove dignidade. Essas ações salvam vidas e reafirmam o papel do poder público na proteção e no cuidado com essa população”, destaca.

A atividade integra as ações alusivas ao Dia Nacional da Visibilidade Trans e reforça a atuação permanente do Governo do Ceará na promoção de políticas públicas baseadas em direitos humanos, saúde integral e inclusão social da população trans e travesti.

Evento: Visibilidade Trans – Promoção de Cidadania e de Direitos

Local: Centro Estadual de Referência LGBT+ Thina Rodrigues

Endereço: Rua Valdetário Mota, 970 – Papicu, Fortaleza/CE

Horário: A partir das 8h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Diversidade (Sediv), realiza nesta sexta-feira (30), a ação “Visibilidade Trans: Promoção de Cidadania e de Direitos”, no Centro Estadual de Referência LGBT+ Thina Rodrigues, em Fortaleza. A programação reúne serviços, cuidados em saúde, orientações e ações de cidadania voltadas à população trans, reforçando o compromisso do Estado com a garantia de direitos e a inclusão social.

A iniciativa é desenvolvida de forma transversal, em parceria com a Secretaria da Segurança Pública e Defesa Social, Secretaria da Proteção Social, Secretaria do Trabalho e Secretaria da Saúde, ampliando o acesso da população trans a políticas públicas essenciais em um único espaço.

Ao longo do dia, serão ofertados serviços como plantão psicológico, retificação de registro civil, emissão de Carteira de Identidade com nome social, emissão do Cartão Vai e Vem do Trabalhador, cadastro na Plataforma LGBTI+ do IDT, inscrição no Pré-Vestibular Transpassando, além de vacinação, autotestes, atendimento por Tele PrEP e PEP, testes rápidos e distribuição de preservativos. A programação inclui ainda ações itinerantes, rodas de conversa, atendimentos especializados em saúde, assistência social e atividades de autocuidado.

Para a secretária da Diversidade, Mitchelle Meira, a realização de ações integradas como essa é fundamental para enfrentar desigualdades históricas.

“Garantir serviços para a população trans é garantir cidadania na prática. Quando o Estado chega com políticas públicas, acolhimento e respeito, ele contribui diretamente para a redução das violências, amplia o acesso a direitos básicos e promove dignidade. Essas ações salvam vidas e reafirmam o papel do poder público na proteção e no cuidado com essa população”, destaca.

A atividade integra as ações alusivas ao Dia Nacional da Visibilidade Trans e reforça a atuação permanente do Governo do Ceará na promoção de políticas públicas baseadas em direitos humanos, saúde integral e inclusão social da população trans e travesti.

Evento: Visibilidade Trans – Promoção de Cidadania e de Direitos

Local: Centro Estadual de Referência LGBT+ Thina Rodrigues

Endereço: Rua Valdetário Mota, 970 – Papicu, Fortaleza/CE

Horário: A partir das 8h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-29-at-10.34.47-e1769693842127.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Relógio atômico do Ceará já figura no mapa do Observatório Nacional e do NIC.br</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/29/relogio-atomico-do-ceara-ja-figura-no-mapa-do-observatorio-nacional-e-do-nic-br/</guid>
    <pubDate>2026-01-29T10:34:01</pubDate>
    <description><![CDATA[O relógio atômico de Césio 133 do Ceará, instalado em dezembro de 2025, no datacenter da Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice), em Fortaleza, já figura no mapa do Observatório Nacional (ON) e do Núcleo de Informação e Coordenação do Ponto BR (NIC.br). O NIC.br é uma entidade civil, sem fins lucrativos, responsável por implementar as decisões e projetos do Comitê Gestor da Internet no Brasil (CGI.br). Ele gerencia o registro de domínios .br (Registro.br), coordena a infraestrutura de redes, promove segurança e produz estudos sobre o uso da internet no país.

O ON e o NIC.br firmaram acordo com o Network Time Security (NTP.br), serviço gratuito criado em 2008 pelo CEPTRO.br/NIC.br, em parceria com o Observatório Nacional, para distribuir a Hora Legal Brasileira (HLB) pela Internet através do protocolo NTP. Ele sincroniza relógios de servidores, computadores e dispositivos, garantindo precisão em milissegundos com base em relógios atômicos. O NTP.br tem por objetivo oferecer condições para que os servidores Internet no Brasil estejam sincronizados com a Horal Legal Brasileira.

O Ceará tornou-se um dos três estados brasileiros, ao lado de São Paulo e Rio de Janeiro, além do Distrito Federal, com um relógio atômico. Esta tecnologia de precisão milimétrica melhora a segurança e estabilidade da internet, redes 5G e sistemas financeiros (PiX). A instalação consolida o Ceará como polo de conectividade, oferecendo baixa latência e alta capacidade de tráfego, essencial para o ecossistema digital do Nordeste.

O ON tem como atribuição legal a geração, conservação e disseminação da Hora Legal Brasileira. Rastreado ao Bureau International des Poids et Mesures (BIPM), na França, participa do Tempo Universal Coordenado (TUC ou UTC), junto com os órgãos disseminadores de tempo e frequência dos demais países.

Pelos termos do acordo o ON disponibiliza, sem qualquer ônus, ao Núcleo de Informação e Coordenação do Ponto BR – NIC.br, o sincronismo à Hora Legal Brasileira, seguro, confiável, rastreável e auditável, e o NIC.br disponibiliza, também sem custos, ao ON, um conjunto de equipamentos necessários à manutenção da infraestrutura de sincronismo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O relógio atômico de Césio 133 do Ceará, instalado em dezembro de 2025, no datacenter da Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice), em Fortaleza, já figura no mapa do Observatório Nacional (ON) e do Núcleo de Informação e Coordenação do Ponto BR (NIC.br). O NIC.br é uma entidade civil, sem fins lucrativos, responsável por implementar as decisões e projetos do Comitê Gestor da Internet no Brasil (CGI.br). Ele gerencia o registro de domínios .br (Registro.br), coordena a infraestrutura de redes, promove segurança e produz estudos sobre o uso da internet no país.

O ON e o NIC.br firmaram acordo com o Network Time Security (NTP.br), serviço gratuito criado em 2008 pelo CEPTRO.br/NIC.br, em parceria com o Observatório Nacional, para distribuir a Hora Legal Brasileira (HLB) pela Internet através do protocolo NTP. Ele sincroniza relógios de servidores, computadores e dispositivos, garantindo precisão em milissegundos com base em relógios atômicos. O NTP.br tem por objetivo oferecer condições para que os servidores Internet no Brasil estejam sincronizados com a Horal Legal Brasileira.

O Ceará tornou-se um dos três estados brasileiros, ao lado de São Paulo e Rio de Janeiro, além do Distrito Federal, com um relógio atômico. Esta tecnologia de precisão milimétrica melhora a segurança e estabilidade da internet, redes 5G e sistemas financeiros (PiX). A instalação consolida o Ceará como polo de conectividade, oferecendo baixa latência e alta capacidade de tráfego, essencial para o ecossistema digital do Nordeste.

O ON tem como atribuição legal a geração, conservação e disseminação da Hora Legal Brasileira. Rastreado ao Bureau International des Poids et Mesures (BIPM), na França, participa do Tempo Universal Coordenado (TUC ou UTC), junto com os órgãos disseminadores de tempo e frequência dos demais países.

Pelos termos do acordo o ON disponibiliza, sem qualquer ônus, ao Núcleo de Informação e Coordenação do Ponto BR – NIC.br, o sincronismo à Hora Legal Brasileira, seguro, confiável, rastreável e auditável, e o NIC.br disponibiliza, também sem custos, ao ON, um conjunto de equipamentos necessários à manutenção da infraestrutura de sincronismo.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-29-at-09.29.13.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Pacote de entregas: população de Palhano comemora chegadas de CEI, areninha, tablets para estudantes e reforma de estádio</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/29/pacote-de-entregas-populacao-de-palhano-comemora-chegadas-de-cei-areninha-tablets-para-estudantes-e-reforma-de-estadio/</guid>
    <pubDate>2026-01-29T09:51:22</pubDate>
    <description><![CDATA[Ao todo, investimento para os equipamentos foi superior a R$ 3,9 milhões

Em dia histórico para o município de Palhano, o governador Elmano de Freitas comandou, nesta quarta-feira (28), a entrega de um verdadeiro pacote de ações para a cidade. A população da cidade pôde comemorar as chegadas de um Centro de Educação Infantil (CEI), uma areninha, tablets para os estudantes do Ensino Médio e a reforma do estádio municipal. Ao todo, investimento para os equipamentos foi superior a R$ 3,9 milhões.

“O CEI de Palhano não deixa a desejar a nenhuma escola privada voltada para crianças. Quem puder, entre e visite o novo CEI, a sua estrutura. Esse é um espaço muito importante para as nossas crianças”, destacou o governador Elmano de Freitas.

“Vamos correr com o projeto, com a licitação da obra, e sairá ainda neste ano a verba para a pavimentação asfáltica que está faltando entre os distritos São José e Medeiros. Está feita a minha promessa pública para o povo de Palhano”, anunciou, na sequência, o governador Elmano de Freitas.

O novo CEI de Palhano é o de número 74 entregue pelo Governo do Estado desde 2023. O equipamento conta com berçário, dormitório, quatro salas de referência, banheiros infantis, refeitório, cantina, cozinha, além do bloco administrativo, com salas de espera, diretoria e coordenação, entre outros ambientes.

Secretária da Educação, Eliana Estrela, agradeceu o governador Elmano de Freitas por todos os investimentos feitos para o desenvolvimento da educação. “Gostaria de agradecer o nosso governador Elmano de Freitas, que vem investindo cada vez mais na educação. Muito obrigada por acreditar na nossa juventude, nos professores e professoras, nos servidores, nos diretores, por tanto investimento para a educação. O CEI é um espaço todo adaptado para as crianças, voltado para um projeto pedagogico na infância. Esse olhar cuidadoso que vai desenvolver um jovem e um adulto mais saudável”, disse.

Com capacidade para 208 alunos, o CEI Professora Ana Cláudia de Oliveira Barros, localizado no bairro Centro, contou com investimento de R$ 2.129.613,56. A obra foi executada pela Superintendência de Obras Públicas (SOP).

José de Lalá, prefeito de Palhano, comemorou os avanços no município e o apoio do Governo do Estado para que a cidade siga crescendo. “Gostaria de agradecer o governador Elmano de Freitas por nos ajudar demais aqui no município e também na região. Hoje estamos recebendo o estádio, o CEI, a areninha, já aconteceram também as pavimentações. Tudo isso é muito gratificante. Muito obrigado, governador”, pontuou.

Alcilene Gomes é mãe do pequeno Oliver. Com três aninhos, o pequeno tem tudo para evoluir ainda mais seu aprendizado dentro do CEI. “É muito importante ter esse espaço todo adaptado para ele, com uma aprendizagem diversa. Eu vejo que só de interagir mais com outras crianças ele já começou a falar mais, brincar mais. Fico muito feliz com tudo isso”, analisou.

Alunos do Ensino Médio de Palhano foram agraciados com 100 tablets para o complemento de seus estudos. Anteriormente, outros 214 aparelhos foram entregues para estudantes do município. Ao todo, o investimento foi superior a R$ 138 mil.]

Paulo Henrique da Silva Souza, 16, está muito feliz com o novo aparelho para seus estudos. “O tablet vai me ajudar bastante, não tenho dúvidas. A internet também vai me ajudar. Gosto muito de matemática e educação física e acho que com essa novidade posso ficar mais próximo de um curso com esse foco”, disse.

Isabele Gomes Nunes, 15, é moradora de Palhano e mesmo ainda na 2ª série do Ensino Médio já sabe que quer cursar medicina. “Minha mãe é da área da saúde e desde pequena eu ajudo ela no que eu posso. Além disso, sei até minha especialização: quero trabalhar com crianças. Sei que esse tablet vai me ajudar bastante no lado profissional e no lado pessoal. Vai me auxiliar muito com o Enem”, projetou.

Somente em 2025, o Governo do Estado já disponibilizou mais de 109 mil tablets para alunos da 1ª série do Ensino Médio.

“Aprendi com o presidente Lula: se o filho do rico tem um computador. O filho da classe média também. Então, se eles tem, o filho do povo de Palhano que estuda na escola do Estado também vai ter”, complementou Elmano de Freitas.

Sonho antigo da população, o Estádio Ivanildo Nunes da Silva foi reformado e entregue nesta quarta-feira. A obra, que aconteceu em convênio com a Prefeitura, contou com aporte de R$ 1.451.992,89 do Estado.

Secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, exaltou as políticas públicas do Governo do Ceará em prol do esporte em todo território cearense. “É um prazer enorme estar aqui em uma ação em duas frentes importantes: a educação e o esporte. Esse estádio é um dos maiores desejos de todos os municípios do Ceará. Isso demonstra um compromisso com o esporte, até porque investir em esporte é investir em todas as áreas”, comentou

A reforma do estádio contou com limpeza do terreno e preparação do canteiro; drenagem; fechamentos em alambrado; aplicação de gramado e sistemas de irrigação automatizado; instalação de projetores de iluminação em LED e traves de futebol; instalação de bancos de reserva e cabine de imprensa; construção de arquibancadas; construção de fachada principal e portões de acesso; pavimentação de passeio público.

“Esse estádio era um sonho do povo de Palhano. Parabéns, prefeito, por todo o trabalho feito aqui. É uma alegria estar aqui para realizar todas essas entregas”, continuou o chefe do Executivo Estadual.

Promovendo mais esporte e lazer em Palhano, o Governo do Ceará entregou também uma nova areninha, a de número 437 em todo território cearense. O investimento foi de R$ 298.734,95.

O espaço esportivo conta com campo society (dimensões: 38 x 26 = 988 m²); grama sintética; alambrados e rede; vestiários com banheiros; acessos pavimentados e torres de iluminação.

Também participaram do evento o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck; o secretário do Desenvolvimento Econômico, Domingos Filho; o secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana; entre outras autoridades]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Ao todo, investimento para os equipamentos foi superior a R$ 3,9 milhões

Em dia histórico para o município de Palhano, o governador Elmano de Freitas comandou, nesta quarta-feira (28), a entrega de um verdadeiro pacote de ações para a cidade. A população da cidade pôde comemorar as chegadas de um Centro de Educação Infantil (CEI), uma areninha, tablets para os estudantes do Ensino Médio e a reforma do estádio municipal. Ao todo, investimento para os equipamentos foi superior a R$ 3,9 milhões.

“O CEI de Palhano não deixa a desejar a nenhuma escola privada voltada para crianças. Quem puder, entre e visite o novo CEI, a sua estrutura. Esse é um espaço muito importante para as nossas crianças”, destacou o governador Elmano de Freitas.

“Vamos correr com o projeto, com a licitação da obra, e sairá ainda neste ano a verba para a pavimentação asfáltica que está faltando entre os distritos São José e Medeiros. Está feita a minha promessa pública para o povo de Palhano”, anunciou, na sequência, o governador Elmano de Freitas.

O novo CEI de Palhano é o de número 74 entregue pelo Governo do Estado desde 2023. O equipamento conta com berçário, dormitório, quatro salas de referência, banheiros infantis, refeitório, cantina, cozinha, além do bloco administrativo, com salas de espera, diretoria e coordenação, entre outros ambientes.

Secretária da Educação, Eliana Estrela, agradeceu o governador Elmano de Freitas por todos os investimentos feitos para o desenvolvimento da educação. “Gostaria de agradecer o nosso governador Elmano de Freitas, que vem investindo cada vez mais na educação. Muito obrigada por acreditar na nossa juventude, nos professores e professoras, nos servidores, nos diretores, por tanto investimento para a educação. O CEI é um espaço todo adaptado para as crianças, voltado para um projeto pedagogico na infância. Esse olhar cuidadoso que vai desenvolver um jovem e um adulto mais saudável”, disse.

Com capacidade para 208 alunos, o CEI Professora Ana Cláudia de Oliveira Barros, localizado no bairro Centro, contou com investimento de R$ 2.129.613,56. A obra foi executada pela Superintendência de Obras Públicas (SOP).

José de Lalá, prefeito de Palhano, comemorou os avanços no município e o apoio do Governo do Estado para que a cidade siga crescendo. “Gostaria de agradecer o governador Elmano de Freitas por nos ajudar demais aqui no município e também na região. Hoje estamos recebendo o estádio, o CEI, a areninha, já aconteceram também as pavimentações. Tudo isso é muito gratificante. Muito obrigado, governador”, pontuou.

Alcilene Gomes é mãe do pequeno Oliver. Com três aninhos, o pequeno tem tudo para evoluir ainda mais seu aprendizado dentro do CEI. “É muito importante ter esse espaço todo adaptado para ele, com uma aprendizagem diversa. Eu vejo que só de interagir mais com outras crianças ele já começou a falar mais, brincar mais. Fico muito feliz com tudo isso”, analisou.

Alunos do Ensino Médio de Palhano foram agraciados com 100 tablets para o complemento de seus estudos. Anteriormente, outros 214 aparelhos foram entregues para estudantes do município. Ao todo, o investimento foi superior a R$ 138 mil.]

Paulo Henrique da Silva Souza, 16, está muito feliz com o novo aparelho para seus estudos. “O tablet vai me ajudar bastante, não tenho dúvidas. A internet também vai me ajudar. Gosto muito de matemática e educação física e acho que com essa novidade posso ficar mais próximo de um curso com esse foco”, disse.

Isabele Gomes Nunes, 15, é moradora de Palhano e mesmo ainda na 2ª série do Ensino Médio já sabe que quer cursar medicina. “Minha mãe é da área da saúde e desde pequena eu ajudo ela no que eu posso. Além disso, sei até minha especialização: quero trabalhar com crianças. Sei que esse tablet vai me ajudar bastante no lado profissional e no lado pessoal. Vai me auxiliar muito com o Enem”, projetou.

Somente em 2025, o Governo do Estado já disponibilizou mais de 109 mil tablets para alunos da 1ª série do Ensino Médio.

“Aprendi com o presidente Lula: se o filho do rico tem um computador. O filho da classe média também. Então, se eles tem, o filho do povo de Palhano que estuda na escola do Estado também vai ter”, complementou Elmano de Freitas.

Sonho antigo da população, o Estádio Ivanildo Nunes da Silva foi reformado e entregue nesta quarta-feira. A obra, que aconteceu em convênio com a Prefeitura, contou com aporte de R$ 1.451.992,89 do Estado.

Secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, exaltou as políticas públicas do Governo do Ceará em prol do esporte em todo território cearense. “É um prazer enorme estar aqui em uma ação em duas frentes importantes: a educação e o esporte. Esse estádio é um dos maiores desejos de todos os municípios do Ceará. Isso demonstra um compromisso com o esporte, até porque investir em esporte é investir em todas as áreas”, comentou

A reforma do estádio contou com limpeza do terreno e preparação do canteiro; drenagem; fechamentos em alambrado; aplicação de gramado e sistemas de irrigação automatizado; instalação de projetores de iluminação em LED e traves de futebol; instalação de bancos de reserva e cabine de imprensa; construção de arquibancadas; construção de fachada principal e portões de acesso; pavimentação de passeio público.

“Esse estádio era um sonho do povo de Palhano. Parabéns, prefeito, por todo o trabalho feito aqui. É uma alegria estar aqui para realizar todas essas entregas”, continuou o chefe do Executivo Estadual.

Promovendo mais esporte e lazer em Palhano, o Governo do Ceará entregou também uma nova areninha, a de número 437 em todo território cearense. O investimento foi de R$ 298.734,95.

O espaço esportivo conta com campo society (dimensões: 38 x 26 = 988 m²); grama sintética; alambrados e rede; vestiários com banheiros; acessos pavimentados e torres de iluminação.

Também participaram do evento o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck; o secretário do Desenvolvimento Econômico, Domingos Filho; o secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana; entre outras autoridades]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/MG_7500-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Fortaleza recebe curso de Justiça Restaurativa promovido pela Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/29/fortaleza-recebe-curso-de-justica-restaurativa-promovido-pela-secretaria-dos-direitos-humanos-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-29T09:29:39</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) abre inscrições para o curso “Facilitadores de Justiça Restaurativa e Círculos de Construção de Paz” que será realizado entre os dias 2 e 6 de fevereiro em Fortaleza. A formação acontece na sede da pasta, no bairro José Bonifácio, e tem como objetivo fortalecer a cultura de paz e ampliar o uso das práticas restaurativas na resolução de conflitos.

A iniciativa é realizada em parceria com o Programa Integrado de Prevenção e Redução da Violência (PReVio), com certificação da Escola Superior da Defensoria Pública do Ceará (DPCE). Esta edição do curso tem apoio ainda da Prefeitura de Fortaleza.

O curso é gratuito e voltado para servidores públicos, profissionais da educação, integrantes do sistema de justiça e demais interessados na temática. As inscrições são limitadas e podem ser feitas por meio do link: forms.gle/WtVjVFZG77FePGCV6.

A capacitação acontece no Auditório da Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará, no bairro José Bonifácio, das 8h às 12h e das 13h às 17h, durante os cinco dias de curso.

Com metodologia participativa, são abordados os fundamentos da Justiça Restaurativa, os princípios dos Círculos de Construção de Paz, além de técnicas para facilitar processos restaurativos em diferentes contextos sociais e institucionais.

Curso de Facilitadores de Justiça Restaurativa e Círculos de Construção de Paz em Fortaleza

Horário: 8h às 12h e 13h às 17h

Inscrições: forms.gle/WtVjVFZG77FePGCV6]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) abre inscrições para o curso “Facilitadores de Justiça Restaurativa e Círculos de Construção de Paz” que será realizado entre os dias 2 e 6 de fevereiro em Fortaleza. A formação acontece na sede da pasta, no bairro José Bonifácio, e tem como objetivo fortalecer a cultura de paz e ampliar o uso das práticas restaurativas na resolução de conflitos.

A iniciativa é realizada em parceria com o Programa Integrado de Prevenção e Redução da Violência (PReVio), com certificação da Escola Superior da Defensoria Pública do Ceará (DPCE). Esta edição do curso tem apoio ainda da Prefeitura de Fortaleza.

O curso é gratuito e voltado para servidores públicos, profissionais da educação, integrantes do sistema de justiça e demais interessados na temática. As inscrições são limitadas e podem ser feitas por meio do link: forms.gle/WtVjVFZG77FePGCV6.

A capacitação acontece no Auditório da Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará, no bairro José Bonifácio, das 8h às 12h e das 13h às 17h, durante os cinco dias de curso.

Com metodologia participativa, são abordados os fundamentos da Justiça Restaurativa, os princípios dos Círculos de Construção de Paz, além de técnicas para facilitar processos restaurativos em diferentes contextos sociais e institucionais.

Curso de Facilitadores de Justiça Restaurativa e Círculos de Construção de Paz em Fortaleza

Horário: 8h às 12h e 13h às 17h

Inscrições: forms.gle/WtVjVFZG77FePGCV6]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Conexoes-pacificas-3.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>