<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Férias na Sabiaguaba unem cultura popular, geração de renda e diversão em programação gratuita</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/29/ferias-na-sabiaguaba-unem-cultura-popular-geracao-de-renda-e-diversao-em-programacao-gratuita/</guid>
    <pubDate>2025-12-29T11:47:58</pubDate>
    <description><![CDATA[O Complexo da Sabiaguaba traz atividades gratuitas e livres como reisado, capacitações e shows de Pré-carnaval. Muita alegria e diversão para todas as idades

Durante o mês de janeiro, o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba, equipamento público integrante do Parque Estadual do Cocó, promove uma ampla programação de férias voltada à formação cultural, à alimentação saudável, à sustentabilidade e ao lazer. As atividades são realizadas pelo governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

Com oficinas, práticas de bem-estar, feirinha criativa e shows gratuitos, a agenda reforça o papel da Sabiaguaba como território de encontro, aprendizado e valorização dos saberes tradicionais, além de fomentar a economia criativa e a gastronomia local em um dos períodos de maior fluxo de visitantes do ano. Todas as atividades ocorrem no próprio Complexo da Sabiaguaba (Rua Sabiaguaba, 832).

Entre os destaques está o incentivo à formação e difusão da cultura popular, com a Oficina de Espadas do Reisado Brincantes Cordão do Caroá, marcada para o dia 15 de janeiro, às 15h. Aberta a pessoas de todas as idades, a atividade compartilha os pontos de espada aprendidos em Juazeiro do Norte, saberes transmitidos oral e corporalmente ao longo das gerações. A oficina culmina em uma apresentação coletiva, fortalecendo o acesso, a troca e a preservação dessa manifestação da cultura tradicional.

A programação de férias também contempla práticas de bem-estar e cuidado integral, com aulas de ioga no píer, conduzidas pela professora Renata Albuquerque. As atividades acontecem aos domingos, a partir do dia 11 de janeiro, das 16h30 às 17h30, em um contato direto com a natureza da Sabiaguaba. Voltadas para públicos do nível iniciante ao avançado, as aulas convidam todos a começar o ano com uma prática transformadora, que integra corpo, respiração e atenção plena. Como promoção especial de férias, os ingressos estão disponíveis no Sympla (bileto) com a oferta compre dois ingressos pelo valor de um, válida para a mesma data. A atividade é livre, sendo que crianças e adolescentes devem estar acompanhados dos pais ou responsáveis.

A programação também dialoga com a alimentação saudável e a geração de renda, por meio da Oficina de patês veganos, no dia 21 de janeiro, às 16h, com Daniela Lagos. A atividade propõe um momento de troca afetiva e prática sobre alimentação consciente, com a preparação e degustação de húmus e patê de girassol, valorizando escolhas sustentáveis e acessíveis.

Durante todo o período de férias, os quiosques da gastronomia tradicional seguem abertos ao público, de quarta a segunda-feira, das 9h às 22h, fortalecendo a economia local, o trabalho de pequenos empreendedores e a sustentabilidade destes restaurantes da região.

A diversão fica por conta dos shows gratuitos de pré-carnaval, que animam a Sabiaguaba com muito axé e música brasileira. Passam pelo palco nomes como Banda Manga Rosa (03/01), Bendor e Banda (10/01) e Jean Dumont (17/01). De 23 a 25 de janeiro, sempre das 17h às 20h, o público confere um fim de semana especial com Deborah Lima, Kebra Mola e Pimenta Malagueta, banda precursora do axé music no Ceará, com trajetória histórica ligada aos grandes carnavais e pré-carnavais do estado.

Completam a agenda as capacitações gratuitas, como a Oficina de Lixo-brinquedo (16/01), Pintura Artística em Xícaras (19/01), às 16h, além da Feirinha Criativa da Sabiaguaba (17/01, às 17h), promovendo bem-estar em meio à natureza.

Ao unir cultura, sustentabilidade, educação ambiental, gastronomia e lazer, o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba valoriza o território, os saberes tradicionais e o acesso democrático a experiências culturais e formativas durante o período de férias.

Programação de Férias – Janeiro | Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba

Local: Complexo da Sabiaguaba – Rua Sabiaguaba, 832.

Classificação: Programação livre

Quiosques da gastronomia tradicional: quarta a segunda, das 9h às 22h (horário de férias)

Centro de Memória Raízes da Sabiaguaba:

• Quarta a sábado, das 11h às 19h (último acesso)

• 2º e 4º domingos do mês, das 11h às 19h (último acesso)

Infraestrutura: banho de rio, acessibilidade, cadeira de rodas, banheiros públicos, píer, mirante e segurança

Instagram: @complexodasabiaguaba

Observação: Programação sujeita a alterações sem aviso prévio]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Complexo da Sabiaguaba traz atividades gratuitas e livres como reisado, capacitações e shows de Pré-carnaval. Muita alegria e diversão para todas as idades

Durante o mês de janeiro, o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba, equipamento público integrante do Parque Estadual do Cocó, promove uma ampla programação de férias voltada à formação cultural, à alimentação saudável, à sustentabilidade e ao lazer. As atividades são realizadas pelo governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

Com oficinas, práticas de bem-estar, feirinha criativa e shows gratuitos, a agenda reforça o papel da Sabiaguaba como território de encontro, aprendizado e valorização dos saberes tradicionais, além de fomentar a economia criativa e a gastronomia local em um dos períodos de maior fluxo de visitantes do ano. Todas as atividades ocorrem no próprio Complexo da Sabiaguaba (Rua Sabiaguaba, 832).

Entre os destaques está o incentivo à formação e difusão da cultura popular, com a Oficina de Espadas do Reisado Brincantes Cordão do Caroá, marcada para o dia 15 de janeiro, às 15h. Aberta a pessoas de todas as idades, a atividade compartilha os pontos de espada aprendidos em Juazeiro do Norte, saberes transmitidos oral e corporalmente ao longo das gerações. A oficina culmina em uma apresentação coletiva, fortalecendo o acesso, a troca e a preservação dessa manifestação da cultura tradicional.

A programação de férias também contempla práticas de bem-estar e cuidado integral, com aulas de ioga no píer, conduzidas pela professora Renata Albuquerque. As atividades acontecem aos domingos, a partir do dia 11 de janeiro, das 16h30 às 17h30, em um contato direto com a natureza da Sabiaguaba. Voltadas para públicos do nível iniciante ao avançado, as aulas convidam todos a começar o ano com uma prática transformadora, que integra corpo, respiração e atenção plena. Como promoção especial de férias, os ingressos estão disponíveis no Sympla (bileto) com a oferta compre dois ingressos pelo valor de um, válida para a mesma data. A atividade é livre, sendo que crianças e adolescentes devem estar acompanhados dos pais ou responsáveis.

A programação também dialoga com a alimentação saudável e a geração de renda, por meio da Oficina de patês veganos, no dia 21 de janeiro, às 16h, com Daniela Lagos. A atividade propõe um momento de troca afetiva e prática sobre alimentação consciente, com a preparação e degustação de húmus e patê de girassol, valorizando escolhas sustentáveis e acessíveis.

Durante todo o período de férias, os quiosques da gastronomia tradicional seguem abertos ao público, de quarta a segunda-feira, das 9h às 22h, fortalecendo a economia local, o trabalho de pequenos empreendedores e a sustentabilidade destes restaurantes da região.

A diversão fica por conta dos shows gratuitos de pré-carnaval, que animam a Sabiaguaba com muito axé e música brasileira. Passam pelo palco nomes como Banda Manga Rosa (03/01), Bendor e Banda (10/01) e Jean Dumont (17/01). De 23 a 25 de janeiro, sempre das 17h às 20h, o público confere um fim de semana especial com Deborah Lima, Kebra Mola e Pimenta Malagueta, banda precursora do axé music no Ceará, com trajetória histórica ligada aos grandes carnavais e pré-carnavais do estado.

Completam a agenda as capacitações gratuitas, como a Oficina de Lixo-brinquedo (16/01), Pintura Artística em Xícaras (19/01), às 16h, além da Feirinha Criativa da Sabiaguaba (17/01, às 17h), promovendo bem-estar em meio à natureza.

Ao unir cultura, sustentabilidade, educação ambiental, gastronomia e lazer, o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba valoriza o território, os saberes tradicionais e o acesso democrático a experiências culturais e formativas durante o período de férias.

Programação de Férias – Janeiro | Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba

Local: Complexo da Sabiaguaba – Rua Sabiaguaba, 832.

Classificação: Programação livre

Quiosques da gastronomia tradicional: quarta a segunda, das 9h às 22h (horário de férias)

Centro de Memória Raízes da Sabiaguaba:

• Quarta a sábado, das 11h às 19h (último acesso)

• 2º e 4º domingos do mês, das 11h às 19h (último acesso)

Infraestrutura: banho de rio, acessibilidade, cadeira de rodas, banheiros públicos, píer, mirante e segurança

Instagram: @complexodasabiaguaba

Observação: Programação sujeita a alterações sem aviso prévio]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Complexo_Sabiaguaba_Marvin_Filmes-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>SDE impulsiona a economia do Ceará em 2025 com foco em inovação e sustentabilidade</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/29/sde-impulsiona-a-economia-do-ceara-em-2025-com-foco-em-inovacao-e-sustentabilidade/</guid>
    <pubDate>2025-12-29T11:44:59</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE) do Ceará encerra 2025 com um balanço robusto de ações e projetos estratégicos que consolidam o estado como uma referência emergente em economia de impacto, inovação e desenvolvimento econômico sustentável. As iniciativas, coordenadas pela sua Secretaria Executiva de Planejamento e Gestão Interna (SEXEC-PGI), abrangem desde a atração de investimentos até o fortalecimento de cadeias produtivas locais.

Em 2025, a SDE, por meio da SEXEC-PGI, assumiu a presidência do Comitê Estadual de Negócios de Impacto (CENI), que coordena e monitora a Política Estadual de Negócios de Impacto. O CENI, um corpo multissetorial com 17 instituições, alcançou marcos significativos.

Foi elaborado e entregue o Plano Estadual de Economia de Impacto – Ceará EdImpacto, que estrutura a política pública em seis eixos e 24 ações, com metas e cronograma para o biênio 2025–2026. O plano fornece diretrizes claras para fortalecer o ecossistema de negócios de impacto no estado.

Foram viabilizados investimentos estaduais através de iniciativas como o Edital Impacto Produtivo, o Edital InovaImpacto e a estruturação do Projeto Cientista-Chefe Economia de Impacto, ampliando o acesso a capital, inovação e conhecimento técnico para negócios de impacto social e ambiental.

O CENI ampliou sua presença em agendas nacionais e regionais, fortalecendo o diálogo com o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), a Sudene e o Sistema Nacional de Economia de Impacto (Simpacto), além de participar de eventos como a COP30.

O Governo do Ceará, com a SDE na coordenação, avançou de forma consistente na implantação do Distrito de Inovação e Saúde do Estado do Ceará. Localizado no município de Eusébio, o equipamento tem a Fiocruz como empresa âncora, com obras em andamento da Biomanguinhos e da Wolbito do Brasil.

A SDE coordenou reuniões mensais de governança e, como resultado, foram publicadas três portarias conjuntas que estabelecem diretrizes de governança, regularização fundiária e infraestrutura.

Um marco fundamental foi a subcessão da área da fábrica da Wolbito, publicada em dezembro, que oferece segurança jurídica e atrai novos investimentos.

Foi firmado um Contrato de Gestão no valor de R$ 3 milhões com a Associação para o Desenvolvimento Tecnológico e Inovação em Saúde (ADTIS) para operacionalizar ações estratégicas de planejamento e gestão, posicionando o Distrito como vetor de desenvolvimento econômico e fortalecimento da indústria da saúde.

A SDE também atuou no fortalecimento de setores produtivos e na inovação tecnológica:

Caprinos e ovinos: Foi firmado um Protocolo de Intenções com a Prime Company Group Ltda. visando a cooperação técnica e estratégica para fortalecer a cadeia produtiva de caprinos e ovinos. A iniciativa prevê a estruturação de um frigorífico com certificação SIF e padrão Halal e a articulação para a criação de uma Zona de Processamento de Exportação (ZPE) em Tauá para exportação ao mercado Halal. O objetivo é promover a inclusão produtiva e a geração de renda sem obrigações financeiras imediatas ao Estado.

Acordo com o Nutec: Em dezembro, a SDE celebrou um Termo de Cooperação Técnica com o Núcleo de Tecnologia Industrial do Ceará (Nutec), formalizando uma parceria para ações de transferência de tecnologias, prestação de serviços tecnológicos e metrológicos, e iniciativas de Pesquisa, Desenvolvimento e Inovação (PD&amp;I). O acordo busca fortalecer a atuação integrada, aumentando a produtividade, sustentabilidade e competitividade das cadeias produtivas e Arranjos Produtivos Locais (APLs) no Ceará.

“As ações desenvolvidas em 2025 pela SDE consolidam as bases de importantes políticas estaduais, reforçando o papel da SEXEC-PGI na coordenação estratégica e governança para um desenvolvimento econômico que gera impacto socioambiental positivo. Em 2026, avançaremos com estas ações em prol do desenvolvimento econômico do estado, dando prosseguimento às estratégias de gestão de nossos gestores governador Elmano de Freitas, e secretário Domingos Filho”, conclui o secretário executivo de Gestão e Planejamento Interno da SDE, Rennys Frota.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE) do Ceará encerra 2025 com um balanço robusto de ações e projetos estratégicos que consolidam o estado como uma referência emergente em economia de impacto, inovação e desenvolvimento econômico sustentável. As iniciativas, coordenadas pela sua Secretaria Executiva de Planejamento e Gestão Interna (SEXEC-PGI), abrangem desde a atração de investimentos até o fortalecimento de cadeias produtivas locais.

Em 2025, a SDE, por meio da SEXEC-PGI, assumiu a presidência do Comitê Estadual de Negócios de Impacto (CENI), que coordena e monitora a Política Estadual de Negócios de Impacto. O CENI, um corpo multissetorial com 17 instituições, alcançou marcos significativos.

Foi elaborado e entregue o Plano Estadual de Economia de Impacto – Ceará EdImpacto, que estrutura a política pública em seis eixos e 24 ações, com metas e cronograma para o biênio 2025–2026. O plano fornece diretrizes claras para fortalecer o ecossistema de negócios de impacto no estado.

Foram viabilizados investimentos estaduais através de iniciativas como o Edital Impacto Produtivo, o Edital InovaImpacto e a estruturação do Projeto Cientista-Chefe Economia de Impacto, ampliando o acesso a capital, inovação e conhecimento técnico para negócios de impacto social e ambiental.

O CENI ampliou sua presença em agendas nacionais e regionais, fortalecendo o diálogo com o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), a Sudene e o Sistema Nacional de Economia de Impacto (Simpacto), além de participar de eventos como a COP30.

O Governo do Ceará, com a SDE na coordenação, avançou de forma consistente na implantação do Distrito de Inovação e Saúde do Estado do Ceará. Localizado no município de Eusébio, o equipamento tem a Fiocruz como empresa âncora, com obras em andamento da Biomanguinhos e da Wolbito do Brasil.

A SDE coordenou reuniões mensais de governança e, como resultado, foram publicadas três portarias conjuntas que estabelecem diretrizes de governança, regularização fundiária e infraestrutura.

Um marco fundamental foi a subcessão da área da fábrica da Wolbito, publicada em dezembro, que oferece segurança jurídica e atrai novos investimentos.

Foi firmado um Contrato de Gestão no valor de R$ 3 milhões com a Associação para o Desenvolvimento Tecnológico e Inovação em Saúde (ADTIS) para operacionalizar ações estratégicas de planejamento e gestão, posicionando o Distrito como vetor de desenvolvimento econômico e fortalecimento da indústria da saúde.

A SDE também atuou no fortalecimento de setores produtivos e na inovação tecnológica:

Caprinos e ovinos: Foi firmado um Protocolo de Intenções com a Prime Company Group Ltda. visando a cooperação técnica e estratégica para fortalecer a cadeia produtiva de caprinos e ovinos. A iniciativa prevê a estruturação de um frigorífico com certificação SIF e padrão Halal e a articulação para a criação de uma Zona de Processamento de Exportação (ZPE) em Tauá para exportação ao mercado Halal. O objetivo é promover a inclusão produtiva e a geração de renda sem obrigações financeiras imediatas ao Estado.

Acordo com o Nutec: Em dezembro, a SDE celebrou um Termo de Cooperação Técnica com o Núcleo de Tecnologia Industrial do Ceará (Nutec), formalizando uma parceria para ações de transferência de tecnologias, prestação de serviços tecnológicos e metrológicos, e iniciativas de Pesquisa, Desenvolvimento e Inovação (PD&amp;I). O acordo busca fortalecer a atuação integrada, aumentando a produtividade, sustentabilidade e competitividade das cadeias produtivas e Arranjos Produtivos Locais (APLs) no Ceará.

“As ações desenvolvidas em 2025 pela SDE consolidam as bases de importantes políticas estaduais, reforçando o papel da SEXEC-PGI na coordenação estratégica e governança para um desenvolvimento econômico que gera impacto socioambiental positivo. Em 2026, avançaremos com estas ações em prol do desenvolvimento econômico do estado, dando prosseguimento às estratégias de gestão de nossos gestores governador Elmano de Freitas, e secretário Domingos Filho”, conclui o secretário executivo de Gestão e Planejamento Interno da SDE, Rennys Frota.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/77c61e45-fb6e-4a38-ae8e-51bbb3882918.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Exportações do agronegócio cearense crescem em 2025 e estado consolida liderança nacional</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/29/exportacoes-do-agronegocio-cearense-crescem-em-2025-e-estado-consolida-lideranca-nacional/</guid>
    <pubDate>2025-12-29T11:32:27</pubDate>
    <description><![CDATA[Com salto de 88% na castanha de caju e 31% nas frutas, o Ceará fortalece sua pauta exportadora e aposta em inovação tecnológica e interiorização para sustentar o desenvolvimento econômico

O agronegócio do Ceará encerra o período de janeiro a novembro de 2025 com resultados históricos, reafirmando sua força como pilar da economia estadual, de acordo com o levantamento coordenado pela Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), por meio de sua Secretaria Executiva do Agronegócio. Conforme o estudo, as exportações dos principais setores alcançaram US$ 453,3 milhões, o que representa um crescimento de 21,96% em comparação ao mesmo período de 2024. Esse avanço consolida a recuperação da pauta exportadora cearense, com destaque para produtos de base agroindustrial e extrativista.

O desempenho foi impulsionado por setores onde o Ceará já exerce protagonismo absoluto. No segmento de castanha de caju, o estado registrou um crescimento expressivo de 88,84%, somando US$ 66,9 milhões em vendas externas. Com esse resultado, o Ceará responde por mais de 94% das exportações nacionais de amêndoas de caju, beneficiado pela recuperação de preços internacionais e pelo aumento da demanda nos Estados Unidos e na Europa.

Frutas: O setor exportou US$ 95,7 milhões (+31,86%), com melões e melancias liderando os embarques para mercados tradicionais como Países Baixos, Reino Unido e Espanha.

Cera de Carnaúba: Com aumento de 35,91%, o setor alcançou US$ 95,7 milhões, mantendo o Ceará como o principal exportador do país (74% das vendas nacionais), atendendo à demanda industrial da China, Alemanha e Estados Unidos.

Pescados: até o mês de novembro, o setor totalizou US$ 93,4 milhões, com a lagosta permanecendo como o item principal, tendo os Estados Unidos como maior destino.

“O Governo do Ceará reafirma o compromisso de seguir investindo em competitividade, modernização produtiva e sustentabilidade. O objetivo central é garantir que o sucesso nas exportações se traduza em emprego e renda para os produtores e trabalhadores do interior do estado, consolidando o Ceará como um protagonista sustentável no comércio exterior brasileiro”, destaca o secretário executivo do Agronegócio da SDE, Silvio Carlos.

De acordo com o gestor da SDE, a participação da secretaria em eventos nacionais e internacionais também são fatores imprescindíveis na prospecção de novos investimentos para a cadeia produtiva do agronegócio. Este ano, a SDE esteve presente e atuante nos eventos internacionais: Fruit Logística 2025; Missão Chile; Fruit Attraction Madri 2025; Missão Internacional ABID Espanha 2025. Eventos nacionais: Fruit Attraction Brasil 2025; FENICAFÉ 2025; III Workshop Setor Agropecuário na Gestão de Água, Irrigação e Energia; Brasil Conference e Expo 2025; Feira Internacional da Irrigação FIIB2025; COP 30.

Também este ano, o secretário da SDE, Domingos Filho, assinou o Protocolo de Intenções em Inovação Agropecuária, iniciativa em parceria com o Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa), por meio da Divisão de Desenvolvimento Rural e Superintendência Federal de Agricultura do Estado do Ceará.

O protocolo tem como objetivo incentivar a cooperação institucional para que consigamos avançar mais rápido nas ações de inovação agropecuária no estado. A SDE está fechando essa parceria com o Mapa para integrar o Ceará à Plataforma MapaConecta, que irá impulsionar a inovação e a sustentabilidade nos ecossistemas agroindustriais. Trata-se de um grande avanço em políticas públicas conquistadas em prol do desenvolvimento econômico do agronegócio cearense. Atualmente, o Mapa está realizando as articulações junto às entidades para a formação do grupo gestor.

Para sustentar esse crescimento, a SDE investiu fortemente em inovação em 2025. Durante o evento PEC Nordeste 2025, a secretaria apoiou sete startups que apresentaram soluções tecnológicas voltadas ao agronegócio. As inovações incluíram desde o monitoramento inteligente de ovinos, caprinos e bovinos até a reciclagem de resíduos agroindustriais e o uso de inteligência artificial no campo.

Essa estratégia de inovação visa impulsionar o desenvolvimento regional em todas as 14 Regiões de Planejamento do Estado. Além disso, a Secretaria Executiva do Agronegócio realizou 80 atendimentos a entes do setor e apoiou 27 municípios cearenses em ações de fortalecimento produtivo.

A política de atração de investimentos também rendeu frutos para o setor agro. Entre os empreendimentos em destaque em 2025, está a implantação da Oboya Substratos em Itapipoca, uma empresa chinesa que fornece insumos e soluções automatizadas para o setor hortícola.

Essa ação faz parte de um esforço maior de interiorização do desenvolvimento coordenado pela SDE. Através do Conselho de Desenvolvimento Econômico (CONDEC), o estado firmou protocolos de intenções com 80 empresas, com potencial de gerar mais de 11.950 empregos diretos e investimentos superiores a R$ 10,3 bilhões, abrangendo diversas regiões como o Cariri, Centro Sul e Ibiapaba.

Outro excelente exemplo de investimento se refere ao município de Morada Nova, em São João do Aruarú. Este ano a Itaueira gerou iniciou suas atividades no plantio de melancia e melão. Gerando atualmente 1.600 empregos diretos e projeta-se que nos próximos três anos chegará a 3 mil empregos diretos na região. Os investimentos da empresa superam a casa de 80 milhões de reais. A chegada da empresa foi viabilizada pelos investimentos do governo estadual na ampliação das redes de distribuição de energia para atendimento a população cearense.

Estes investimentos superaram a casa dos R$ 33 milhões de reais, oriundos do PIE para a construção da rede de 69KV utilizado pelos consumidores de toda a região, permitindo a geração de emprego e renda.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com salto de 88% na castanha de caju e 31% nas frutas, o Ceará fortalece sua pauta exportadora e aposta em inovação tecnológica e interiorização para sustentar o desenvolvimento econômico

O agronegócio do Ceará encerra o período de janeiro a novembro de 2025 com resultados históricos, reafirmando sua força como pilar da economia estadual, de acordo com o levantamento coordenado pela Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), por meio de sua Secretaria Executiva do Agronegócio. Conforme o estudo, as exportações dos principais setores alcançaram US$ 453,3 milhões, o que representa um crescimento de 21,96% em comparação ao mesmo período de 2024. Esse avanço consolida a recuperação da pauta exportadora cearense, com destaque para produtos de base agroindustrial e extrativista.

O desempenho foi impulsionado por setores onde o Ceará já exerce protagonismo absoluto. No segmento de castanha de caju, o estado registrou um crescimento expressivo de 88,84%, somando US$ 66,9 milhões em vendas externas. Com esse resultado, o Ceará responde por mais de 94% das exportações nacionais de amêndoas de caju, beneficiado pela recuperação de preços internacionais e pelo aumento da demanda nos Estados Unidos e na Europa.

Frutas: O setor exportou US$ 95,7 milhões (+31,86%), com melões e melancias liderando os embarques para mercados tradicionais como Países Baixos, Reino Unido e Espanha.

Cera de Carnaúba: Com aumento de 35,91%, o setor alcançou US$ 95,7 milhões, mantendo o Ceará como o principal exportador do país (74% das vendas nacionais), atendendo à demanda industrial da China, Alemanha e Estados Unidos.

Pescados: até o mês de novembro, o setor totalizou US$ 93,4 milhões, com a lagosta permanecendo como o item principal, tendo os Estados Unidos como maior destino.

“O Governo do Ceará reafirma o compromisso de seguir investindo em competitividade, modernização produtiva e sustentabilidade. O objetivo central é garantir que o sucesso nas exportações se traduza em emprego e renda para os produtores e trabalhadores do interior do estado, consolidando o Ceará como um protagonista sustentável no comércio exterior brasileiro”, destaca o secretário executivo do Agronegócio da SDE, Silvio Carlos.

De acordo com o gestor da SDE, a participação da secretaria em eventos nacionais e internacionais também são fatores imprescindíveis na prospecção de novos investimentos para a cadeia produtiva do agronegócio. Este ano, a SDE esteve presente e atuante nos eventos internacionais: Fruit Logística 2025; Missão Chile; Fruit Attraction Madri 2025; Missão Internacional ABID Espanha 2025. Eventos nacionais: Fruit Attraction Brasil 2025; FENICAFÉ 2025; III Workshop Setor Agropecuário na Gestão de Água, Irrigação e Energia; Brasil Conference e Expo 2025; Feira Internacional da Irrigação FIIB2025; COP 30.

Também este ano, o secretário da SDE, Domingos Filho, assinou o Protocolo de Intenções em Inovação Agropecuária, iniciativa em parceria com o Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa), por meio da Divisão de Desenvolvimento Rural e Superintendência Federal de Agricultura do Estado do Ceará.

O protocolo tem como objetivo incentivar a cooperação institucional para que consigamos avançar mais rápido nas ações de inovação agropecuária no estado. A SDE está fechando essa parceria com o Mapa para integrar o Ceará à Plataforma MapaConecta, que irá impulsionar a inovação e a sustentabilidade nos ecossistemas agroindustriais. Trata-se de um grande avanço em políticas públicas conquistadas em prol do desenvolvimento econômico do agronegócio cearense. Atualmente, o Mapa está realizando as articulações junto às entidades para a formação do grupo gestor.

Para sustentar esse crescimento, a SDE investiu fortemente em inovação em 2025. Durante o evento PEC Nordeste 2025, a secretaria apoiou sete startups que apresentaram soluções tecnológicas voltadas ao agronegócio. As inovações incluíram desde o monitoramento inteligente de ovinos, caprinos e bovinos até a reciclagem de resíduos agroindustriais e o uso de inteligência artificial no campo.

Essa estratégia de inovação visa impulsionar o desenvolvimento regional em todas as 14 Regiões de Planejamento do Estado. Além disso, a Secretaria Executiva do Agronegócio realizou 80 atendimentos a entes do setor e apoiou 27 municípios cearenses em ações de fortalecimento produtivo.

A política de atração de investimentos também rendeu frutos para o setor agro. Entre os empreendimentos em destaque em 2025, está a implantação da Oboya Substratos em Itapipoca, uma empresa chinesa que fornece insumos e soluções automatizadas para o setor hortícola.

Essa ação faz parte de um esforço maior de interiorização do desenvolvimento coordenado pela SDE. Através do Conselho de Desenvolvimento Econômico (CONDEC), o estado firmou protocolos de intenções com 80 empresas, com potencial de gerar mais de 11.950 empregos diretos e investimentos superiores a R$ 10,3 bilhões, abrangendo diversas regiões como o Cariri, Centro Sul e Ibiapaba.

Outro excelente exemplo de investimento se refere ao município de Morada Nova, em São João do Aruarú. Este ano a Itaueira gerou iniciou suas atividades no plantio de melancia e melão. Gerando atualmente 1.600 empregos diretos e projeta-se que nos próximos três anos chegará a 3 mil empregos diretos na região. Os investimentos da empresa superam a casa de 80 milhões de reais. A chegada da empresa foi viabilizada pelos investimentos do governo estadual na ampliação das redes de distribuição de energia para atendimento a população cearense.

Estes investimentos superaram a casa dos R$ 33 milhões de reais, oriundos do PIE para a construção da rede de 69KV utilizado pelos consumidores de toda a região, permitindo a geração de emprego e renda.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2024/10/201119_PORTO-DO-PECEM_TF8570-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>