<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:54:34 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Mega-Sena acumula e prêmio vai a R$ 62 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-e-premio-vai-r-62-milhoes</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:54:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-e-premio-vai-r-62-milhoes#1000</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O prêmio do concurso 2.972da Mega-Sena acumulou nesta quinta-feira(12).
A estimativa de prêmio do próximo concurso,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZknnHaJ1JX0ZFgm3I3cbvuQ5tQg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182751.jpg?itok=QnjfS3G4&quot; alt=&quot;Mega-Sena acumula e prêmio vai a R$ 62 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio do concurso 2.972da Mega-Sena acumulou nesta quinta-feira(12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa de prêmio do próximo concurso, que será realizado no dia 14de fevereiro,é de R$ 62milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nenhum apostador acertou as seis dezenas:09 - 10 - 15 - 46 - 49 - 51&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quina, 55apostas acertaram.Cada uma vai receber ovalor de R$ 41.264,65.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras 3.582 apostas levaram a quadra, alcançando R$ 1.044,39 cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli deixa relatoria do processo que investiga o Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Banco Master: Fachin se reúne com ministros do STF para tratar de relatório que traria menções a Toffoli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carreta do SUS leva atendimento especializado a mulheres indígenas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-e-premio-vai-r-62-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O prêmio do concurso 2.972da Mega-Sena acumulou nesta quinta-feira(12).
A estimativa de prêmio do próximo concurso,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 22:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 22:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 22:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 22:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZknnHaJ1JX0ZFgm3I3cbvuQ5tQg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182751.jpg?itok=QnjfS3G4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Camexzera tarifa de importação para mais de 1 mil produtos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/camex-zera-tarifa-de-importacao-para-mais-de-1-mil-produtos</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:54:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/camex-zera-tarifa-de-importacao-para-mais-de-1-mil-produtos#1001</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Comitê-Executivo de Gestão (Gecex) da Câmara de Comércio Exterior (Camex) aprovou nesta quinta-feira (12...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/C-3Qhlf0L_5bZUvAneUkHBBbR20=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/18/pzzb7427_0.jpg?itok=0FWZFego&quot; alt=&quot;Camexzera tarifa de importação para mais de 1 mil produtos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comitê-Executivo de Gestão (Gecex) da Câmara de Comércio Exterior (Camex) aprovou nesta quinta-feira (12) a redução a zero do Imposto de Importação para mais de 1 mil produtos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, além da aplicação de novas medidas de defesa comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, foram concedidos 1.059 ex-tarifários, mecanismo que reduz temporariamente a alíquota de importação quando não há produção nacional equivalente. Desse total, 421 são para bens de capital e de informáticae 638 para autopeças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a medida busca ampliar investimentos e reduzir custos para a indústria ao permitir a importação de máquinas, equipamentos e componentes sem similar fabricado no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Gecex zerou a alíquota de importação para 20 insumos utilizados pelos setores industrial e agropecuário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, bem como para dois produtos finais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As isenções abrangem itens ligados às áreas de saúde, energia, eletrodomésticos, setor automotivo e alimentação animal, entre outros segmentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o comitê aprovou a aplicação de três novos direitos antidumping, com o objetivo de proteger a indústria nacional contra importações consideradas desleais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No setor de dispositivos médicos, foi determinada a aplicação de direito antidumping por cinco anos sobre agulhas hipodérmicas originárias da China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na área siderúrgica, o Gecex aprovou medidas contra laminados planos a frio e laminados planos revestidos, também provenientes da China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As medidas têm como objetivo neutralizar prejuízos causados por produtos importados a preços abaixo do valor de mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (Mdic) não detalhou os produtos com alíquotas zeradas nem as medidas antidumping. Apenas informou que os itens serão conhecidos após a publicação no Diário Oficial da União, prevista para ocorrer nos próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli deixa relatoria do processo que investiga o Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Banco Master: Fachin se reúne com ministros do STF para tratar de relatório que traria menções a Toffoli&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/camex-zera-tarifa-de-importacao-para-mais-de-1-mil-produtos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Comitê-Executivo de Gestão (Gecex) da Câmara de Comércio Exterior (Camex) aprovou nesta quinta-feira (12...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 22:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 22:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 22:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 22:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/C-3Qhlf0L_5bZUvAneUkHBBbR20=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/18/pzzb7427_0.jpg?itok=0FWZFego</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>André Mendonça assume relatoria do caso Master após saída de Toffoli</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/andre-mendonca-e-o-novo-relator-do-inquerito-do-master</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:54:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/andre-mendonca-e-o-novo-relator-do-inquerito-do-master#1002</guid>
      <description>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), foi escolhido nesta quinta-feira (12) novo relator do inquérito que trata das fraudes d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/V12EIX644ihCGO52J51ievJuk_I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52441529977_f3565b5d7d_o.jpg?itok=rlgK9Uj5&quot; alt=&quot;André Mendonça assume relatoria do caso Master após saída de Toffoli&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), foi escolhido nesta quinta-feira (12) novo relator do inquérito que trata das fraudes do Banco Master na Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha do ministro foi feita de forma eletrônica após Dias Toffoli pedir para deixar a relatoria do caso, depois dea Polícia Federal (PF) ter informadoao presidente da Corte, Edson Fachin, que há menções a Toffoli em mensagens encontradas no celular do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Master, que teve o aparelho apreendido durante busca e apreensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A menção está em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, os próximos passos da investigação serão comandados por Mendonça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que também é relator do inquérito que trata dos descontos indevidos de mensalidades associativas nos benefícios de aposentados e pensionistas doInstituto Nacional doSeguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli, que estava à frente do caso Master desde novembro do ano passado, pediu para deixar a relatoria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após uma reunião convocada pelo presidente da Corte, Edson Fachin, para dar ciência aos demais membros da Corte do relatório da PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os membros da Corte demonstraram apoio a Toffoli e afirmaram que não há motivos para suspeição ou impedimento do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Os ministros] Expressam, neste ato, apoio pessoal ao Exmo. Min. Dias Toffoli, respeitando a dignidade de Sua Excelência, bem como a inexistência de suspeição ou de impedimento. Anote-se que Sua Excelência atendeu a todos os pedidos formulados pela Polícia Federal e Procuradoria Geral da República”, declarou a Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota ressalta que a saída do processo foi a pedido de Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Registram, ainda, que a pedido do Ministro Dias Toffoli, levando em conta a sua faculdade de submeter à Presidência do Tribunal questões para o bom andamento dos processos (RISTF, art. 21, III) e considerados os altos interesses institucionais, a Presidência do Supremo Tribunal Federal, ouvidos todos os Ministros, acolhe comunicação de Sua Excelência quanto ao envio dos feitos respectivos sob a sua Relatoria para que a Presidência promova a livre redistribuição&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante reunião, que durou cerca de três horas,os ministros tomaram ciência do relatório da PF que mostra menções a Toffolino celular de Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministros também ouviram a defesa de Toffoli,que pediu para continuar na relatoria do caso. Contudo, diante da pressão pública para deixar o caso, o ministro aceitoudeixar o comando do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o mês passado, Toffoli é criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, Toffoli divulgou nota à imprensa,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/andre-mendonca-e-o-novo-relator-do-inquerito-do-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), foi escolhido nesta quinta-feira (12) novo relator do inquérito que trata das fraudes d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 22:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 22:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 22:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 22:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/V12EIX644ihCGO52J51ievJuk_I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52441529977_f3565b5d7d_o.jpg?itok=rlgK9Uj5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cidades do ES vítimas de desastre de Mariana terão R$ 131 mi em saúde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/cidades-do-es-vitimas-de-desastre-de-mariana-terao-r-131-mi-em-saude</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:54:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/cidades-do-es-vitimas-de-desastre-de-mariana-terao-r-131-mi-em-saude#1003</guid>
      <description>O governo federal anunciou, nesta quinta-feira (12), um investimento de R$ 131,9 milhões para recuperar e ampliar a rede de cuidados de saúde pública...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1pl9YHoVGMA4Wte8eFLZ-aBkNMw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tragedia_em_mariana_0711150244_1.jpg?itok=UXPNW8DV&quot; alt=&quot;Cidades do ES vítimas de desastre de Mariana terão R$ 131 mi em saúde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal anunciou, nesta quinta-feira (12), um investimento de R$ 131,9 milhões para recuperar e ampliar a rede de cuidados de saúde pública nos 11 municípios no Espírito Santo atingidos pelo rompimento da barragem de Fundão, em Mariana (MG), em 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, explicou que os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;recursos vieram de um acordo judicial cobrado das empresas responsáveis pelo crime ambiental que afetou 11 cidades capixabas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele salientou que a renegociação ocorreu entre o Poder público e as empresas responsáveis pelo rompimento da barragem de Fundão (Samarco e suas acionistas, Vale e BHP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilhadestacou que o plano de ação faz parte do “Novo Acordo do Rio Doce”, e inclui ações estruturantes com foco no fortalecimento da infraestrutura, vigilância e assistência em saúde, além de saúde digital, ensino, formação e gestão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;plano destina o maior volume de recursos (R$ 82,55 milhões) para a expansão da infraestrutura de saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão previstas a construção de um novo complexo hospitalar em Colatina (ES), o reforço na rede com mais quatro Centros de Atenção Psicossocial (os Caps), além de dois novos centros de especialidades odontológicas e aquisição de equipamentos para dois centros especializados em reabilitação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos destinados vão beneficiar as populações que vivem nos municípios de Anchieta, Aracruz, Baixo Guandu, Conceição da Barra, Fundão, Linhares, Marilândia, São Mateus, Serra e Sooretama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A respeito do Complexo Hospitalar de Colatina, o ministrodisse que terá um papel essencial ao atender outros problemas de saúde da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Será especializado em acompanhar a situação de doenças crônicas que podem ocorrer em decorrência da contaminação da água”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Brasília, o governador do Espírito Santo, Renato Casagrande, participou da assinatura que aprovou o plano com a liberação dos recursos federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós teremos em todos os municípios atingidos estrutura para ofertar cirurgias eletivas e outros serviços na área da saúde, como o acompanhamento de pessoas com desenvolvimento atípico”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os benefícios do complexo hospitalar para a população da região, estão a ampliação da oferta de cirurgias, um plano de intervenção em doenças hematológicas, hipertensão e diabetes para populações quilombolas; e uma linha de cuidado integral específica para o idoso frágil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal acrescentou que a vigilância ambiental e toxicológica no estado será fortalecida com a reestruturação do Laboratório Central de Saúde Pública (Lacen) para análise de metais pesados e matrizes ambientais e a expansão de equipes de vigilância ambiental, epidemiológica e saúde do trabalhador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli deixa relatoria do processo que investiga o Banco Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/cidades-do-es-vitimas-de-desastre-de-mariana-terao-r-131-mi-em-saude&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal anunciou, nesta quinta-feira (12), um investimento de R$ 131,9 milhões para recuperar e ampliar a rede de cuidados de saúde pública...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 22:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 22:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 22:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 22:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1pl9YHoVGMA4Wte8eFLZ-aBkNMw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tragedia_em_mariana_0711150244_1.jpg?itok=UXPNW8DV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça suspende regras de escolas cívico-militares em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-suspende-regras-de-escolas-civico-militares-em-sp</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:54:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-suspende-regras-de-escolas-civico-militares-em-sp#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Justiça suspendeu liminarmente regrasdas escolas cívico-militares do estado de São Paulo, sob argumento de que há ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Bdb__dxU4vMaK13VzIAK19MBVIg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_110220193064df.jpg?itok=scWc2Q-R&quot; alt=&quot;Justiça suspende regras de escolas cívico-militares em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça suspendeu liminarmente regrasdas escolas cívico-militares do estado de São Paulo, sob argumento de que há evidência deviolação ao princípio da legalidade, ofensaao princípio da gestão democrática do ensinoe potencial discriminatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diante de evidências de violação ao princípio da legalidade, ofensa ao princípio da gestão democrática do ensino e o potencial discriminatório do projeto, defiro a tutela de urgência pleiteada para determinar que o Estado de São Paulo suspenda, no prazo de 48 horas, a aplicação do documento ‘Programa Escola Cívico-Militar do Estado de São Paulo’ e seus anexos (Guia de Conduta e Atitude dos Alunos, Guia de Uso do Uniforme e Guia do Projeto Valores Cidadãos) nas escolas cívico-militares”, diz o texto da decisão da juíza Paula Narimatu de Almeida, da 13ª Vara de Fazenda Pública do Tribunal de Justiça do Estado de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão da Justiça foi provocada por uma ação civil pública, movida pelo Ministério Público do Estado de São Paulo e pela Defensoria Pública do Estado de São Paulo. Segundo a ação, as regras dãoaos monitores militares competências além das previstas em lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a juíza ressaltou que as regras das escolas são particularmente graves e potencialmente discriminatóriascontra alunos de grupos minoritários. A magistrada cita como exemplo a proibiçãode tranças específicas ou cortes de cabelo que não sejam “discretos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As normas sobre cabelos e aparência podem impactar desproporcionalmente estudantes LGBTQIAPN+, cujas expressões de identidade de gênero podem não se conformar aos padrões binários estabelecidos no regimento. Isso evidentemente viola o princípio constitucional da não-discriminação”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A juíza destacou ainda &quot;a ausência, ao menos em um olhar sumário, de consulta a especialistas, como pedagogos, psicólogos educacionais e técnicos em desenvolvimento infantil, em contradição à CF [Constituição Federal] e a LDB [Lei de Diretrizes e Bases da Educação Nacional]”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a magistrada, compete privativamente ao Conselho de Escola a elaboração do regimento escolar, “sendo esta uma prerrogativa indelegável da comunidade escolar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Assim, há plausibilidade jurídica na alegação de que o regimento elaborado unilateralmente pela Secretaria de Educação, sem participação dos Conselhos de Escola, viola a gestão democrática do ensino e usurpa competência legalmente estabelecida”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sentença, a juíza ressalvou que a decisão não impede a continuidade das atividades dos monitores militares nas competências de apoio a outrosprogramas, como Conviva, Ronda Escolar, Programa Bombeiro na Escola ePrograma Educacional de Resistência às Drogas e à Violência(PROERD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Secretaria da Educação do estado disse que todo o conteúdo pedagógico das escolas da rede estadual, inclusive nas unidades cívico-militares, é elaborado e aplicado exclusivamente por professores, “não cabendo aos monitores militares qualquer atuação pedagógica&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A implantação foi feita por meio de consultas públicas com ampla participação das comunidades escolares”, diz a secretaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli deixa relatoria do processo que investiga o Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Banco Master: Fachin se reúne com ministros do STF para tratar de relatório que traria menções a Toffoli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carreta do SUS leva atendimento especializado a mulheres indígenas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-suspende-regras-de-escolas-civico-militares-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Justiça suspendeu liminarmente regrasdas escolas cívico-militares do estado de São Paulo, sob argumento de que há ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 21:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 21:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 21:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 21:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Bdb__dxU4vMaK13VzIAK19MBVIg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_110220193064df.jpg?itok=scWc2Q-R</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Toffoli deixa relatoria de investigação sobre o Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/toffoli-deixa-relatoria-de-investigacao-sobre-o-banco-master</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:54:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/toffoli-deixa-relatoria-de-investigacao-sobre-o-banco-master#1005</guid>
      <description>O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), pediu para deixar a relatoria do inquérito que trata das fraudes do Banco Master.
O pedid...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HNZrTMb4NKKWCUTUTI_tMgfiQpw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51612134479_a28d130d74_o_0.jpg?itok=bj6vmI68&quot; alt=&quot;Toffoli deixa relatoria de investigação sobre o Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), pediu para deixar a relatoria do inquérito que trata das fraudes do Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido foi feito após reunião convocada pelo presidente da Corte, ministro Edson Fachin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, para tratar do relatório da investigação da Polícia Federal (PF) que apontou menções ao ministro encontradas em mensagem de celular do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, caberá a Fachin fazer redistribuição do caso para outro ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os membros da Corte demonstraram apoio a Toffoli e afirmaram que não há motivos para suspeição ou impedimento do ministro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Os ministros] Expressam, neste ato, apoio pessoal ao Exmo. Min. Dias Toffoli, respeitando a dignidade de Sua Excelência, bem como a inexistência de suspeição ou de impedimento. Anote-se que Sua Excelência atendeu a todos os pedidos formulados pela Polícia Federal e Procuradoria Geral da República”, declarou a Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota ressalta que a saída do processo foi a pedido de Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Registram, ainda, que a pedido do Ministro Dias Toffoli, levando em conta a sua faculdade de submeter à Presidência do Tribunal questões para o bom andamento dos processos (RISTF, art. 21, III) e considerados os altos interesses institucionais, a Presidência do Supremo Tribunal Federal, ouvidos todos os Ministros, acolhe comunicação de Sua Excelência quanto ao envio dos feitos respectivos sob a sua Relatoria para que a Presidência promova a livre redistribuição&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante reunião, que durou cerca de três horas,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os ministros tomaram ciência do relatório da PF que mostra menções a Toffolino celular de Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que teve o aparelho apreendido durante busca e apreensão. A menção está em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministros também ouviram a defesa de Toffoli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que pediu para continuar na relatoria do caso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Contudo, diante da pressão pública para deixar o caso, o ministro aceitoudeixar o comando do processo, que terá um novo relator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o mês passado, Toffoli é criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/toffoli-deixa-relatoria-de-investigacao-sobre-o-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), pediu para deixar a relatoria do inquérito que trata das fraudes do Banco Master.
O pedid...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 20:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 20:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 20:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 20:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HNZrTMb4NKKWCUTUTI_tMgfiQpw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51612134479_a28d130d74_o_0.jpg?itok=bj6vmI68</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo publica programação do Orçamento em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-publica-programacao-do-orcamento-em-2026</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:54:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-publica-programacao-do-orcamento-em-2026#1006</guid>
      <description>O Governo Federal publicou nesta quinta-feira (12), em edição extra do Diário Oficial da União, o Decreto de Programação Orçamentária e Financeira (D...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jSo6olFaBGWJxiIEWtll71r1S-M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/50297827218_e8dd6516a9_o.jpg?itok=7TH9m7Ic&quot; alt=&quot;Governo publica programação do Orçamento em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo Federal publicou nesta quinta-feira (12), em edição extra do Diário Oficial da União, o Decreto de Programação Orçamentária e Financeira (DPOF) para o exercício de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto estabelece o cronograma mensal de desembolsos e fixa os limites de empenho para os órgãos do Poder Executivo Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é assegurar que a execução das despesas públicas ao longo do ano esteja alinhada às metas fiscais previstas na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto cumpre o Orçamento aprovado pelo Congresso, sem contingenciamentos nem bloqueios de verbas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cortes temporários no Orçamento virão apenas após o Relatório Bimestral de Avaliação de Receitas e Despesas, a ser publicado no fim de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Editado em cumprimento aoartigo 8º da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(LRF), o decreto obriga o Poder Executivo a estabelecer a programação orçamentária e o cronograma de execução em até 30 dias após a publicação da LOA. Assim como nos anos anteriores, este primeiro decreto trata exclusivamente da organização inicial da execução orçamentária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto também detalha o cronograma consolidado dos limites de empenho ao longo do ano. Os valores, em bilhões de reais, ficam distribuídos da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limites de empenho (R$ bilhões)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os limites de empenho representam o teto de despesas que podem ser oficialmente autorizadas (empenhadas) pelos órgãos públicos em cada período. A programação poderá ser revista ao longo do ano, conforme o comportamento das receitas e o cumprimento das metas fiscais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por enquanto, os limites de empenho seguem o Orçamento original aprovado pelo Congresso. No ano passado, o governo criou uma restrição nos empenhos. Chamada de faseamento, a medida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;discricionários (não-obrigatórios) programados para cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com essa medida, a liberação mensal de gastos não obrigatórios fica limitada 1/18 dos gastos previstos para o ano, em vez da proporção de 1/12. O faseamento para 2026, caso ocorra, só será publicado junto com o Relatório Bimestral de Receitas e Despesas, no fim de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli deixa relatoria do processo que investiga o Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Banco Master: Fachin se reúne com ministros do STF para tratar de relatório que traria menções a Toffoli&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-publica-programacao-do-orcamento-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Governo Federal publicou nesta quinta-feira (12), em edição extra do Diário Oficial da União, o Decreto de Programação Orçamentária e Financeira (D...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 20:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 20:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 20:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 20:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jSo6olFaBGWJxiIEWtll71r1S-M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/50297827218_e8dd6516a9_o.jpg?itok=7TH9m7Ic</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alckmin critica quebra de patentesde canetas emagrecedoras</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-critica-quebra-de-patentes-de-canetas-emagrecedoras</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:54:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-critica-quebra-de-patentes-de-canetas-emagrecedoras#1007</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Os projetos em tramitação no Congresso que preveem a quebra ou a prorrogação de patentes de medicamentos, como canet...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Fv6t9wzBQh_7V7p0_21xChkHwJU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/13/coletiva-alckminl_mcamgo_abr_13092024-5.jpg?itok=SqiYOWvR&quot; alt=&quot;Alckmin critica quebra de patentesde canetas emagrecedoras&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os projetos em tramitação no Congresso que preveem a quebra ou a prorrogação de patentes de medicamentos, como canetas emagrecedoras, não têm apoio do governo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, disse nesta quinta-feira (12) o vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (Mdic).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, mudanças nas regras de propriedade intelectual geram insegurança jurídica e afastam investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi dada após reunião com representantes da Interfarma, associação da indústria farmacêutica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, a Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aprovou o regime de urgência para o Projeto de Lei 68/26, que permite o licenciamento compulsório – na prática, a quebra de patentes – de medicamentos como Mounjaro e Zepbound&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, conhecidos como canetas emagrecedoras. O texto pode ser votado diretamente no plenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A nossa posição é contrária. Nós precisamos de inovação, de previsibilidade e de investimentos. Quando você quebra a patente, você cria insegurança jurídica e afasta investimento”, afirmou Alckmin, em entrevista coletiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os medicamentos citados são indicados para o tratamento do diabetes tipo 2 e da obesidade. O projeto altera a legislação de propriedade intelectual para permitir a licença compulsória em casos de interesse público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente também se posicionou contra propostas que preveem a prorrogação do prazo de patentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, a extensão além do período previsto em lei pode encarecer produtos e prejudicar diferentes setores da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nem quebrar patente, nem prorrogar prazo além do previsto. Prorrogar encarece o produto para o consumidor e afeta setores como saúde e agro. Precisamos de regras estáveis”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin destacou ainda a redução do prazo médio de análise de pedidos no Instituto Nacional da Propriedade Industrial (Inpi), que, segundo ele, caiu de seis anos e dois meses, em janeiro de 2023, para quatro anos e quatro meses atualmente. A meta é alcançar dois anos, padrão considerado internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente também comentou a decisão da China de estabelecer uma cota anual de cerca de 1,1 milhão de toneladas para a importação de carne. Em 2025, o Brasil exportou aproximadamente 1,7 milhão de toneladas ao mercado chinês.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-critica-quebra-de-patentes-de-canetas-emagrecedoras&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Os projetos em tramitação no Congresso que preveem a quebra ou a prorrogação de patentes de medicamentos, como canet...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 20:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 20:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 20:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 20:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Fv6t9wzBQh_7V7p0_21xChkHwJU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/13/coletiva-alckminl_mcamgo_abr_13092024-5.jpg?itok=SqiYOWvR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senador vai à PGR e pede afastamento de Toffoli do caso Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/senador-vai-pgr-e-pede-afastamento-de-toffoli-do-caso-master</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:54:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/senador-vai-pgr-e-pede-afastamento-de-toffoli-do-caso-master#1008</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O senador Alessandro Vieira (MDB-SE) pediu, nesta quinta-feira (12), à Procuradoria-Geral da República (PG...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Yiyxz86bUqaXMsFi8anPAzI11SY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11042023-pzzb9263.jpg?itok=IlM9khMa&quot; alt=&quot;Senador vai à PGR e pede afastamento de Toffoli do caso Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Alessandro Vieira (MDB-SE) pediu, nesta quinta-feira (12), à Procuradoria-Geral da República (PGR), em Brasília, que apresente ao Supremo Tribunal Federal (STF) um pedido de suspeição do ministro Dias Toffoli na relatoria do inquérito que investiga as fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No requerimento, o parlamentar, que é o relator da Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) sobre o crime organizado, também pede a instauração de uma investigação específica para apurar a relação entre o ministro do STF e a empresa Maridt Participações S.A., controlada por familiares do magistrado, e que teria feito negócios com fundos de investimentos ligados ao Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento enviado à PGR, o senador sustenta que há indícios suficientes para questionar a permanência do ministro na relatoria do caso. “A existência de um vínculo comercial em que o julgador figuraria, em tese, como beneficiário de recursos pagos pelo investigado mitigaria de forma intensa a imparcialidade do ministro Dias Toffoli”, afirma o autor da representação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outro trecho, o parlamentar ressalta que “a justiça não deve apenas ser imparcial, mas deve parecer imparcial perante a sociedade”, defendendo que a manutenção da relatoria, diante dos fatos relatados pela Polícia Federal, compromete a credibilidade da investigação. E acrescenta: &quot;A manutenção da relatoria nas mãos do magistrado em tela, em meio a indícios progressivamente relatados pela imprensa, ofenderia, de uma só vez, o princípio do devido processo legal e a própria moralidade administrativa&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso a PGR se manifeste com um eventual pedido de suspeição, esse pedido deverá ser analisado pelo plenário do STF, que decide por maioria de votos. Não há prazo para essa manifestação e há outros pedidos de suspeição contra Toffoli em análise pela PGR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira (9), a Polícia Federal (PF) informou ao presidente do Supremo, Edson Fachin, que encontrou uma menção ao nome de Toffoli em uma mensagem no celular do banqueiro Daniel Vorcaro, ex-dono do Master, que teve o aparelho apreendido durante busca e apreensão. A menção está em segredo de justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador-geral da República, Paulo Gonet, também já foi notificado sobre o relatório da PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;convocou uma reunião com ministros do STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para tratar do relatório da PF sobre as investigações do Banco Master que faz menções ao ministro Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro está sendo realizado na sala da presidência do STF e começou às 16h de hoje (12). Nele, Fachin deve dar ciência aos demais membros do STF sobre o material entregue pela PF e o conteúdo da defesa de Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, Toffoli passou a ser criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli divulgou nota à imprensa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, confirmou que é um dos sócios do resort e disse que não recebeu qualquer valor de Daniel Vorcaro, dono do Master.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/senador-vai-pgr-e-pede-afastamento-de-toffoli-do-caso-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O senador Alessandro Vieira (MDB-SE) pediu, nesta quinta-feira (12), à Procuradoria-Geral da República (PG...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 19:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 19:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 19:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 19:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Yiyxz86bUqaXMsFi8anPAzI11SY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11042023-pzzb9263.jpg?itok=IlM9khMa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF suspende reunião sobre menção a Toffoli no caso Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-suspende-reuniao-sobre-mencao-toffoli-no-caso-master</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:54:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-suspende-reuniao-sobre-mencao-toffoli-no-caso-master#1009</guid>
      <description>O Supremo Tribunal Federal (STF) suspendeu há pouco a
reunião convocada pelo presidente da Corte, ministro Edson Fachin, para tratar do relatório da ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KSg9N_uKfOJXjDmXTH1qS2K0bCA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51384917783_9eb8a0c1eb_o_0.jpg?itok=RL0WmU-A&quot; alt=&quot;STF suspende reunião sobre menção a Toffoli no caso Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) suspendeu há pouco a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reunião convocada pelo presidente da Corte, ministro Edson Fachin, para tratar do relatório da investigação da Polícia Federal (PF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que faz menções ao ministro Dias Toffoli, relator do inquérito do Banco Master na Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião será retomada às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira parte da sessão começou por volta das 17h e foi encerrada às 19h. Todos os ministros participam do encontro. André Mendonça e Luiz Fux não estão em Brasília e participam por videoconferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião foi convocada por Fachin paradar ciência aos demais membros do STF sobre o material entregue pela PF e o conteúdo da defesadeToffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF informou ao presidente do Supremo que encontrou uma menção ao nome de Toffoli em uma mensagem no celular do banqueiro Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que teve o aparelho apreendido durante busca e apreensão. A menção está em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, Toffoli passou a ser criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, Toffoli divulgou nota à imprensa,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;confirmou que é um dos sócios do resort e disse que não recebeu qualquer valor de Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli deixa relatoria do processo que investiga o Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Banco Master: Fachin se reúne com ministros do STF para tratar de relatório que traria menções a Toffoli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carreta do SUS leva atendimento especializado a mulheres indígenas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega-Sena acumula e prêmio vai a R$ 62 milhões&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-suspende-reuniao-sobre-mencao-toffoli-no-caso-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Supremo Tribunal Federal (STF) suspendeu há pouco a
reunião convocada pelo presidente da Corte, ministro Edson Fachin, para tratar do relatório da ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 19:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 19:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 19:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 19:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KSg9N_uKfOJXjDmXTH1qS2K0bCA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51384917783_9eb8a0c1eb_o_0.jpg?itok=RL0WmU-A</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
