<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Escola de Gastronomia Social promove aula show “Páscoa Lucrativa” com foco em pães e chocolates</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/19/escola-de-gastronomia-social-promove-aula-show-pascoa-lucrativa-com-foco-em-paes-e-chocolates/</guid>
    <pubDate>2026-02-19T10:34:06</pubDate>
    <description><![CDATA[Com condução de Flávio Costa, evento une técnica artesanal e estratégias de empreendedorismo para transformar o fazer culinário em fonte de renda e afeto.

Com a proximidade de uma das datas mais importantes para o setor de alimentos, a Escola de Gastronomia Social Ivens Dias Branco abre suas portas para a oficina Páscoa Lucrativa: pães e chocolates. O evento acontece no próximo dia 23 de fevereiro, das 14h às 17h, no Terraço da instituição, localizada no Cais do Porto.

A aula show será conduzida pelo especialista Flávio Costa, que apresentará técnicas para elevar o nível das produções artesanais. O objetivo central é oferecer caminhos reais para quem deseja empreender, mostrando que a união entre a criatividade e o método pode gerar produtos diferenciados e lucrativos para o mercado pascal. “Esta será uma oportunidade de enxergar o fazer artesanal como um negócio viável”, destaca o facilitador.

Equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult), a Escola de Gastronomia Social Ivens Dias Branco (EGSIDB) é gerida pelo Instituto Dragão do Mar (IDM) e faz parte do Cultura em Rede, programa da Secult Ceará que integra ações e políticas culturais na sua rede de equipamentos públicos. O centro de formação, inaugurado em 2018 no bairro Cais do Porto, é um espaço formativo que associa ensino, pesquisa e compromisso social, reconhecendo a riqueza da forma de se alimentar do cearense, os diversos tipos de saberes, a cadeia de produção, promovendo a inovação de produtos, incentivando o empreendedorismo social, qualificando para o mercado de trabalho e contribuindo para o combate à fome, por meio de cursos de longa e curta duração, que acontecem dentro da Escola e em comunidades pelo Ceará. Toda a programação é gratuita. O nome da Escola é uma referência ao empresário Ivens Dias Branco (em memória), do grupo M. Dias Branco, que financiou a sede doada para o Governo do Ceará, em uma parceria público-privada.

Aula Show – Páscoa Lucrativa: pães e chocolates

Facilitador: Flávio Costa

Horário: 14h às 17h

Local: Terraço da Escola de Gastronomia Social

Endereço: R. Manuel Dias Branco, 80 – Cais do Porto, Fortaleza – CE.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com condução de Flávio Costa, evento une técnica artesanal e estratégias de empreendedorismo para transformar o fazer culinário em fonte de renda e afeto.

Com a proximidade de uma das datas mais importantes para o setor de alimentos, a Escola de Gastronomia Social Ivens Dias Branco abre suas portas para a oficina Páscoa Lucrativa: pães e chocolates. O evento acontece no próximo dia 23 de fevereiro, das 14h às 17h, no Terraço da instituição, localizada no Cais do Porto.

A aula show será conduzida pelo especialista Flávio Costa, que apresentará técnicas para elevar o nível das produções artesanais. O objetivo central é oferecer caminhos reais para quem deseja empreender, mostrando que a união entre a criatividade e o método pode gerar produtos diferenciados e lucrativos para o mercado pascal. “Esta será uma oportunidade de enxergar o fazer artesanal como um negócio viável”, destaca o facilitador.

Equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult), a Escola de Gastronomia Social Ivens Dias Branco (EGSIDB) é gerida pelo Instituto Dragão do Mar (IDM) e faz parte do Cultura em Rede, programa da Secult Ceará que integra ações e políticas culturais na sua rede de equipamentos públicos. O centro de formação, inaugurado em 2018 no bairro Cais do Porto, é um espaço formativo que associa ensino, pesquisa e compromisso social, reconhecendo a riqueza da forma de se alimentar do cearense, os diversos tipos de saberes, a cadeia de produção, promovendo a inovação de produtos, incentivando o empreendedorismo social, qualificando para o mercado de trabalho e contribuindo para o combate à fome, por meio de cursos de longa e curta duração, que acontecem dentro da Escola e em comunidades pelo Ceará. Toda a programação é gratuita. O nome da Escola é uma referência ao empresário Ivens Dias Branco (em memória), do grupo M. Dias Branco, que financiou a sede doada para o Governo do Ceará, em uma parceria público-privada.

Aula Show – Páscoa Lucrativa: pães e chocolates

Facilitador: Flávio Costa

Horário: 14h às 17h

Local: Terraço da Escola de Gastronomia Social

Endereço: R. Manuel Dias Branco, 80 – Cais do Porto, Fortaleza – CE.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2023/04/banquetaco_Escola-de-Gastronomia-Social-Ivens-Dias-Branco_Fotos_divulgacao-5.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Caminhão do Cidadão leva serviços de cidadania a bairros de Fortaleza e ao Pecém no pós-carnaval</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/19/caminhao-do-cidadao-leva-servicos-de-cidadania-a-bairros-de-fortaleza-e-ao-pecem-no-pos-carnaval/</guid>
    <pubDate>2026-02-19T09:17:41</pubDate>
    <description><![CDATA[Após o feriado do Carnaval, o Caminhão do Cidadão retoma sua agenda de atendimentos levando serviços essenciais aos bairros de Fortaleza e ao município de São Gonçalo do Amarante. A iniciativa da Secretaria da Proteção Social (SPS) tem como objetivo facilitar o acesso da população à emissão de documentos e a outros serviços.

Na sexta-feira, 20, o Caminhão do Cidadão estará simultaneamente em três locais. No bairro Paupina, o atendimento acontece no Condomínio Graciliano Ramos, localizado na Rua F, número 150. No Bom Jardim, a unidade móvel atende na Rua Maranguape com Rua Maria Júlia. Já no Poço do Pecém, em São Gonçalo do Amarante, o serviço será oferecido na Esplanada do Pecém, sem número, no km 11,5.

No sábado, 21, a programação segue em Fortaleza com atendimentos em dois bairros. Pela manhã e à tarde, o Caminhão do Cidadão retorna ao Bom Jardim, desta vez na Rua Maria Júlia com Rua Edson Martins. No mesmo dia, a população da Vila União poderá acessar os serviços no Cras do bairro, localizado na Rua do Avião, sem número.

As ações acontecem na sexta-feira, 20, e no sábado, 21, sempre das 8h às 16h.

Confira a programação do Caminhão do Cidadão:

Horário: 8h às 16h

Rua Maranguape com Rua Maria Júlia, Bom Jardim, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Esplanada do Pecém, SN, KM 11,5, São Gonçalo do Amarante

Horário: 8h às 16h

Rua Maria Júlia com Rua Edson Martins, Bom Jardim, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Horário: 8h às 16h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Após o feriado do Carnaval, o Caminhão do Cidadão retoma sua agenda de atendimentos levando serviços essenciais aos bairros de Fortaleza e ao município de São Gonçalo do Amarante. A iniciativa da Secretaria da Proteção Social (SPS) tem como objetivo facilitar o acesso da população à emissão de documentos e a outros serviços.

Na sexta-feira, 20, o Caminhão do Cidadão estará simultaneamente em três locais. No bairro Paupina, o atendimento acontece no Condomínio Graciliano Ramos, localizado na Rua F, número 150. No Bom Jardim, a unidade móvel atende na Rua Maranguape com Rua Maria Júlia. Já no Poço do Pecém, em São Gonçalo do Amarante, o serviço será oferecido na Esplanada do Pecém, sem número, no km 11,5.

No sábado, 21, a programação segue em Fortaleza com atendimentos em dois bairros. Pela manhã e à tarde, o Caminhão do Cidadão retorna ao Bom Jardim, desta vez na Rua Maria Júlia com Rua Edson Martins. No mesmo dia, a população da Vila União poderá acessar os serviços no Cras do bairro, localizado na Rua do Avião, sem número.

As ações acontecem na sexta-feira, 20, e no sábado, 21, sempre das 8h às 16h.

Confira a programação do Caminhão do Cidadão:

Horário: 8h às 16h

Rua Maranguape com Rua Maria Júlia, Bom Jardim, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Esplanada do Pecém, SN, KM 11,5, São Gonçalo do Amarante

Horário: 8h às 16h

Rua Maria Júlia com Rua Edson Martins, Bom Jardim, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Horário: 8h às 16h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_7750-scaled-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>