<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 20/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 16:44:20 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 23 a 28 de fevereiro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-divulga-rota-do-caminhao-limpezinha-de-23-a-28-de-fevereiro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260220-643a79a05c85</guid>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:13:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 23 a 28 de fevereiro - Sexta, 20 Fevereiro 2026 13:13</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/20%2002%202026%20Limpezinha.jpg" alt="Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 23 a 28 de fevereiro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Conservação e Serviços Públicos, divulgou a programação do caminhão Limpezinha entre 23 e 28 de fevereiro. O serviço atende todas as 12 regionais e é voltado a moradores que fizeram solicitação prévia.</p>
<p>O Limpezinha recolhe móveis usados, eletrodomésticos, restos de madeira, ferragens, pneus e outros materiais volumosos. A operação ocorre de segunda a sábado, das 8h às 14h, com rotas definidas a partir de pedidos feitos por meio da Central 156 (telefone ou aplicativo), do SAC da Ecofor (0800 275 4400) ou nas Secretarias Regionais.</p>
<p>A orientação é que o material seja colocado na calçada somente no dia programado. Caso o recolhimento não ocorra na data prevista, a Prefeitura entra em contato para reagendar.<br/>Confira a programação completa:</p>
<p><strong>Segunda-feira (23/02)</strong><br/><br/><strong><span>Regionais 1 e 3</span></strong><br/>Rua Dr. Hugo Rocha, Álvaro Weyne (Da Francisco Sá até Rua Ten. Lisboa)<br/>Av. 20 de Janeiro, Barra do Ceará (Da Av. Rad. José Lima Verde até Rua Francisco Calaça)<br/>Rua Álvaro de Alencar, Carlito Pamplona (Av. Pres. Castelo Branco até Av. Ten. Lisboa)<br/>Rua Alves Lima, Cristo Redentor (Av. Francisco Sá até Rua Boa Aventurança)<br/>Rua Luiz Guimarães, Floresta (Rua Cícero até Rua José Aciole)<br/>Rua Costa Matos, Jacarecanga (Rua Eduardo Studart até Av. Pres. Castelo Branco)<br/>Rua Prof. Maria Clara, Jardim Guanabara (Rua Antônia Arruda até Av. Cel. Carvalho)<br/>Rua Ana Batista, Jardim Iracema (Rua Cons. Lafayette até Av. Cel. Carvalho)<br/>Rua Dom Quintino, Pirambú (Av. Pasteur até Rua Eduardo Studart)<br/>Rua Arthur Borges, Vila Velha (Rua Ilha Dourada até Rua Maria Ilka)<br/>Rua Érico Mota, Amadeu Furtado (Av. Jovita Feitosa até Av. Humberto Monte)<br/>Rua Padre Perdigão Sampaio, Antônio Bezerra (Via Férrea até Rua Dr. Manuel Soares)<br/>Av. José Jataí, Farias Brito (Av. Duque de Caxias até Av. Jovita Feitosa)<br/>Rua Padre Anchieta, Monte Castelo (Rua Antonio Drumond até Rua Naturalista Feijó)<br/>Av. Godofredo Pimentel, Olavo Oliveira (Av. Independência até Av. Tenente Lisboa)<br/>Rua Banvarth Bezerra, Padre Andrade (Av. Mister Hull até Av. Ten. Lisboa)<br/>Rua Padre Guerra, Parque Araxá (Av. José Jatahy até Rua Professor Anacleto)<br/>Rua Padre Guerra, Parquelândia (Rua Professor Anacleto até Av. Humberto Monte)<br/>Rua Frei Odilon, Presidente Kennedy (Av. Ten. Lisboa até Av. Mister Hull)<br/>Av. Mozart Pinheiro de Lucena (Rua Baixa do Milagre até Av. Independência)<br/><br/><strong>Terça-feira (24/02)</strong><br/><br/><strong><span>Regionais 2 e 12</span></strong><br/>Rua Paulo Firmeza, São João do Tauape (Da BR-116 até Rua Paulo Firmeza)<br/>Rua Padre Antonino, Joaquim Távora (Da Rua Castro Alves até Av. Antonio Sales)<br/>Rua João Cordeiro, Joaquim Távora (Da Rua Castro Alves até Rua Padre Valdevino)<br/>Rua Pinto Madeira, Aldeota (Da João Cordeiro até Carlos Vasconcelos)<br/>Rua Torres Câmara, Aldeota (Da Carlos Vasconcelos até Rua Mal. Rondon)<br/>Rua Manuel Jesuíno, Mucuripe (Da Rua Dr. Lino até Av. Abolição)<br/>Rua Canuto de Aguiar, Meireles (Da Rua Tibúrcio Cavalcante até Rua Frei Mansueto)<br/>Rua Amélia Benebien, Papicu (Da Rua Raimundo Oliveira Filho até Rua Prisco Bezerra)<br/>Rua Júlia Sales, Salinas (Toda a extensão)<br/>Rua dos Pescadores, Vicente Pinzón (Da Rua Júlia Sales à Av. Vicente de Castro)<br/>Av. Duque de Caxias, Centro (Da Av. Imperador à Av. Dom Manuel)<br/>Av. Dom Manoel, Centro (Da Av. Duque de Caxias à Rua Pereira Filgueiras)<br/>Rua Pereira Filgueiras, Centro (Da Av. Dom Manoel à Rua João Cordeiro)<br/>Av. Monsenhor Tabosa, Praia de Iracema (Da Rua João Cordeiro à Av. Dom Manuel)<br/>Rua Dragão do Mar, Praia de Iracema (Da Av. Dom Manuel à Rua Tomaz Lopes)<br/>Av. Historiador Raimundo Girão, Praia de Iracema (Da Rua Vinte e Três de Outubro à Rua João Cordeiro)<br/>Rua dos Tabajaras, Praia de Iracema (Da Rua João Cordeiro à Av. Almirante Tamandaré)<br/>Rua Adolfo Caminha, Praia de Iracema (Da Av. Alberto Nepomuceno à Av. Leste Oeste)<br/>Av. Leste Oeste, Moura Brasil (Da Rua Adolfo Caminha à Av. Filomeno Gomes)<br/>Rua Liberato Barroso, Centro (Da Rua Oto de Alencar à Av. Tristão Gonçalves)<br/><br/><strong>Quarta-feira (25/02)</strong><br/><br/>Regionais 4 e 5<br/>Rua Mal. Deodoro, Benfica (Da Av. Domingos Olímpio até Av. Eduardo Girão)<br/>Rua Edite Braga, Bom Futuro (Da Des. Praxedes até Rua Samuel Uchôa)<br/>Rua Carlos Câmara, Damas (Da Rua Padre Machado até Rua Tiradentes)<br/>Rua Dom Sebastião Lema, Fátima (Da Rua Mestre Rosa até Av. Treze de Maio)<br/>Rua Almirante Rubim, Itaoca (Da Rua Júlio Verne até Rua 15 de Novembro)<br/>Rua Júlio César, Jardim América (Da Rua André Chaves até Eduardo Girão)<br/>Rua Barão de Aratanha, José Bonifácio (Da Rua Saldanha Marinho até Rua Antônio Pompeu)<br/>Rua Joaquim Pimenta, Montese (Rua Raul Cabral até Rua Des. Praxedes)<br/>Rua Araripe Prata, Parangaba (Da Av. Augusto dos Anjos até Av. Osório de Paiva)<br/>Rua Costa Freire, Vila Peri (Av. Luiz Vieira até Rua Nereu Ramos)<br/>Rua Oscar de França, Bom Jardim (Da Av. Osório de Paiva até Av. Virgílio Nogueira)<br/>Av. Oscar Araripe, Bom Jardim (Da Rua Maria Júlia à Av. Cel. Virgílio Nogueira)<br/>Rua Bom Jesus, Bom Jardim (Da Av. Osório de Paiva até Av. Virgílio Nogueira)<br/>Av. Emílio de Menezes, Bom Sucesso (Da Rua Thompson Gonçalves à Rua Bragança)<br/>Rua Bragança, Bom Sucesso (Da Av. Vital Brasil à Rua 23 de Junho)<br/>Av. General Osório de Paiva, Siqueira (Da Rua Urucutuba à Av. Augusto dos Anjos)<br/>Rua Urucutuba, Siqueira (Da Rua da Sorte à Av. General Osório de Paiva)<br/>Rua Jardim do Éden, Siqueira (Da Rua Santa Rita à Av. Urucutuba)<br/>Av. Sublime, Siqueira (Da Rua Isaac de Castro à Rua da Participação)<br/>Rua Irineu Machado, Siqueira (Da Rua 7 de Setembro à Rua Dr. Vicente Barreira)<br/><br/><strong>Quinta-feira (26/02)</strong><br/><br/><strong><span>Regionais 6 e 7</span></strong><br/>Rua Capitão Olavo, Aerolândia (Rua General Lima até Rua Tenente Wilson)<br/>Rua Capitão Olavo, Alto da Balança (Rua Tenente Wilson até Rua do Canal)<br/>Rua Crisanto Moreira da Rocha, Cambeba (Av. Ministro José Américo até Av. Oliveira Paiva)<br/>Rua Teofredo Goiana, Cidade dos Funcionários (Rua José Leon até Pedro Luiz Sobrinho)<br/>Rua Santa Rosa, Coaçu (Rua Aquiraz até Av. Gurgel do Amaral)<br/>Rua Joana Arruda, Curió (Da Rua Nenen Arruda até Rua Vasco de Ataíde)<br/>Rua Wilson Pereira, Guajerú (Av. Gurgel do Amaral até Rua Barão de Lucena)<br/>Rua das Gaivotas, Jardim das Oliveiras (Av. José Leon até Rua Antonio da Rocha)<br/>Rua Elizeu Oriá, José de Alencar (Rua Joaquim Frota até Rua Santa Rita)<br/>Av. Recreio, Lagoa Redonda (Rua Paulo Parente até Av. Manoel Mavignier)<br/>Av. Flamboyantes, Cidade 2000 (Rua Andrade Furtado até Av. Adenanteras)<br/>Rua Vilebaldo Aguiar, Cocó (Av. Almirante Henrique Sabóia até Rua Zuca Aciole)<br/>Rua Cidade Ecológica, Edson Queiroz (Av. Paisagista até Rua Hill de Morães)<br/>Rua Jornalista César Magalhães, Guararapes (Av. Rogaciano Leite até Rua Gontran Giffoni)<br/>Rua Ricardo Castro Macedo, Luciano Cavalcante (Rua Zeza Pontes até Rua Vicente de Castro Filho)<br/>Rua Vitória da Conquista, Manuel Dias Branco (Rua Maria da Glória até Rua Alameda da Tulipas)<br/>Rua Jamaica, Praia do Futuro (toda extensão)<br/>Rua Alberto Monteiro, Praia do Futuro II (toda extensão)<br/>Rua Abreulândia, Sabiaguaba (toda extensão)<br/>Rua Mario Guedes, Salinas (Rua Min. Petrônio Portela até Rua Sagrada Família)<br/><br/><strong>Sexta-feira (27/02)</strong><br/><br/><strong><span>Regionais 10 e 11</span></strong><br/>Rua Quatro de Outubro, Aracapé (Rua Alan Castelo até Av. A)<br/>Rua São Felipe, Canindezinho (Rua R.1 até Rua Osmar Lima)<br/>Av. Contorno Norte, Conjunto Esperança (Toda extensão)<br/>Rua Paurilo Barroso, Jardim Cearense (Rua Benjamim Brasil até Rua Rosa Cruz)<br/>Rua Holanda, Maraponga (Rua Santo André até Rua Carlos Juaçaba)<br/>Rua Creuza Roque, Manuel Sátiro (Rua Manuel Sátiro até Rua Santa Liduína)<br/>Av. Pref. Evandro Ayres de Moura, Mondubim (Rua Ipaumirim até Av. Pres. Costa e Silva)<br/>Rua Joaquim Alfredo, Novo Mondubim (Rua Cônego de Castro até Rua Alfredo Mamede)<br/>Rua Einstein, Parque São José (Av. Luiz Vieira até Rua Pirajuí)<br/>Rua Eduardo Araújo, Parque Santa Rosa (Rua Cônego de Castro até Rua Pres. Vargas)<br/>Rua Prof. Virgílio de Morais, Autran Nunes (Av. Fernandes Távora até Rua Pinhais)<br/>Rua Viriato Ribeiro, Bela Vista (Rua Bolívia até Rua José Bastos)<br/>Av. Alanis Maria Laurindo de Oliveira, Conj. Ceará I (toda extensão)<br/>Av. C, Conj. Ceará II (Av. H até Av. Ministro Albuquerque Lima)<br/>Rua José Bastos, Couto Fernandes (Rua Ceará até Rua Teles de Sousa)<br/>Rua Rio Grande do Norte, Demócrito Rocha (Rua Estado do Rio até Rua José Bastos)<br/>Rua Macapá, Dom Lustosa (Av. Senador Fernandes Távora até Rua Beira Rio)<br/>Rua Humaitá, Genibaú (Rua Rio da Balsas até Av. Senador Fernandes Távora)<br/>Rua Porto Alegre, Henrique Jorge (Rua São Luís até Rua Des. Luís Paulino)<br/>Rua Prof. Heribaldo Costa, João XXIII (Rua Diogo Correia até Av. Porto Alegre)<br/><br/><strong>Sábado (28/02)</strong><br/><br/><strong><span>Regionais 8 e 9</span></strong><br/>Rua Joaquim Correia, Planalto Airton Sena (Av. Godofredo Maciel até Rua Gaspar Dutra)<br/>Rua Betel, Itaperi (Av. Dr. Silas Munguba até Rua Mateus Soares)<br/>Rua Maestro Néo Miranda, Boa Vista (Av. do Contorno até Rua Manuel Rodrigues)<br/>Av. I, José Walter (Av. Presidente Costa e Silva até Av. H)<br/>Av. João de Araújo Lima, José Walter (Da Av. C à Av. Radialista João Ramos)<br/>Rua Dr. Pedro Sampaio, Passaré (Av. Paulino Rocha até Rua São Tomaz de Aquino)<br/>Rua Giovanni Batista Montini, Parque Dois Irmãos (Rua da Saudade até Rua Menino Jesus de Praga)<br/>Rua Betel, Dendê (Rua Holanda até Tv. Orestes de Sousa)<br/>Av. Estrada do Itaperi, Novo Jardim Castelão (Av. Jornalista Presidente Costa e Silva até Rua Eldorado)<br/>Rua do Matadouro, Rosalina (Av. Paroaras até Rua Yasmim Cardoso)<br/>Av. do Vaqueiro, Ancuri (Av. Dionísio Leonel Alencar até BR-116)<br/>Rua Edésio Monteiro, Ancuri (Rua Fernando Barbara de Alencar até Rua Canaã)<br/>Rua Daura, Barroso (Rua Coração de Jesus até Av. BR-116)<br/>Rua Amaro Bandeira, Barroso (Rua Elenir Botelho até BR-116)<br/>Rua Dra. Wanda Sidou, Cajazeiras (Rua Antônio Pontes Tavares até Rua Cel. Zacarias José de França)<br/>Rua Cel. Zacarias José de França, Cajazeiras (Av. Paulino Rocha até BR-116)<br/>Rua Elza Pereira, Conjunto Palmeiras (Rua Ternura até Rua Pensamento)<br/>Rua Recanto Verde, Jangurussu (Av. A até Rua Domingos Ribeiro)<br/>Rua Maria Quintino, Santa Maria (Rua Alípio Cunha até Rua Augusto Benevides)<br/>Rua Isabel Sales, Pedras (4º Anel Viário até Rua Antônio Conrado)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-divulga-rota-do-caminhao-limpezinha-de-23-a-28-de-fevereiro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/20%2002%202026%20Limpezinha.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/20%2002%202026%20Limpezinha.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 23 a 28 de fevereiro</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão anuncia retomada da construção do Cuca Vicente Pinzón a partir de 1º de julho</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-anuncia-retomada-da-construcao-do-cuca-vicente-pinzon-a-partir-de-1-de-julho</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260220-691bf912a538</guid>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:07:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão anuncia retomada da construção do Cuca Vicente Pinzón a partir de 1º de julho - Sexta, 20 Fevereiro 2026 12:07</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/200226%20cuca.jpg" alt="Prefeito Evandro Leitão anuncia retomada da construção do Cuca Vicente Pinzón a partir de 1º de julh" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>
<figure><img alt="Evandro destacou ainda que o novo Cuca contará com um Centro de Atenção Integral à Criança e ao Adolescente (Caic) e um Centro de Educação Infantil (CEI)" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/200226 cuca.jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="Evandro destacou ainda que o novo Cuca contará com um Centro de Atenção Integral à Criança e ao Adolescente (Caic) e um Centro de Educação Infantil (CEI)"/><figcaption>Evandro destacou que o novo Cuca contará com um Centro de Atenção Integral à Criança e ao Adolescente (Caic) e um Centro de Educação Infantil (CEI)</figcaption></figure>
</p>
<p>O prefeito Evandro Leitão anunciou a retomada da construção do Cuca do Vicente Pinzón. A obra do equipamento é uma das mais de 200 paralisadas pela gestão de José Sarto , com apenas 20% dos serviços concluídos. Evandro projetou a retomada dos trabalhos para 1º de julho, conforme anúncio durante a autorização da reforma do Cuca do Jangurussu.</p>
<p>“Nós temos o compromisso de entregar o Cuca do Vicente Pinzón. Infelizmente, quando assumimos a gestão da Prefeitura de Fortaleza, encontramos a obra parada. A gestão anterior fez uma operação de crédito, executou apenas 20%, e o dinheiro sumiu. Agora, tem o meu compromisso, para que, a partir de julho, vamos retomar os serviços”, afirmou.</p>
<p>Evandro destacou ainda que o novo Cuca contará com um Centro de Atenção Integral à Criança e ao Adolescente (Caic) e um Centro de Educação Infantil (CEI). Ao todo, incluindo recursos da Prefeitura e do Governo do Ceará, serão investidos R$ 35 milhões para a conclusão da obra. O novo Cuca será o sexto da Capital, com cerca de 10 mil m² de área construída, e deve beneficiar jovens e famílias dos bairros Vicente Pinzón, Mucuripe, Serviluz, Cais do Porto e Titanzinho.</p>
<p><strong>Reforma de todos os Cucas</strong></p>
<p>Ainda durante o evento, o prefeito destacou que toda a Rede Cuca deverá ser reformada durante a sua gestão, fortalecendo as políticas voltadas à juventude, ao esporte, à cultura e ao lazer em Fortaleza.</p>
<p>“Dos cinco Cucas, este (Jangurussu) é o segundo para o qual estamos dando a ordem de serviço de recuperação. Até abril, vamos autorizar a reforma do terceiro, o Cuca da Barra do Ceará; depois, o do José Walter; e, por último, o do Pici. Ainda este ano, daremos ordem de serviço para os cinco equipamentos, para que possamos, até o meio do próximo ano, estar com todos eles recuperados”, concluiu Evandro.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-anuncia-retomada-da-construcao-do-cuca-vicente-pinzon-a-partir-de-1-de-julho" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/200226%20cuca.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/200226%20cuca.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão anuncia retomada da construção do Cuca Vicente Pinzón a partir de 1º de julh</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Etufor amplia itinerário de quatro linhas para Terminal Santuário da Fé, localizado na Praça José de Alencar</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-amplia-itinerario-de-quatro-linhas-para-terminal-santuario-da-fe-localizado-na-praca-jose-de-alencar</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260220-331795d5bc92</guid>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:12:00 +0000</pubDate>
<description>Etufor amplia itinerário de quatro linhas para Terminal Santuário da Fé, localizado na Praça José de Alencar - Sexta, 20 Fevereiro 2026 10:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/20%2002%202025%20Etufor.jpg" alt="Etufor amplia itinerário de quatro linhas para Terminal Santuário da Fé, localizado na Praça José de" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p dir="ltr">A partir de 28 de fevereiro (sábado), a Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza estende o itinerário de quatro linhas de ônibus que atualmente trafegam pela Estação das Artes, no Centro de Fortaleza, e terão seu ponto final no Terminal Santuário da Fé, localizado na Praça José de Alencar. As linhas alteradas são: 136 – Avenida Leste Oeste/Centro; 905 – Cidade 2000/Vicente Pinzón/Centro; 106 – Floresta/Centro e 302 – Rodolfo Teófilo/José Bastos/Centro.</p>
<p>A medida oferece conforto aos passageiros, que contam com a estrutura e comodidade do terminal aberto Santuário da Fé, e também aos motoristas, que passam a contar com o apoio e suporte da área de intervalos no terminal.</p>
<p dir="ltr">Vale frisar que para realizar o embarque no terminal, é necessário que o passageiro utilize seus cartões de transporte, o Bilhete Único (BU) ou a carteira estudantil com créditos. Ou seja, o passageiro que utilizar o BU ou a carteira estudantil com créditos poderá usufruir da integração, utilizando apenas uma passagem no intervalo de duas horas.</p>
<p dir="ltr"><strong>Linhas do Terminal Santuário da Fé</strong></p>
<p dir="ltr">0011 - Circular 1/Centro<br/>0012 - Circular 2/Centro <br/>0014 - Aguanambi/Rodoviária II/Centro<br/>0034 - Corujão/Av. Paranjana I <br/>0035 - Corujão/Av. Paranjana II <br/>0048 - Corujão/Parangaba/Papicu<br/>0055 - Corujão/Grande Circular I <br/>0056 - Corujão/Grande Circular II <br/>0057 - Corujão/Antônio Bezerra/Jardim Iracema/Centro<br/>0101 - Beira-Rio/Centro<br/>0102 - Vila Santo Antônio/Nossa Senhora Graças/Centro<br/>0110 - Vila do Mar/Centro<br/>0111 - Jardim Iracema/Centro <br/>0112 - Álvaro Weyne/Centro <br/>0114 - Cj Nova Assunção/Francisco Sá/Centro<br/>0115 - Jardim Guanabara/Centro<br/>0140 - Vila do Mar/Centro/ES<br/>0200 - Antônio Bezerra/BRT/Centro <br/>0220 - Antônio Bezerra/Sargento Hermínio/Centro <br/>0303 - Igreja São Raimundo/Centro <br/>0305 - Bela Vista/Centro<br/>0308 - Lagoa/Demócrito Rocha/Centro <br/>0310 - Campus Universitários/Panamericano/Centro <br/>0314 - Henrique Jorge/Centro <br/>0316 - Genibaú/Centro <br/>0331 - Cj Esperança/Centro <br/>0333 - Bom Jardim/Centro <br/>0350 - Lagoa/José Bastos/Centro <br/>0360 - Siqueira/João Pessoa/Centro <br/>0371 - Parangaba/José Bastos/Centro <br/>0374 - Aracapé/Centro <br/>0385 - Cj. Ceará/Centro <br/>0387 - Jardim Jatobá/Centro <br/>0389 - Antônio Bezerra/Jovita Feitosa/Centro<br/>0401 - Parangaba/Montese/Centro <br/>0403 - Parangaba/Expedicionários/Centro<br/>0404 - Aeroporto/Rodoviária/Benfica/Centro <br/>0405 - Parque Dois Irmãos/Expedicionários/Centro<br/>0406 - Planalto Ayrton Senna/Expedicionários/Centro <br/>0407 - José Walter/Expedicionários/Centro <br/>0411 - Lagoa/Montese/Centro <br/>0421 - Lagoa/Parangaba/Montese/Centro <br/>0502 - Vila União/Centro <br/>0605 - José Walter/Av. I/BR-116/Centro <br/>0606 - José Walter/Av. N/BR-116/Centro<br/>0665 - Corujão/Messejana/Centro <br/>0670 - Sítio São João/Centro <br/>0709 - Cj Ceará/Centro <br/>0710 - Bom Jardim/Bonsucesso/Centro <br/>0901 - Papicu/Dom Luís/Centro<br/>0906 - Caça e Pesca/Serviluz/Centro</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-amplia-itinerario-de-quatro-linhas-para-terminal-santuario-da-fe-localizado-na-praca-jose-de-alencar" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/20%2002%202025%20Etufor.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/20%2002%202025%20Etufor.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Etufor amplia itinerário de quatro linhas para Terminal Santuário da Fé, localizado na Praça José de</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.613 vagas de trabalho na semana de 23 a 27 de fevereiro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/geracao-de-emprego-sine-municipal-de-fortaleza-oferta-2-613-vagas-de-trabalho-na-semana-de-23-a-27-de-fevereiro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260220-eb0e3512fdfb</guid>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:55:00 +0000</pubDate>
<description>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.613 vagas de trabalho na semana de 23 a 27 de fevereiro - Sexta, 20 Fevereiro 2026 09:55</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Economia/start%20processo%20seletivo.jpeg" alt="Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.613 vagas de trabalho na semana de 23 a 27 " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="pessoas sentadas em carteiras" src="/images/images3/midias/Economia/start processo seletivo.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Candidatos participam de processo seletivo presencial realizado pelo Sine Municipal de Fortaleza</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio do Sine Municipal, oferta 2.613 vagas de emprego na semana de 23 a 27 de fevereiro, distribuídas em 193 profissões captadas junto a 188 empresas. As oportunidades são atualizadas diariamente e estão sujeitas a alterações conforme o preenchimento das vagas.</p>
<p>O principal destaque da semana é o processo seletivo presencial da empresa Almaviva do Brasil, que disponibiliza 500 vagas para o cargo de operador de atendimento, ampliando as oportunidades para trabalhadores que buscam inserção no setor de serviços e atendimento ao cliente.</p>
<p>A seleção acontecerá na quinta-feira (26/02), na unidade do Sine Aldeota, em dois turnos: pela manhã de 8h às 12h e a tarde de 13h às 17h. Os candidatos devem comparecer portando documento oficial com foto.</p>
<p><span><strong>Vagas em destaque</strong></span><br/><br/>Entre as profissões com maior número de oportunidades abertas estão:</p>
<p>Operador de atendimento -  500<br/>Teleoperador / Operador de telemarketing ativo e receptivo -  496<br/>Auxiliar de linha de produção -  126<br/>Auxiliar de limpeza -  75<br/>Repositor de mercadoria -  72<br/>Fiel de depósito -  64<br/>Auxiliar de cozinha - 56<br/>Operador de caixa -  55<br/>Assistente administrativo - 50<br/>Enfermeiro - 50</p>
<p><span><strong>Processos seletivos presenciais</strong></span><br/><br/>O Sine Municipal promove dez processos seletivos presenciais, na semana de 23 a 27 de fevereiro, nas unidades Aldeota, Maraponga, Messejana e Siqueira, para redes de supermercados, sorveteria, hospital, construtoras e empresas de operador de atendimento, serviços, material de construção e eólica, totalizando 984 vagas.</p>
<p><span><strong>Aeris Gupy – 50 vagas</strong></span><br/>Requisitos: somente PCD, ensino médio, com experiência.<br/>Data: 23/02 (segunda-feira)<br/>Horário: 8h às 11h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Hospital São Mateus – 12 vagas</strong></span><br/>Requisitos: somente PCD, ensino fundamental, com experiência<br/>Data: 23/02 (segunda-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Frosty – 10 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino médio, sem experiência<br/>Data: 24/02 (terça-feira)<br/>Horário: 8h às 11h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><span><strong>Supermercado Pinheiro – 72 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com ou sem experiência<br/>Data: 24/02 (terça-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><span><strong>Bravus Engenharia – 15 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental, com experiência<br/>Data: 25/02 (quarta-feira)<br/>Horário: 8h às 11h<br/>Local: Sine Siqueira (Av. Augusto dos Anjos, 2466)</p>
<p><span><strong>Cometa Supermercados – 260 vagas (mutirão)</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com ou sem experiência, PCD e não PCD<br/>Data: 25/02 (quarta-feira)<br/>Horário: 8h às 15h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Almaviva do Brasil - 500 (mutirão)</strong></span><br/>Data: 26/02 (quinta-feira)<br/>Horário: 8h às 12h e 13h às 17<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)<br/><span><strong>Requisitos:<br/></strong></span>- Ensino médio completo;<br/>- Conhecimento em Pacote Office.<br/><span><strong>Habilidades necessárias:<br/></strong></span>- Boa comunicação verbal e escrita;<br/>- Capacidade de negociação;<br/>- Organização e atenção aos detalhes;<br/>- Resiliência e equilíbrio emocional;<br/>- Foco em resultados;<br/>- Facilidade para trabalhar em equipe.<br/><span><strong>Principais atividades:<br/></strong></span>- Atuar no contato com clientes para negociação e recuperação de créditos;<br/>- Realizar atendimentos ativos e receptivos (SAC e cobrança);<br/>- Negociar condições de pagamento e propor soluções adequadas a cada cliente;<br/>- Apoiar em atividades de retenção, relacionamento e vendas de serviços quando necessário.<br/><span><strong>Benefícios:<br/></strong></span>- Plano de saúde;<br/>- Plano odontológico;<br/>- Vale-alimentação ou vale-refeição;<br/>- Seguro de vida;<br/>- Descontos em instituições de ensino;<br/>- Gympass.</p>
<p><span><strong>Acal Home Center – 45 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com ou sem experiência<br/>Data: 26/02 (quinta-feira)<br/>Horário: 8h às 12h<br/>Local: Sine Siqueira (Av. Augusto dos Anjos, 2466)</p>
<p><span><strong>Frosty – 10 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino médio, sem experiência<br/>Data: 27/02 (sexta-feira)<br/>Horário: 8h às 11h<br/>Local: Sine Maraponga (Rua Francisco Glicério, 290)</p>
<p><span><strong>Serval – 10 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental, com ou sem experiência<br/>Data: 27/02 (sexta-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><strong>Serviços e canais de informação</strong></p>
<p><strong><span>Presencialmente, o trabalhador pode buscar informações e atendimento em uma das unidades do Sine Municipal, de segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 13h às 17h:</span></strong><br/>- Sine Parquelândia (Rua Dom Lino, 485)<br/>- Sine Siqueira (Av. Augusto dos Anjos, 2466)<br/>- Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - loja 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)<br/>- Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)<br/>- Sine Maraponga (Rua Francisco Glicério, 290)</p>
<p><strong><span>Telefones e WhatsApp:</span></strong><br/>- Fixo: (85) 3771-6644 (atendimento remoto)<br/>- WhatsApp: (85) 9 9248-2066<br/>- E-mail: <strong><span id="cloak1985a2502c4624426f4f08bd6d285360">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span></strong> <br/>- <strong><a href="https://whatsapp.com/channel/0029VbAhD8OI7BeG91b15m2l">Canal Sine Municipal no WhatsApp</a></strong></p>
<p><strong><span>Além das unidades, o Sine Municipal conta com oito postos avançados e mais a unidade móvel:</span></strong></p>
<p>- Cuca José Walter (Rua 69, s/n – Pref. José Walter)<br/>- Cuca Mondubim (Rua Prof. Glauco Lobo, s/n – Mondubim)<br/>- Cuca Pici (Rua Cel. Matos Dourado, 1499 – Pici)<br/>- Cuca Barra (Av. Presidente Castelo Branco, 6417 – Barra do Ceará)<br/>- Secretaria Regional 9 (Av. Jornalista Tomaz Coelho, 1650 – Messejana)<br/>- Secretaria de Relações Comunitárias (Rua Pereira Filgueiras, 95 – Centro)<br/>- CRE Bom Jardim (Av. Oscar Araripe, 1030 – Bom Jardim)<br/>- CRE Messejana (Rua Joaquim Felício, s/n - em frente à Rua João Anjo – Messejana)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/geracao-de-emprego-sine-municipal-de-fortaleza-oferta-2-613-vagas-de-trabalho-na-semana-de-23-a-27-de-fevereiro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Economia/start%20processo%20seletivo.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Economia/start%20processo%20seletivo.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.613 vagas de trabalho na semana de 23 a 27 </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORTaleCE: Prefeitura divulga Plano para Atendimento Pediátrico na Sazonalidade 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-divulga-plano-para-atendimento-pediatrico-na-sazonalidade-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260220-45631a6de12a</guid>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:28:00 +0000</pubDate>
<description>FORTaleCE: Prefeitura divulga Plano para Atendimento Pediátrico na Sazonalidade 2026 - Sexta, 20 Fevereiro 2026 09:28</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="FORTaleCE: Prefeitura divulga Plano para Atendimento Pediátrico na Sazonalidade 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza divulga, nesta segunda-feira (23/2), às 10h, o Plano para Atendimento Pediátrico na Sazonalidade 2026, com foco na proteção do público infantil. Entre as estratégias multissetoriais estão a ampliação dos atendimentos, a implantação de novos equipamentos de saúde e a convocação de profissionais da área.</p>
<p>O prefeito Evandro Leitão e a secretária municipal da Saúde, Riane Azevedo, conduzem a apresentação, no Auditório do Paço Municipal. A ação conta com apoio do Governo do Ceará e integra o FORtaleCE, programa que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo para o desenvolvimento de Fortaleza.</p>
<p>O plano também inclui ações de prevenção e controle das arboviroses, com monitoramento epidemiológico, vigilância ativa e capacitação permanente dos profissionais de saúde. As medidas visam otimizar os atendimentos e reduzir internações e o agravamento dos casos, especialmente do público infantil.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Apresentação do Plano para Atendimento Pediátrico na Sazonalidade 2026<br/>Data: 23/2 (segunda-feira)<br/>Horário: 10h<br/>Local: Auditório do Paço Municipal (Rua São José, 01 – Centro)</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-divulga-plano-para-atendimento-pediatrico-na-sazonalidade-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORTaleCE: Prefeitura divulga Plano para Atendimento Pediátrico na Sazonalidade 2026</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>