<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:51:10 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Governo estuda viabilidade de Tarifa Zero no transporte público</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-estuda-viabilidade-de-tarifa-zero-no-transporte-publico</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:51:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-estuda-viabilidade-de-tarifa-zero-no-transporte-publico#1000</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro das Cidades, Jader Filho, confirmou nesta terça-feira (24) que o governo federal segue estudand...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WmcNF2GbgXslr9_hyCEK9UO9Ut8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/pzzb0498.jpg?itok=ShpUqr8p&quot; alt=&quot;Governo estuda viabilidade de Tarifa Zero no transporte público&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro das Cidades, Jader Filho, confirmou nesta terça-feira (24) que o governo federal segue estudando a viabilidade de implementar a chamada Tarifa Zero no transporte público, em todo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, a medida pode ser uma resposta à crise enfrentada pela maioria dos sistemas de transporte público do país, baseado em um modelo segundo o qual usuários e Poder Público, juntos, pagam às empresas de ônibus uma tarifa capaz de cobrir os custos operacionais e a margem de lucro previsto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já temos debatido e discutido diversas soluções para esse tema, para que a gente possa fazer uma discussão nacional e chegar a um entendimento e, com isso, melhorar o transporte público nas nossas cidades”, disse Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele participou esta manhã, do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– uma co-produção entre a Secretaria de Comunicação Social (Secom) da Presidência da República e o Canal Gov, transmitida pelos canais da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, por determinação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, o Ministério da Fazenda está elaborando um estudo de viabilidade econômica a fim de identificar possibilidades de mudanças no sistema de transporte público, que, local e regionalmente, são de responsabilidade de prefeituras e governos estaduais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E se vamos [avaliar a implementação] de tarifa zero, temos que saber de onde vão sair os recursos [financeiros públicos] para isso; qual o tamanho dessa despesa”, acrescentou Filho, admitindo que qualquer eventual proposta terá que ser discutida com municípios e estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O certo é que o modelo que está posto, no qual o cidadão tem que pagar por toda a tarifa [nos casos em que o sistema não recebe subsídio público], está falido. Este modelo não funciona mais. E não só no Brasil, no mundo”, assegurou o ministro, insistindo na necessidade de aguardar pelo estudo a cargo do Ministério da Fazenda para prosseguir com o debate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro do ano passado, o ministro da Fazenda,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, comentou que a equipe econômica já estava realizando “um estudo abrangente do setor de transporte público” para avaliar a possibilidade de implementar a tarifa zero – já adotado, na ocasião, em 136 cidades brasileiras, a maioria, de pequeno e médio porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sabemos que o transporte público no Brasil, sobretudo o urbano, é uma questão importante para o trabalhador. Nesse momento, estamos fazendo uma radiografia do setor, a pedido do presidente. Tem vários estudos que estão sendo recuperados pela Fazenda para verificar se existem outras formas mais adequadas de financiar o setor&quot;, disse Haddad, na época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do mês, a Câmara dos Deputados aprovou o regime de urgência na análise do Projeto de Lei nº 3278/21, que institui o marco legal do transporte público coletivo urbano, criando uma rede única e integrada de transporte público coletivo, envolvendo União, estados e municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já aprovado no Senado, o projeto está pronto para ser votado no Plenário da Câmara, sem a necessidade de passar pelo aval das comissões permanentes da Casa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-estuda-viabilidade-de-tarifa-zero-no-transporte-publico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro das Cidades, Jader Filho, confirmou nesta terça-feira (24) que o governo federal segue estudand...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 12:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 12:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 12:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 12:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WmcNF2GbgXslr9_hyCEK9UO9Ut8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/pzzb0498.jpg?itok=ShpUqr8p</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Grande SP tem dois feminicídios em menos de 24 horas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/grande-sp-tem-dois-feminicidios-em-menos-de-24h</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:51:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/grande-sp-tem-dois-feminicidios-em-menos-de-24h#1001</guid>
      <description>Duas mulheres foram mortas na Grande São Paulo em novas
. Uma terceira jovem foi vítima de
, por esfaqueamento no meio da rua. Os casos ocorreramness...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6JBS1BzqPQ0GU_0pIB2C55NfQMw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/11/_mg_6464.jpg?itok=DwqpFlL9&quot; alt=&quot;Grande SP tem dois feminicídios em menos de 24 horas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas mulheres foram mortas na Grande São Paulo em novas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Uma terceira jovem foi vítima de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por esfaqueamento no meio da rua. Os casos ocorreramnessa segunda-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na zona norte da capital paulista, policiais militares foram acionados para atenderocorrência em umhospital, ondeuma mulherde 22 anos já chegou morta. Ela tinha machucados e hematomas pelo corpo. O homem de 36 anos, que havia levado a jovem ao hospital, foi preso por feminicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Secretaria de Segurança Pública (SSP), o suspeito foi detido no local e encaminhado ao 73º Distrito Policial, no Jaçanã. A prisãofoi convertida em preventiva, e ele permanece à disposição da Justiça. No carro dele, foram encontrados um galão de gasolina e vestígios de sangue. O celular e o veículo do indiciado foram apreendidos para perícia. Também foram requisitados exames ao Instituto de Criminalísticae ao Instituto Médico Legal (IML) para a vítima e o detido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Itapecerica da Serra, na região metropolitana de São Paulo, um homem de 25 anos foi preso em flagrante por feminicídio na tarde de ontem. A SSP informou que guardas civis municipais foram acionados para uma ocorrência de violência doméstica e encontraram a mulher de 20 anos morta, em sua casa. O crime teria ocorridoapós uma discussão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O agressor foi localizado, confessou o crime e foi preso em flagrante, permanecendo à disposição da Justiça. A perícia e o IML foram acionados, e o caso foi registrado como feminicídio na Delegacia de Itapecerica da Serra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um homem de 37 anos esfaqueou ama jovemde 18 anos, na noite desta segunda-feira, na zona leste da capital. A vítima foi levada para o Hospital Geral de Guaianases. Policiais militares foram acionados para atender àocorrência, e o agressor foi preso em flagrante por tentativa de feminicídio. A faca utilizada no crime foi apreendida. O agressor foi encaminhado à delegacia e, segundo a SSP, permanece à disposição da Justiça. O caso foi registrado na 8ª DDM, em São Mateus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de 1.518 vítimas de feminicídios em 2025, segundo Ministério da Justiça e Segurança Pública, o que representa quatro mortes por dia. No ano anterior, em 2024, o país já havia atingido recorde, com 1.458 vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o estado de São Paulo também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;registrou o maior número de feminicídios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desde o início da série histórica, em 2018. Em todo o ano, os registros chegaram a 270, o que representaaumento de 6,7% em relação a 2024, quando houve 253 registros. Os dados estão disponíveis no site da Secretaria da Segurança Pública do estado (SSP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2º fase da Copa do Brasil começa nesta terça-feira com quatro jogos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria revive um dos casos mais graves de violência política de gênero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Paraná, paciente com lesão medular recebe aplicação de polilaminina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/grande-sp-tem-dois-feminicidios-em-menos-de-24h&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Duas mulheres foram mortas na Grande São Paulo em novas
. Uma terceira jovem foi vítima de
, por esfaqueamento no meio da rua. Os casos ocorreramness...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 12:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 12:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 12:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 12:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6JBS1BzqPQ0GU_0pIB2C55NfQMw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/11/_mg_6464.jpg?itok=DwqpFlL9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Contas externas têm saldo negativo menor em janeiro de 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/contas-externas-tem-saldo-negativo-menor-em-janeiro-de-2026</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:51:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/contas-externas-tem-saldo-negativo-menor-em-janeiro-de-2026#1002</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As contas externas do Brasil tiveram saldo negativo de US$ 8,360 bilhões em janeiro, informou nesta terça-feira (24...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tkqPHK_lSh8qp2HhEkzlE0HoI0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150344.jpg?itok=jyIUoY1z&quot; alt=&quot;Contas externas têm saldo negativo menor em janeiro de 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As contas externas do Brasil tiveram saldo negativo de US$ 8,360 bilhões em janeiro, informou nesta terça-feira (24) o Banco Central (BC). No mesmo mês de 2025, o déficit havia sido de US$ 9,809 bilhões nas transações correntes, que são as compras e vendas de mercadorias e serviços e transferências de renda com outros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A melhora na comparação interanual é resultado da alta de US$ 2,1 bilhões no superávit comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o chefe do Departamento de Estatísticas do BC, Fernando Rocha, esse aumento se deve à redução de importações, “bastante generalizada” em todos os setores, o que reflete&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a desaceleração da atividade econômica no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contribuindo para a melhora do saldo, houve redução de US$ 581 milhões no déficit da venda de serviços. Em contrapartida, foi registrado aumento de US$ 1,3 bilhão no déficit em renda primária, que contabiliza o pagamento de juros e lucros, além de dividendos de empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos 12 meses encerrados em janeiro, o déficit em transações correntes somou US$ 67,551 bilhões, o que corresponde a 2,92% do Produto Interno Bruto (PIB), indicador dasoma dos bens e serviços produzidos no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao período equivalente terminado em janeiro de 2025, houve redução no déficit&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;; naquele mês, o resultado em 12 meses foi negativo em US$ 72,421 bilhões, ou 3,35% do PIB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Fernando Rocha, as transações correntes apresentamcenário bastante robusto e tendência de redução no déficit em 12 meses desde setembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o déficit externo está financiado por capitais de longo prazo, principalmente pelos investimentos diretos no país (IDP), que têm fluxos e estoques de boa qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IDP somou US$ 8,168 bilhões em janeiro deste ano, ante US$ 6,708 bilhões em igual mês de 2025. Quando o país registra saldo negativo em transações correntes, precisa cobrir o déficit com investimentos ou empréstimos no exterior. A melhor forma de financiamento do saldo negativo é o IDP, porque os recursos são aplicados no setor produtivo e costumam ser investimentos de longo prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 meses até janeiro, esses investimentos diretos acumularam US$ 79,137 bilhões (3,42% do PIB), ante US$ 77,676 bilhões (3,41% do PIB) no mês anterior e US$ 72,798 bilhões (3,37% do PIB) no período encerrado em janeiro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Rocha, esses resultados em 12 meses mostram a solidez da economia brasileira, totalmente financiada pelo IDP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos investimentos em carteira no mercado doméstico, houve entrada líquida de US$ 8,867 bilhões em janeiro, a maior desde julho de 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/contas-externas-tem-saldo-negativo-menor-em-janeiro-de-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As contas externas do Brasil tiveram saldo negativo de US$ 8,360 bilhões em janeiro, informou nesta terça-feira (24...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 11:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 11:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 11:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 11:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tkqPHK_lSh8qp2HhEkzlE0HoI0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150344.jpg?itok=jyIUoY1z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasília volta a sediar Conferência Nacional das Cidades</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/brasilia-volta-sediar-conferencia-nacional-das-cidades</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:51:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/brasilia-volta-sediar-conferencia-nacional-das-cidades#1003</guid>
      <description>Após mais de 13 anos,Brasíliavolta a sediar a Conferência Nacional das Cidades. O eventodevereunir, de hoje (24) atésexta-feira (27),mais de 1,6 mil ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EIUTtL-BIYFQ9aFa6oIDsKDh8Sc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aaa81t2572.jpg?itok=ILb8HOJc&quot; alt=&quot;Brasília volta a sediar Conferência Nacional das Cidades&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após mais de 13 anos,Brasíliavolta a sediar a Conferência Nacional das Cidades. O eventodevereunir, de hoje (24) atésexta-feira (27),mais de 1,6 mil representantes de todo o paíspara discutir o futuro do desenvolvimento urbano nacional nos próximos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizado pelo Conselho das Cidades, órgão colegiado que integra a estrutura do Ministério das Cidades, o encontro na capital federal é o ápice de um processo de reuniões e debates prévios realizados em mais de 1,8 mil dos 5.570 municípios brasileiros, nos 26 estados e no Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de representantes do poder público, integrantes da academia, de movimentos sociais e do setor empresarial vão colaborar com a definição das diretrizes da Política Nacional de Desenvolvimento Urbano (PNDU) – conjunto de ações pensadas para promover o desenvolvimento urbano sustentável no Brasil que vem sendo discutido desde 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 1,6 mil delegados e delegadas, que participarão da conferência nacional com direito a voto, foram eleitos durante encontros estaduaispara trazer para o encontro asreivindicações aprovadas em seus territórios. As propostas vão ser debatidas em salas temáticas e, ao fim da conferência, serão consolidadas em um documento oficial que servirá de base para a elaboração da PNDU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As salas temáticas vão tratar de temas como habitação, saneamento, periferias, mobilidade e desenvolvimento urbano, controle social, regularização fundiária, cooperação interfederativa, sustentabilidade, clima, transformações digitais, acessibilidade tecnológica e segurança cidadã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao participar, nesta manhã, do programa Bom Dia, Ministro – uma co-produção entre a Secretaria de Comunicação Social (Secom) da Presidência da República e o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ministro das Cidades, Jader Filho classificou como “fundamental” a realização da 6º Conferência Nacional das Cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vivemos em um país continental. E você imaginar que, [aqui] de Brasília, você vai conseguir encontrar soluções para um país do tamanho do nosso, seria muita pretensão”, comentou Filho, destacando o caráter participativo do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filho lamentou que a Conferência Nacional das Cidades, que nasceu em 2003 – primeiro ano do primeiro governo Lula – não tenha ocorrido desde 2013. “Isso tem um impacto muito grande, porque você não amplia o processo de discussão. E aí, muitas das vezes, as decisões acabam não sendo as melhores para o futuro das nossas cidades”, acrescentou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filho ainda associou a realização da 6ª conferência à reconstrução do Conselho das Cidades (Concidades), extinto em 2019, na gestão do ex-presidente Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Retomamos o Concidades e temos feito reuniões trimestrais com esses conselheiros, debatendo, discutindo soluções para as cidades brasileiras.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2º fase da Copa do Brasil começa nesta terça-feira com quatro jogos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria revive um dos casos mais graves de violência política de gênero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Paraná, paciente com lesão medular recebe aplicação de polilaminina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/brasilia-volta-sediar-conferencia-nacional-das-cidades&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Após mais de 13 anos,Brasíliavolta a sediar a Conferência Nacional das Cidades. O eventodevereunir, de hoje (24) atésexta-feira (27),mais de 1,6 mil ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 11:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 11:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 11:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 11:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EIUTtL-BIYFQ9aFa6oIDsKDh8Sc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aaa81t2572.jpg?itok=ILb8HOJc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sobe para 22 total de mortos por chuvas em Juiz de Fora e Ubá</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sobe-para-22-total-de-mortos-por-chuvas-em-juiz-de-fora-e-uba</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:51:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sobe-para-22-total-de-mortos-por-chuvas-em-juiz-de-fora-e-uba#1004</guid>
      <description>© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação
O governo de Minas Gerais confirmou que 22pessoas morreram devido às fortes chuvas na zona da mata, sendo 16 ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/g6PLm6tCkgpgyFwnh2QGF6lPk24=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/chuva_em_uiz_fora.jpg?itok=Vo--gT8_&quot; alt=&quot;Sobe para 22 total de mortos por chuvas em Juiz de Fora e Ubá&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Minas Gerais confirmou que 22pessoas morreram devido às fortes chuvas na zona da mata, sendo 16 em Juiz de Fora e seis no município de Ubá. O governo estadual decretará luto oficial de três dias no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura de Juiz de Fora, que já havia oficializado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, decretou luto oficial de três dias por conta das mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-governador de Minas, Mateus Simões, irá ainda nesta terça-feira (24) para a região, onde acompanhará o trabalho das equipes. A administração estadual informou que o governador Romeu Zema também deverá ir à zona da mata no fim do dia ou no início da quarta-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Corpo de Bombeiros de Minas Gerais, com o transbordamento do Rio Paraibuna, em Juiz de Fora,a corporação foi acionadapara atender ocorrênciasde inundações, soterramentos e risco estrutural em encostas e áreas próximas ao rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em poucas horas forammais de 40 chamadas emergenciaisenvolvendo vias bloqueadas, moradores ilhados e casas atingidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Juiz de Fora, a Defesa Civil estima que ao menos 440 pessoas estejam desabrigadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste momento, os primeiros pontos de recolhimento de itens e para acolhimento das pessoas que estão desalojadas e desabrigadas em Juiz de Fora são:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escola Municipal Amélia Pires, rua Itatiaia, 570 - Monte Castelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escola Municipal Murilo Mendes, bairro Alto Grajaú.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escola Municipal Nilo Camilo Ayupe, bairro Paineiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2º fase da Copa do Brasil começa nesta terça-feira com quatro jogos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria revive um dos casos mais graves de violência política de gênero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Paraná, paciente com lesão medular recebe aplicação de polilaminina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sobe-para-22-total-de-mortos-por-chuvas-em-juiz-de-fora-e-uba&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação
O governo de Minas Gerais confirmou que 22pessoas morreram devido às fortes chuvas na zona da mata, sendo 16 ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 11:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 11:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 11:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 11:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/g6PLm6tCkgpgyFwnh2QGF6lPk24=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/chuva_em_uiz_fora.jpg?itok=Vo--gT8_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes diz que não há dúvida que irmãos Brazão mandaram matar Marielle</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-diz-que-nao-ha-duvida-que-irmaos-brazao-mandaram-matar-marielle</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:51:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-diz-que-nao-ha-duvida-que-irmaos-brazao-mandaram-matar-marielle#1005</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O relator do processo penal na Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Alexandre de Moraes, que ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ldm_K9hg7VA6dD6mWHso5bbrCgw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/0d7a7369.jpg?itok=MGk4JoGQ&quot; alt=&quot;Moraes diz que não há dúvida que irmãos Brazão mandaram matar Marielle&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator do processo penal na Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Alexandre de Moraes, que julga os mandantes do assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, afirmou nesta terça-feira (24) que “as provas apresentadas [pela Procuradoria-Gweral da República] não deixam dúvidas de que Domingos Inácio Brazão e João Francisco Inácio Brazão foram os mandantes daqueles crimes, devendo ser por ele integralmente responsabilizados. Ronald, como partícipe, e Rivaldo, auxiliando os mandantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São réus pela participação no crime o conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro (TCE-RJ) Domingos Brazão; o ex-deputado federal Chiquinho Brazão, irmão de Domingos; o ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro Rivaldo Barbosa; o major da Polícia Militar Ronald Alves de Paula e o ex-policial militar Robson Calixto, assessor de Domingos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos estão presos preventivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a delação premiada do ex-policial Ronnie Lessa, réu confesso de fazer os disparos de arma de fogo contra a vereadora, os irmãos Brazão e Barbosa atuaram como os mandantes do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rivaldo Barbosa teria participado dos preparativos da execução do crime. Ronald é acusado de fazer o monitoramento da rotina da vereadora e repassar as informações para o grupo. Robson Calixto teria entregue a arma utilizada no crime para Lessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao abrir a sessão desta terça-feira, o presidente da Primeira Turma, ministro Flávio Dino disse que, pela sua tradição e experiência, o STF “sabe ficar imune a qualquer tipo de argumento que não seja pertinente a um julgamento estritamente técnico e jurídico&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, passou a palavra ao relator Alexandre de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator lembrou que, nas etapas investigativas foram ouvidas nove testemunhas de acusação e 46 de defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Robson Calixto Fonseca e outros agentes citados na denúncia, já condenados em outras instâncias, integraram pessoalmente organização criminosa armada estruturalmente, ordenada e caracterizada pela divisão de tarefas e pela associação de quatro mais pessoas com o objetivo de obter vantagem econômica, mediante a prática de crimes com penas máximas superiores a quatro anos”, afirmou Moraes ao iniciar a leitura do relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao resumir trechos da acusação conduzida pela PGR, o relator disse que foi comprovado que a atividade principal do grupo consistia na ocupação no uso e no parcelamento irregular do solo urbano, com o objetivo de promover a exploração do mercado imobiliário irregular, com práticas de grilagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nessas mesmas áreas, milícias constituíam redutos eleitorais que favoreciam as campanhas políticas de Domingos e de João Francisco Brasão. Demonstrou-se, ainda, que o grupo atuava por meio de extorsão e parcelamento irregular”, afirmou Moraes tendo por base alegações apresentadas pela PGR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescentou que, conforme manifestado pela PGR, Domingos e João Francisco teriam usado esses loteamentos irregulares como moeda de pagamento a Rony Lessa pelo homicídio da vereadora Marielle Franco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Robson Calixto Fonseca integrava a mesma organização criminosa, realizando cobranças violentas de terras e a exploração da difusão clandestina de sinal de televisão e crimes correlatos, como ocupação irregular do solo e outros atos associados às atividades de grilagem do grupo”, acrescentou o relator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o ministro Alexandre de Moraes, a PGR apontou vínculos entre essas organizações criminosas e milícias, e que Domingos Inácio Brazão e João Francisco Inácio Brazão fizeram uso de seus cargos públicos e de suas conexões políticas para viabilizar a expansão de seus negócios ilegais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-diz-que-nao-ha-duvida-que-irmaos-brazao-mandaram-matar-marielle&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O relator do processo penal na Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Alexandre de Moraes, que ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 11:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 11:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 11:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 11:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ldm_K9hg7VA6dD6mWHso5bbrCgw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/0d7a7369.jpg?itok=MGk4JoGQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Concurso do IBGE: locais de prova de domingo estão disponíveis</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/concurso-do-ibge-locais-de-prova-de-domingo-estao-disponiveis</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:51:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/concurso-do-ibge-locais-de-prova-de-domingo-estao-disponiveis#1006</guid>
      <description>Os candidatos do concurso simplificado do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) já podem consultar os locais onde farão a prova em 1...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UOygxGuYba08iW8St86eYRVe9cw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_paqueta_censo_2022090620210064.jpg?itok=AveFz3YQ&quot; alt=&quot;Concurso do IBGE: locais de prova de domingo estão disponíveis&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos do concurso simplificado do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) já podem consultar os locais onde farão a prova em 1º de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Fundação Getulio Vargas (FGV), a banca organizadora. Basta clicar emConsulta ao Local de Provae digitar o número do Cadastro de Pessoa Física (CPF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato deve baixar ou imprimir o cartão de confirmação de inscrição, que contém o endereço exato da sua sala. É de responsabilidade exclusiva do candidato consultar a informação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo oferece 9.590 vagas temporárias, sendo 1.110 vagas para a função de supervisor de coleta e qualidade (SCQ) e outras, 8.480 para o cargo de agente de pesquisas e mapeamento (APM)..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os dois casos, a jornada de trabalho será de 40 horas semanais, sendo oito horas diárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão de duração máxima da contratação é de até um ano, podendo ser prorrogada, desde que o pr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;azo total não exceda a três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A remuneração para a função de Agente de Pesquisas e Mapeamento (APM) será de R$ 2.676,24.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as atribuições da função de agente de pesquisas e mapeamento (APM) estão: visitar domicílios e estabelecimentos de qualquer natureza, tais como comerciais, industriais, agropecuários, de serviços e órgãos públicos para a coleta de dados para pesquisas estatísticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os aprovados para o cargo de supervisor de coleta e qualidade (SCQ) receberão R$ 3.379 mensais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O SCQ é responsável por organizar, planejar, executar e gerenciar as atividades desenvolvidas nas agências de coleta, garantindo o cumprimento das atividades estabelecidas no cronograma de trabalho para as pesquisas e levantamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova objetiva de cada um dos cargos do concurso IBGE, de caráter eliminatório e classificatório, valerá 60 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o cargo de agente de pesquisas e mapeamento, as questões de múltipla escolha cobrarão conhecimentos de língua portuguesa, geografia, raciocínio lógico matemático, noções de informática e ética no serviço público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o cargo de supervisor, haverá questões de língua portuguesa, geografia, raciocínio lógico matemático, noções de informática, ética no serviço público e noções de administração e situações gerenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As provas terão duração detrês horas,no próximo domingo (1º), e serão aplicadas em turnos diferentes, seguindo o horário de Brasília, a depender do cargo:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/concurso-do-ibge-locais-de-prova-de-domingo-estao-disponiveis&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os candidatos do concurso simplificado do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) já podem consultar os locais onde farão a prova em 1...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 11:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 11:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 11:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 11:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UOygxGuYba08iW8St86eYRVe9cw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_paqueta_censo_2022090620210064.jpg?itok=AveFz3YQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Parentes de Marielle e Anderson esperam justiça e mais investigação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/parentes-de-marielle-e-anderson-esperam-justica-e-mais-investigacao</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:51:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/parentes-de-marielle-e-anderson-esperam-justica-e-mais-investigacao#1007</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Mônica Benício, viúva da vereadora assassinada Marielle Franco, dissehoje (24)que só haverá justiça plena no caso,q...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3Gw1XqtaBL3WMMQOKCug2htYffQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/0d7a7203.jpg?itok=swUXFJ9Y&quot; alt=&quot;Parentes de Marielle e Anderson esperam justiça e mais investigação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mônica Benício, viúva da vereadora assassinada Marielle Franco, dissehoje (24)que só haverá justiça plena no caso,quando&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a estrutura que possibilitou o crime for totalmente desmantelada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O caso da Marielle é emblemático, porque mostra para gente uma estrutura que se relaciona intimamente com o mundo obscuro entre a política, a polícia e o crime organizado no nosso país”, reforçou Mônica na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entrada do Supremo Tribunal Federal (STF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, na manhã desta terça-feira (24), ao chegar para o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;julgamento do assassinato de Marielle e do motorista Anderson Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mônica, os pais, irmã e a filha de Marielle Franco, Luyara Franco Santos, chegaram à Suprema Corte, em Brasília, acompanhados da viúva do motorista Anderson Gomes, Agatha Reis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles assistirão juntos ao julgamento dos mandantes do assassinato ocorrido em 2018, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Primeira Turma do STF julgará os réus Domingos Brazão, ex-conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro (TCE-RJ); Chiquinho Brazão, ex-deputado federal e irmão de Domingos; Rivaldo Barbosa, ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro; Ronald Alves de Paula, major da Policia Militar; e o ex-policial militar Robson Calixto, assessor de Domingos. Todos estão presos preventivamente por suspeita de participação no crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;votação para decidir pela condenação ou absolvição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dos acusados dure até esta quarta-feira (25), devendo seguir o rito padrão para todos os julgamentos que ocorrem no Colegiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a viúva do motorista Anderson Gomes, o Brasil tem a obrigação de mostrar que o Estado alcança quem também ordena crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Justiça não é um sentimento, é um processo, ela precisa ser concreta. Oito anos é praticamente a vida inteira do nosso filho. Ele já está há mais tempo sem o Anderson do que com o Anderson. É tempo demais para quem espera por resposta”, disseAgatha Reis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emocionada, a filha de Marielle considerou o início do julgamento um marco para o Brasil, mas lembrou que o Estado Brasileiro ainda deve uma resposta à sociedade e a democracia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/parentes-de-marielle-e-anderson-esperam-justica-e-mais-investigacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Mônica Benício, viúva da vereadora assassinada Marielle Franco, dissehoje (24)que só haverá justiça plena no caso,q...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 11:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 11:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 11:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 11:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3Gw1XqtaBL3WMMQOKCug2htYffQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/0d7a7203.jpg?itok=swUXFJ9Y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula diz que vale &quot;qualquer sacrifício&quot; para prender magnatas do crime</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-diz-que-vale-qualquer-sacrificio-para-prender-magnatas-do-crime</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:51:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-diz-que-vale-qualquer-sacrificio-para-prender-magnatas-do-crime#1008</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta terça-feira (24), que o Brasil fará “qualquer sacrifício” para prender os “magnatas da corrupçã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TQTDOvrmnPW-lCNqMIDNencbcy0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55111420618_07d1ec45fc_o.jpg?itok=G5Zj3vER&quot; alt=&quot;Lula diz que vale &quot;qualquer sacrifício&quot; para prender magnatas do crime&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta terça-feira (24), que o Brasil fará “qualquer sacrifício” para prender os “magnatas da corrupção e do narcotráfico”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O combate ao crime organizados será um dos temas da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reunião de Lula com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que deve ocorrer no mês que vem, em Washington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O desejo nosso é colocar os magnatas da corrupção e do narcotráfico na cadeia, e para isso nós faremos qualquer sacrifício”, disse Lula em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, capital da Coreia do Sul, onde o presidente foi recebido para uma visita de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando eu for aos Estados Unidos, eu vou levar junto comigo a Polícia Federal, a Receita Federal, o Ministério da Fazenda, o Ministério da Justiça e vou mostrar para ele [Trump] que se ele quiser, de verdade, combater o crime organizado, o narcotráfico, o tráfico de armas, o Brasil será parceiro de primeira hora, porque nós temos expertise nisso com a nossa Polícia Federal”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pauta completa da reunião está sendo elaborada e, de acordo com o presidente, inclui temas de interesse do Brasil, do multilateralismo e da democracia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “E ele [Trump] também tem a pauta dele para mim”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no último dia 18e cumpriu agendas na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, Lula ressaltou as negociações para um acordo comercial entre Coreia e o Mercosul serão retomadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu lembrei a ele [Lee Jae-Myung, presidente da Coreia do Sul] que era muito importante, neste instante em que se discute a volta do unilateralismo, voltarmos a discutir esse acordo. Ele se mostrou muito interessado. Vamos montar as comissões para começar a debater e, se tudo der certo, podemos concluir esses acordos este ano”, resumiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ampliação do acordo de comércio preferencial Mercosul-Índia também é&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De Seul, Lula seguiu hoje para Abu Dhabi, nos Emirados Árabes Unidos, onde tem uma reunião de trabalho com o presidente do país, Mohammed bin Zayed Al Nahyan. O presidente foi questionado sobre a tensão no Oriente Médio diante da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre os Estados Unidos e o Irã, mas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-diz-que-vale-qualquer-sacrificio-para-prender-magnatas-do-crime&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta terça-feira (24), que o Brasil fará “qualquer sacrifício” para prender os “magnatas da corrupçã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 10:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 10:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 10:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 10:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TQTDOvrmnPW-lCNqMIDNencbcy0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55111420618_07d1ec45fc_o.jpg?itok=G5Zj3vER</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Gilmar Mendes suspende penduricalhos a membros do Judiciário e MP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/gilmar-mendes-suspende-penduricalhos-membros-do-judiciario-e-mp</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:51:10 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/gilmar-mendes-suspende-penduricalhos-membros-do-judiciario-e-mp#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), suspendeu o pagamento de verbas indenizatórias sem prev...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/x44HFwqSl93VoBUQsSdXsqc85ek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/08/gilmar-mendes04.jpg?itok=xYsZeMwh&quot; alt=&quot;Gilmar Mendes suspende penduricalhos a membros do Judiciário e MP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), suspendeu o pagamento de verbas indenizatórias sem previsão legal, os chamados penduricalhos, a integrantes do Poder Judiciário e do Ministério Público (MP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro determinou que os tribunais de Justiça e os MPs estaduais suspendam, em até 60 dias, o pagamento dessas verbas com base em leis estaduais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão determina ainda que os pagamentos baseadosem decisões administrativas e em atos normativos secundários sejam interrompidosem até 45 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asuspensão vale também para o Poder Judiciário Federal e para o Ministério Público da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Após o transcurso dos prazos assinalados, que deverão ser contados a partir da publicação desta decisão, somente poderão ser pagas, aos membros do Poder Judiciário e do MP, as verbas previstas expressamente em leis editadas pelo Congresso Nacional e, se for o caso nos termos acima delineados, após a edição de ato regulamentar conjunto do CNJ e do CNMP.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro destaca que, encerrados os prazos estabelecidos, “o pagamento de quaisquer verbas em desconformidade com a presente decisão consubstanciará ato atentatório à dignidade da justiça e deverá ser apurado no âmbito administrativo-disciplinar e penal, sem prejuízo do dever de devolução de tais valores”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Gilmar Mendes, o regime remuneratório de magistrados e membros do MP deve ser uniforme em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a atuação dos conselhos Nacional de Justiça (CNJ) e do Conselho Nacional do Ministério Público (CNMP) deve limitar-se à edição de atos normativos destinados a regulamentar o que estiver expressamente previsto em lei, com indicação explícita da base de cálculo, do percentual e do teto do benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As verbas indenizatórias estão sujeitas à uniformidade exigida pelo texto constitucional. Desse modo, por razões vinculadas à isonomia e ao caráter nacional do Poder Judiciário, mostra-se imprescindível uma normatização padronizada, veiculada em lei nacional, sendo necessário, ainda, o estabelecimento de um quantitativo máximo para pagamento de valores dessa natureza”, diz a decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, há um “desequilíbrio enorme&quot; no que se refere à concessão dos penduricalhos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estas [verbas indenizatórias] possuem, no âmbito da Justiça Estadual, abrangência muito maior, o que leva a uma disparidade no quanto efetivamente é percebido [recebido] por seus magistrados quando comparado com os juízes federais”, assinalou Mendes, definindo que os subsídios de desembargadores e procuradores-gerais dos Tribunais de Justiça devem estar estritamente vinculado aos de ministros do Supremo Tribunal Federal, na proporção de 90,25%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo Gilmar Mendes, hoje, há “uma proliferação descoordenada de verbas, o que, além de cindir com os postulados que regem o Poder Judiciário Nacional, dificulta o efetivo controle quanto à legitimidade constitucional da instituição de tais verbas e aos gastos públicos com pessoal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão de Mendes corrobora uma decisão complementar da última quinta-feira (19), do ministro Flávio Dino, do STF, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;proibiua publicação e a aplicação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/gilmar-mendes-suspende-penduricalhos-membros-do-judiciario-e-mp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), suspendeu o pagamento de verbas indenizatórias sem prev...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 10:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 10:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 10:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 10:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/x44HFwqSl93VoBUQsSdXsqc85ek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/08/gilmar-mendes04.jpg?itok=xYsZeMwh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
