<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:40:59 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>BRB diz ter encontrado “achados relevantes” sobre caso do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-diz-ter-encontrado-achados-relevantes-sobre-caso-do-banco-master</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:40:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-diz-ter-encontrado-achados-relevantes-sobre-caso-do-banco-master#1000</guid>
      <description>O Banco Regional de Brasília (BRB) informou nesta terça-feira (3) ter encontrado “achados relevantes” que poderão ajudar as autoridades nas investiga...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hEMHx35dhSe97cz0kU5v5LChhII=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8962.jpg?itok=7gDhIHed&quot; alt=&quot;BRB diz ter encontrado “achados relevantes” sobre caso do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Regional de Brasília (BRB) informou nesta terça-feira (3) ter encontrado “achados relevantes” que poderão ajudar as autoridades nas investigações sobre oBanco Master,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio de nota divulgada nesta terça-feira (3), o banco público ligado ao governo do Distrito Federal explicou que esses achados constam da primeira etapa do relatório preliminar entregue pela auditoria contratada pelo banco, a fim de confirmar “eventuais atos ilícitos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BRB, um relatório já foi entregue à PF, no dia 29 de janeiro, e ao Banco Central (BC), ontem (2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O BRB informa que vem adotando inúmeras medidas institucionais, administrativas, extrajudiciais e judiciais relacionadas a fundos de investimentos, garantias e carteiras de crédito, adquiridas pelo BRB, medidas estas que correm, parte em sigilo, e que serão reforçadas por novas medidas, com a maior brevidade possível, para garantir a efetividade da preservação dos interesses do Banco”, informou o banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A liquidação do Banco Master foi decretada pelo BC em novembro de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Já a da gestora de investimentos Reag, na quinta-feira (15).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os casos revelaram um dos episódios mais graves do sistema financeiro brasileiro, envolvendo suspeitas de fraudes bilionárias,uso de fundos de investimento para ocultar prejuízose tentativas de socorro via banco público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Controlado pelo banqueiro Daniel Vorcaro, o Master cresceu rapidamente ao oferecer Certificados de Depósitos Bancários (CDB) com rentabilidade muito acima da média do mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para sustentar o modelo, segundo investigadores,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o banco passou a assumir riscos excessivos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e a estruturar operações que inflavam artificialmente seu balanço, enquanto a liquidez real (dinheiro imediatamente disponível para ressarcir os investidores) se deteriorava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filho de princesa herdeira é julgado na Noruega&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Animação infantil brasiliense &quot;Mundo de Lírio&quot; ganha álbum instrumental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grande Rio em destaque no Sem Censura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-diz-ter-encontrado-achados-relevantes-sobre-caso-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Banco Regional de Brasília (BRB) informou nesta terça-feira (3) ter encontrado “achados relevantes” que poderão ajudar as autoridades nas investiga...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 15:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 15:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 15:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 15:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hEMHx35dhSe97cz0kU5v5LChhII=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8962.jpg?itok=7gDhIHed</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vendas de veículos novos caem 0,38% em janeiro, diz Fenabrave</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-de-veiculos-novos-caem-038-em-janeiro-diz-fenabrave</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:40:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-de-veiculos-novos-caem-038-em-janeiro-diz-fenabrave#1001</guid>
      <description>As vendas de veículos novos no Brasil caíram 0,38% em janeiro, na comparação com o mesmo mês do ano anterior.
Segundo balanço divulgado nesta terça-f...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z8_hFoYw7QBx6pbAzHw8D7cwveU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_3429.jpg?itok=Iy1T1me_&quot; alt=&quot;Vendas de veículos novos caem 0,38% em janeiro, diz Fenabrave&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas de veículos novos no Brasil caíram 0,38% em janeiro, na comparação com o mesmo mês do ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo balanço divulgado nesta terça-feira(3) pela Federação Nacional da Distribuição de Veículos Automotores (Fenabrave), que representa as concessionárias, em janeiro foram comercializadas 170,5 mil unidades de veículos, entre automóveis, comerciais leves, caminhões e ônibus. Em relação a dezembro, a queda foi de 38,96%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando-se o emplacamento de todos os segmentos somados (automóveis, comerciais leves, caminhões, ônibus, motocicletas, implementos rodoviários e outros veículos), o mercado de veículos começou o ano em trajetória positiva, com crescimento de 7,42% na comparação com o mesmo mês do ano passado, mesmo contando com um dia útil a menos. No total foram emplacados 366.713 veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação com dezembro de 2025 houve retração de 25,54%, considerada típica do primeiro mês do ano por causa do período de férias e do menor ritmo da atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Fenabrave, Arcelio Junior, o desempenho do setor em janeiro demonstra a resiliência da demanda brasileira por veículos novos, embora o ambiente de crédito ainda permaneça enfrentando dificuldades em função das taxas de juros elevadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O resultado confirma que o setor inicia 2026 com bases consistentes. Mesmo com menos dias úteis na comparação anual, observamos crescimento real do mercado, o que demonstra manutenção da demanda”, disse, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O melhor desempenho entre os veículos continua sendo observado no segmento de motocicletas, que apresentou crescimento de 17,49% em janeiro na comparação a janeiro do ano passado e queda de 7,57% em relação a dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crescimento na comparação anual, informou a Fenabrave, se deve principalmente ao fato de que as motocicletas estãosendo procuradaspara serviços de entrega e também comoalternativade mobilidade individual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro fator que contribui para o aumento de vendas das motocicletas é a ampliação do uso do consórcio como modalidade de aquisição. “O segmento de motocicletas mantém trajetória consistente de expansão. Trata-se de um movimento ligado a mudanças no perfil de mobilidade e no comportamento do consumidor”, disseArcelio Junior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o mercado de caminhões iniciou o ano em retração de 34,67% (em relação a janeiro),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ainda sem refletir o impacto do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que oferece crédito para a compra de caminhões. Segundo a Fenabrave, o resultado desse programa só deverá começar a ser observado nos próximos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O desempenho do segmento está diretamente ligado ao nível de atividade econômica, ao comportamento do agronegócio e ao custo do crédito para aquisição de veículos pesados e, com o Move Brasil, esperamos uma retomada nos emplacamentos, principalmente, entre os caminhões pesados, que representam 45% do mercado”, disse Arcelio Junior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos automóveis e veículos leves o desempenho foi considerado estável, com aumento de 1,64% em relação a janeiro de 2025 e queda de 39,17% em relação a dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os veículos leves iniciam 2026 mantendo o nível de atividade. O mercado segue sensível às condições de financiamento, mas demonstra capacidade de sustentação do volume”, disseo presidente da entidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-de-veiculos-novos-caem-038-em-janeiro-diz-fenabrave&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As vendas de veículos novos no Brasil caíram 0,38% em janeiro, na comparação com o mesmo mês do ano anterior.
Segundo balanço divulgado nesta terça-f...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 15:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 15:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 15:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 15:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z8_hFoYw7QBx6pbAzHw8D7cwveU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_3429.jpg?itok=Iy1T1me_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa proíbe venda de leite condensado e dois suplementos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-proibe-venda-de-leite-condensado-e-dois-suplementos</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:40:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-proibe-venda-de-leite-condensado-e-dois-suplementos#1002</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta segunda-feira (2), a interdição cautelar do l...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uO9eJaMe5PBo7fSYtnqHT73SWoM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/0d7a5833.jpg?itok=ry8qeRZ_&quot; alt=&quot;Anvisa proíbe venda de leite condensado e dois suplementos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta segunda-feira (2), a interdição cautelar do leite condensado semidesnatado La Vaquita e apreendeu os suplementos Glicojax e Durasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lote do leite condensado foi reprovado no teste microbiológico Estafilococos Coagulase Positiva (ECP), após análises fiscais do Laboratório Central de Saúde Pública Noel Nutels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O teste mede a quantidade de bactérias Staphylococcus aureus em alimentos, bebidas e embalagens, que, em níveis elevados, podem causar intoxicações alimentares e outras doenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa atribuiu o leite condensado La Vaquita à empresa Apti Alimentos, porém, a alimentícia afirmou, em nota oficial, que o produto não faz parte do seu portfólio e que foi associado erroneamente pela agência de vigilância sanitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa constatou que os suplementos Glicojax e Durasil possuem origem desconhecida e utilizam propagandas enganosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Glicojax diz possuir benefícios terapêuticos, como auxílio no controle da glicose sanguínea, suporte cardiovascular, suporte à saúde metabólica e controle da diabetes. Segundo a Anvisa, tais benefícios não apresentam comprovação científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o suplemento em gotas da marca Durasil promete aliviar dores e melhorar a função erétil. O produto também tem o fabricante desconhecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das irregularidades, plataformas de vendas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;como Shopee e Mercado Livre continuam a distribuir o suplemento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entrou em contato com as empresas e aguarda os retornos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiário da Agência Brasil sob supervisão de Odair Braz Junior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filho de princesa herdeira é julgado na Noruega&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Animação infantil brasiliense &quot;Mundo de Lírio&quot; ganha álbum instrumental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grande Rio em destaque no Sem Censura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-proibe-venda-de-leite-condensado-e-dois-suplementos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta segunda-feira (2), a interdição cautelar do l...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 15:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 15:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 15:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 15:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uO9eJaMe5PBo7fSYtnqHT73SWoM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/0d7a5833.jpg?itok=ry8qeRZ_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saúde anuncia 3 mil vagas de residência e 900 para especialistas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/saude-anuncia-3-mil-vagas-de-residencia-e-900-para-especialistas</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:40:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/saude-anuncia-3-mil-vagas-de-residencia-e-900-para-especialistas#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Saúde lançou nesta terça-feira (3) edital para a oferta de 3 mil vagas de residência médica. Com a c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GTlvKLjbG7lJIofQv55YPMp-5kw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/padilha-mais-especialistas-mc_abr_03022026-6.jpg?itok=fdMdHzN3&quot; alt=&quot;Saúde anuncia 3 mil vagas de residência e 900 para especialistas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde lançou nesta terça-feira (3) edital para a oferta de 3 mil vagas de residência médica. Com a contratação, o governo federal passa a responder por mais de 60% do total de residentes no país, o equivalente a 35 mil profissionais. O investimento, segundo a pasta, será de R$ 3 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o ministério informou que as bolsas financiadas pelo governo federal serão voltadas para áreas classificadas como prioritárias dentro do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia, segundo a pasta, consiste em ampliar a oferta e a distribuição desses profissionais no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com essa política, que integra o programa Agora Tem Especialistas, a pasta foi responsável, em conjunto com o Ministério da Educação, pela criação de 806 novos programas de residência médica, impactando na ampliação da formação de médicos especialistas no país”, informa o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Ministério da Saúde mostram que, ao longo do último ano, houve um crescimento de cerca de 15% no número de vagas em cirurgia oncológica e em neurologia pediátrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em oftalmologia, o crescimento foi de 14% e em radioterapia, de 10%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta lançou ainda edital que prevê a seleção de 900 médicos especialistas, distribuídos em 16 especialidades prioritárias, como anestesiologia, cirurgia geral, radiologia, mastologia, ginecologia e oncologia clínica. O foco de atuação dos profissionais serão regiões remotas, de alta demanda e maior vulnerabilidade social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atualmente, são 583 médicos especialistas atuando no programa em todas as regiões do país e, com o novo edital, a expectativa é chegar a 1.500 profissionais. A maior parte atua no interior (48,7%) e nas regiões metropolitanas (34%)”, informou a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em coletiva de imprensa, o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, destacou que não se tratam de ações isoladas, mas de uma série de políticas voltadas para a formação profissional em saúde, em parceria com o Ministério da Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos enfrentando dois grandes desafios no Sistema Único de Saúde do nosso país hoje. O primeiro é a própria formação profissional, em especial, dos profissionais de ensino superior em saúde, a formação especializada. Tanto a especialização, a residência médica, quanto a formação multiprofissional”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente não faz sistema de saúde sem bons profissionais formados, sem qualificação permanente, sem atualização permanente desses profissionais. E sem as nossas instituições formadoras se abrirem para isso”, disse Padilha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filho de princesa herdeira é julgado na Noruega&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S.O.S! Terra Chamando! chama ao diálogo a ciência e saberes ancestrais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grande Rio em destaque no Sem Censura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/saude-anuncia-3-mil-vagas-de-residencia-e-900-para-especialistas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Saúde lançou nesta terça-feira (3) edital para a oferta de 3 mil vagas de residência médica. Com a c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 14:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 14:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 14:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 14:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GTlvKLjbG7lJIofQv55YPMp-5kw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/padilha-mais-especialistas-mc_abr_03022026-6.jpg?itok=fdMdHzN3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro do STJ determina prisão do rapper Oruam</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-determina-prisao-do-rapper-oruam</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:40:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-determina-prisao-do-rapper-oruam#1004</guid>
      <description>O ministro Joel Ilan Paciornik, doSuperior Tribunal de Justiça (STJ), determinou nesta terça-feira (3) a prisão do rapper Mauro Davi dos Santos Nepom...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Q-ue5eAjN_CxzHx6jmo2FzflWtQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/22/oruaminsta.jpg?itok=Pj0shT4i&quot; alt=&quot;Ministro do STJ determina prisão do rapper Oruam&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Joel Ilan Paciornik, doSuperior Tribunal de Justiça (STJ), determinou nesta terça-feira (3) a prisão do rapper Mauro Davi dos Santos Nepomuceno, conhecido como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paciornik revogou sua própria decisão que, em setembro do ano passado, autorizou o rapper a deixar a prisão, sob monitoramento de tornozeleira eletrônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com relatório de monitoramento recebido pelo ministro, a tornozeleira registrou 28 interrupções de sinal no período de 43 dias, entre setembro e novembro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oruam é investigado pela polícia do Rio de Janeiro por associação ao tráfico de drogas, tráfico de drogas, resistência, desacato, dano, ameaça e lesão corporal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, o rapper e outros acusados tentaram impedir a Polícia do Rio de cumprir um mandado de busca e apreensão contra um adolescente acusado de atuar como um dos seguranças pessoais dos chefes da facção criminosa Comando Vermelho, em julho do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oruam é filho do traficante Márcio dos Santos Nepomuceno, o Marcinho VP, que está preso em uma penitenciária federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filho de princesa herdeira é julgado na Noruega&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Animação infantil brasiliense &quot;Mundo de Lírio&quot; ganha álbum instrumental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grande Rio em destaque no Sem Censura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STM recebe pedido de perda de patente de Bolsonaro e mais 4 oficiais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos imigrantes detidos nos EUA, 73% não têm antecedentes criminais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB diz ter encontrado “achados relevantes” sobre caso do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendas de veículos novos caem 0,38% em janeiro, diz Fenabrave&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa proíbe venda de leite condensado e dois suplementos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saúde anuncia 3 mil vagas de residência e 900 para especialistas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-determina-prisao-do-rapper-oruam&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Joel Ilan Paciornik, doSuperior Tribunal de Justiça (STJ), determinou nesta terça-feira (3) a prisão do rapper Mauro Davi dos Santos Nepom...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 14:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 14:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 14:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 14:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Q-ue5eAjN_CxzHx6jmo2FzflWtQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/22/oruaminsta.jpg?itok=Pj0shT4i</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:40:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores#1005</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira (3) as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. As cerimônias, reservadas, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7BVZ8NQaix5P7hmEfpwhkAEl0ps=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/55076655923_8dd8943642_k.jpg?itok=6sxt7FGd&quot; alt=&quot;Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira (3) as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. As cerimônias, reservadas, começaram por volta das 10h30, no Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta terça-feira, estão habilitados a despachar no país os representantes das seguintes nações:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos García de Alba, do México;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kjetil Elsebutangen, da Noruega;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marwan Jebril, do Estado da Palestina;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eleonora Dimitrova, da Bulgária;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alfredo Vásquez Rivera, da Guatemala;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andhika Chrisnayudhanto, da Indonésia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isabel Maria Oliveira Brilhante Pedrosa, de Portugal; e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alfredo Rafael Saade Vergel, da Colômbia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradicionalmente, os governos fazem consultas ao país no exterior sobre a indicação de um novo embaixador para atuar em seu território.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na diplomacia, a consulta é chamada de agrément, que pode ser concedido ou não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O embaixador, então, assume o posto após a entrega de documentos enviados pelo presidente de seu país ao governo do país onde atuará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação das cartas credenciais ao presidente da República é uma formalidade que aumenta as prerrogativas de atuação do diplomata no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso a credencial não seja recebida pelo presidente, o embaixador não pode representar seu país em audiências ou solenidades oficiais, por exemplo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira (3) as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. As cerimônias, reservadas, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 14:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 14:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 14:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 14:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7BVZ8NQaix5P7hmEfpwhkAEl0ps=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/55076655923_8dd8943642_k.jpg?itok=6sxt7FGd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-presidente do Rioprevidência é preso em operação da Polícia Federal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ex-presidente-do-rioprevidencia-e-preso-em-operacao-da-policia-federal</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:40:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ex-presidente-do-rioprevidencia-e-preso-em-operacao-da-policia-federal#1006</guid>
      <description>APolícia Federal (PF) prendeu, nesta terça-feira (3), o ex-presidente do Rioprevidência Deivis Marcon Antunes.
A prisão foi feita no âmbito da segund...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Dnt4y_yCXk2hJP7rBObEflF0cPQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/_rbr7472.jpg?itok=wAQVswsG&quot; alt=&quot;Ex-presidente do Rioprevidência é preso em operação da Polícia Federal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;APolícia Federal (PF) prendeu, nesta terça-feira (3), o ex-presidente do Rioprevidência Deivis Marcon Antunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prisão foi feita no âmbito da segunda fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes contra o sistema financeiro envolvendo a gestão de recursos do Fundo Único de Previdência Social do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros dois mandados de prisão temporária foram expedidos, mas não foram cumpridos. Segundo a PF, as duas pessoas estão foragidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PF informou que Antunes foi conduzido à Delegacia de Polícia Federal em Volta Redonda, de onde será encaminhado à Superintendência da PF no Rio de Janeiro para ser ouvido e, após os procedimentos de polícia judiciária, será introduzido no sistema prisional do estado, onde permanecerá à disposição da justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prisão foi efetuada em Itatiaia (RJ), com o apoio da Delegacia Especial da PF no Aeroporto Internacional de Guarulhos (DEAIN) e da Polícia Rodoviária Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antunes renunciou ao cargo no final de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;alvo de operação de busca e apreensão da Polícia Federalem sua residência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Barco de Papel apura irregularidades na aquisição de letras financeiras emitidas pelo Banco Master, recentemente liquidado pelo Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PF, entre novembro de 2023 e julho de 2024, a RioPrevidência teria investido aproximadamente R$ 970 milhões na instituição financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As prisões foram determinadas pelo Juízo da 6ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro, que considerou risco concreto de destruição de provas e obstrução das investigações caso os envolvidos permanecessem em liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mandados foram cumpridos, de acordo com a PF, em endereços vinculados aos investigados no Rio de Janeiro e em Santa Catarina. Os mandados foram decretados pela 6ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro com base em indícios de obstrução de investigações e ocultação de provas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o cumprimento do mandado de busca e apreensão no apartamento do principal alvo da operação deflagrada em 23 de janeiro, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal identificou movimentações suspeitas de retirada de documentos do apartamento do investigado, manipulação de provas digitais, além da transferência de dois veículos de luxo para terceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filho de princesa herdeira é julgado na Noruega&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ex-presidente-do-rioprevidencia-e-preso-em-operacao-da-policia-federal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>APolícia Federal (PF) prendeu, nesta terça-feira (3), o ex-presidente do Rioprevidência Deivis Marcon Antunes.
A prisão foi feita no âmbito da segund...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 14:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 14:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 14:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 14:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Dnt4y_yCXk2hJP7rBObEflF0cPQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/_rbr7472.jpg?itok=wAQVswsG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo deve enviar projeto para acabar com escala 6x1, diz líder</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:40:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider#1007</guid>
      <description>O governo deve enviar ao Congresso Nacional, logo depois do carnaval, um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala de seis ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vE0zR2BUbPMh27iz3UhaZbGAfVc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/25/lula7945.jpg?itok=mooFOgRB&quot; alt=&quot;Governo deve enviar projeto para acabar com escala 6x1, diz líder&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo deve enviar ao Congresso Nacional, logo depois do carnaval, um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala de seis dias de trabalho por um de descanso (6x1), confirmou nesta terça-feira (3) o líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias (RJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Qual a vantagem disso? [PL com urgência constitucional]. É que tem que ser votado na Câmara em 45 dias. Então, você pauta a Câmara e o país. Esse é um debate central, é uma prioridade do presidente Lula”, destacou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na abertura dos trabalhos legislativos, nessa segunda-feira (2), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu o fim da escala 6x1 sem redução salarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é justo que uma pessoa trabalhe duro toda a semana e tenha apenas um dia para descansar o corpo e a mente e curtir a família&quot;, disse o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final do ano passado, a Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) do Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e o texto estaria pronto para ser votado no plenário da Casa. A Câmara também discute o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dessas iniciativas em tramitação no Legislativo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o líder do PT Lindbergh Farias argumentou que um projeto enviado pelo governo com urgência constitucional tem mais força para ser aprovado no Parlamento com mais rapidez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a gente ficasse esperando, porque na Câmara está na Comissão do Trabalho, é um processo muito longo, você passa por várias comissões. Esse é um debate que a sociedade exige que seja tratado como prioridade”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lindbergh reconheceu que o tema tem rejeição das entidades patronais, mas acredita que é possível vencer as resistências àredução da jornada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando a escravidão foi abolida, as pessoas diziam que isso ia ser uma catástrofe. Quando criaram o salário mínimo, diziam que isso ia desempregar muita gente. Quando criaram o décimo terceiro também, sempre foi isso. Vários países do mundo já estão adaptados, não trabalham com escala 6x1. Aqui vários setores da economia também”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O líder do PT disse ainda que o partido vai apoiar a criação de comissões parlamentares de inquérito (CPIs) para investigar operações irregulares do Banco Master, que teria vendido títulos fraudulentos para arrecadar recursos no mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lindbergh, o partido vai apoiar a proposta de CPI do deputado Rodrigo Rollemberg (PSB-DF) e de comissão parlamentar mista de inquérito (CPMI) apresentada por Heloísa Helena (PSOL-RJ) e Fernanda Melchionna (PSOL-RS), mas não deve apoiar a proposta do PL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não vamos entrar na defensiva num assunto que é o nosso governo que está apurando, que tem o objetivo de esclarecer tudo e eu tenho certeza que muita coisa vai aparecer. O que a gente não vai é assinar a CPMI do PL, inclusive que a CPMI que eles apresentam tem um objeto distorcido. Não é para analisar as fraudes bancárias do Master, eles tentam politizar”, finalizou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo deve enviar ao Congresso Nacional, logo depois do carnaval, um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala de seis ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 14:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 14:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 14:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 14:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vE0zR2BUbPMh27iz3UhaZbGAfVc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/25/lula7945.jpg?itok=mooFOgRB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Celpe-Bras 2026: prazo de adesão de postos aplicadores termina dia 16</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/celpe-bras-2026-prazo-de-adesao-de-postos-aplicadores-termina-dia-16</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:40:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/celpe-bras-2026-prazo-de-adesao-de-postos-aplicadores-termina-dia-16#1008</guid>
      <description>O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) prorrogou para 16 de fevereiro o prazo de adesão de postos interessad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GhfK-2qZuZjn4UKCREDxoyeZWSc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_7459.jpg?itok=O3-QDgH8&quot; alt=&quot;Celpe-Bras 2026: prazo de adesão de postos aplicadores termina dia 16&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) prorrogou para 16 de fevereiro o prazo de adesão de postos interessados em aplicar as provas da primeira edição de 2026 do Certificado de Proficiência em Língua Portuguesa para Estrangeiros (Celpe-Bras).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Celpe-Bras é o exame brasileiro oficial para certificar proficiência em português como língua estrangeira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A provaavalia a competência e o desempenho do falante no uso da língua, com um exame gramatical e observação da comunicação de forma eficaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A solicitação de adesão ao Celpe-Bras 2026/1 deve ser realizada no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São exemplos destes locais: instituições de educação superior, representações diplomáticas, missões consulares, centros e institutos culturais, bem como outras instituições interessadas na promoção e na difusão da língua portuguesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira edição do ano passado, o exame foi realizado em 33 países, distribuído em 46 postos no Brasil e 64 no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parte escrita da prova do Celpe-Bras deve ser realizada em até três horas e é composta por quatro tarefas de produção textual que abrangem mais de um componente ou habilidade de uso da língua portuguesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a parte oral consiste em uma interação presencial, face a face, entre o participante, o avaliador-interlocutor e o avaliador-observador, com duração de 20 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proficiência é avaliada a partir do desempenho do participante nas duas partes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Celpe-Bras é aceito em universidades para ingresso em cursos de graduação e em programas de pós-graduação e, também, por empresas brasileiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O exame ainda é admitido em processos de validação de diplomas de profissionais estrangeiros que pretendem trabalhar no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo de validade do exame e o nível de fluência na língua portuguesa exigido para determinada função são determinados pelas instituições que o exigem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação fiscaliza postos de combustível em oitos estados e no DF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Animação infantil brasiliense &quot;Mundo de Lírio&quot; ganha álbum instrumental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grande Rio em destaque no Sem Censura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/celpe-bras-2026-prazo-de-adesao-de-postos-aplicadores-termina-dia-16&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) prorrogou para 16 de fevereiro o prazo de adesão de postos interessad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 13:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 13:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 13:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 13:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GhfK-2qZuZjn4UKCREDxoyeZWSc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_7459.jpg?itok=O3-QDgH8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Produção de petróleo e gás no país cresce 13,3% em 2025 e bate recorde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/producao-de-petroleo-e-gas-no-pais-cresce-133-em-2025-e-bate-recorde</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:40:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/producao-de-petroleo-e-gas-no-pais-cresce-133-em-2025-e-bate-recorde#1009</guid>
      <description>© Geraldo Falcão / Agência Petrobras
A produção de petróleo e gás no país alcançou a marca 4,897 milhões de barris de óleo equivalente por dia (boe/d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Uq04bnInsrWFGNpo6h6x5ThmPyg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/plataforma_semi-submersivel_p-20_bacia_de_campos_petroleo_do_brasil_petrobras_0.jpg?itok=dZ5mrAGP&quot; alt=&quot;Produção de petróleo e gás no país cresce 13,3% em 2025 e bate recorde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Geraldo Falcão / Agência Petrobras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção de petróleo e gás no país alcançou a marca 4,897 milhões de barris de óleo equivalente por dia (boe/d) em 2025. O resultado é 13,3% superior ao do ano anterior e representa o maior volume já registrado no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O recorde anterior era 4,344 milhões boe/d, em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dados são da Agência Nacional do Petróleo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP), órgão regulador do setor, vinculado ao Ministério de Minas e Energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boe é uma unidade de medida que padroniza o volume de gás natural e petróleo, convertendo o gás para o valor energético equivalente a um barril de petróleo bruto. Dessa forma, é possível somar a produção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desempenho recorde de 2025 confirma a indústria extrativa como um dos motores da indústria nacional. A produção da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;indústria brasileira cresceu 0,6%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no ano passado, sendo que a indústria extrativa avançou 4,9%, conforme divulgou nesta terça-feira (3) o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção específica de petróleo alcançou recorde de 3,770 milhões de barris/dia no ano passado, 12,3% acima do ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção de gás natural atingiu 179 milhões de metros cúbicos por dia (m³/d), também a maior já registrada, com alta de 17% na comparação com 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrada em operação de plataformas de petróleo ajuda a explicar o salto de produção em 2025 na comparação com 2024. Foram quatro novas FPSO ─ sigla em inglês para unidade flutuante de produção, armazenagem e transferência de petróleo e gás ─ todas no pré-sal da Bacia de Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao detalhar a origem da produção de petróleo e gás, a ANP identifica protagonismo dos campos de pré-sal – reservatórios perfurados a uma profundidade de 5 mil a 7 mil metros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pré-sal representa 79,63% da produção em óleo equivalente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pós-sal responde por 15,45%; e os campos em terra, por 4,92%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/producao-de-petroleo-e-gas-no-pais-cresce-133-em-2025-e-bate-recorde&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Geraldo Falcão / Agência Petrobras
A produção de petróleo e gás no país alcançou a marca 4,897 milhões de barris de óleo equivalente por dia (boe/d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 13:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 13:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 13:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 13:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Uq04bnInsrWFGNpo6h6x5ThmPyg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/plataforma_semi-submersivel_p-20_bacia_de_campos_petroleo_do_brasil_petrobras_0.jpg?itok=dZ5mrAGP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
