<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:33:16 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Cármen Lúcia apresenta regras para atuação de juízes nas eleições</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/carmen-lucia-apresenta-regras-para-atuacao-de-juizes-nas-eleicoes</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:33:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/carmen-lucia-apresenta-regras-para-atuacao-de-juizes-nas-eleicoes#1000</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministra Cármen Lúcia, apresentou nesta terça-feira (10) aos pres...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/f3YJ8DvmYpTKD3A97EJ2U4Tajq0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/df_img_1176.jpg?itok=ZMdrPEMw&quot; alt=&quot;Cármen Lúcia apresenta regras para atuação de juízes nas eleições&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministra Cármen Lúcia, apresentou nesta terça-feira (10) aos presidentes dos tribunais regionais eleitorais (TREs) dez recomendações que deverão ser seguidas pelos juízes eleitorais durante as eleições de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As orientações foram apresentadas emreunião realizada na tarde de hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regras deverão servirde parâmetro ético para disciplinar o comportamento dos magistrados da Justiça Eleitoral durante o pleito. Na semana passada, as orientações foram anunciadas pela ministra durante a sessão de abertura dos trabalhos de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os juízes eleitorais devem divulgar a agenda de audiências com partes e advogados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os magistrados não podem fazer manifestações sobre os processos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que tramitam na Justiça Eleitoral e também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estão proibidos de participar de eventos com candidatos ou seus aliados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles também não podem publicar suas escolhas políticas nas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garantir a publicidade das audiências com partes e advogados, candidatas ou candidatos e partidos políticos, divulgando previamente as agendas (que sejam realizadas dentro ou fora do ambiente institucional);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manter postura comedida em intervenções e manifestações públicas ou privadas, inclusive em agendas profissionais ou pessoais, sobre temas relacionados ao processo eleitoral, estejam ou não submetidos à sua jurisdição;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evitar comparecer a eventos públicos ou privados que promovam confraternização com candidatas ou candidatos, seus representantes ou pessoas direta ou indiretamente interessadas na campanha, em razão do potencial conflito de interesses;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abster-se de manifestações, em qualquer meio, inclusive mídias digitais e redes sociais, sobre escolhas políticas pessoais, para não gerar dúvidas quanto à imparcialidade das decisões judiciais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não receber ofertas, presentes ou favores que possam colocar em dúvida a imparcialidade no exercício da jurisdição;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficar afastado de atos ou processos nos quais escritórios de advocacia dos quais façam parte estejam representando interesses;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/carmen-lucia-apresenta-regras-para-atuacao-de-juizes-nas-eleicoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministra Cármen Lúcia, apresentou nesta terça-feira (10) aos pres...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 19:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 19:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 19:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 19:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/f3YJ8DvmYpTKD3A97EJ2U4Tajq0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/df_img_1176.jpg?itok=ZMdrPEMw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Carinhoso, sorridente, feliz&quot;, diz mãe sobre filho morto por PMs</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carinhoso-sorridente-feliz-diz-mae-sobre-filho-morto-por-pms</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:33:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carinhoso-sorridente-feliz-diz-mae-sobre-filho-morto-por-pms#1001</guid>
      <description>A mãe do estudante Thiago Menezes Flausino, Priscila Menezes Gomes de Souza, foi ouvida nesta terça-feira (10), durante o júri popular dos dois polic...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_CAEGOCiNc5NrC-oQUdS1on3QxM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/18/toms0176.jpg?itok=I9ypMh7F&quot; alt=&quot;&quot;Carinhoso, sorridente, feliz&quot;, diz mãe sobre filho morto por PMs&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mãe do estudante Thiago Menezes Flausino, Priscila Menezes Gomes de Souza, foi ouvida nesta terça-feira (10), durante o júri popular dos dois policiais militares acusados de matar o menino de 13 anos, em agosto de 2023, na zona oeste do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agentes estavam em um carro descaracterizado e deram três tiros de fuzil em Thiago;dois nas pernas do menino, que sonhava ser jogador de futebol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento começou no fim da manhã desta terça-feira no Tribunal de Justiça está na fase de ouvir astestemunhas de acusação. Não há previsão de horário para sair a decisão. São acusados da morte de Thiago os PMs Diego Pereira Leal e Aslan Wagner Ribeiro de Faria, do Batalhão de Choque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os policiais respondem pelo homicídio de Thiago, que estava na garupa de uma moto na entrada da Cidade de Deus, e por tentativa de homicídio contra Marcus Vinícius, o jovem que pilotava o veículo e foi atingido porum tiro na mão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento do assassinato, a PM fazia uma operação usando um carro particular descaracterizado. As investigações apontam quejovens não estavam armados e não havia confronto no momento da ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agentes também são acusados de fraude processual por terem plantado uma arma na cena do crime tentando incriminar a vítima e forjar uma troca de tiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles ainda alteram os depoimentos para confirmar que o carro da abordagem não era uma viatura com sirene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Ministério Público, os policiais agiram com torpeza, em uma operação de tocaia ilegal, com arma de alta energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do dia, durante mais de seis horas, foram ouvidos o sobrevivente, o jovem Marcos Vinícius, o seu pai, Wagner, além da mãe de Thiago, Priscila Menezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emdepoimento, a mãe reiterou que Thiago era um menino &quot;educado, carinhoso sorridente, feliz&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ele não dava trabalho, gostava de ir para escola, se arrumava sozinho para ir e gostava de jogar futebol&quot;, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O menino frequentava duas escolinhas na comunidade e era um aluno assíduo no colégio. Para comprovar, foi exibido com histórico escolar mostrando mais de 91% de frequência, apesar de notas baixas em português e matemática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Priscila reconheceu o filho em várias fotos com amigos, treinando futebol, com a família e também andando de moto. Em uma delas, o menino aparece ganhando um prêmio da escola pelo &quot;caderno mais organizado&quot;. &quot;Eu não sei se ele ficou em primeiro ou segundo lugar nessa competição, mas essas é a foto dele (comemorando)&quot;, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante depoimento, a mãe de Thiagodemonstrou suspeitar de imagens exibidas pela defesa dos policiais e encontradas no celular do jovem. Os advogados exibiram fotos de armas, de adolescentes encapuzados, com o rosto virado e imagens supostamente de Thiago&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ali aparece o rosto dele, mas esse corpo está muito forte para ser o dele&quot;, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carinhoso-sorridente-feliz-diz-mae-sobre-filho-morto-por-pms&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A mãe do estudante Thiago Menezes Flausino, Priscila Menezes Gomes de Souza, foi ouvida nesta terça-feira (10), durante o júri popular dos dois polic...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 19:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 19:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 19:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 19:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_CAEGOCiNc5NrC-oQUdS1on3QxM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/18/toms0176.jpg?itok=I9ypMh7F</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça do Rio condena assassinos de Marielle Franco a indenizar viúva</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-do-rio-condena-assassinos-de-marielle-franco-indenizar-viuva</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:33:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-do-rio-condena-assassinos-de-marielle-franco-indenizar-viuva#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Tribunal deJustiça do Estado do Rio de Janeiro condenou os assassinos da vereadoraMarielle Franco e do motorista A...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bkNchawzM4NxSArMovGC6LDgW1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/edit_img_6556.jpg?itok=-sUNIJRo&quot; alt=&quot;Justiça do Rio condena assassinos de Marielle Franco a indenizar viúva&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal deJustiça do Estado do Rio de Janeiro condenou os assassinos da vereadoraMarielle Franco e do motorista Anderson Gomes, Ronnie Lessae Élcio Vieira de Queiroz, ao pagamento de indenização por danos morais e pensão mensal à vereadoraMônica Benício, viúva de Marielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marielle e Anderson foram assassinados em março de 2018&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, na região central do Rio de Janeiro, em uma emboscada pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;qual Ronnie e Élcio foram condenados em outubro de 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juízo julgou procedente o pedido de reparação e fixouR$ 200 mil por danos morais reflexos, a serem pagos solidariamente pelos réus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão também determinou pensão de dois terços dos rendimentos de Marielle, com 13º salário e férias acrescidas de um terço, desde a data do crime até o limite da expectativa de vida da vítima (76 anos)ou até o falecimento da beneficiária. Marielle tinha 38 anos quando foi assassinada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juízo ainda assegurou reembolso e custeio de despesas médicas, psicológicas e psiquiátricas, a serem apuradas em liquidação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, Mônica Benício afirmou que a decisão tem caráter simbólico:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é uma vitória simbólica, que reconhece ainterrupção da história que construíamos juntas e o futuro que nos foi negado. A luta por Justiça por Marielle e Anderson não é sobre dinheiro”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, “a responsabilização dos mandantes é condição fundamental para que a democracia brasileira dê uma resposta à altura do que foi o assassinato de Marielle e Anderson”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações indicaram que os irmãos Domingos e Chiquinho Brazão encomendaram o assassinato da vereadora a matadores de aluguel, e que o ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro, Rivaldo Barbosa, planejou o ato,além de ter atrapalhado a investigação, chefiada pelo próprio, antes de o caso ter sido elevado à esfera federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os três sãoréus em ação que tramita no Supremo Tribunal Federal, com sessão marcada para24 de fevereiro, uma terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também responderão ao crime na Suprema Corte omajor da Policia Militar Ronald Alves de Paula e o ex-policial militarRobsonCalixto, assessor de Domingos.Todos estão presos preventivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a delação premiada do ex-policial Ronnie Lessa, osirmãos Brazão e Barbosa atuaram como mandantes do crime e Rivaldo Barbosa teria participado dos preparativos da execução.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-do-rio-condena-assassinos-de-marielle-franco-indenizar-viuva&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Tribunal deJustiça do Estado do Rio de Janeiro condenou os assassinos da vereadoraMarielle Franco e do motorista A...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 19:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 19:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 19:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 19:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bkNchawzM4NxSArMovGC6LDgW1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/edit_img_6556.jpg?itok=-sUNIJRo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Orquestra de Câmara da USP faz pré-temporada com repertório plural</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/orquestra-de-camara-da-usp-faz-pre-temporada-com-repertorio-plural</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:33:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/orquestra-de-camara-da-usp-faz-pre-temporada-com-repertorio-plural#1003</guid>
      <description>A Orquestra de Câmara da Escola de Comunicações e Artes da Universidadede São Paulo (OCAMda ECA-USP) teráa pré-temporada de concertos de 2026 nesta t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Eys41kab9wp64OrPLKmxJKgkBqc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_9470.jpg?itok=KcOfwsY-&quot; alt=&quot;Orquestra de Câmara da USP faz pré-temporada com repertório plural&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Orquestra de Câmara da Escola de Comunicações e Artes da Universidadede São Paulo (OCAMda ECA-USP) teráa pré-temporada de concertos de 2026 nesta terça-feira (10), amanhã e na quinta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apresentações são gratuitas,no Instituto Tomie Ohtake e no Centro Cultural Camargo Guarnieri, compeças que contemplam um repertório diverso, com sons contemporâneos, clássicos e populares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é estruturado em três programas distintos: Cordas, Sopros e Percussão, e Ensemble, um grupo misto que explora diferentes formações instrumentais e linguagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos concertos de sopro e percussão, regidos por André Bachur, a OCAM convidou a multi-artista Jéssica Gaspar para fazer uma performance da canção de sua autoria,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que tornou-se enredo do Bloco Ókánbí, no Carnaval de Salvador em 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora apresenta um repertório marcado pela música afro-brasileira, que explora a vivência e as dores da população negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu fiz essa música sem nenhuma pretensão de desenhar a ideia de Deus, mas de ressignificar o corpo de uma mulher chamada Cláudia Ferreira da Silva, que foi arrastada pela polícia do Rio de Janeiro e teve seu corpo dilacerado e filmado. Eu achei devastador a imagem dela ser lembrada nesse lugar [de violência]. Então pensei: por que não associar o corpo de uma mulher negra à figura do divino?”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro destaque do programa é a homenagem ao compositor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, um ícone da música popular brasileira e referência do gênero swing, com aestreia da obra Bruxo Campeão,composta por Carlos dos Santos, ex-aluno da OCAM e professor na Universidade Federal da Paraíba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No grupo de cordas, obras clássicas de Aaron Copland e Benjamin Britten, grandes compositores do século 20, serão orquestradas pela harpista russa Liúba Klevtsova. O destaque da apresentação vai para a execução da obra de Claude Debussy, “Danças Sacra e Profana para Harpa e Cordas&quot; (1904). O programa será regido por Claudia Feres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, o grupo de Ensemble apresenta o programa Mosaico Contemporâneo, que trabalha com composições diversificadas. Com regência de Ricardo Bologna, a orquestra fará uma homenagem à vida e obra de Olivier Toni, compositor e fundador da OCAM, com o &quot;Improviso para Violoncelo Solo&quot; (2010).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O repertório também inclui composições de origem japonesa, como as obras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(A Lua Sobre o Castelo em Ruínas) (1901) e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1977), com arranjo de Yuri Behr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Orquestra de Câmara da ECA/USP (@ocam_usp)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/orquestra-de-camara-da-usp-faz-pre-temporada-com-repertorio-plural&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Orquestra de Câmara da Escola de Comunicações e Artes da Universidadede São Paulo (OCAMda ECA-USP) teráa pré-temporada de concertos de 2026 nesta t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 19:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 19:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 19:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 19:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Eys41kab9wp64OrPLKmxJKgkBqc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_9470.jpg?itok=KcOfwsY-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ipea diz que mercado de trabalho pode absorver fim da escala 6x1</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ipea-diz-que-mercado-de-trabalho-pode-absorver-fim-da-escala-de-trabalho-6x1</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:33:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ipea-diz-que-mercado-de-trabalho-pode-absorver-fim-da-escala-de-trabalho-6x1#1004</guid>
      <description>Os custos de uma eventual redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais seriam similares aos impactos observados em reajustes históricos do s...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WEMKgNE7Zp0Y814JY8NfqJj0-2g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc8258_0.jpg?itok=UOoaKvJa&quot; alt=&quot;Ipea diz que mercado de trabalho pode absorver fim da escala 6x1&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os custos de uma eventual redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais seriam similares aos impactos observados em reajustes históricos do salário mínimo no Brasil, o que indica uma capacidade de absorção da medida pelo mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conclusão é de estudo publicado nesta terça-feira (10) pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea), que analisa os efeitos econômicos da eventual redução da jornada atualmente predominante de 44 horas semanais, associada à escala 6x1, que estabelece um dia de descanso a cada seis trabalhados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução da jornada de trabalho teria um custo de menos de 1% em grandes setores, como indústria e comércio, mas alguns setores de serviços que dependem de mais mão de obra podem precisar de políticas públicas, avalia o Ipea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores citam, por exemplo, os reajustes históricos do salário mínimo, como os de 12%, em 2001, e 7,6% em 2012, que não reduziram o nível de empregos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada geral de 40 horas semanais elevaria o custo do trabalhador celetista em 7,84%, mas, dentro do custo total da operação, o efeito é menor, diz o pesquisador Felipe Pateo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quando a gente olha para a operação de grandes empresas na área de comércio, da indústria, a gente vê que o custo com trabalhadores representa às vezes menos que 10% do custo operacional da empresa. Ela tem custo grande de formação de estoques, custo de investimento em maquinário&quot;, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já empresas de serviços para edifícios, como vigilância e limpeza, podem ter um impacto maior, de 6,5% no custo da operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesses casos, seria necessária uma transição gradual para a nova jornada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mesmo serviria para pequenas empresas, que podem ter até mais dificuldade para adaptar as escalas de trabalho, segundo Pateo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A gente vê que esse tempo de transição também é muito importante para as empresas menores. E você precisa abrir possibilidades de contratação de trabalhadores em meio período, por exemplo, que possam suprir eventualmente um tempo de funcionamento num fim de semana, caso a redução de jornada possa dificultar esse processo&quot;, observa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo também aponta que jornadas de 44 horas concentram trabalhadores de menor renda e escolaridade. Para o pesquisador, a redução da jornada pode reduzir desigualdades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quando a gente reduz a jornada máxima para 40 horas, a gente bota esses trabalhadores que estão nos empregos de menores salários, de menor duração do tempo de emprego, em pé de igualdade, pelo menos na quantidade de horas trabalhadas. E a gente acaba aumentando o valor da hora de trabalho desses trabalhadores. Então isso faz com que eles se aproximem das condições dos trabalhadores nas melhores situações trabalhistas&quot;, argumenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisa, a remuneração média para quem trabalha até 40 horas por semana é de R$ 6,2 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os trabalhadores de 44 horas recebem, em média, menos da metade. Esses trabalhadores com jornada maior também têm menor escolaridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o estudo do Ipea, mais de 83% dos vínculos de pessoas com até o ensino médio completo estão nessa condição, proporção que cai para 53% entre aqueles com ensino superior completo. Diferentemente de outras características sociodemográficas, a incidência de jornadas estendidas mostra forte associação com o nível de escolaridade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ipea-diz-que-mercado-de-trabalho-pode-absorver-fim-da-escala-de-trabalho-6x1&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os custos de uma eventual redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais seriam similares aos impactos observados em reajustes históricos do s...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 18:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 18:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 18:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 18:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WEMKgNE7Zp0Y814JY8NfqJj0-2g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc8258_0.jpg?itok=UOoaKvJa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil e Rádio Nacional estreiam programas de Datena</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-e-radio-nacional-estreiam-programas-de-datena</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:33:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-e-radio-nacional-estreiam-programas-de-datena#1005</guid>
      <description>© Arte sobre foto de Paulo Pinto/Agência Brasil
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
, apresentam neste mês de fevereiro dois lançamentos voltados ao ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qEBZM2gvDq8z6HABQqVoXiyryL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/datena.jpg?itok=KHPube66&quot; alt=&quot;TV Brasil e Rádio Nacional estreiam programas de Datena&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arte sobre foto de Paulo Pinto/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, apresentam neste mês de fevereiro dois lançamentos voltados ao fortalecimento do jornalismo em suas grades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atrações serão comandadas pelo jornalistaJosé Luiz Datena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NaRádio Nacional, o programaAlô Alô Brasilterá início no dia 23 com edições ao vivo de segunda a sexta-feira, das 8h às 10h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em todas as emissoras da rede. Já&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;naTV Brasil, o semanalNa Mesa com Datenaterá estreia na terça-feira (24), às 21h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com análise dos principais temas da agenda nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datena é jornalista há mais de 50 anos, tendo passado pelas principais emissoras de televisão e rádio do país. Venceu duas edições do Prêmio Vladimir Herzog de Anistia e Direitos Humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;integra a estratégia da empresa de valorizar o jornalismo em seus veículos, com ampliação do tempo dedicado à cobertura factual, aprofundamento de temas de interesse público e ainda uma maior integração entre rádio e televisão. A iniciativa busca também fortalecer a comunicação pública enquanto espaço de informação confiável e acessível, em diálogo direto com a pluralidade de ideias que marca a sociedade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Andre Basbaum, comenta que a atividade jornalística é um dos pilares da democracia, principalmente em um cenário marcado pela disseminação de informações falsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No contexto em que vivemos, de intenso ruído informacional, o jornalismo é um ativo central. Precisamos fortalecê-lo para oferecer à população informação segura, contextualizada e com capacidade de gerar reflexão. Portanto, estamos reconhecendo o papel e a importância do jornalismo ao trazê-lo ainda mais para a grade da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Trazer um comunicador com a experiência e a trajetória do Datena para a comunicação pública também representa ampliar pontes com diferentes audiências do país. Os programas vão abordar os temas que fazem parte do cotidiano dos brasileiros, da política à economia, da cultura à segurança pública, sempre com responsabilidade editorial. Queremos uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cada vez mais próximas das pessoas”, acrescenta Basbaum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datena afirma que é uma honra integrar a&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-e-radio-nacional-estreiam-programas-de-datena&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arte sobre foto de Paulo Pinto/Agência Brasil
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
, apresentam neste mês de fevereiro dois lançamentos voltados ao ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 18:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 18:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 18:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 18:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qEBZM2gvDq8z6HABQqVoXiyryL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/datena.jpg?itok=KHPube66</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Federal apreendeu R$ 9,5 bilhões do crime organizado em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-apreendeu-r-95-bilhoes-do-crime-organizado-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:33:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-apreendeu-r-95-bilhoes-do-crime-organizado-em-2025#1006</guid>
      <description>APolícia Federal (PF) apreendeu, em 2025, ao menos R$ 9,5 bilhões de supostas organizações criminosas. Segundo o diretor-geral da corporação, Andrei ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/P2eSYvkWKcFU3DNqcA0EU6n94jY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/22/e8e869bd-164b-4222-ae7a-096498629ae9.jpeg?itok=uTXenghO&quot; alt=&quot;Polícia Federal apreendeu R$ 9,5 bilhões do crime organizado em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;APolícia Federal (PF) apreendeu, em 2025, ao menos R$ 9,5 bilhões de supostas organizações criminosas. Segundo o diretor-geral da corporação, Andrei Rodrigues, o valor, que ainda não é definitivo, corresponde à apreensão, com autorização judicial, de imóveis, veículos, aeronaves, joias e outros bens de suspeitos de integrar esses grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao apresentar, nesta terça-feira (10), um balanço das ações da PF, Rodrigues afirmou que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a crescente apreensão de bens de alto valor faz parte do esforço federal de enfrentamento ao poder econômicos das organizações criminosas, “descaptalizando-as”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o diretor-geral, em 2024, foram apreendidos R$ 6,5 bi; em 2023, pouco mais de R$ 3 bi;e, em 2022, menos de R$ 1 bi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos vindo numa crescente neste grande esforço para tirar poder do crime organizado, enfrentando seu poder econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo evento, realizado no edifício-sede do Ministério da Justiça e Segurança Pública, em Brasília, o diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF), Antônio Fernando Souza Oliveira, apresentou os principais resultados das ações que a corporação realizou nas estradas federais, durante o ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Oliveira, só a apreensão de 48,3 milhões de maços de cigarros ilegais representaram um prejuízo de, aproximadamente, R$ 241 milhões para as facções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também foram apreendidas [pela PRF], 44,3 toneladas de cocaína […] o que é um aumento considerável em comparação a 2024 […] e um prejuízo considerável para o crime organizado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço da PRF aponta ainda a apreensão de 719 toneladas de maconha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram recuperados 7.294 veículos (automóveis, motocicletas e veículos de carga), o que, de acordo com Oliveira, gerou um prejuízo estimado em R$ 400 milhões para os grupos criminosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a atuação contra os crimes ambientais resultou na apreensão de 39.367 m³ de madeira extraída ilegalmente e de 213,6 kg de ouro de origem ilícita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de todo o ano passado, a PRF deteve 41.396 pessoas. A principal razão das prisões foi a existência de mandados judiciaisem aberto (5.260), seguidos por flagrantes de receptação (4.443), e adulteração veicular (4.333).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação também afirma ter intensificado a fiscalização nas rodovias federais, inspecionando 4,67 milhões de veículos; abordando 5,48 milhões de pessoas e aplicando 3,58 milhões de testes de alcoolemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, a imperícia, imprudência ou negligência no trânsito mataram a 6.044 pessoas, apenas nas rodoviais federais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses sinistros de trânsitodeixaram também 83.483 feridos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-apreendeu-r-95-bilhoes-do-crime-organizado-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>APolícia Federal (PF) apreendeu, em 2025, ao menos R$ 9,5 bilhões de supostas organizações criminosas. Segundo o diretor-geral da corporação, Andrei ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 18:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 18:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 18:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 18:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/P2eSYvkWKcFU3DNqcA0EU6n94jY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/22/e8e869bd-164b-4222-ae7a-096498629ae9.jpeg?itok=uTXenghO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STM dá dez dias para Bolsonaro entregar defesa contra perda de patente</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-da-dez-dias-para-bolsonaro-entregar-defesa-contra-perda-de-patente</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:33:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-da-dez-dias-para-bolsonaro-entregar-defesa-contra-perda-de-patente#1007</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro Carlos Vuyk de Aquino, do Superior Tribunal Militar (STM), concedeu nesta terça-feira (10) praz...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/m5bw8nR_isr6uYnf0loI73Xo9Dg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3094.jpg?itok=iPoquV_o&quot; alt=&quot;STM dá dez dias para Bolsonaro entregar defesa contra perda de patente&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Carlos Vuyk de Aquino, do Superior Tribunal Militar (STM), concedeu nesta terça-feira (10) prazo de dez dias para que os advogados de Jair Bolsonaro apresentem defesa no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;processo que pede a expulsão do ex-presidente do Exército&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;condenação na ação penal da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação da defesa é o primeiro passo no andamento processual da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ação na qual o Ministério Público Militar (MPM) pediu, no dia 3 de fevereiro deste ano, a perda da patente de Bolsonaro, que é capitão da reserva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após receber a manifestação de defesa do ex-presidente, o processo voltará para o gabinete do ministro. Não há prazo para julgamento do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a perda da patente for decretada pelo STM, o salário que Bolsonaro recebe será repassado para a esposa ou filhas em forma de pensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O benefício é conhecido como &quot;morteficta&quot; e está previsto na legislação das Forças Armadas desde 1960.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Constituição, o oficial das Forças Armadas pode ser expulso no caso de condenação criminal superior a dois anos de prisão por condenação criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente foi condenado pelo Supremo Tribunal Federal (STF) a 27 anos e três meses de prisão por ter liderado uma trama para se manter no poder mesmo depois de ter sido derrotado nas eleições de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como é conhecida a Sala de Estado Maior do 19º Batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal (PMDF), no Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o MPM também pediu a perda da patente dos generais da reserva Augusto Heleno, Paulo Sergio Nogueira, Braga Netto e o almirante Almir Garnier&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que também foram condenados pelo Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a decisão envolvendo Bolsonaro, o STM determinou a citação das defesas dos generais Paulo Sérgio Nogueira, Augusto Heleno e Braga Neto, que também terão prazo de dez dias para apresentar manifestação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-da-dez-dias-para-bolsonaro-entregar-defesa-contra-perda-de-patente&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro Carlos Vuyk de Aquino, do Superior Tribunal Militar (STM), concedeu nesta terça-feira (10) praz...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/m5bw8nR_isr6uYnf0loI73Xo9Dg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3094.jpg?itok=iPoquV_o</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fachin diz que CNJ vai priorizar combate à violência contra a mulher</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-diz-que-cnj-vai-priorizar-combate-violencia-contra-mulher</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:33:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-diz-que-cnj-vai-priorizar-combate-violencia-contra-mulher#1008</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), ministro Edson Fach...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fKIbKfSKPxQxTQgBQci4V9tpQWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4439.jpg.jpg?itok=yq0f7N-I&quot; alt=&quot;Fachin diz que CNJ vai priorizar combate à violência contra a mulher&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), ministro Edson Fachin, anunciou nesta terça-feira (10) que o conselho terá este ano como prioridade o combate à violência contra a mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi dada na primeira sessão do CNJ após o recesso, quando citou as prioridades do conselho para este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Conduziremos neste ano iniciativas importantes, especialmente de combate ao feminicídio e à violência contra meninas e mulheres&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fala do ministro ocorre no momento em que o ministro Marco Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), é investigado em duas denúncias de mulheres que o acusam de importunação sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conselho recebeu a primeira denúncia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contra o ministro, que tem 68 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma jovem de 18 anos, filha de um casal de amigos do ministro, o acusa de tentar agarrá-la durante um banho de mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio teria ocorrido no mês passado, quando o ministro, a jovem e seus pais passavam férias em Balneário Camboriú, litoral de Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da atividade jurisdicional para apurar as denúncias. O ministro também é investigado por uma sindicância interna, que deverá ser finalizada em 10 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota à imprensa, os advogados Paulo Emílio Catta Pretta e Maria Fernanda Ávila afirmaram que o afastamento do ministro é desnecessário e que não há “risco concreto à higidez procedimental da investigação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Forma-se um arriscado precedente de afastamento de magistrado antes do crivo do pleno contraditório. Aponta, por fim, que já estão sendo colhidas as contraprovas que permitirão, ao fim, a análise serena e racional dos fatos”, disse a defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Média de gastos dos brasileiros é de R$ 3,52 mil por mês, diz pesquisa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Bahia se enfrentam em São Januário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inter: novo abusador em série na França; Cuba quase sem combustíveis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-diz-que-cnj-vai-priorizar-combate-violencia-contra-mulher&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), ministro Edson Fach...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fKIbKfSKPxQxTQgBQci4V9tpQWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4439.jpg.jpg?itok=yq0f7N-I</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização tem resultado divulgado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/selo-nacional-compromisso-com-alfabetizacao-tem-resultado-divulgado</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:33:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/selo-nacional-compromisso-com-alfabetizacao-tem-resultado-divulgado#1009</guid>
      <description>Mais de 4,7 mil redes públicas de ensino brasileiras foram certificadas com o Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização. O Ministério da Educação...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hqz52YGogPf5Yui2ePcZ3dB8ExA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/05/toms0717.jpg?itok=JqEUr02P&quot; alt=&quot;Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização tem resultado divulgado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 4,7 mil redes públicas de ensino brasileiras foram certificadas com o Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização. O Ministério da Educação (MEC) divulgou o resultado final nesta segunda-feira (9).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pontuação obtida pode serconsultada pelos estados e municípios participantes no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema Integrado de Monitoramento, Execução e Controle do MEC (Simec)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,com login do gestor de educação local na conta da plataforma Gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OSelo Nacional Compromisso com a Alfabetização atesta publicamente o empenho das secretarias de educaçãoestaduais, distrital e municipais na implementação de políticas, ações e estratégias queassegurem o direito àalfabetização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O selo é dividido em três categorias: bronze, prata e ouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, o MEC contabilizou as inscrições de 4.872 redes de ensino das 5.595 que aderiram ao Compromisso Nacional Criança Alfabetizada (CNCA), o que corresponde a um índice de 87,1% de participação dos entes da federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o MEC afirma que a quantidade de certificações evidencia “o elevado engajamento das redes públicas de ensino em todas as regiões do país&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os inscritos nesta segunda edição dapremiação, 97% (4.728 redes de ensino) obtiveram êxito e conquistaram o selo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sendo 2.285 selos Ouro; 1.896 selos Prata; e 547 selos Bronze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A categoria ouro está vinculada ao atingimento da meta do Indicador Criança Alfabetizada (ICA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A certificação considera: gestão, governança, formação, acompanhamento da aprendizagem e implementação de ações estruturantes. Também reconhece o trabalho coletivo de articuladores e o papel dos gestores escolares e professores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização não envolve premiação em dinheiro. A iniciativa federal é um reconhecimento simbólico dos esforços das secretarias no cumprimento do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compromisso Nacional Criança Alfabetizada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este compromisso busca para garantir, até 2030, a alfabetização de todas as crianças do Brasil até o fim do 2º ano do ensino fundamental&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/selo-nacional-compromisso-com-alfabetizacao-tem-resultado-divulgado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Mais de 4,7 mil redes públicas de ensino brasileiras foram certificadas com o Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização. O Ministério da Educação...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hqz52YGogPf5Yui2ePcZ3dB8ExA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/05/toms0717.jpg?itok=JqEUr02P</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
