<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:56:14 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Começa vacinação contra a dengue no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-contra-dengue-no-rio-de-janeiro</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:56:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-contra-dengue-no-rio-de-janeiro#1000</guid>
      <description>© Instituto Butantan/Divulgação
A partir desta segunda-feira (23), os 92 municípios fluminenses começam a receber a nova vacina contra a dengue, prod...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3HfUqogCwq_dXj7TFITGUCypqO0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/vacina_dengue_4.jpeg?itok=lVsR-BaS&quot; alt=&quot;Começa vacinação contra a dengue no Rio de Janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Instituto Butantan/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta segunda-feira (23), os 92 municípios fluminenses começam a receber a nova vacina contra a dengue, produzida pelo Instituto Butantan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A distribuição está sendo feita pela Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ), que recebeu 33.364 doses do imunizante, sendo 12.500 destinadas à capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o Ministério da Saúde, a estratégia prioriza trabalhadores da Atenção Primária à Saúde (APS) do Sistema Único de Saúde (SUS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta primeira etapa, serão vacinados profissionais que atuam diretamente nas unidades básicas, como médicos, enfermeiros, técnicos e auxiliares de enfermagem, odontólogos,nutricionistas, psicólogos, fisioterapeutas, educadores físicos, assistentes sociais e farmacêuticos, agentes comunitários de saúde ede combate às endemias, trabalhadores administrativos e de apoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova vacina tem dose única e protege contraquatro sorotipos da dengue&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No estado do Rio, os tipos 1 e 2 são os mais frequentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a possível reintrodução do sorotipo 3 preocupa as autoridades sanitárias, já que ele não circula no território fluminense desde 2007&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A ausência prolongada pode gerar maior vulnerabilidade da população que nunca teve contato com essa variante, atualmente presente em estados vizinhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Centro de Inteligência em Saúde da secretariaindicam que, até 20 de fevereiro de 2026, o estado registrou 1.198 casos prováveis de dengue e 56 internações, sem confirmação de óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda 41 casos prováveis de chikungunya, com cinco internações. Não há casos confirmados de zika no território fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O monitoramento da dengueé feito por meio de um indicador composto que analisa atendimentos em unidades de pronto atendimento (UPAs), solicitações de leitos e taxa de positividade dos exames. As informações estão disponíveis em tempo real na plataforma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, os 92 municípios estão em situação de rotina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dos indicadores considerados baixos, a secretaria reforça o alerta para o período pós-carnaval. As chuvas intensas que antecederam a folia, combinadas ao calor do verão, criam condições ideais para a reprodução do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, transmissor da dengue, chikungunya e zika.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-contra-dengue-no-rio-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Instituto Butantan/Divulgação
A partir desta segunda-feira (23), os 92 municípios fluminenses começam a receber a nova vacina contra a dengue, prod...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 13:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 13:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 13:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 13:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3HfUqogCwq_dXj7TFITGUCypqO0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/vacina_dengue_4.jpeg?itok=lVsR-BaS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ubatuba decreta situação de emergência após chuvas no fim de semana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ubatuba-decreta-situacao-de-emergencia-apos-chuvas-no-fim-de-semana</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:56:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ubatuba-decreta-situacao-de-emergencia-apos-chuvas-no-fim-de-semana#1001</guid>
      <description>© Prefeitura de Ubatuba/Divulgação
A Prefeitura de Ubatuba decretou, nesta segunda-feira (23), estado de emergência em todo o municípioem decorrência...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TdFhL9Vz9uF2wfOTWVVEq5gL4EU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/whatsapp-image-2026-02-22-at-12.07.54-770x416.jpeg?itok=oYyDUEdA&quot; alt=&quot;Ubatuba decreta situação de emergência após chuvas no fim de semana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Ubatuba/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Ubatuba decretou, nesta segunda-feira (23), estado de emergência em todo o municípioem decorrência daschuvas volumosas registradas no último final de semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A águacomprometeu grandes vias de acesso ao município. A Rodovia Oswaldo Cruz, no km 81, permanece interditada devido à queda de barreiras, árvores e pedras na pista. Na Rodovia Tamoios, a Serra Antiga também está interditada por causa do excesso de chuva, superior a 100 mm nas últimas 12 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira as aulas foram suspensas em todas as unidades escolares do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estão canceladas todas as atividades ligadas à Secretaria de Esportes e Lazer, sendo que na região sulpermanecerão suspensas durante toda a semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o comunicado da Sabesp publicado neste domingo (22), a chuva também afetou o sistema de captação de tratamento de água Eta Carolina. A empresa apontou que equipes estavam trabalhando no local para restabelecer o serviço, com previsão para finalizarem no decorrer desta segunda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden), a cidade permanece em risco devido à condição de saturação crítica do solo nas 72 horas anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 horas, a região registrou um volume de chuvaequivalente à média histórica de todo o mês de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de Sertão Da Quina, apresentou o maior nível de chuva, com 102mm, seguido de Ipiranguinha (89mm), Araribá (69mm) ePraia Dura (66mm).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestedomingo, 15 famílias ficaram desabrigadas e outras 15 foram desalojadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na região sul da Ubatuba, 408 residências foram atingidas. A prefeitura informou que os desabrigados receberam hospedagem provisória em hotéis no bairro da Lagoinha. Há também famílias em monitoramento e atendimento pela assistência social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve o naufrágio de uma embarcação, que deixou duas pessoas mortas na noite do sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(21). Três pessoas que estavam no barco foram resgatadas por tripulantes de outra embarcação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Ubatuba, outros municípios do litoral de São Paulo registraramgrandes acúmulos de chuva desde ontem. Moradores de locais como Bertioga, Guarujá e Caraguatatuba, devem ficar em alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sob supervisão de Odair Braz Junior&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ubatuba-decreta-situacao-de-emergencia-apos-chuvas-no-fim-de-semana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Ubatuba/Divulgação
A Prefeitura de Ubatuba decretou, nesta segunda-feira (23), estado de emergência em todo o municípioem decorrência...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 12:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 12:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 12:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 12:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TdFhL9Vz9uF2wfOTWVVEq5gL4EU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/whatsapp-image-2026-02-22-at-12.07.54-770x416.jpeg?itok=oYyDUEdA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Capacitação de enfermeiros em programa de saúde mental divide opiniões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/capacitacao-de-enfermeiros-em-programa-de-saude-mental-divide-opinioes</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:56:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/capacitacao-de-enfermeiros-em-programa-de-saude-mental-divide-opinioes#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Em meio ao aumento da demanda por atendimento psicológico e psiquiátrico no país, um programa vem sendo implementado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/A7IXM6ByNZ7rGoho_NQSj0sOXpo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_070820180690.jpg?itok=WvWvpXNQ&quot; alt=&quot;Capacitação de enfermeiros em programa de saúde mental divide opiniões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio ao aumento da demanda por atendimento psicológico e psiquiátrico no país, um programa vem sendo implementado de forma experimental em pelo menos duas cidades brasileiras para ampliar o cuidado no Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desenvolvido pela organização sem fins lucrativos ImpulsoGov, sediada em São Paulo, o Programa de Saúde Mental para Atenção Primária à Saúde (Proaps) está em fase de testes em Aracaju e Santos. A proposta é capacitar enfermeiros e agentes comunitários de saúde para oferecer acolhimento estruturado a pacientes com sintomas leves ou moderados de transtornos mentais. O trabalho é feito sob supervisão de psicólogos e psiquiatras vinculados à Rede de Atenção Psicossocial ou contratados pela entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Proaps também começou aser implementado em São Caetano do Sul (SP), mas foi encerrado por motivos que a prefeitura não explicou à reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saúde mental é um problema que preocupa 52% dos brasileiros. Além disso,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;43% relatam dificuldadesde acesso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por causa do custo ou da demora na rede pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A metodologia segue diretrizes da Organização Mundial da Saúde (OMS) e do Sistema Único de Saúde (SUS). O curso prevê 20 horas de formação teórica. Casos considerados graves são encaminhados à rede especializada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os acordos para capacitação foram firmados pelos próprios municípios que têm autonomia para implementar iniciativas de qualificação profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a ImpulsoGov, os primeiros resultados indicam redução média de 50% nos sintomas depressivos entre os pacientes acompanhados, além de impacto na diminuição das filas por atendimento especializado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta, contudo, suscita ressalvas de algumas entidades. Sem avaliar diretamente o programa, o Conselho Federal de Psicologia (CFP) sinalizou preocupação quanto aos limites da delegação de competências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão destaca que o SUS já adota o chamado “matriciamento”, estratégia de integração multiprofissional que articula saúde mental e atenção primária sem substituir a atuação técnica de psicólogos e psiquiatras. Para o conselho, o enfrentamento da crescente demanda passa por investimentos estruturantes, como o fortalecimento dos Centros de Atenção Psicossocial (Caps), a ampliação das equipes e a contratação de especialistas por concurso público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Boletim Radar SUS 2025 citados pela entidade indicam que, embora o número de psicólogos no país tenha crescido 160% entre 2010 e 2023, a proporção desses profissionais atuando no SUS diminuiu, ampliando desigualdades regionais, especialmente nas regiões Norte e Nordeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Conselho Federal de Enfermagem (Cofen) informou que não tinha conhecimento do projeto. Segundo a entidade, como integrantes das equipes da Atenção Primária à Saúde, os enfermeiros já recebem capacitação para prestar cuidados em saúde mental nos casos considerados leves e moderados, devendo encaminhar os casos graves para os serviços especializados, como os Centros de Atenção Psicossocial (Caps).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já em relação à situação apresentada, é necessário compreender o que está sendo compreendido por supervisão. As atividades de competência privativa dos enfermeiros são exclusivas da categoria, logo, sua supervisão por um profissional de outra categoria parece inadequada”, ponderou o Cofen, destacando a semelhança entre o Proaps e princípios e diretrizes que já norteiam a Política Nacional de Atenção Básica, como o apoio matricial e o compartilhamento de saberes entre as equipes de referência e especialistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/capacitacao-de-enfermeiros-em-programa-de-saude-mental-divide-opinioes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Em meio ao aumento da demanda por atendimento psicológico e psiquiátrico no país, um programa vem sendo implementado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 12:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 12:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 12:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 12:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/A7IXM6ByNZ7rGoho_NQSj0sOXpo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_070820180690.jpg?itok=WvWvpXNQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula destaca inovação como prioridade do Brasil na Coreia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-destaca-inovacao-como-prioridade-do-brasil-na-coreia</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:56:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-destaca-inovacao-como-prioridade-do-brasil-na-coreia#1003</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (23), que a colaboração com empresas sul-coreanas em setores “intensivos em conhe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dJtAWisu6ZM5s-T8Kaej-siavo8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55111847134_ea5c8dca00_o.jpg?itok=S07Abfrm&quot; alt=&quot;Lula destaca inovação como prioridade do Brasil na Coreia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (23), que a colaboração com empresas sul-coreanas em setores “intensivos em conhecimento” é uma prioridade para o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele está em viagem a Seul, capital da Coreia do Sul, e participou do encerramento de um fórum empresarial que reuniu 230 empresas dos dois países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em discurso Lula falou, por exemplo, sobre a possibilidade de parcerias na exploração de minerais críticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Coreia é o segundo maior produtor mundial de semicondutores e detém parcela significativa do mercado de baterias. O Brasil possui minerais críticos que são insumos essenciais para as cadeias de produção de eletrônicos e veículos elétricos e é um parceiro confiável em um cenário em que a arbitrariedade está se tornando a regra”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O papel de meros exportadores de matérias-primas não condiz com nosso potencial. Buscamos parcerias que nos permitam agregar valor e produzir tecnologia de ponta em solo brasileiro”, destacou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, Lula citou oportunidades de cooperação “mutuamente vantajosas” nas áreas aeroespacial, de saúde, de cosméticos e cultural. Ele lembrou as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Centro de Lançamento de Alcântara, no Maranhão, e afirmou que o diálogo entre as agências espaciais é “crucial” para aprofundar essa colaboração, inclusive no compartilhamento de dados de satélites e em projetos de exploração lunar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre as ações em saúde, o presidente brasileiro falou sobre a expectativa de fabricação conjunta de novas vacinas, fármacos e insumos médicos, à medida que a Coreia do Sul amplia sua pesquisa e desenvolvimento na área e que o Brasil avança na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;construção do laboratório de biossegurança Órion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o único do mundo conectado a um acelerador de partículas, o Sirius&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso nos permitirá buscar soluções para doenças, desenvolver métodos de diagnóstico e prevenir epidemias. Instituições públicas de saúde, como a Fiocruz e outras fundações estaduais brasileiras, estão fortalecendo sua cooperação com a Coreia”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área de cosméticos, Lula lembrou que, em 2025, o setor de beleza brasileiro superou pela primeira vez a marca de US$ 1 bilhão em exportações, ao mesmo tempo em que a indústria de cosméticos da Coreia já rivaliza com a da França no mercado global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Brasil tem a maior biodiversidade do mundo. Unindo o potencial brasileiro à tecnologia coreana, podemos multiplicar nosso alcance nesse setor”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, o brasileiro falou sobre as iniciativas culturais e as possibilidades de parcerias entre os dois países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na Coreia, a economia criativa supera as exportações de setores tradicionais como eletrodomésticos. No Brasil, o setor já responde por mais de 3% do PIB – acima da indústria automobilística – e apresenta média de geração de empregos superior à nacional”, contou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-destaca-inovacao-como-prioridade-do-brasil-na-coreia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (23), que a colaboração com empresas sul-coreanas em setores “intensivos em conhe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 12:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 12:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 12:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 12:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dJtAWisu6ZM5s-T8Kaej-siavo8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55111847134_ea5c8dca00_o.jpg?itok=S07Abfrm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Unesco: IA pode levar indústria musical a perder até 24% de receitas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/unesco-ia-pode-levar-industria-musical-perder-ate-24-de-receitas</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:56:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/unesco-ia-pode-levar-industria-musical-perder-ate-24-de-receitas#1004</guid>
      <description>Re|thinking Policies for Creativity
(Repensando as Políticas para a Criatividade) da Organização das Nações Unidas para Educação, Ciência e Cultura (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WGiwjvOAc0S-acDMNxwkINj3Dcc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pessoa-que-usa-a-ferramenta-ai-no-trabalho.jpg?itok=Rw4L2CCy&quot; alt=&quot;Unesco: IA pode levar indústria musical a perder até 24% de receitas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Re|thinking Policies for Creativity&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Repensando as Políticas para a Criatividade) da Organização das Nações Unidas para Educação, Ciência e Cultura (Unesco) sobre o futuro das políticas de criatividade estima que haverá quedas significativas de receitas para criadores de música e de audiovisual até 2028, em decorrência do aumento de produção de conteúdos por inteligência artificial (IA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento foi feito com base em dados coletados em mais de 120 países. De acordo com a Unesco, além de representar uma ameaça à liberdade artística, o quadro apurado afetará também o financiamento público, contribuindo para fragilizar as indústrias culturais e criativas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o relatório, as receitas digitais passaram a representar 35% do rendimento dos criadores, contra 17% registrados em 2018, o que reflete uma mudança estrutural no modelo econômico das indústrias criativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crescimento é acompanhado de maior precariedade e por uma exposição mais elevada a violações de propriedade intelectual. Até 2028, a expansão de conteúdos produzidos por IA generativa poderá provocar perdas globais de receitas de até 24% para criadoresde música e 21% para o setor audiovisual, diz o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor-geral da Unesco, Khaled El-Enany, destacou que o relatório levanta a necessidade de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“renovar e fortalecer o apoio àqueles que estão engajados na criação artística e cultural em um contexto em que a IA e as transformações digitais estão redefinindo as indústrias criativas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de países que responderam à pesquisa, 85% disseram incluir as indústrias culturais e criativas nos seus planos nacionais de desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, apenas 56% definiram objetivos culturais específicos. De acordo com a Unesco, isso evidencia uma diferença entre compromissos gerais e ações concretas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Unesco mostra que o comércio global de bens culturais atingiu US$ 254 bilhões em 2023 e que 46% das exportações têm origem em países em desenvolvimento. O que ocorre é que esses países representam pouco mais de 20% do comércio global de serviços culturais,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;revelando desequilíbrio crescente à medida que o mercado muda para formatos digitais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório diz que o financiamento público direto para a cultura continua reduzido,abaixo de 0,6% do Produto Interno Bruto (PIB) global, e com tendência de queda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transformação digital aumentou o acesso a ferramentas e audiências, mas também intensificou desigualdades e aumentou a instabilidade financeira de criadores e profissionais do setor cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo da Unesco observa que as competências digitais essenciais estão presentes em 67% da população dos países desenvolvidos, enquanto somente 28% dos países em desenvolvimento possuem essas competências, o que reforça a divisão Norte–Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento chama ainda a atenção para a concentração de mercado em poucas plataformas de streaming e para a pouca relevância de sistemas de curadoria de conteúdos, o que dificulta a visibilidade de criadores menos conhecidos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/unesco-ia-pode-levar-industria-musical-perder-ate-24-de-receitas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Re|thinking Policies for Creativity
(Repensando as Políticas para a Criatividade) da Organização das Nações Unidas para Educação, Ciência e Cultura (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 12:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 12:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 12:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 12:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WGiwjvOAc0S-acDMNxwkINj3Dcc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pessoa-que-usa-a-ferramenta-ai-no-trabalho.jpg?itok=Rw4L2CCy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Acabar com a escala 6x1 é prioridade do governo, afirma Boulos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/acabar-com-escala-6x1-e-prioridade-do-governo-afirma-boulos</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:56:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/acabar-com-escala-6x1-e-prioridade-do-governo-afirma-boulos#1005</guid>
      <description>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, voltou a afirmar nesta segunda-feira (23) que acabar com a escala 6x1 é...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/votIlQZbaGUZoOgC6O4LBKD0Q_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint3116.jpg.jpg?itok=pLgL4vqJ&quot; alt=&quot;Acabar com a escala 6x1 é prioridade do governo, afirma Boulos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, voltou a afirmar nesta segunda-feira (23) que acabar com a escala 6x1 é uma das principais prioridades do governo federal este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A proposta que nós estamos defendendo, junto com o [presidente Luiz Inácio] Lula é o fim da escala 6x1, ou seja, no máximo 5x2. No mínimo, o trabalhador ter dois dias de descanso por semana livres e reduzir a jornada máxima para 40 horas semanais sem redução de salário”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a participação na estreia do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Boulos disse que há muita resistência de empresários contra a medida, mas que já era esperado, à exemplo de outros avanços históricos como a implantação do salário mínimo, do 13º salário ou férias remuneradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu nunca vi patrão defender aumento de direito do trabalhador. Ele sempre vai ser contra, sempre vai contar um monte de lorota dizendo que vai acabar [com a economia]. O fato é que tudo isso foi aprovado historicamente no Brasil e a economia não ruiu”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boulos disse ainda que aprovar a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também é prioridade para que um Ministério da Segurança Pública possa ser criado com atribuições estabelecidas por lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A garantia de direitos do trabalhador de aplicativos de transporte também está entre um dos esforços do governo federal para este ano, destacou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele é necessário estabelecer taxas de percentual fixas a serem repassadas às empresas que operam os aplicativos, para que o trabalhador não seja lesado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A empresa só faz a intermediação tecnológica. Liga o passageiro ao motorista, faz a gestão de um aplicativo, ela não troca um pneu, não tem um carro, não dirige, e de cada viagem ela fica com 50% do lucro do trabalhador. Isso é inaceitável”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, o debate se estende aos entregadores por aplicativo. No final do ano passado, a pasta liderada por Boulos anunciou a criação de um grupo de trabalho para formular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;propostas de regulação trabalhista para a categoria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação do ministro Guilherme Boulos no programa de estreia comandado pelo jornalista José Luiz Datena foi transmitida ao vivo dos estúdios da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro informou que retorna ainda nesta segunda-feira a Brasília para uma reunião com lideranças indígenas do estado do Pará que protestam contra o&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/acabar-com-escala-6x1-e-prioridade-do-governo-afirma-boulos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, voltou a afirmar nesta segunda-feira (23) que acabar com a escala 6x1 é...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 11:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 11:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 11:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 11:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/votIlQZbaGUZoOgC6O4LBKD0Q_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint3116.jpg.jpg?itok=pLgL4vqJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Feirão reúne em SP empresas para negociação de dívidas de consumidores</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mutirao-reune-em-sao-paulo-empresas-para-negociacao-de-dividas</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:56:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mutirao-reune-em-sao-paulo-empresas-para-negociacao-de-dividas#1006</guid>
      <description>A partir desta segunda-feira (23), duas mil empresas estarão reunidas para facilitar a renegociação de dívidas com descontos de até 99% na 35ª edição...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UCXFGtNhs7MeqCFuRpAIXkGCtWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/serasa_3009201985.jpg?itok=08ydCCXB&quot; alt=&quot;Feirão reúne em SP empresas para negociação de dívidas de consumidores&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta segunda-feira (23), duas mil empresas estarão reunidas para facilitar a renegociação de dívidas com descontos de até 99% na 35ª edição do Feirão Serasa Limpa Nome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão 620 milhões de ofertas disponíveis em todo o a país, contemplando dívidas com bancos, financeiras, empresas de contas básicas, como água, luz e gás, operadoras de telefonia, securitizadoras e diversos outros segmentos, com oportunidade de quitação via Pix, garantindo a baixa da negativação instantânea e o nome limpo na hora, além da possibilidade de reflexo positivo imediato no Serasa Score.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para negociar as dívidas o consumidor pode acessar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o aplicativo nas lojas do Google Play e da App Store, ou pelo Whatsapp no número oficial (11) 99575-2096.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem preferir o atendimento presencial pode ir em qualquer agência dos Correios em todo o país com um documento oficial com foto. As condições são as mesmas do site e do aplicativo da Serasa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As negociações podem ser feitas até o dia 1º de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do Feirão é conter a alta da inadimplência, que atinge a marca histórica de 81,3 milhões de consumidores com débitos negativados neste início de ano. O número representa um aumento de 71.317 pessoas em relação a dezembro de 2025. Atualmente, o país soma 327 milhões de débitos ativos, que totalizam R$ 524 bilhões em dívidas. Entre os principais segmentos responsáveis pelas pendências financeiras estão bancos e cartões de crédito (26,3%), contas básicas (22%) e empresas financeiras (19,8%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A inadimplência não é apenas um reflexo de atrasos pontuais, mas de um contexto econômico que pressiona o orçamento das famílias e dificulta o planejamento financeiro de longo prazo. Por isso, o Feirão vai além da negociação de dívidas e pode ser o primeiro passo de uma jornada de educação financeira, ao permitir que o consumidor entenda sua situação, renegocie compromissos em condições mais justas e volte a planejar o futuro com mais clareza”, disse a diretora da Serasa, Aline Maciel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Serasa, na última edição do Feirão Serasa Limpa Nome, realizada entre novembro e dezembro do ano passado, foram fechados mais de 10,2 milhões de acordos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo quer aprovar fim da escala 6x1 até junho, diz Boulos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Julgamento de suspeitos de mandar matar Marielle Franco começa nesta terça-feira na Primeira Turma do STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos eliminado, machismo contra árbitra e demissão de Fernando Diniz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soldado da PM depõe por ter matado cachorro comunitário em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba como foi operação que matou El Mencho, chefe de cartel no México&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas da ONU pedem justiça plena para Marielle e Anderson&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mutirao-reune-em-sao-paulo-empresas-para-negociacao-de-dividas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A partir desta segunda-feira (23), duas mil empresas estarão reunidas para facilitar a renegociação de dívidas com descontos de até 99% na 35ª edição...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 11:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 11:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 11:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 11:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UCXFGtNhs7MeqCFuRpAIXkGCtWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/serasa_3009201985.jpg?itok=08ydCCXB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>OAB cita “natureza perpétua” e pede fim de inquérito das fake news</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/oab-cita-natureza-perpetua-e-pede-fim-de-inquerito-das-fake-news</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:56:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/oab-cita-natureza-perpetua-e-pede-fim-de-inquerito-das-fake-news#1007</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Em ofício encaminhado nesta segunda-feira (23) ao presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fach...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GvsBRvl62y3MCr3fOYoK0AHchz4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/edificio_sede_da_ordem_dos_advogados_do_brasil_vac_abr_1008221436_0.jpg?itok=P602u2uh&quot; alt=&quot;OAB cita “natureza perpétua” e pede fim de inquérito das fake news&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ofício encaminhado nesta segunda-feira (23) ao presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fachin, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) pediu o encerramento de investigações de “duração indefinida”, em especial o chamado “inquérito das fake news”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento é assinado pelo presidente, Beto Simonetti, e demais integrantes do Conselho Federal da OAB, bem como pelos presidentes das 27 secções estaduais e distrital da entidade. O texto expressa “extrema preocupação institucional com a permanência e conformação jurídica de investigações de longa duração, em especial do Inquérito n.º 4.781 [fake news]”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto pede “que sejam adotadas providências voltadas à conclusão dos chamados inquéritos de natureza perpétua, em especial daqueles que, por sucessivos alargamentos de escopo e prolongamento temporal, deixam de ostentar delimitação material e temporal suficientemente precisa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O inquérito das fake news foi aberto em 2019 por ordem do então presidente do Supremo, Dias Toffoli, de ofício, isto é, sem provocação externa, seja do Ministério Público ou de qualquer outra instituição ou pessoa. O ministro Alexandre de Moraes foi então escolhido como relator, sem sorteio ou distribuição regular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, a medida, considerada incomum, em especial devido à maneira como foi definida a relatoria, foi justificada como sendo necessária para apurar ameaças e ataques virtuais que tinham os ministros do Supremo como alvo. Ao longo dos anos, contudo, foram abertas dezenas de linhas de investigação contra centenas de pessoas, com inúmeras prorrogações do prazo para o encerramento do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ofício, a OAB reconhece que o inquérito “nasceu em contexto excepcional”, e que por isso seus procedimentos heterodoxos acabaram sendo validados pelas instituições em &quot;circunstâncias extraordinárias”, mas que por esse mesmo motivo a apuração deve ser conduzida “com estrita observância da excepcionalidade que lhe deu origem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Inquérito n.º 4.781, instaurado em março de 2019, aproxima-se de sete anos de tramitação, o que, por si só, recomenda exame cuidadoso sob a ótica da duração razoável dos procedimentos e da necessária delimitação de seu objeto”, observa o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A OAB apresenta ainda como justificativa para o pedido de encerramento do processo os “relatos recentes sobre a inclusão, no âmbito do mesmo procedimento, de pessoas e fatos que, embora possam merecer apuração rigorosa por canais próprios, não se apresentam de forma imediatamente aderente ao núcleo originário que justificou a instauração do inquérito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto faz referência indireta à operação deflagrada neste mês pela Polícia Federal (PF), por ordem de Moraes, no âmbito desse inquérito, contra quatro servidores da Receita Federal que foram apontados como suspeitos de vazar informações fiscais sigilosas de ministros do Supremo e seus familiares. Em decisão sigilosa, foram determinadas medidas como uso de tornozeleira eletrônica e afastamento das funções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ofício menciona ainda o “tom intimidatório” que, ao ver da OAB, é alimentado pela persistência de um quadro de pouca clareza quanto ao objeto e à duração de inquéritos como o das fake news, algo que seria “incompatível com o espírito democrático, republicano e institucional consagrado pela Constituição de 1988”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ordem cita ainda ser indispensável proteger o livre exercício profissional de jornalistas e advogados, conforme proteção conferidas pela Constituição a esses profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A advocacia não pode atuar sob ambiente de incerteza quanto aos limites da atuação investigativa estatal, sobretudo em temas que envolvam sigilo profissional, acesso a dados e preservação da confidencialidade da relação entre defensor e constituinte”, afirma o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final, a OAB solicita que seja marcada uma audiência com Fachin para que tais preocupações sejam expostas em pessoa pelos representantes da ordem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo quer aprovar fim da escala 6x1 até junho, diz Boulos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/oab-cita-natureza-perpetua-e-pede-fim-de-inquerito-das-fake-news&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Em ofício encaminhado nesta segunda-feira (23) ao presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fach...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 10:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 10:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 10:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 10:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GvsBRvl62y3MCr3fOYoK0AHchz4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/edificio_sede_da_ordem_dos_advogados_do_brasil_vac_abr_1008221436_0.jpg?itok=P602u2uh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Boulos defende PEC da Segurança para enfrentar crime organizado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/boulos-defende-pec-da-seguranca-para-enfrentar-crime-organizado</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:56:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/boulos-defende-pec-da-seguranca-para-enfrentar-crime-organizado#1008</guid>
      <description>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, defendeu a
Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/52B6YC4ViGkpJ9Trl95H_Fl9Nms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint3047.jpg.jpg?itok=ZZMBEI7D&quot; alt=&quot;Boulos defende PEC da Segurança para enfrentar crime organizado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, defendeu a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;como necessária ao enfrentamento do crime organizado. A declaração foi feita na estreia do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, a proposta enviada pelo governo ao Congresso Nacional, em abril do ano passado, dá condições de trabalho à Polícia Federal e a outras instituições de segurança pública que atuam em todo o território nacional para combaterem o crime onde a Constituição Federal prevê hoje ser atribuição dos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se o crime organizado é nacional, como é que a Polícia Civil de São Paulo, Rio de Janeiro, Minas Gerais ou da Bahia vai ter condições de fazer o combate no Brasil todo? Vai fazer no seu território”, defende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do ministro, a PEC tem condições de ser aprovada no Congresso Nacional e terá mais efetividade a uma possível ajuda do governo dos Estados Unidos para enfrentar o crime organizado no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A preocupação do Trump não é com o crime organizado. Ele quer fazer da América Latina um quintal”, destacou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria entre Brasil e Estados Unidos é um dos assuntos que devem pautar uma conversar do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, prevista para o mês de março com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boulos defendeu que essa cooperação comece na investigação e prisão de criminosos que se escondem nos Estados Unidos ao serem investigados pela Polícia Federal brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem citar o nome do dono da Refinaria de Manguinhos, controlada pelo grupo Refit, o empresário Ricardo Magro, Boulos fez menção à investigação de um esquema de sonegação fiscal de aproximadamente R$ 26 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, se o interesse do presidente do Estados Unidos não for pelas riquezas como petróleo, minerais críticos e terras raras dos países da América do Sul, que ele inicie colaborando com o Brasil na deportação desses investigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Comece prendendo quem está em mansão em Miami - livre, leve e solto nos Estados Unidos - e já foi pego pela Justiça brasileira por estar na cabeça do crime organizado no esquema dos combustíveis, no caso da refinaria do Rio de Janeiro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Boulos, é importante esclarecer que o governo federal tem se empenhado a investigar crimes no Brasil, inclusive quando fortalece a Controladora-Geral da União para apurar casos que envolvam pessoas indicadas pelo próprio governo, como no caso da investigação das fraudes do INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, embora o esquema de descontos associativos não autorizados em aposentadorias e pensões tenha tido início em 2020, antes do atual governo, o&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/boulos-defende-pec-da-seguranca-para-enfrentar-crime-organizado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, defendeu a
Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 10:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 10:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 10:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 10:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/52B6YC4ViGkpJ9Trl95H_Fl9Nms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint3047.jpg.jpg?itok=ZZMBEI7D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Gás do Povo: vale-recarga começa a ser disponibilizado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/gas-do-povo-vale-recarga-comeca-ser-disponibilizado</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:56:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/gas-do-povo-vale-recarga-comeca-ser-disponibilizado#1009</guid>
      <description>© Marcello Casal/Agência Brasil
A Caixa inicia, a partir desta segunda-feira (23), a terceira etapa da disponibilização do vale-recarga de gás de coz...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1&quot; alt=&quot;Gás do Povo: vale-recarga começa a ser disponibilizado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa inicia, a partir desta segunda-feira (23), a terceira etapa da disponibilização do vale-recarga de gás de cozinha (GLP) para beneficiários do Programa Gás do Povo. De acordo com o governo federal, o benefício contemplará cerca de 4,5 milhões de famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Gás do Povo garante recargas gratuitas para botijões de gás de cozinha de 13 quilos (kg) a famílias com renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor estabelecido para o saláriomínimoem 2026 é de R$ 1.621. Meio salário mínimo, portanto, equivale a R$ 810,50 por mês. A seleção das famílias fica a cargo do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, a expectativa é de que o benefício contemple15 milhões de famílias (50 milhões de pessoas) até março de 2026 – incluindo aqueles que migraram do Auxílio Gás dos Brasileiros e que se enquadram nas regras da nova modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A recarga gratuita do botijão de gás poderá ser feitapelo responsável familiar diretamente nas revendedoras que aderiram voluntariamente ao programa, sem intermediários, por meio de validação eletrônica na azulzinha (maquininha de cartões)”, informou a Secretaria de Comunicação da Presidência da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A validação pode ser feita das seguintes formas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- cartão com chip do Bolsa Família e senha;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- cartão de débito de conta Caixa e senha;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- CPF com código de validação enviado ao celular cadastrado na Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Caixa faz a operacionalização do programa e também disponibiliza o sistema para adesão das revendedoras de gás desde 23 de outubro de 2025. Para participar, as empresas devem estar cadastradas na ANP, em situação regular junto à Receita Federal, possuir conta corrente PJ na Caixa e utilizar a azulzinha como meio de pagamento”, detalhou a Secom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a secretaria, em menos de dois meses, o benefício já pode ser acessado em pelo menos 10 mil pontos de comercialização credenciados. Dessa forma, uma em cada seis revendas de GLP do país já está conectada ao programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se candidatar ao programa, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com, pelo menos, duas pessoas, ter renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de até meio salário mínimo e manter o CadÚnico atualizado nos últimos 24 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é preciso que o CPF do responsável familiar esteja regular e que o cadastro não apresente pendências como averiguação cadastral ou indício de óbito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/gas-do-povo-vale-recarga-comeca-ser-disponibilizado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal/Agência Brasil
A Caixa inicia, a partir desta segunda-feira (23), a terceira etapa da disponibilização do vale-recarga de gás de coz...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 10:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 10:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 10:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 10:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
