<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:59:27 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Venezuela responde por menos de 1% do mercado mundial de petróleo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-responde-por-menos-de-1-do-mercado-mundial-de-petroleo</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:59:27 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-responde-por-menos-de-1-do-mercado-mundial-de-petroleo#1000</guid>
      <description>© Reuters/Carlos Garcia Rawlins/Proibida reprodução
O ataque dos Estados Unidos à Venezuela – país que detém a maior reserva petrolífera do mundo – t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/osZfVVARInPZV7Gq3ZNnYhuGQuE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-05t213335z_125445826_rc28viacrpt6_rtrmadp_3_usa-venezuela-oil.jpg?itok=4dPuOpmc&quot; alt=&quot;Venezuela responde por menos de 1% do mercado mundial de petróleo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Carlos Garcia Rawlins/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque dos Estados Unidos à Venezuela – país que detém a maior reserva petrolífera do mundo – teve reflexos nas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e dólar, e também nos preços de comercialização do petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, essa volatilidade de preços, no entanto, tem caráter mais especulativo do que pela relevância do petróleo venezuelano para o comércio mundial do produto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor do Programa de Planejamento Energético do Instituto Alberto Luiz Coimbra de Pós-Graduação e Pesquisa de Engenharia da Universidade Federal do Rio de Janeiro (Coppe/UFRJ), Alexandre Szklo lembra que a Venezuela responde, atualmente, por “menos de 1%” do mercado de petróleo do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor atribui essa pequena participação a dois motivos: o primeiro é relativo aos embargos impostos pelos Estados Unidos à Venezuela; o segundo é por conta das características do petróleo venezuelano que, por ser muito pesado, requer um tipo específico de refinarias localizadas no Golfo do México e nos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Clique aqui e acompanha a cobertura completa da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ser a maior reserva do mundo não significa, necessariamente, ter acesso imediato a esta riqueza que já causou tantas guerras ao longo da história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de refino do petróleo passa por diversas etapas que começam em planejamento e pesquisas preliminares, para entender as características do produto a ser explorado em cada novo poço; até a extração, tratamento nas refinarias, distribuição e, por fim, sua comercialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, a Venezuela produz muito pouco e oferece muito pouco para o mercado internacional de petróleo. Uma coisa é o potencial que a Venezuela tem de produzir óleos, sobretudo extrapesados. Outra coisa é quanto a Venezuela supri de óleo o mundo. Atualmente, é menos do que 1%”, explicou o professor da UJRJ, referindo-se ao fato de que a maior parte do petróleo venezuelano está em reservas sem estruturas para exploração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O impacto de curto prazo da Venezuela no mercado internacional de petróleo, portanto, é bastante limitado”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, há questões relacionadas às especificidades do petróleo que é majoritariamente encontrado na Venezuela. Segundo o professor, não são todas as refinarias que têm capacidade para refinar e tratar óleos pesados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Então, na prática, esse óleo acaba impactando muito mais nas refinarias de maior complexidade da costa do Golfo do México e dos Estados Unidos. [O petróleo venezuelano] atenderia potencialmente as refinarias de maior complexidade, localizadas na região”, complementou ao ressaltar que em um contexto de longo prazo, a produção venezuelana poderá se tornar importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexandre Szklo cita ainda o comércio clandestino de petróleo que tem chamado a atenção, em meio ao contexto de disputa pelas reservas venezuelanas. Segundo explica, essa é a alternativa que resta a países produtores para driblar embargos como o dos Estados Unidos à Venezuela e Irã; e da Europa à Rússia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O comércio clandestino de petróleo feito pelas chamadas frotas fantasmas está muito associado às sanções”, afirma o especialista da Coppe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-responde-por-menos-de-1-do-mercado-mundial-de-petroleo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Carlos Garcia Rawlins/Proibida reprodução
O ataque dos Estados Unidos à Venezuela – país que detém a maior reserva petrolífera do mundo – t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 12:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 12:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 12:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 12:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/osZfVVARInPZV7Gq3ZNnYhuGQuE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-05t213335z_125445826_rc28viacrpt6_rtrmadp_3_usa-venezuela-oil.jpg?itok=4dPuOpmc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>No Rio, Cinelândia tem protesto contra sequestro de Nicolás Maduro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/no-rio-cinelandia-tem-protesto-contra-sequestro-de-nicolas-maduro</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:59:27 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/no-rio-cinelandia-tem-protesto-contra-sequestro-de-nicolas-maduro#1001</guid>
      <description>© Gilberto Costa/Agência Brasil
Palco histórico de manifestações políticas, a Cinelândia acolheu na tarde desta segunda-feira centenas de pessoas que...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qn3jzLZYh6Sdnk-rQKp5M31gGFI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/whatsapp_image_2026-01-05_at_17.54.58.jpeg?itok=w4PLMQRI&quot; alt=&quot;No Rio, Cinelândia tem protesto contra sequestro de Nicolás Maduro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Gilberto Costa/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palco histórico de manifestações políticas, a Cinelândia acolheu na tarde desta segunda-feira centenas de pessoas que protestavam contra o sequestro do presidente venezuelano, Nicolás Maduro, e de sua esposa Cilia Flores,no último sábado (3), quando tropas estadunidenses atacaram a capital Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manifestação foi articulada no fim de semana pela Frente de Esquerda Anti-imperialista em Solidariedade à Venezuela, formada por cerca de 50 entidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque à capital Caracas e o sequestro do líder Maduro –&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;levado à força para uma prisão em Nova York&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com a esposapelo Exército dos Estados Unidos –,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram anunciados pelo presidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;norte-americano Donald Trump na manhã de sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acusado de suposto narcoterrorismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, venda de drogas para os EUA, posse e conspiração para obter armas automáticas. Em audiência, na segunda-feira (5), em um tribunal de nova-iorquino, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidente da Venezuela se declarou inocente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de todas acusações e disse ser um prisioneiro de guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;compareceu ao ato na Cinelândia e ouviu a opinião de venezuelanos que estava por lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação do fim de semana surpreendeu o estudante de mestrado Ali Alvarez, de 31 anos, que foi à Cinelândia protestar. O venezuelano está há oito anos no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não esperava que isso acontecesse na Venezuela. Me senti indignado”, disse à&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/no-rio-cinelandia-tem-protesto-contra-sequestro-de-nicolas-maduro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Gilberto Costa/Agência Brasil
Palco histórico de manifestações políticas, a Cinelândia acolheu na tarde desta segunda-feira centenas de pessoas que...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 11:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 11:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 11:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 11:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qn3jzLZYh6Sdnk-rQKp5M31gGFI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/whatsapp_image_2026-01-05_at_17.54.58.jpeg?itok=w4PLMQRI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa manda recolher lote de chá de camomila Água da Serra</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-manda-recolher-lote-de-cha-de-camomila-agua-da-serra</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:59:27 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-manda-recolher-lote-de-cha-de-camomila-agua-da-serra#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta segunda-feira (5), o recolhimento do lote 6802...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TPYtKvH5fWbE20Kq6X3SD2aXesw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11-11-2020_sede_anvisa_0.jpg?itok=N0j1uwFg&quot; alt=&quot;Anvisa manda recolher lote de chá de camomila Água da Serra&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta segunda-feira (5), o recolhimento do lote 6802956 do Chá de Camomila Lavi Tea, da marca Água da Serra, proibindo sua comercialização, distribuição, divulgação e consumo. Segundo a agência, a medida ocorreu depois da empresa informar o recolhimento voluntário do lote, depois da detecção de irregularidades em seu produto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ensaio de identificação de elementos histológicos (células, tecidos e matriz extracelular) apontou a presença de talos, ramos e sementes que não são comuns no chá. O ensaio de pesquisa de matérias estranhas acusou 14 larvas inteiras e 224 fragmentos de insetos em 25g do produto, sendo que o limite aceitável é de 90 fragmentos em 25g de produto”, explicou a Anvisa em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a agência, o fato evidencia graves falhas no processo de boas práticas de fabricação do referido lote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi proibida a fabricação, distribuição, comercialização, divulgação, importação e utilização da Pomada Cicatrizante Inkdraw Aftercare, indicada para uso pós-tatuagem. Segundo a Anvisa, a origem do produto é desconhecida e não há registro ou notificação da pomada na agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez brasileiros com filhos reaproveitam material escolar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: para ONU, operação dos EUA que sequestrou Nicolás Maduro violou princípio do Direito Internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela: preço do petróleo e ações de petroleiras já sofrem impacto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela responde por menos de 1% do mercado mundial de petróleo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio, Cinelândia tem protesto contra sequestro de Nicolás Maduro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premiação do Aberto da Austrália bate recorde de R$ 403,6 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa manda recolher lote de chá de camomila Água da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votação pública para vagas remanescentes do Comep da EBC está aberta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU diz que ação dos EUA na Venezuela torna “mundo menos seguro”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-manda-recolher-lote-de-cha-de-camomila-agua-da-serra&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta segunda-feira (5), o recolhimento do lote 6802...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 11:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 11:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 11:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 11:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TPYtKvH5fWbE20Kq6X3SD2aXesw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11-11-2020_sede_anvisa_0.jpg?itok=N0j1uwFg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Votação pública para vagas remanescentes do Comep da EBC está aberta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/votacao-publica-para-vagas-remanescentes-do-comep-da-ebc-esta-aberta</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:59:27 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/votacao-publica-para-vagas-remanescentes-do-comep-da-ebc-esta-aberta#1003</guid>
      <description>Começounessa segunda-feira (22) a votação aberta ao público para as vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação (Comep) da
), instância ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Votação pública para vagas remanescentes do Comep da EBC está aberta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começounessa segunda-feira (22) a votação aberta ao público para as vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação (Comep) da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), instância ligada ao Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública (Sinpas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o período de interposição, três entidades chegaram à fase final: a Agência de Notícias dos Direitos da Infância (Andi), o InstitutoApiceDown e o Minha Criança Trans. Agora, qualquer cidadão brasileiro pode votar, com CPF cadastrado no GOV.BR, na plataforma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da votação aberta sairá uma lista tríplice. O presidente da República designará os membros por decreto. O mandato dos representantes escolhidos será pelo tempo remanescente até 8 de julho de 2027, sendo vedada a recondução.Inicialmente, asvagasforamdestinadas a representantes de três segmentos da sociedade: cursos de comunicação social, comunidade cultural e entidades de defesa dos direitos humanos e das minorias.Porém, não houve inscrições de cursos de comunicação social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OComepintegra o Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública (Sinpas) daEBC, juntamente com o Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão (Cpadi).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AEBCestava há nove anos sem instâncias de participação social&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No dia 11 de junho de 2025, os comitês foram instaurados, representando um marco histórico para a empresa. O antigo Conselho Curador, que contava com representantes do governo e da sociedade civil, foi extinto em 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instalação dos comitês doSinpasocorreu após o presidente em exercício, Geraldo Alckmin, publicar, no dia 5 de junho, odecretodesignando membros para oComep. Os representantes doCpadiforam nomeados em 2024, com aPortaria-Presidente nº 634/2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os membros dos dois comitês foram eleitos em processo eleitoral ocorrido em 2024 e aberto atoda a sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OComeptem como objetivo promover a participação da sociedade civil no acompanhamento da aplicação dos princípios do sistema público de radiodifusão, observando a pluralidade da sociedade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já oCpadié responsável por acompanhar as diretrizes da programação veiculada pelas emissoras de comunicação pública operadas pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com foco na promoção da participação social, diversidade social, cultural, regional e étnica. Além disso, o comitê visa a assegurar a pluralidade de ideias na abordagem dos fatos, estimulando a produção regional e independentee promovendo conteúdos educativos, artísticos, culturais, científicos e informativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez brasileiros com filhos reaproveitam material escolar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: para ONU, operação dos EUA que sequestrou Nicolás Maduro violou princípio do Direito Internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela: preço do petróleo e ações de petroleiras já sofrem impacto&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/votacao-publica-para-vagas-remanescentes-do-comep-da-ebc-esta-aberta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Começounessa segunda-feira (22) a votação aberta ao público para as vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação (Comep) da
), instância ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 11:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 11:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 11:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 11:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saúde vai monitorar cenário sanitário na fronteira com a Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-vai-monitorar-cenario-sanitario-na-fronteira-com-venezuela-0</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:59:27 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-vai-monitorar-cenario-sanitario-na-fronteira-com-venezuela-0#1004</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O Ministério da Saúde enviou uma equipe da Força Nacional do Sistema Único de Saúde (SUS) para Roraima, estado que ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pM7NOvlPJbaN8yQpNJ_SpiYJPXs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vac_abr0509234177.jpg?itok=22Sdvu8B&quot; alt=&quot;Saúde vai monitorar cenário sanitário na fronteira com a Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde enviou uma equipe da Força Nacional do Sistema Único de Saúde (SUS) para Roraima, estado que faz fronteira com a Venezuela. O objetivo é avaliar estruturas de saúde, profissionais, vacinas e outros insumos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o ministério informou que estrutura um plano de contingência para resposta do SUS a um “possível agravamento da crise internacional e avanço da demanda de migrantes na região fronteiriça” após ataque conduzido pelo governo norte-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Até o momento, o fluxo migratório segue o mesmo na região”, destacou o ministério no comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a nota, as equipes enviadas a Roraima possuem vasta experiência em situações de tragédia e estão identificando estruturas hospitalares e avaliando a possibilidade de ampliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso haja necessidade, o governo informou que vai montar hospitais de campanha e expandir estruturas existentes com o objetivo de reduzir os impactos no sistema público de saúde brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota, o Ministério da Saúde se coloca à disposição da Organização Pan-Americana da Saúde (Opas) para ajuda humanitária, citando apoio por meio do fornecimento de medicamentos e insumos para diálise, visto que o principal centro de distribuição da cidade de La Guaira, na Venezuela, ficou destruído após um ataque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Ministério da Saúde reafirma o papel do SUS como referência internacional ao garantir assistência médica integral a todas as pessoas em solo nacional. Para imigrantes em cidades de fronteira, esse direito é assegurado, independentemente do status migratório ou nacionalidade”, concluiu o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (3), diversas explosões foram registradas em bairros da capital venezuelana, Caracas. Em meio ao ataque militar, orquestrado pelos Estados Unidos, o presidente da Venezuela, Nicolas Maduro, e sua esposa, Cilia Flores, foram capturados por forças de elite dos EUA e levados para Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque marca um novo episódio de intervenções diretas norte-americanas na América Latina. A última vez que os Estados Unidos invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando militares norte-americanos sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os Estados Unidos acusam Maduro de liderar um suposto cartel venezuelano chamado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sem apresentar provas. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência do cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo do presidente Donald Trump oferecia uma recompensa de US$ 50 milhões por informações que culminassem na prisão de Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para críticos, a ação é uma medida geopolítica para afastar a Venezuela de adversários globais dos Estados Unidos, como China e Rússia, além de exercer maior controle sobre o petróleo do país, que é dono das maiores reservas de óleo comprovadas do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez brasileiros com filhos reaproveitam material escolar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-vai-monitorar-cenario-sanitario-na-fronteira-com-venezuela-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O Ministério da Saúde enviou uma equipe da Força Nacional do Sistema Único de Saúde (SUS) para Roraima, estado que ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 10:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 10:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 10:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 10:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pM7NOvlPJbaN8yQpNJ_SpiYJPXs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vac_abr0509234177.jpg?itok=22Sdvu8B</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em carta, CNBB expressa apoio à Igreja na Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-carta-cnbb-expressa-apoio-igreja-na-venezuela-0</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:59:27 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-carta-cnbb-expressa-apoio-igreja-na-venezuela-0#1005</guid>
      <description>© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução
A Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB) enviou carta à presidência da Conferência Episcopal ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0AqcqFAMjAHz3nNuUFf43TMCaTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-05t224251z_410728768_rc27viadgeoi_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=LirsxQ6V&quot; alt=&quot;Em carta, CNBB expressa apoio à Igreja na Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB) enviou carta à presidência da Conferência Episcopal Venezuelana manifestando solidariedade diante do atual contexto vivido no país, após ataque conduzido pelo governo norte-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento, divulgado nasredes sociais, a CNBB avalia o cenário no país vizinho como um momento marcado por tensões, sofrimentos e incertezas que atingem o povo venezuelano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Unimo-nos espiritualmente às vossas orações e iniciativas pastorais, expressando nossa solidariedade às vítimas da violência, aos feridos e às famílias enlutadas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como pastores da Igreja na América Latina, partilhamos a dor do povo que sofre e renovamos nossa esperança na força do Evangelho da paz desarmada e desarmante”, completou o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na carta, a CNBB cita o diálogo sincero, a justiça e o respeito à dignidade da pessoa humana e à soberania das nações como único caminho capaz de promover o bem comum, além de “fortalecer a democracia e “construir uma convivência social marcada pela reconciliação e pela paz duradoura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Que o Espírito Santo continue a sustentar a missão profética da Igreja na Venezuela, concedendo serenidade, sabedoria e fortaleza a todos e conduzindo o povo venezuelano pelos caminhos da unidade e da esperança.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último sábado (3), diversas explosões foram registradas em bairros da capital venezuelana Caracas. Em meio ao ataque militar, orquestrado pelos Estados Unidos, o presidente da Venezuela, Nicolas Maduro, e sua esposaCilia Floresforam capturados por forças de elite norte-americanas e levados para Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque marca novo episódio de intervenções diretas norte-americanas na América Latina. A última vez que os Estados Unidos invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando militares sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os Estados Unidos acusam Maduro de liderar um suposto cartel venezuelano chamado De Los Soles, sem apresentar provas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência do cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Donald Trump oferecia recompensa de US$ 50 milhões por informações que levassem a prisão de Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para críticos, a ação é uma medida geopolítica para afastar a Venezuela de adversários globais dos Estados Unidos, como China e Rússia, além de exercer maior controle sobre o petróleo do país, que é dono das maiores reservas de óleo comprovadas do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez brasileiros com filhos reaproveitam material escolar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: para ONU, operação dos EUA que sequestrou Nicolás Maduro violou princípio do Direito Internacional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-carta-cnbb-expressa-apoio-igreja-na-venezuela-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução
A Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB) enviou carta à presidência da Conferência Episcopal ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 09:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 09:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 09:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 09:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0AqcqFAMjAHz3nNuUFf43TMCaTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-05t224251z_410728768_rc27viadgeoi_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=LirsxQ6V</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Veja faixas e alíquotas das novas tabelas do Imposto de Renda 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/veja-faixas-e-aliquotas-das-novas-tabelas-do-imposto-de-renda-2026</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:59:27 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/veja-faixas-e-aliquotas-das-novas-tabelas-do-imposto-de-renda-2026#1006</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Em vigor desde 1º de janeiro, a nova tabela do Imposto de Renda (IR) 2026 traz mudanças relevantes para milhões de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5ACOjU0BmGT_Z-dyrOe8MeNxubI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/economia_1609210412_0.jpg?itok=pEt_terf&quot; alt=&quot;Veja faixas e alíquotas das novas tabelas do Imposto de Renda 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vigor desde 1º de janeiro, a nova tabela do Imposto de Renda (IR) 2026 traz mudanças relevantes para milhões de contribuintes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal novidade é a isenção total para quem ganha até R$ 5 mil por mês e a redução gradual do imposto para rendas de até R$ 7.350.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tabela tradicional do Imposto de Renda não foi alterada, continuando os valores em vigor em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diferença está nos redutores adicionais instituídos pela reforma do IR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir o benefício a quem ganha até R$ 7.350, a Receita Federal criou novas tabelas de dedução a serem aplicadas simultaneamente com a tabela tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As alterações valem para os salários pagos a partir de janeiro, com impacto percebido a partir do pagamento de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças se refletirão na Declaração do Imposto de Renda Pessoa Física de 2027, que considera os rendimentos de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seguir, veja quem tem direito à isenção, como ficam as faixas mensais, as alíquotas e a tabela anual do IR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem fica isento do Imposto de Renda em 2026?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova regra, passam a ficar totalmente isentos do IR:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;trabalhadores com carteira assinada;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aposentados e pensionistas do INSS ou de regimes próprios;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desde que a renda mensal total não ultrapasse R$ 5 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tem mais de uma fonte de renda precisará complementar o imposto na declaração anual, mesmo que cada rendimento isolado seja inferior a R$ 5 mil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/veja-faixas-e-aliquotas-das-novas-tabelas-do-imposto-de-renda-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Em vigor desde 1º de janeiro, a nova tabela do Imposto de Renda (IR) 2026 traz mudanças relevantes para milhões de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 09:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 09:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 09:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 09:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5ACOjU0BmGT_Z-dyrOe8MeNxubI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/economia_1609210412_0.jpg?itok=pEt_terf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Petrobras assina acordo para produzir diesel S10 para a Vale</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/petrobras-assina-acordo-para-produzir-diesel-s10-para-vale</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:59:27 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/petrobras-assina-acordo-para-produzir-diesel-s10-para-vale#1007</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Petrobras e a Vale assinaram contrato para fornecimento de diesel em operações da mineradora em Minas Gerais. O ac...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fKLGIJxxhphK7C_A8TvGRIz1VzI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_1446_0.jpg?itok=3kB3K3zp&quot; alt=&quot;Petrobras assina acordo para produzir diesel S10 para a Vale&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras e a Vale assinaram contrato para fornecimento de diesel em operações da mineradora em Minas Gerais. O acordo prevê o suprimento de diesel S10, produzido pela empresa, com a adição da parcela obrigatória de biodiesel, atualmente em 15%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O contrato prevê também oportunidades de desenvolvimento de negócios em baixo carbono, como a possibilidade de compra e venda de diesel R (diesel com conteúdo renovável) e possíveis tratativas para o fornecimento de HVO (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2023, as duas empresas vêm atuandoem parceriade negócios para o desenvolvimento de soluções de baixo carbono. Em 2024, foi estabelecido acordo para cooperação, incluindo os testes de diesel R5 (5% de conteúdo renovável, além dos 15% obrigatórios de biodiesel) e de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria comercial com a Vale faz parte da estratégia da Petrobras de aproximação com os consumidores finais de seus produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estabelecer esse contato direto permite à companhia conhecer melhor as necessidades dos consumidores e ser mais assertiva na construção de soluções que gerem valor para clientes e sociedade”, disse a presidente da Petrobras,Magda Chambriard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, “ao oferecer combustíveis de alto desempenho, capazes de colaborar com as metas de descarbonização das empresas, a Petrobras aperfeiçoa sua estrutura logística e capacidade de produzir para clientes de relevância internacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos muito satisfeitos em fortalecer nossa parceria com a Petrobras, o que gera valor para ambas as empresas e para o Brasil. Esse contrato consolida uma relação de confiança e cria espaço para explorarmos, juntos, soluções inovadoras que contribuam para tornar nossas operações cada vez mais eficientes e sustentáveis”, disse o CEO da Vale, Gustavo Pimenta. “É mais um passo que reforça nossa visão de longo prazo com a descarbonização das operações da Vale, aproveitando, assim, o diferencial competitivo do Brasil em combustíveis renováveis”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez brasileiros com filhos reaproveitam material escolar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: para ONU, operação dos EUA que sequestrou Nicolás Maduro violou princípio do Direito Internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela: preço do petróleo e ações de petroleiras já sofrem impacto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela responde por menos de 1% do mercado mundial de petróleo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio, Cinelândia tem protesto contra sequestro de Nicolás Maduro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premiação do Aberto da Austrália bate recorde de R$ 403,6 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa manda recolher lote de chá de camomila Água da Serra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/petrobras-assina-acordo-para-produzir-diesel-s10-para-vale&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Petrobras e a Vale assinaram contrato para fornecimento de diesel em operações da mineradora em Minas Gerais. O ac...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 08:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 08:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 08:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 08:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fKLGIJxxhphK7C_A8TvGRIz1VzI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_1446_0.jpg?itok=3kB3K3zp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Passagem de ônibus em São Paulo sobe 6%</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/passagem-de-onibus-em-sao-paulo-sobe-6</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:59:27 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/passagem-de-onibus-em-sao-paulo-sobe-6#1008</guid>
      <description>Quem usar ônibus como transporte na cidade de São Paulo a partir desta terça-feira (6) vai pagar uma passagem mais cara. Como anunciado no fim de 202...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/S92Y8hAV0ApgK1kAczlGbCLhXOE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/pint1580.jpg?itok=vakZLxfU&quot; alt=&quot;Passagem de ônibus em São Paulo sobe 6%&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem usar ônibus como transporte na cidade de São Paulo a partir desta terça-feira (6) vai pagar uma passagem mais cara. Como anunciado no fim de 2025, a tarifa, que era de R$ 5 passa agora a custar R$ 5,30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É um reajuste de 6% acima da inflação no período de um ano, que foi de 4,5%, segundo o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 29 de dezembro do ano passado, quando anunciou o reajuste da tarifa, a prefeitura de São Paulo justificou a mudança afirmando que o preço da passagem foi mantido em R$ 4,40 durante cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De 2020 a 2025 houve uma única atualização de 13,6% para R$ 5. E a inflação neste período foi de 40,31%. A correção atual para R$ 5,30 fica menos da metade do valor inflacionário desses cinco anos”, diz comunicado da administração municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura calcula o reajuste da passagem através de um outro índice, que é o de Preços ao Consumidor do Transporte Coletivo (IPC-Fipe Transporte Coletivo), que indicou 6,5% de variação no acumulado do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem o subsídio pago pela prefeitura às empresas de ônibus, o valor da tarifa seria de R$ 11,78, segundo estudos da prefeitura de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado de São Paulo também aumentou nesta terça-feira o valor das tarifas de trem e metrô. Segundo anunciado pelo governador Tarcísio de Freitas no final do ano passado, as passagens passam de R$ 5,20 para R$ 5,40.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez brasileiros com filhos reaproveitam material escolar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: para ONU, operação dos EUA que sequestrou Nicolás Maduro violou princípio do Direito Internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela: preço do petróleo e ações de petroleiras já sofrem impacto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela responde por menos de 1% do mercado mundial de petróleo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio, Cinelândia tem protesto contra sequestro de Nicolás Maduro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premiação do Aberto da Austrália bate recorde de R$ 403,6 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa manda recolher lote de chá de camomila Água da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votação pública para vagas remanescentes do Comep da EBC está aberta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/passagem-de-onibus-em-sao-paulo-sobe-6&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Quem usar ônibus como transporte na cidade de São Paulo a partir desta terça-feira (6) vai pagar uma passagem mais cara. Como anunciado no fim de 202...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 08:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 08:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 08:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 08:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/S92Y8hAV0ApgK1kAczlGbCLhXOE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/pint1580.jpg?itok=vakZLxfU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto fortalece turismo de base comunitária no litoral sul do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/projeto-fortalece-turismo-de-base-comunitaria-no-litoral-sul-do-rio</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:59:27 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/projeto-fortalece-turismo-de-base-comunitaria-no-litoral-sul-do-rio#1009</guid>
      <description>Turismo organizado pela própria comunidade, com visitas pensadas para respeitar o território, a população local e a natureza.
Este é o chamado turism...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WX2jEKtjFG_9OHr8UfY3V8CiFbo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/img-20250815-wa0026.jpg?itok=3mPbKRHp&quot; alt=&quot;Projeto fortalece turismo de base comunitária no litoral sul do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turismo organizado pela própria comunidade, com visitas pensadas para respeitar o território, a população local e a natureza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é o chamado turismo de base comunitária (TBC), que o Projeto Roteiro Caiçara quer fortalecer na Costa Verde do estado do Rio de Janeiro. O projeto completou seis meses em dezembro de 2025, concluindo o primeiro período de atuação, com formações e reuniões com as comunidades. Em 2026, tem início a segunda fase de atuação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do projeto 12 comunidades caiçaras e quilombolas, sendo seis em Paraty ─Saco do Mamanguá, Trindade, Parati Mirim, Praia do Sono, Ponta Negra e São Gonçalo ─ e seis em Ilha Grande, no município de Angra dos Reis ─ Bananal, Matariz, Aventureiro, Enseada das Estrelas, Dois Rios e Praia Vermelha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Costa Verde fluminense, o TBC é protagonizado por comunidades tradicionais, como caiçaras, indígenas e quilombolas, com produtos e serviços geridos por indivíduos, famílias e coletivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais do que uma proposta turística, esse caminho também nasce de uma história de resistência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde os anos 1970, com a abertura da BR-101, cresceram as pressões de grilagem e especulação imobiliária sobre esses territórios. Hoje, somam-se a isso os desafios associados ao turismo de massa que, muitas vezes, concentra renda e aumenta impactos ambientais e sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto tem a duração total de três anos e atua em cinco frentes: capacitações para o turismo; obras de infraestrutura; manejo de trilhas; definição de roteiros turístico; econservação da natureza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a coordenadora do projeto, Bete Canela,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o TBC é diferente do turismo de massa,geralmente promovido por pessoas que vêm de fora do território e empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso já existe. Mas o nosso projeto objetiva fortalecer quem está no território: as comunidades caiçaras, quilombolas, que estão ali há muito tempo e que oferecem serviços turísticos. Então, essa quarta linha do projeto é justamente fortalecer esses roteiros”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canela defende que, ao mesmo tempo que promove o turismo, o projeto valoriza culturalmente a região. “Porque, à medida que a gente fortalece o turismo de base comunitária (TBC), ele é um turismo que não oferece só o quiosque, que não oferece só o caminho da praia, que só vai na cachoeira mergulhar. Ele conta a história do lugar, ele conta as tradições, a culinária, o artesanato. Então, tudo isso que é local, que as pessoas têm essa riqueza de saberes, isso entra também no projeto”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto Roteiro Caiçara engloba, ao todo, seis períodos, ou três anos de atividades, com foco no turismo de base comunitária, conservação ambiental e valorização cultural das comunidades tradicionais de Paraty e Ilha Grande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto é realizado pelo Instituto Caminho da Mata Atlântica (ICMA), cuja missão é engajar a sociedade na conservação e recuperação da Mata Atlântica, por meio de atividades ao ar livre e da conexão de áreas naturais ao longo de uma trilha de longo curso, promovendo o desenvolvimento socioeconômico inclusivo, a conservação da biodiversidade e a valorização do patrimônio natural e cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canela enfatiza que, como uma das linhas de atuação, o projeto prevê obras que ficarão para as comunidades. “Por exemplo, tem comunidades que querem reformar um pier, por onde chegam os turistas, e precisam desse recurso. Outras querem fazer um centro de atendimento ao turista, porque não têm. Os turistas chegam na comunidade e não sabem exatamente quem procurar”, explicou a coordenadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada comunidade, segundo ela, está levantando possibilidades de obras que estejam relacionadas com o turismo, para as quais o projeto pode ajudar a financiar a construção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/projeto-fortalece-turismo-de-base-comunitaria-no-litoral-sul-do-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Turismo organizado pela própria comunidade, com visitas pensadas para respeitar o território, a população local e a natureza.
Este é o chamado turism...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 08:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 08:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 08:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 08:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WX2jEKtjFG_9OHr8UfY3V8CiFbo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/img-20250815-wa0026.jpg?itok=3mPbKRHp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
