<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Com investimentos do Proexmaes II, hospitais regionais fortalecem assistência especializada no Ceará</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/com-investimentos-do-proexmaes-ii-hospitais-regionais-fortalecem-assistencia-especializada-no-ceara/</link>
    <pubDate>2025-12-15T16:30:00</pubDate>
    <description><![CDATA[Criado em 2007, o Programa de Expansão e Melhoria da Assistência Especializada à Saúde (Proexmaes) marcou um avanço na regionalização da saúde no Ceará. Na segunda reportagem sobre o tema, vamos descobrir como o interior do estado foi impactado com a construção de três grandes equipamentos de saúde.

Leia também: Proexmaes: encerramento da segunda etapa lembra trajetória de transformação na regionalização da saúde no Ceará

Primeiro hospital terciário do Governo do Ceará no interior, o HRC é referência para 1,5 milhão de habitantes dos 45 municípios da macrorregião do Cariri. A unidade descentralizou serviços antes concentrados em Fortaleza e mudou a realidade do atendimento especializado na região.

Com 300 leitos ativos, o hospital dispõe de emergência 24 horas, UTI adulto, centro cirúrgico, clínicas médica e cirúrgica, traumato-ortopedia, Unidade de AVC, Unidade de Cuidados Especiais e ambulatório.

Desde a inauguração até novembro de 2025, o HRC ultrapassou 529 mil atendimentos de urgência, 90 mil internações, 113 mil cirurgias e 138 mil atendimentos ambulatoriais, além de mais de 8,6 milhões de exames de imagem e laboratoriais feitos.

Dona Iracema foi atendida na Unidade de AVC do HRC

Entre os serviços, destacam-se as linhas de cuidado do trauma e do Acidente Vascular Cerebral (AVC) isquêmico. A paciente Iracema Gonçalves, 70, moradora da zona rural do município de Missão Velha, a 535 km de Fortaleza e a cerca de 23 km de Juazeiro do Norte, foi atendida recentemente no HRC, após sofrer um AVC isquêmico.

“Eu estava na minha casa e de repente minha voz parou”, lembra a paciente. Ao notarem que algo estava acontecendo, os filhos de dona Iracema a levaram para o HRC. “Tive um bom atendimento aqui. Fiz logo a tomografia e aí deu o AVC. Foi rápido demais. Minha pressão estava alta. O médico ficou aqui direto. Enquanto minha pressão não melhorou ele não saiu”, conta. Para ela, ter recebido o tratamento perto de casa foi fundamental.

O médico Victor Lacerda, que faz parte da chefia de equipe do HRC, reforça o impacto desses serviços para a região. “Sem dúvidas trazer a saúde especializada para o interior foi um marco para a mudança na vida dos nossos pacientes, se imaginarmos que, antes de 2011, os habitantes da região tinham que se deslocar para Fortaleza, cerca de 500 km de distância. E a gente está falando de AVC, de traumas graves, onde o tempo é vida”, destaca.

Médico Victor Lacerda destaca que o HRC representa mudança na vida dos pacientes do interior

Sobre o impacto do HRC para a saúde na região, o médico complementa. “Hoje o tratamento do AVC é feito dentro de quatro horas e meia, os pacientes conseguem se recuperar; o trauma grave é operado praticamente de imediato; e a assistência especializada é feita próximo ao município de origem do paciente”.

Além da assistência, o HRC é um importante polo formador de profissionais. A unidade conta com seis programas de residência médica e já qualificou mais de 140 especialistas.

Infraestrutura moderna do HRN amplia a capacidade de cuidado e resolutividade

Inaugurado em 2013, o Hospital Regional Norte (HRN) é a segunda unidade de saúde de nível terciário construída pelo Governo do Ceará no interior e atende a população de aproximadamente 1,6 milhão de pessoas dos 55 municípios que integram a zona Norte. O HRN é o maior hospital do interior da Região Nordeste, com mais de 54 mil m² de área construída.

Com 459 leitos de observação e internação, a unidade oferece assistência 24 horas em diferentes especialidades. O equipamento é referência para urgências e emergências pediátricas, clínicas e cirúrgicas em adultos e em atendimento de pacientes vítimas de AVC – casos agudos e subagudos. A unidade dispõe de clínicas médica, cirúrgica, obstétrica e pediátrica; Unidades de Terapia Intensiva (UTIs) Adulto, Pediátrica e Neonatal; Unidades de Cuidados Intermediários (UCI) e de Cuidados Especiais (UCE) Adulto.

Desde a sua inauguração até novembro de 2025, o HRN já superou 650 mil atendimentos de emergências e urgências, 115 mil atendimentos ambulatoriais, 110 mil procedimentos cirúrgicos, 20 mil partos e mais de sete milhões de exames de imagem e laboratoriais.

O hospital possui, ainda, o Centro de Apoio à Saúde Reprodutiva da Mulher (CASRM) com atendimento exclusivo para gestantes classificadas como alto risco, encaminhadas por meio da vinculação do pré-natal com a Policlínica Bernardo Felix da Silva e a Célula de Saúde da Mulher, ou regulação pelo sistema da Central de Regulação Estadual.

A história de Carolina Moura dos Santos, 29, moradora de Irauçuba, reforça a importância da assistência especializada prestada pelo HRN. A jovem deu entrada na unidade em outubro para ter o seu segundo filho, após ser acompanhada como gestante de alto risco pela Policlínica de Sobral. Diagnosticada com Síndrome HELLP, uma complicação grave associada à pré-eclâmpsia, precisou de atendimento imediato para garantir a própria segurança e a da bebê.

Estrutura do HRN garante cuidado integral aos recém-nascidos desde as primeiras horas de vida

Catarina Moura Linhares nasceu prematura, com 31 semanas, e demandou cuidados intensivos logo após o parto. A recém-nascida passou pela Unidade de Terapia Intensiva Neonatal (UTIN) e, conforme evoluiu clinicamente, seguiu para as Unidades de Cuidados Intermediários Convencional (UCINco) e Canguru (UCINca), onde recebeu assistência contínua das equipes multiprofissionais.

Para Carolina, a estrutura do HRN foi decisiva durante todo o processo. “Sou muito grata ao hospital. Desde a minha internação, fui muito bem cuidada e minha filha evoluiu muito bem, sem intercorrências. Ter uma unidade desse porte, com todos esses serviços mais perto da gente, facilitou bastante”, destaca.

Após o nascimento, Carolina pôde permanecer ao lado da filha todos os dias graças ao serviço de estar-materno oferecido pelo hospital. O espaço garante às mães acomodações para dormir, tomar banho e realizar suas refeições, permitindo que elas estejam presentes durante todo o período de internação dos bebês. Essa estrutura contribui diretamente para o fortalecimento do vínculo afetivo e para o sucesso do aleitamento materno, essencial para a recuperação e o desenvolvimento saudável dos recém-nascidos.

HRVJ atende pacientes da região Litoral Leste e Vale do Jaguaribe

Ele ocupa uma área de quase 30 mil metros quadrados, em que dispõe de 30 leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) Adulto, 22 leitos de Clínica Médica, bem como 8 leitos de psiquiatria, 30 de clínica cirúrgica, 32 leitos na urgência e emergência e 30 leitos de internação na clínica traumatológica, com cinco salas de cirurgias em funcionamento.

Maria Lenilce é muito grata pelo atendimento perto de casa

“Dessa vez, depois de quase dez anos, [o tumor] saiu novamente, no mesmo local. A gente agradece pela conquista desse hospital na nossa região, pois aqui eu consegui fazer todo o tratamento. Eu fiz duas biópsias, cirurgia, todos os exames de sangue, raio-x, tomografia, eletro de coração e eu não paguei nada”, pondera.

No serviço ambulatorial, conta com especialidades de anestesiologia, cirurgia geral, cardiologia, cirurgia vascular, plástica, traumatologia, buco-maxilo-facial, neurocirurgia e especialidades oncológicas. Além disso, toda a parte de imagem encontra-se em atividade, oferecendo endoscopia alta e colonoscopia, ultrassonografia, radiografia, ressonância, tomografia, raio-x, ecocardiograma e eletrocardiografia.

Conta ainda com serviço de apoio para internação em hemodiálise em agudos, serviço de agência transfusional, fisioterapia, fonoaudiologia, nutrição, farmácia, psicologia e serviço social. A diretora de Gestão do Cuidado, Endara Ohara, explica que a importância dos investimentos na área da saúde vai muito além de estruturas novas ou de novas tecnologias e isso muda vidas.

“O fortalecimento da área da saúde e a regionalização possibilitou que pacientes que anteriormente precisavam se deslocar para Fortaleza para ter o acesso especializado à saúde hoje tenham acesso aqui, muito próximo deles, perto da família e perto de onde eles se sentem seguros”, destaca.

Nesta terça (16), você confere a terceira e última matéria da série sobre avanções na regionalização da saúde do Ceará. Descubra o papel dos Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs) e das Policlínicas Regionais, conheça os investimentos realizados e o impacto desses equipamentos na ampliação do acesso à atenção especializada no interior do Estado.]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/proexmaes-II-HRC-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Educação no Cariri: Obras da Urca em Campos Sales ultrapassam 80% de conclusão</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/educacao-no-cariri-obras-da-urca-em-campos-sales-ultrapassam-80-de-conclusao/</link>
    <pubDate>2025-12-15T15:19:33</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará, por meio da Superintendência de Obras Públicas (SOP), segue avançando na infraestrutura para a educação no Cariri. As obras da unidade da Universidade Regional do Cariri (Urca) no município de Campos Sales estão em ritmo acelerado, atingindo mais de 80% de conclusão. O avanço demonstra o compromisso contínuo do Estado em expandir o acesso e a qualidade do ensino superior na região.

O projeto representa um investimento de cerca de R$ 22 milhões do Tesouro do Estado. A nova instalação foi planejada para oferecer uma infraestrutura de ponta, essencial para o desenvolvimento acadêmico e social da comunidade.

A instituição de ensino conta com biblioteca, restaurante universitário, sala administrativa e 40 salas de aula de 60 metros quadrados. Além disso, o campus terá ciclovia, estacionamento, acessibilidade em todos os espaços, incluindo piso tátil, banheiros acessíveis, rampas e escadas adaptadas.

Para o reitor da Urca, Carlos Kleber de Oliveira, a construção da unidade é um “grande passo para a educação” e uma consolidação da política de expansão do ensino superior estadual.

“A universidade dá esse grande passo, com esse equipamento, de modo a consolidar cada vez mais o ensino superior no estado e como uma política de expansão do Governo do Ceará. Que aqui nós deixamos os nossos registros de agradecimento, por ter essa visão de que através da educação os nossos jovens tenham suas vidas transformadas e que a região tenha a sua realidade transformada”, disse o reitor.

Com o novo campus, a expectativa é que a educação superior esteja mais perto ainda dos jovens de Campos Sales e de toda a microrregião. O investimento busca reforçar a educação como principal vetor de transformação social e econômica.]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/d2030286-8baf-4403-a91d-b645b7dfbdac.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sesporte divulga resultado preliminar de mais uma etapa da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/sesporte-divulga-resultado-preliminar-de-mais-uma-etapa-da-lei-de-incentivo-ao-esporte-do-ceara/</link>
    <pubDate>2025-12-15T15:17:43</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Esporte do Estado do Ceará (Sesporte) divulga, nesta segunda-feira (15), o resultado preliminar N° 08 dos projetos analisados pela Comissão de Projetos Esportivos e Paradesportivos Incentivados (CPEPI), na etapa “Avaliação do Projeto”, do V Edital de Projetos Desportivos e Paradesportivos – Incentivo ao Esporte Cearense, da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará.

Após a publicação do resultado definitivo no Diário Oficial do Estado (DOE), as entidades com projetos aprovados receberão o Certificado de Aprovação de Projeto (CAP), no Sistema da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará (SLIEC) e a Declaração de Incentivo ao Esporte será enviada à Secretaria da Fazenda (SEFAZ), para a emissão do Certificado de Incentivo Fiscal às Atividades Desportivas e Paradesportivas (CEFDESP) e posterior efetivação do patrocínio/doação.

Vale ressaltar que é dever e obrigação dos proponentes acompanhar a divulgação dos resultados em nosso site.

Clique aqui para acessar o resultado preliminar.

(85) 3125-9193

Email: lie@esporte.ce.gov.br]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-14.48.14-1200x748-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Conexão &amp; Capital potencializa mais de R$ 100 milhões em investimentos para o Ceará</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/conexao-capital-potencializa-mais-de-r-100-milhoes-em-investimentos-para-o-ceara/</link>
    <pubDate>2025-12-15T14:45:28</pubDate>
    <description><![CDATA[Atividade integrou a programação da Feira do Conhecimento 2025, conectando startups, grandes empresas e fundos de investimento

Participaram da apresentação dos resultados o diretor executivo da Casa Azul Ventures, André Filipe Dummar; a coordenadora de Inovação e Empreendedorismo da Secitece, Sarah Monteiro; e a coordenadora de Ciência e Tecnologia da pasta, Cintia Eufrasio. Em pauta, os impactos da atividade que aconteceu de 6 a 8 de novembro, no Centro de Eventos do Ceará, em Fortaleza, com o propósito de aproximar startups, investidores e grandes corporações em uma agenda voltada à inovação e ao fomento de novos negócios.

Ao todo, foram 45 negócios inscritos — incluindo deeptechs, healthtechs e retailtechs — e 28 avançando para participar das rodadas. Nove fundos de investimento, dentre os quais os consolidados Astor Capital, Aplix, Triaxis e Rise, marcaram presença. O encontro também envolveu diretamente grandes corporações, como Solar, ArcelorMittal, M. Dias Branco, Pague Menos, Alvoar Lácteos e Tecla T.

Durante os três dias, das 153 rodadas agendadas, 127 foram efetivamente realizadas, resultando em 55 cartas de intenção, que seguirão para a etapa de due diligence, de avaliação detalhada dos negócios e possíveis riscos. Os trâmites finalizam nos próximos meses, com a captação dos recursos e a assinatura dos contratos. O balanço atual aponta para a expectativa de geração de mais de R$ 100 milhões em investimentos para o Ceará.

De acordo com a secretária Sandra Monteiro, o diferencial da edição esteve na robustez da parceria com a Casa Azul Ventures. “A aceleradora trouxe um olhar mais ousado para o encontro, justamente pela expertise que possui. Ela nos apoiou numa das grandes missões da Secitece, que é fomentar a inovação no estado”, destacou.

O diretor executivo da Casa Azul também celebrou os resultados. “O Conexão &amp; Capital é uma iniciativa pioneira no Norte e Nordeste e uma demonstração efetiva dos resultados que a Feira do Conhecimento alcança”, destacou André Dummar.

Em sua 9ª edição, a Feira do Conhecimento 2025 reforçou seu papel como vitrine da ciência, tecnologia e inovação no Ceará. Realizado pelo Governo do Estado, por meio da Secitece, o evento reuniu público de todas as idades entre 6 e 8 de novembro, com entrada gratuita, consolidando-se como um ambiente fértil para a criação de novas conexões, propostas disruptivas e oportunidades de negócios que impulsionam o desenvolvimento do estado.]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-10-at-14.10.35-768x512-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com investimento superior a R$ 20 milhões, Governo do Ceará lança novo edital do Programa Auxílio Catador e realiza entregas</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/com-investimento-superior-a-r-20-milhoes-governo-do-ceara-lanca-novo-edital-do-programa-auxilio-catador-e-realiza-entregas/</link>
    <pubDate>2025-12-15T13:49:44</pubDate>
    <description><![CDATA[Na mesma cerimônia, o Estado entregou kits e equipamentos para fortalecer a atividade de reciclagem e inclusão produtiva em diversas regiões

Programa de apoio financeiro e estrutural aos catadores de materiais recicláveis do Estado, o Auxílio Catador terá um novo edital para 2026, lançado nesta segunda-feira (15), durante cerimônia com a presença do governador Elmano de Freitas, no Palácio da Abolição, em Fortaleza. Serão ofertadas mais de 3.655 vagas voltadas a trabalhadores cearenses associados ou cooperados, para a prestação de serviços ambientais por meio da coleta seletiva.

Na ocasião, o chefe do Executivo Estadual esteve acompanhado da secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, além de representantes das associações de catadores do Ceará, ambientalistas e outras autoridades, como o presidente da Assembleia Legislativa do Ceará (Alece), Romeu Aldigueri, que foi homenageado na cerimônia com o Prêmio Ambientalista Joaquim Feitosa – pessoa física que, no desempenho de suas ações, contribuiu para o desenvolvimento sustentável da Caatinga. Na categoria pessoa jurídica, a ONG Resistência Ambiental e Cultural, que atua na Região da Ibiapaba, foi agraciada.

O governador Elmano de Freitas definiu o dia como muito importante para o meio ambiente do estado. “Para nós, é motivo de muita alegria lançar, mais uma vez, um edital do Auxílio Catador, garantindo a bolsa de apoio a catadores e catadoras, para que possam ter melhores condições de ampliar a renda. Também reafirmei o compromisso de ampliar essa política, ao receber uma equipe das associações e cooperativas, com o objetivo de avançarmos ainda mais no apoio à categoria”, afirmou.

O Programa Auxílio Catador tem como objetivo reduzir os impactos ambientais por meio dos serviços prestados pelos catadores. A iniciativa evidencia o protagonismo da categoria na economia circular, de acordo com a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire. “É impossível falar de reciclagem e economia circular sem falar dessa categoria, muitas vezes invisível, mas que presta um serviço ambiental fundamental à nossa comunidade”, destacou.

Na mesma cerimônia, o Governo do Ceará entregou 4 mil kits de trabalho à categoria, compostos por camisa com proteção UV, boné e sacola. A iniciativa tem como objetivo garantir mais segurança e conforto aos trabalhadores, já que a rotina diária pelas ruas exige o uso de Equipamentos de Proteção Individual (EPIs) adequados, de acordo com o presidente da Associação dos Catadores/Recicladores de Quixadá (ACRQ), José Adalto dos Reis. “A gente trabalha muito com material que não pode ser manuseado sem o EPI adequado e, em muitos dos locais onde atuamos, não somos bem-vistos. Muitas vezes, não somos percebidos, mas, pelo Governo do Estado e por toda essa equipe, graças a Deus, estamos sendo reconhecidos”, afirmou o catador.

Outra entrega realizada foi a de nove caminhões-baú, do modelo Kia K2.500, que serão utilizados na coleta de material reciclável. Os veículos foram projetados para rotas urbanas, com foco em custo-benefício, força e durabilidade, e contam com baú para o transporte dos materiais coletados pelas associações.

Com base em critérios como produtividade, número de associados, estrutura e regionalização, foram beneficiadas associações e cooperativas de catadores de materiais recicláveis sediadas em Fortaleza (três) e em outros seis municípios: Crato, Tabuleiro do Norte, Jucás, Crateús, Mucambo e Quixadá.

Na Sociedade Comunitária de Resíduos Sólidos do Pirambu (Socrelp), muitas vezes, o custo com o aluguel de veículos para a coleta comprometia a renda dos catadores. Com a chegada do caminhão-baú, além da economia, a associação passa a acessar áreas com mais facilidade. “Esse transporte tem tamanho adequado para circular em diversos locais, o que facilita muito o nosso trabalho. Antes, precisávamos alugar carros e, muitas vezes, após a coleta, o valor arrecadado não era suficiente nem para pagar as pessoas que ajudavam a carregar o caminhão”, relatou Dona Nete, a catadora mais antiga do Ceará, que fundou a Socrelp após chegar do Maranhão e se estabelecer na região do Pirambu. Atualmente, a associação é presidida por seu filho, Chico Lima.

Para outra associação contemplada, a Rede de Catadores, o caminhão-baú vai possibilitar a ampliação da coleta seletiva. A presidente, Mara Duarte, destacou que o novo veículo se soma ao que a Rede já possui, ampliando a capacidade de atendimento aos mais de 1,2 mil associados em todo o estado. “A Rede de Catadores já possui um caminhão e, agora, receberá mais um, passando a contar com dois veículos. Com isso, será possível distribuir o apoio entre as associações e grupos que não dispõem de transporte próprio, fortalecendo a coleta seletiva”, explicou.

Durante o evento, foi assinado um Termo de Cooperação Técnica entre o grupo SOS Guaramiranga e a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), que prevê a doação de 100 mil mudas por parte da associação para o reflorestamento da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra do Baturité. O prazo estimado para a execução da ação é de dez anos. Na ocasião, o empresário Pio Rodrigues, acompanhado de outros membros da entidade, esteve presente para a assinatura do documento.

Para ele, que tem a defesa do meio ambiente como missão de vida, a iniciativa representa uma tarefa nobre. “Temos a consciência de que não vamos apenas plantar árvores: vamos plantar água, ar puro e a defesa do meio ambiente”, afirmou.

Um ato simbólico, com o plantio de um ipê no jardim do Palácio da Abolição, marcou a parceria. “Espero que essa experiência se espalhe para outras regiões do Ceará, para que possamos plantar árvores e garantir o recaatingamento de nossas regiões, incluindo a Chapada do Araripe e a Serra da Ibiapaba, assim como já estamos fazendo no Maciço de Baturité”, finalizou o governador Elmano de Freitas.]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/MG_9492.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Recarga de dezembro do Cartão Mais Infância já está disponível</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/recarga-de-dezembro-do-cartao-mais-infancia-ja-esta-disponivel/</link>
    <pubDate>2025-12-15T12:33:04</pubDate>
    <description><![CDATA[Governo do Ceará encerra 2025 com R$ 193 milhões investidos no benefício, que atende 150 mil famílias em todos os municípios

Entre essas famílias está a de Karolina Costa (29), moradora do bairro Montese, em Fortaleza, que em setembro, tornou-se beneficiária do programa. Mãe de três crianças, ela conta que teve conhecimento do cartão no início de dezembro, após ser chamada ao Cras do Vila União. “Cheguei lá e me informaram que tinha dois meses pra receber. Foi uma notícia muito boa. Comprei as merendas deles, que estavam em falta já”, relata.

Desempregada, Karolina tem no Bolsa Família a única renda fixa da casa. Os desafios se intensificaram após os diagnósticos de TEA dos filhos José e Hariel, realidade que modificou sua rotina e reduziu as possibilidades de trabalho. “A renda permite cobrir as necessidades básicas das crianças, como alimentação nutritiva, roupas adequadas. Agora eu sei que não vai mais faltar o que eles querem”, afirma.

“Tivemos um ano de muitos ajustes no Cartão Mais Infância, atualizando os dados, revisando os critérios, sempre com o objetivo de fazer os benefícios chegarem a quem realmente precisa. Isso é fundamental para continuarmos avançando na redução da pobreza aqui no nosso Estado”, destaca o secretário-executivo da Proteção Social, Ecildo Filho.

A parcela de dezembro já está disponível para saque ou uso direto nos estabelecimentos comerciais credenciados. Cada família contemplada recebe R$100 mensais.

Voltado às famílias com crianças de zero a cinco anos e onze meses, com renda per capita de até 89, o Cartão Mais Infância Ceará integra o conjunto de políticas estaduais de combate à fome e redução das desigualdades sociais. As famílias são selecionadas a partir da base de dados do Cadastro Único (CadÚnico).]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Karolina-Costa_Cartao-Mais-Infancia-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Teatro Novo no Cineteatro São Luiz: “João e Maria – Uma Releitura de Paz”</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/teatro-novo-no-cineteatro-sao-luiz-joao-e-maria-uma-releitura-de-paz/</link>
    <pubDate>2025-12-15T12:19:03</pubDate>
    <description><![CDATA[O Cineteatro São Luiz recebe, no dia 13 de dezembro, às 16h, o espetáculo “João e Maria – Uma Releitura de Paz”, do tradicional Grupo Teatro Novo. A montagem, com entrada gratuita e indicada para todas as idades, propõe um olhar sensível sobre empatia, afeto e acolhimento, trazendo ao público uma experiência que une narrativa clássica, cultura popular e valores humanitários.

A encenação apresenta dois contadores de histórias que percorrem o mundo em uma carroça repleta de livros, bonecos, encantos e fantasias. Essa carroça, típica dos artistas mambembes, transforma-se em palco e leva magia a cada vila e cidade por onde passam. Após anos repetindo as mesmas narrativas, os artistas encontram um novo livro que os inspira a contar uma história diferente: uma história de paz.

A partir daí, eles reinventam a trama de João e Maria, destacando que não existem bruxas, apenas pessoas feridas, reforçando a importância da inclusão social, da compreensão e do acolhimento das diferenças. A frase-chave do espetáculo, “Respira e escuta seu coração”, guia o público por uma jornada de afeto que evidencia como o amor pode transformar relações e curar dores.

Fundado em 1965 pelos artistas Marcus Miranda (Praxedinho), Maria Luiza e Aderbal Freire Filho, o Grupo Teatro Novo é um dos mais tradicionais do Ceará, com cinco décadas dedicadas à produção teatral. Ao longo de sua trajetória, o grupo realizou 38 espetáculos que marcaram gerações, entre eles “Dona Xepa”, “Uma Janela para o Sol”, “Dois Perdidos numa Noite Suja” e “Soninha Toda Pura”.

Após o falecimento de Marcus Miranda, em 2001, a direção passou a ser conduzida por Sidney Malveira, mantendo viva a essência e a missão artística do grupo. Mais de cem profissionais — atores, técnicos, cenógrafos e figurinistas — já contribuíram com as criações do Teatro Novo, que acumula prêmios, participações em festivais e, sobretudo, o aplauso e reconhecimento do público.

João e Maria – Uma Releitura de Paz

Data: 13 de dezembro (sábado)

Horário: 16h

Local: Cineteatro São Luiz – rua Major Facundo, 500, Centro / Sobre o palco (70 lugares)

Ingresso: entrada gratuita, por ordem de chegada]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/unnamed-4.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>SRH atualiza diretrizes para Segurança de Barragens no Ceará</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/srh-atualiza-diretrizes-para-seguranca-de-barragens-no-ceara/</link>
    <pubDate>2025-12-15T11:38:05</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria dos Recursos Hídricos do Ceará (SRH) publicou a Instrução Normativa nº 01/SRH/CE/2025, que atualiza diretrizes fundamentais para a gestão da segurança de barragens no âmbito estadual. A medida representa um avanço importante no aprimoramento dos instrumentos de controle, prevenção e resposta a situações de risco, fortalecendo a política de segurança hídrica no Ceará.

A nova norma estabelece critérios mais claros sobre o conteúdo mínimo e o nível de detalhamento dos principais instrumentos que compõem o Plano de Segurança da Barragem (PSB), entre eles: o próprio PSB, as Inspeções de Segurança Regular e Especial (ISR e ISE), a Revisão Periódica de Segurança de Barragem (RPSB) e o Plano de Ação de Emergência (PAE).

Além disso, a Instrução Normativa define a periodicidade para elaboração, execução e atualização desses documentos, bem como os requisitos de qualificação dos responsáveis técnicos, assegurando maior rigor técnico e padronização nos procedimentos adotados.

A atualização está alinhada aos artigos 8º a 12 da Lei nº 12.334/2010, com as alterações promovidas pela Lei nº 14.066/2020, que instituiu e aperfeiçoou a Política Nacional de Segurança de Barragens (PNSB).

Segundo o secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, com essa atualização “o Ceará adequa sua normatização estadual às exigências mais recentes da legislação federal. A mudança contribui para avaliações mais precisas dos riscos e dos possíveis impactos associados às barragens”.

Outro ponto de destaque é a alteração dos critérios de Classificação de Categoria de Risco (CRI) e de Dano Potencial Associado (DPA), agora em conformidade com a Resolução CNRH nº 241/2024, do Conselho Nacional de Recursos Hídricos.

Diante das novas exigências, empreendedores e responsáveis técnicos devem estar atentos às atualizações normativas, especialmente quanto aos prazos, critérios técnicos e obrigações legais. O cumprimento adequado da Instrução Normativa é essencial para garantir a segurança das estruturas, a proteção das populações a jusante e a gestão responsável dos recursos hídricos no Estado.]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/170811_BARRAGEM-PALMACIA_CG5114-600x400-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>