<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 07:33:36 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Defesa Civil de Caucaia reforça número de atendimento em dia de fortes chuvas</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2197/defesa-civil-de-caucaia-refor-a-n-mero-de-atendime</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-e22af8edf494</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:33:36 +0000</pubDate>
<description>Defesa Civil de Caucaia reforça número de atendimento em dia de fortes chuvas</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Defesa Civil Municipal, reforça à população que o número de atendimento foi atualizado e que, em situações de emergência, especialmente neste período de fortes chuvas, os moradores podem entrar em contato pelo WhatsApp (85) 98998-8083.</p>

<p>Nesta terça-feira, com o registro de chuvas intensas no município, a Defesa Civil segue em alerta, monitorando áreas de risco e atendendo ocorrências relacionadas a alagamentos, acúmulo de água e demais situações que possam colocar em risco a segurança da população.</p>

<p>As equipes técnicas permanecem de prontidão para realizar vistorias, prestar orientações e tomar as providências necessárias sempre que acionadas. A gestão municipal reforça a importância de que a população mantenha o número atualizado em sua agenda e utilize o canal oficial em caso de necessidade.</p>

<p>A Defesa Civil orienta ainda que, durante períodos chuvosos, os moradores evitem transitar por áreas alagadas, fiquem atentos a sinais de risco estrutural em residências e comuniquem imediatamente qualquer situação que represente perigo.</p>

<p>Em caso de emergência, entre em contato com a Defesa Civil de Caucaia pelo WhatsApp: (85) 98998-8083.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2197/defesa-civil-de-caucaia-refor-a-n-mero-de-atendime">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia leva água potável para comunidades rurais por meio do Programa Água Certa</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2196/prefeitura-de-caucaia-leva-gua-pot-vel-para-comuni</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-99552964e271</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:33:36 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia leva água potável para comunidades rurais por meio do Programa Água Certa</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia segue fortalecendo as ações de segurança hídrica no município. Por meio do Programa Água Certa, coordenado pela Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural (SDR), diversas comunidades estão sendo beneficiadas com o abastecimento de água potável, garantindo mais dignidade e qualidade de vida para dezenas de famílias que convivem com limitações no acesso à água encanada.</p>

<p>Nesta etapa da ação, foram contempladas as localidades de Boqueirão, Boqueirãozinho, Conceição, Várzea do Meio, Umburana, Pinhões, Feijão, Cauípe, Boqueirão do Arara, Garrote, Caraussanga, Lagoinha entre outras.</p>

<p>A iniciativa tem como objetivo assegurar o fornecimento regular de água para consumo humano, especialmente em áreas mais afastadas da sede do município, onde o acesso à rede de abastecimento ainda é limitado. Por dia, cerca de 48 mil litros de água são transportados.</p>

<p>De acordo com o secretário municipal de Desenvolvimento Rural, Rodrigo Amorim, "a orientação do prefeito Naumi é aproximar cada vez mais a gestão das localidades mais afastadas, levando avanços, dignidade e qualidade de vida". Ele explica que o Programa Água Certa busca água no reservatório da Cagece, no Toco, para abastecer as cisternas das comunidades.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2196/prefeitura-de-caucaia-leva-gua-pot-vel-para-comuni">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2196/Capa2196.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2196/Capa2196.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia leva água potável para comunidades rurais por meio do Programa Água Certa</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia leva água potável para comunidades rurais por meio do Programa Água Certa</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria de Educação realiza o I Encontro de Gestores e Coordenadores Escolares de 2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2195/secretaria-de-educa-o-realiza-o-i-encontro-de-gest</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-86f632ef24ff</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:33:36 +0000</pubDate>
<description>Secretaria de Educação realiza o I Encontro de Gestores e Coordenadores Escolares de 2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Secretaria Municipal de Educação de Caucaia (SME) está realizando nesses dias 26, 27 e 28 de janeiro, o I Encontro de Gestores e Coordenadores Escolares de 2026, reunindo todos os gestores da rede municipal de ensino. O evento acontece de forma regionalizada, garantindo a participação e integração das diferentes regiões do município.</p>

<p>O encontro tem como objetivo fortalecer a gestão educacional, promover o alinhamento pedagógico e administrativo, incentivar a troca de experiências entre os profissionais e contribuir para a qualificação das práticas de liderança escolar.</p>

<p>Ao longo da programação, os participantes vivenciam formações, palestras, oficinas e momentos de diálogo, com foco no planejamento estratégico, nas políticas educacionais e nos principais desafios do cotidiano escolar. As atividades buscam apoiar os gestores no aprimoramento de suas práticas e no fortalecimento da educação pública municipal.</p>

<p>Para a secretária municipal de Educação, Camila Bezerra, o evento representa um importante espaço de construção coletiva. "Um momento de muito aprendizado, troca de experiências e fortalecimento da gestão educacional de Caucaia", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2195/secretaria-de-educa-o-realiza-o-i-encontro-de-gest">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2195/Capa2195.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2195/Capa2195.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria de Educação realiza o I Encontro de Gestores e Coordenadores Escolares de 2026</media:title>
<media:description>Secretaria de Educação realiza o I Encontro de Gestores e Coordenadores Escolares de 2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia promove leilão público de animais apreendidos no dia 4 de fevereiro</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2194/prefeitura-de-caucaia-promove-leil-o-p-blico-de-an</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-eb07ee2efff5</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:33:36 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia promove leilão público de animais apreendidos no dia 4 de fevereiro</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural (SDR), realizará no próximo dia 4 de fevereiro de 2026, às 9h, um Leilão Público Administrativo de animais apreendidos que, por previsão legal, passaram a integrar o patrimônio do município. A iniciativa segue as normas da Lei Federal nº 14.133/21 e da Lei Municipal nº 2.876/2017.</p>

<p>O leilão acontecerá no Departamento de Apreensão de Animais (BR-222, Km 15), em Caucaia. Antes da realização do leilão, os interessados poderão realizar a vistoria dos animais no dia 3 de fevereiro, das 9h às 14h, no mesmo local.</p>

<p>Os lotes serão compostos por um ou mais animais da mesma espécie, conforme especificações disponíveis no edital. Poderão participar pessoas físicas ou jurídicas interessadas, desde que compareçam pessoalmente ou por meio de representante legal.</p>

<p>Outras informações e esclarecimentos podem ser obtidos junto à Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural pelo e-mail sdr@caucaia.ce.gov.br ou presencialmente na sede da SDR, localizada na Rua Coronel Correia, nº 2214, Centro de Caucaia.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2194/prefeitura-de-caucaia-promove-leil-o-p-blico-de-an">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2194/Capa2194.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2194/Capa2194.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia promove leilão público de animais apreendidos no dia 4 de fevereiro</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia promove leilão público de animais apreendidos no dia 4 de fevereiro</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia recebe reforço na segurança com oito viaturas semiblindadas</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2193/caucaia-recebe-refor-o-na-seguran-a-com-oito-viatu</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-e159ffa08cec</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:33:36 +0000</pubDate>
<description>Caucaia recebe reforço na segurança com oito viaturas semiblindadas</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Caucaia recebeu, nesta segunda-feira (26/01), um importante reforço para as ações de segurança pública: oito viaturas semiblindadas que passarão a integrar a frota utilizada no patrulhamento e no atendimento à população do município. A entrega dos veículos aconteceu em solenidade no Palácio da Abolição, em Fortaleza, e contou com a presença do prefeito Naumi Amorim.</p>

<p>O reforço faz parte do programa estadual de modernização e ampliação da frota da Polícia Militar do Ceará, responsável por ampliar a proteção dos policiais e a capacidade de resposta das forças de segurança na Capital e na Região Metropolitana, incluindo Caucaia.</p>

<p>"A segurança é uma demanda constante da nossa população e contar com oito viaturas semiblindadas no atendimento da nossa cidade representa mais proteção nas ruas. Agradecemos ao Governo do Estado pela parceria", destacou o prefeito Naumi.</p>

<p>As novas viaturas já começaram a ser incorporadas ao trabalho operacional das forças de segurança e devem contribuir diretamente para ampliar a sensação de segurança e o enfrentamento à violência.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2193/caucaia-recebe-refor-o-na-seguran-a-com-oito-viatu">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2193/3c13e7fa7c50bee3da9c4c9bf0165c5b" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2193/3c13e7fa7c50bee3da9c4c9bf0165c5b" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia recebe reforço na segurança com oito viaturas semiblindadas</media:title>
<media:description>Caucaia recebe reforço na segurança com oito viaturas semiblindadas</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>VetMóvel chega ao Nova Metrópole com atendimentos gratuitos para cães e gatos</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2192/vetm-vel-chega-ao-nova-metr-pole-com-atendimentos-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-945e8b88ed13</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:33:36 +0000</pubDate>
<description>VetMóvel chega ao Nova Metrópole com atendimentos gratuitos para cães e gatos</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia inicia, nesta segunda-feira (26/01), mais uma ação do VetMóvel, que, desta vez, está no bairro Nova Metrópole. Até o dia 30 de janeiro a unidade móvel ofertará serviços veterinários gratuitos para cães e gatos da região.</p>

<p>Os atendimentos acontecem na Aldeia Hip Hop, localizada na Rua 210, nº 226, sempre das 8h às 14h. Durante a ação, serão disponibilizados serviços como consultas veterinárias, avaliação para castração, vacinação e teste de calazar, ampliando o acesso da população aos cuidados com os animais e fortalecendo as políticas de bem-estar animal no município.</p>

<p>Onde: Aldeia Hip Hop, Rua 210, nº 226</p>

<p>Quando: De 26 a 30 de janeiro (segunda a sexta), das 8h às 14h</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2192/vetm-vel-chega-ao-nova-metr-pole-com-atendimentos-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2192/Capa2192.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2192/Capa2192.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>VetMóvel chega ao Nova Metrópole com atendimentos gratuitos para cães e gatos</media:title>
<media:description>VetMóvel chega ao Nova Metrópole com atendimentos gratuitos para cães e gatos</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia promove oficina de Práticas Integrativas voltada ao autocuidado dos ACS</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2191/prefeitura-de-caucaia-promove-oficina-de-pr-ticas-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-643bc1c194f6</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:33:36 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia promove oficina de Práticas Integrativas voltada ao autocuidado dos ACS</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, realizou uma oficina de Práticas Integrativas voltada aos Agentes Comunitários de Saúde (ACS). A atividade teve como foco o autocuidado dos profissionais, contando com momentos de escuta afetiva e a vivência do escalda-pés, proporcionando relaxamento, acolhimento e fortalecimento do bem-estar físico e emocional.</p>

<p>A iniciativa tem como objetivo cuidar de quem cuida, reconhecendo a importância dos agentes comunitários no cuidado diário com a população, além de capacitá-los para levar essas práticas integrativas aos seus territórios, ampliando as ações de promoção da saúde de forma humanizada.</p>

<p>A oficina integrou as ações alusivas ao Janeiro Branco, campanha dedicada à conscientização sobre a saúde mental. No entanto, a proposta seguirá sendo desenvolvida mensalmente, conforme cronograma pactuado entre a Assessoria Técnica de Saúde Mental e a Atenção Primária do município, fortalecendo o cuidado contínuo com os profissionais da rede e incentivando práticas que promovam saúde, vínculo e qualidade de vida.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2191/prefeitura-de-caucaia-promove-oficina-de-pr-ticas-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2191/Capa2191.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2191/Capa2191.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia promove oficina de Práticas Integrativas voltada ao autocuidado dos ACS</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia promove oficina de Práticas Integrativas voltada ao autocuidado dos ACS</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Seleção de trabalhadores para obras do Data Center acontece nesta segunda-feira (26)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2190/sele-o-de-trabalhadores-para-obras-do-data-center-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-6d192174ea5b</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:33:36 +0000</pubDate>
<description>Seleção de trabalhadores para obras do Data Center acontece nesta segunda-feira (26)</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Nesta segunda-feira (26), a Secretaria Municipal do Trabalho (SMT) inicia uma seleção para contratação de profissionais que irão atuar em uma empresa terceirizada responsável pelas obras do Data Center no município.</p>

<p>Estão sendo ofertadas vagas para as seguintes funções: auxiliar de topografia; eletricista automotivo; eletricista com atuação em apoio de canteiro; gredista; laboratorista; lubrificador; operador de máquinas pesadas (esteira e motoniveladora); operador de motosserra; operador de escavadeira; operador de motoniveladora; operador de rolo compactador; operador de trator de esteira; operador de trator de pneus; pedreiro; técnico de meio ambiente; técnico de qualidade; e topógrafo. Todas as vagas exigem experiência comprovada na função.</p>

<p>Os interessados devem comparecer à Secretaria Municipal do Trabalho, portando currículo atualizado e documento oficial, para participação no processo seletivo. O atendimento acontecerá no horário das 9h às 14h.</p>

<p>Seleção de trabalhadores para o Data Center</p>

<p>Quando: segunda-feira, dia 26, das 9h às 14h.</p>

<p>Onde: Secretaria Municipal do Trabalho (Rua 15 de Novembro, nº 1478 - Centro)</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2190/sele-o-de-trabalhadores-para-obras-do-data-center-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2190/Capa2190.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2190/Capa2190.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Seleção de trabalhadores para obras do Data Center acontece nesta segunda-feira (26)</media:title>
<media:description>Seleção de trabalhadores para obras do Data Center acontece nesta segunda-feira (26)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria de Educação inicia distribuição da merenda escolar para o ano letivo de 2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2189/secretaria-de-educa-o-inicia-distribui-o-da-merend</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c3edcb36a90f</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:33:36 +0000</pubDate>
<description>Secretaria de Educação inicia distribuição da merenda escolar para o ano letivo de 2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Secretaria Municipal de Educação de Caucaia (SME) está com o seu almoxarifado abastecido com a merenda escolar para o início do ano letivo de 2026. Os produtos armazenados atendem aos critérios de qualidade necessários para garantir uma alimentação saudável e nutritiva aos estudantes da rede municipal.</p>

<p>A distribuição da merenda escolar já foi iniciada e, nos próximos dias, todas as 185 escolas da rede municipal de ensino estarão abastecidas, assegurando o atendimento regular desde o começo das atividades escolares.</p>

<p>Os alimentos distribuídos seguem protocolos de alimentação saudável e equilibrada, elaborados pelo setor de nutrição do município, respeitando as necessidades nutricionais dos alunos e as normas vigentes.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2189/secretaria-de-educa-o-inicia-distribui-o-da-merend">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2189/Capa2189.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2189/Capa2189.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria de Educação inicia distribuição da merenda escolar para o ano letivo de 2026</media:title>
<media:description>Secretaria de Educação inicia distribuição da merenda escolar para o ano letivo de 2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta sexta-feira (23)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2188/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-de-aposenta</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-b2e481c412c0</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:33:36 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta sexta-feira (23)</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio do Instituto de Previdência do Município (IPMC), iniciou, nesta sexta-feira (23/01), o pagamento dos aposentados e pensionistas vinculados ao Instituto. O repasse contempla mais de 1.860 beneficiários.</p>

<p>Segundo o presidente do IPMC, Dr. Pedro Júnior, esse é o compromisso do município: promover a segurança financeira dos segurados. "Manter os pagamentos em dia é prioridade da gestão, uma forma de zelar pela valorização dos nossos aposentados e pensionistas", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2188/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-de-aposenta">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2188/Capa2188.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2188/Capa2188.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta sexta-feira (23)</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta sexta-feira (23)</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>