<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>260 professores do Projeto Esporte em 3 Tempos serão capacitados no CFO</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/260-professores-do-projeto-esporte-em-3-tempos-serao-capacitados-no-cfo/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T16:28:41</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) capacita, 260 professores do Projeto Esporte em 3 Tempos, entre os dias 26 de fevereiro a 1º de março, no Centro de Formação Olímpica. A ação integra o planejamento estratégico anual do projeto e constitui instrumento estruturante de qualificação técnica, alinhamento metodológico e fortalecimento da governança interinstitucional.

O projeto está presente nos 184 municípios, com 216 núcleos ativos, atendendo 22 mil alunos, com as modalidades: Futebol, Futebol Society, Futsal, Basquete, Vôlei, Vôlei de praia, Natação, Ginástica, Dança, Recreação, Treinamento Funcional, Jogos e Brincadeiras, Tiro com Arco, Hóquei sobre a Grama, Badminton e Hidroginástica, para as faixas etárias: 06 até 10 anos (Aprender), 11 até 13 anos (Desenvolver), 14 até 17 anos (Superar) e + 18 anos (Fortalecer).

A cerimônia de abertura do evento será realizada na sexta-feira (27), às 18h, com a presença de autoridades (secretários municipais de esporte, prefeitos e representantes estudantis, consolidando um ambiente de integração entre gestão pública estadual e municipal, profissionais executores e público beneficiário) e apresentação das miniestações (Atletismo, Capoeira, Esgrima, Futsal, Hóquei e Tiro com Arco).

A formação tem como finalidade atualizar diretrizes pedagógicas, administrativas e operacionais, assegurando a padronização dos procedimentos e a elevação dos indicadores de desempenho dos núcleos implantados nos municípios cearenses.

O evento será direcionado a coordenadores gerais e setoriais, professores bolsistas e equipes técnicas municipais. Os professores participarão de palestra e oficinas de Atletismo, Capoeira, Futsal, Hóquei e Tiro com Arco.

Cerimônia de Abertura – Capacitação Projeto Esporte em 3 Tempos

Dia: 27 de fevereiro (sexta-feira)

Horário: 18h

Local: Centro de Formação Olímpica (CFO) – (Avenida Alberto Craveiro, nº S/N – Castelão)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) capacita, 260 professores do Projeto Esporte em 3 Tempos, entre os dias 26 de fevereiro a 1º de março, no Centro de Formação Olímpica. A ação integra o planejamento estratégico anual do projeto e constitui instrumento estruturante de qualificação técnica, alinhamento metodológico e fortalecimento da governança interinstitucional.

O projeto está presente nos 184 municípios, com 216 núcleos ativos, atendendo 22 mil alunos, com as modalidades: Futebol, Futebol Society, Futsal, Basquete, Vôlei, Vôlei de praia, Natação, Ginástica, Dança, Recreação, Treinamento Funcional, Jogos e Brincadeiras, Tiro com Arco, Hóquei sobre a Grama, Badminton e Hidroginástica, para as faixas etárias: 06 até 10 anos (Aprender), 11 até 13 anos (Desenvolver), 14 até 17 anos (Superar) e + 18 anos (Fortalecer).

A cerimônia de abertura do evento será realizada na sexta-feira (27), às 18h, com a presença de autoridades (secretários municipais de esporte, prefeitos e representantes estudantis, consolidando um ambiente de integração entre gestão pública estadual e municipal, profissionais executores e público beneficiário) e apresentação das miniestações (Atletismo, Capoeira, Esgrima, Futsal, Hóquei e Tiro com Arco).

A formação tem como finalidade atualizar diretrizes pedagógicas, administrativas e operacionais, assegurando a padronização dos procedimentos e a elevação dos indicadores de desempenho dos núcleos implantados nos municípios cearenses.

O evento será direcionado a coordenadores gerais e setoriais, professores bolsistas e equipes técnicas municipais. Os professores participarão de palestra e oficinas de Atletismo, Capoeira, Futsal, Hóquei e Tiro com Arco.

Cerimônia de Abertura – Capacitação Projeto Esporte em 3 Tempos

Dia: 27 de fevereiro (sexta-feira)

Horário: 18h

Local: Centro de Formação Olímpica (CFO) – (Avenida Alberto Craveiro, nº S/N – Castelão)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/0ac63ba5-b445-4c44-9191-96fde9afb47e.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Segunda edição da Caravana da Integração leva serviços a povos e comunidades tradicionais de Quiterianópolis</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/segunda-edicao-da-caravana-da-integracao-leva-servicos-a-povos-e-comunidades-tradicionais-de-quiterianopolis/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T16:15:08</pubDate>
    <description><![CDATA[O município de Quiterianópolis, a 400 km de Fortaleza, amanheceu em clima de festa nesta quarta-feira (25). Entre o som do berimbau, da zabumba e do atabaque, capoeira e reisado deram o tom da abertura da segunda edição da “Caravana da Integração: Fortalecendo Raízes”, iniciativa da Secretaria da Proteção Social (SPS) que aproxima políticas públicas de povos indígenas e comunidades tradicionais do interior cearense.

Realizada na Escola Fundamental Roberto Antunes de Freitas, a ação reuniu serviços de cidadania, saúde, inclusão social e orientação jurídica voltados para povos indígenas e de terreiro, comunidades quilombolas e agricultores familiares.

Moradora da comunidade quilombola São Jerônimo, Antonia Gomes chegou cedo ao evento para atualizar a documentação dela e de sua família. “Agora estou aqui arrumando a certidão para poder arrumar minha identidade. Vim com meu neto, que veio fazer o título, e meu esposo que está no Caminhão do Cidadão arrumando a identidade também”.

Ela conta que sua localidade fica distante da sede e que o deslocamento é, muitas vezes, o maior desafio. “Se a estrada tiver boa leva uma hora de moto, mas pode ser até 2h. Hoje teve um transporte para a gente vir, já é uma ajuda boa. Nem precisou marcar e já vou fazer todos os documentos de uma vez”, celebrou.

Ali perto, no caminhão da Federação da Agricultura e Pecuária do Ceará (Faec), o apicultor Martinho Lima (58) participava da oficina sobre processamento de frutas e do mel na alimentação humana. Sua ideia é ampliar seus produtos e garantir uma renda extra para a família. “Eu trabalho com apicultura e minha esposa trabalha com queijo. Aí pela manhã eu vou trabalhar a parte do alimento manipulado com mel, e à tarde a minha esposa vem trabalhar com a questão do queijo e os derivados do leite”, explicou.

Natural da Comunidade de Atalho, ele destacou a alegria de ter cursos e serviços específicos chegando para os empreendedores rurais do município. “Hoje eu já visitei a sala da Secretaria de Agricultura, fui também na Ematerce, para tirar umas dúvidas sobre a questão do CAF, que é o Cadastro do Agricultor Familiar. Acredito que o que você aprende, ninguém toma, né? E é muito bom estar aprendendo, estar levando para os seus filhos, levando para a comunidade”, completa.

Durante toda a manhã, o público teve acesso a oficinas para artesãos, orientações sobre qualificação profissional e exposições culturais.

Na tenda da comunidade Tabajara, Valda Alves apresentou algumas das plantas e produtos medicinais​​ trazidos pelo seu povo. Cuidadora e liderança da Aldeia Bom Jesus, ela conta que os ensinamentos vieram da mãe e do avô, que lhe ensinaram o trabalho com flores, raízes, frutos e sementes. “Um evento desse é gratificante, porque a gente passa nossas experiências para as pessoas e as pessoas passam as delas para nós”, afirmou.

Em outra sala, a mãe de santo Ana Paula ficou à frente de uma exposição com figuras importantes da Umbanda, com foco nos povos originários do Nordeste. “A gente montou altar de todas as linhas dos orixás, das linhas de esquerda, Exus, Pomba Gira. Trouxemos oráculos para demonstrar para as pessoas tirarem as suas dúvidas sobre as suas informações. Veio todo mundo montado para mostrar essa cultura tão bonita, que é do nosso país, do nosso Brasil, e principalmente da nossa região Nordeste”, ressaltou.

O evento contou ainda com atendimentos de saúde para a família e para os pets. Antônia Ivonete aproveitou os serviços da Secretaria da Proteção Animal (Sepa) para vacinar seus três gatos. “Eles estão sendo vacinados pela primeira vez, eu nunca tinha vacinado, não, porque tem que pagar. E aqui está sendo muito bom, a gente não se desloca para outros lugares, tendo no lugar da gente é melhor”, comemorou.

Promovida pela SPS em parceria com secretarias estaduais, entidades e movimentos sociais, a Caravana amplia o acesso a políticas públicas, fortalece identidades culturais e promove cidadania. Nesta edição, a iniciativa contou também com apoio da Prefeitura e de representantes dos povos tradicionais de Quiterianópolis.

Acompanhando a ação, o secretário-executivo da Proteção Social, Ecildo Filho destacou a importância de levar políticas públicas para mais perto daqueles que mais precisam. “(Essa ação representa) reconhecimento. Tem um dever e uma falha histórica a esses povos tão importantes, às comunidades tradicionais, não só aqui no Estado de Ceará, mas no Brasil, porque são pessoas que precisam ser enxergadas pelos poderes públicos”, ressaltou. “O Ceará que é referência nessa política de agregar cada vez mais e tem trabalhado firmemente para cada vez mais levar oportunidade”, completou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O município de Quiterianópolis, a 400 km de Fortaleza, amanheceu em clima de festa nesta quarta-feira (25). Entre o som do berimbau, da zabumba e do atabaque, capoeira e reisado deram o tom da abertura da segunda edição da “Caravana da Integração: Fortalecendo Raízes”, iniciativa da Secretaria da Proteção Social (SPS) que aproxima políticas públicas de povos indígenas e comunidades tradicionais do interior cearense.

Realizada na Escola Fundamental Roberto Antunes de Freitas, a ação reuniu serviços de cidadania, saúde, inclusão social e orientação jurídica voltados para povos indígenas e de terreiro, comunidades quilombolas e agricultores familiares.

Moradora da comunidade quilombola São Jerônimo, Antonia Gomes chegou cedo ao evento para atualizar a documentação dela e de sua família. “Agora estou aqui arrumando a certidão para poder arrumar minha identidade. Vim com meu neto, que veio fazer o título, e meu esposo que está no Caminhão do Cidadão arrumando a identidade também”.

Ela conta que sua localidade fica distante da sede e que o deslocamento é, muitas vezes, o maior desafio. “Se a estrada tiver boa leva uma hora de moto, mas pode ser até 2h. Hoje teve um transporte para a gente vir, já é uma ajuda boa. Nem precisou marcar e já vou fazer todos os documentos de uma vez”, celebrou.

Ali perto, no caminhão da Federação da Agricultura e Pecuária do Ceará (Faec), o apicultor Martinho Lima (58) participava da oficina sobre processamento de frutas e do mel na alimentação humana. Sua ideia é ampliar seus produtos e garantir uma renda extra para a família. “Eu trabalho com apicultura e minha esposa trabalha com queijo. Aí pela manhã eu vou trabalhar a parte do alimento manipulado com mel, e à tarde a minha esposa vem trabalhar com a questão do queijo e os derivados do leite”, explicou.

Natural da Comunidade de Atalho, ele destacou a alegria de ter cursos e serviços específicos chegando para os empreendedores rurais do município. “Hoje eu já visitei a sala da Secretaria de Agricultura, fui também na Ematerce, para tirar umas dúvidas sobre a questão do CAF, que é o Cadastro do Agricultor Familiar. Acredito que o que você aprende, ninguém toma, né? E é muito bom estar aprendendo, estar levando para os seus filhos, levando para a comunidade”, completa.

Durante toda a manhã, o público teve acesso a oficinas para artesãos, orientações sobre qualificação profissional e exposições culturais.

Na tenda da comunidade Tabajara, Valda Alves apresentou algumas das plantas e produtos medicinais​​ trazidos pelo seu povo. Cuidadora e liderança da Aldeia Bom Jesus, ela conta que os ensinamentos vieram da mãe e do avô, que lhe ensinaram o trabalho com flores, raízes, frutos e sementes. “Um evento desse é gratificante, porque a gente passa nossas experiências para as pessoas e as pessoas passam as delas para nós”, afirmou.

Em outra sala, a mãe de santo Ana Paula ficou à frente de uma exposição com figuras importantes da Umbanda, com foco nos povos originários do Nordeste. “A gente montou altar de todas as linhas dos orixás, das linhas de esquerda, Exus, Pomba Gira. Trouxemos oráculos para demonstrar para as pessoas tirarem as suas dúvidas sobre as suas informações. Veio todo mundo montado para mostrar essa cultura tão bonita, que é do nosso país, do nosso Brasil, e principalmente da nossa região Nordeste”, ressaltou.

O evento contou ainda com atendimentos de saúde para a família e para os pets. Antônia Ivonete aproveitou os serviços da Secretaria da Proteção Animal (Sepa) para vacinar seus três gatos. “Eles estão sendo vacinados pela primeira vez, eu nunca tinha vacinado, não, porque tem que pagar. E aqui está sendo muito bom, a gente não se desloca para outros lugares, tendo no lugar da gente é melhor”, comemorou.

Promovida pela SPS em parceria com secretarias estaduais, entidades e movimentos sociais, a Caravana amplia o acesso a políticas públicas, fortalece identidades culturais e promove cidadania. Nesta edição, a iniciativa contou também com apoio da Prefeitura e de representantes dos povos tradicionais de Quiterianópolis.

Acompanhando a ação, o secretário-executivo da Proteção Social, Ecildo Filho destacou a importância de levar políticas públicas para mais perto daqueles que mais precisam. “(Essa ação representa) reconhecimento. Tem um dever e uma falha histórica a esses povos tão importantes, às comunidades tradicionais, não só aqui no Estado de Ceará, mas no Brasil, porque são pessoas que precisam ser enxergadas pelos poderes públicos”, ressaltou. “O Ceará que é referência nessa política de agregar cada vez mais e tem trabalhado firmemente para cada vez mais levar oportunidade”, completou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_1210.JPG-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Unidades da Rede Sesa apresentam balanço de atividades em oficina de monitoramento e avaliação</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/unidades-da-rede-sesa-apresentam-balanco-de-atividades-em-oficina-de-monitoramento-e-avaliacao/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T14:55:47</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) realiza, nos dias 25 e 26 de fevereiro, a Oficina de Monitoramento e Avaliação dos Mapas Estratégicos das unidades da Rede Sesa. O momento é organizado pela Coordenadoria de Desenvolvimento Institucional e Planejamento (Codip), da Secretaria Executiva de Planejamento e Gestão Interna (Sepgi).

O encontro reúne representantes de todas as unidades que compõem a Rede Sesa para apresentar resultados relativos ao ano de 2025. “Nós estamos fortalecendo a gestão para proporcionar os resultados esperados para a população e o crescimento do acesso à saúde”, afirma Carla Barroso, titular da Sepgi.

De acordo com Thales Veras, gestor da Codip, o monitoramento e a avaliação são etapas essenciais do processo de planejamento e permitem identificar pontos de melhoria e a realização dos ajustes necessários para aperfeiçoar os processos de trabalho.

“A gente faz um consolidado dos resultados do ano de 2025. E, com essas unidades, a gente faz esse balanço dos principais resultados, do desempenho dos indicadores. A gente traz esses diretores e esses representantes para apresentar os seus resultados e pactuar os compromissos do ano de 2026”, explica Thales.

Ao longo de dois dias, serão apresentados os resultados das unidades, complementados por análises orçamentárias específicas. Kamila Sindeaux Barreira, gestora da Coordenadoria de Apoio à Gestão da Rede Assistencial (Coger), afirma que os encontros são estratégicos para a realização de avaliações qualitativas. “Esse é um ambiente coletivo e que nos proporciona essa análise com o apoio do Nível Central”, pontua.

Tanara Pereira, coordenadora do Escritório da Qualidade do Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM), avalia a troca de experiências com outras unidades como positiva. “É um momento importante porque é de compartilhamento. A gente não participa só enquanto Hospital Mental. É a nossa experiência compartilhada com os outros hospitais da Rede. E a oportunidade que a gente tem de conversar sobre esses resultados. O que é que eu fiz diante daquele resultado do meu indicador? E de que maneira a própria Secretaria de Saúde pode estar nos dando suporte para a melhoria desses indicadores?”, explica a coordenadora.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) realiza, nos dias 25 e 26 de fevereiro, a Oficina de Monitoramento e Avaliação dos Mapas Estratégicos das unidades da Rede Sesa. O momento é organizado pela Coordenadoria de Desenvolvimento Institucional e Planejamento (Codip), da Secretaria Executiva de Planejamento e Gestão Interna (Sepgi).

O encontro reúne representantes de todas as unidades que compõem a Rede Sesa para apresentar resultados relativos ao ano de 2025. “Nós estamos fortalecendo a gestão para proporcionar os resultados esperados para a população e o crescimento do acesso à saúde”, afirma Carla Barroso, titular da Sepgi.

De acordo com Thales Veras, gestor da Codip, o monitoramento e a avaliação são etapas essenciais do processo de planejamento e permitem identificar pontos de melhoria e a realização dos ajustes necessários para aperfeiçoar os processos de trabalho.

“A gente faz um consolidado dos resultados do ano de 2025. E, com essas unidades, a gente faz esse balanço dos principais resultados, do desempenho dos indicadores. A gente traz esses diretores e esses representantes para apresentar os seus resultados e pactuar os compromissos do ano de 2026”, explica Thales.

Ao longo de dois dias, serão apresentados os resultados das unidades, complementados por análises orçamentárias específicas. Kamila Sindeaux Barreira, gestora da Coordenadoria de Apoio à Gestão da Rede Assistencial (Coger), afirma que os encontros são estratégicos para a realização de avaliações qualitativas. “Esse é um ambiente coletivo e que nos proporciona essa análise com o apoio do Nível Central”, pontua.

Tanara Pereira, coordenadora do Escritório da Qualidade do Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM), avalia a troca de experiências com outras unidades como positiva. “É um momento importante porque é de compartilhamento. A gente não participa só enquanto Hospital Mental. É a nossa experiência compartilhada com os outros hospitais da Rede. E a oportunidade que a gente tem de conversar sobre esses resultados. O que é que eu fiz diante daquele resultado do meu indicador? E de que maneira a própria Secretaria de Saúde pode estar nos dando suporte para a melhoria desses indicadores?”, explica a coordenadora.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/20260225_090537.jpg-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Estudantes da rede estadual recebem tablets, e nova Areninha é inaugurada em Ipu</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/estudantes-da-rede-estadual-recebem-tablets-e-nova-areninha-e-inaugurada-em-ipu/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T14:52:57</pubDate>
    <description><![CDATA[Agenda de entregas no município soma cerca de R$ 715 mil em investimentos

Em Ipu, na Serra da Ibiapaba, estudantes da rede estadual de ensino receberam tablets do Governo do Ceará para auxiliar no aprendizado. A cerimônia, realizada nesta quarta-feira (25), foi comandada pelo governador Elmano de Freitas e contou com a presença da secretária da Educação, Eliana Estrela; da prefeita Milena Carneiro; além de outras autoridades. Na ocasião, foi inaugurada no município a Areninha de número 141 da atual gestão. Somados, os investimentos alcançam cerca de R$ 715 mil.

Com o dispositivo eletrônico, 552 alunos de cinco escolas estaduais do município foram contemplados. Além da Escola Estadual de Educação Profissional (EEEP) Antônio Tarcísio Aragão, onde foi realizado o evento, estudantes das Escolas de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTIs) Antônio Pereira de Farias, Auton Aragão, Delmiro Gouveia e Dona Thereza Odette também foram beneficiados.

O número de equipamentos entregues no município, desde o ano passado, chegou a 1,6 mil. O governador Elmano de Freitas destacou a importância da iniciativa e afirmou que a entrega dos equipamentos representa um reforço no apoio aos alunos das escolas estaduais de Ipu.

“Alegria enorme estar aqui em Ipu, hoje, entregando tablets para nossos alunos das escolas estaduais. Todos irão receber, assim como o fardamento e o tênis. Vamos continuar trabalhando muito e realizando entregas para o povo cearense, especialmente aqui em Ipu, em parceria com a Prefeitura, o que muito me anima”, disse.

A secretária da Educação, Eliana Estrela, destacou que o equipamento é fundamental para ampliar a inclusão digital e abrir novas oportunidades. “Mais importante do que tudo isso é a presença de vocês na escola e a escolha de estarem aqui todos os dias, construindo conhecimento. A escola é, de fato, esse espaço de encontro de sonhos. Temos aqui muitos sonhos e esperamos que vocês sonhem alto, acreditem que podem e que vão conseguir ser o que desejarem. Vocês contam com as melhores professoras e os melhores professores do Brasil”.

Para a estudante Ana Vitória, do 2º ano da EEEP Antônio Tarcísio Aragão, ao investir em educação, o Governo do Ceará alimenta o sonho de jovens como ela, que deseja cursar Medicina e atuar na área pediátrica. O tablet que ela recebeu do Governo do Ceará vai auxiliá-la na busca desse objetivo.

“A entrega dos tablets simboliza muito mais do que a disponibilização de recursos tecnológicos. Representa inclusão digital, equidade de oportunidades e ampliação do acesso ao conhecimento. Esses equipamentos serão instrumentos essenciais para o nosso desenvolvimento acadêmico e profissional, preparando-nos para os desafios de uma sociedade cada vez mais conectada e dinâmica”, disse a estudante.

João Luiz, outro aluno contemplado com o dispositivo eletrônico, destaca que o equipamento “vai agregar muito aos estudos, já que uma lei foi sancionada proibindo o uso do celular”. “Portanto, ele vai ser um objeto de pesquisa para as aulas”, acrescentou.

A EEEP Antônio Tarcísio Aragão já contabiliza mais de 50 alunos aprovados no ensino superior neste semestre. Em 2025, 100% dos estudantes participaram de avaliações como Spaece, Saeb e Enem. Os dados foram destacados pelo diretor Fábio Costa, que falou da importância do tablet no aprendizado dos alunos.

“Nós vivemos a era da tecnologia, então nada melhor do que os alunos terem esses instrumentos e fazerem bom uso deles para a sua aprendizagem, para o aprofundamento dos seus conhecimentos, ampliando suas competências e habilidades, tanto no campo digital quanto no intelectual.”

No bairro Escondido, em Ipu, o Governo do Ceará inaugurou a Areninha de número 141 da atual gestão. A área de intervenção do equipamento, que conta com campo society com grama sintética, é de 1.200 m². No local, também foram construídos vestiários com banheiros e acessos pavimentados ao entorno.

O equipamento foi aprovado pela comunidade, de acordo com o morador Raimundo Dadauto. O aposentado lembra que, antes, o espaço era tomado pelo mato. “Eu fui criado aqui nessa terra. Vou vir sempre assistir às pessoas jogarem, porque eu moro bem aqui. Antes, aqui não era nada, mas agora está bem. Para nós, está aprovada”.

A Areninha leva o nome de José Taumaturgo Dias, nascido no então distrito de Pires Ferreira, à época pertencente ao município de Ipu. Durante sua trajetória, além da carreira no serviço público, destacou-se pelo engajamento comunitário.

Presente na cerimônia, a prefeita de Ipu, Milena Carneiro, agradeceu pelas ações realizadas pelo Governo do Ceará no município. “É muito gratificante tudo o que está acontecendo na nossa cidade”, declarou, ao destacar a inauguração da Areninha e a entrega dos tablets, que classificou como “uma ferramenta para o futuro da cidade, do estado e do Brasil”.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Agenda de entregas no município soma cerca de R$ 715 mil em investimentos

Em Ipu, na Serra da Ibiapaba, estudantes da rede estadual de ensino receberam tablets do Governo do Ceará para auxiliar no aprendizado. A cerimônia, realizada nesta quarta-feira (25), foi comandada pelo governador Elmano de Freitas e contou com a presença da secretária da Educação, Eliana Estrela; da prefeita Milena Carneiro; além de outras autoridades. Na ocasião, foi inaugurada no município a Areninha de número 141 da atual gestão. Somados, os investimentos alcançam cerca de R$ 715 mil.

Com o dispositivo eletrônico, 552 alunos de cinco escolas estaduais do município foram contemplados. Além da Escola Estadual de Educação Profissional (EEEP) Antônio Tarcísio Aragão, onde foi realizado o evento, estudantes das Escolas de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTIs) Antônio Pereira de Farias, Auton Aragão, Delmiro Gouveia e Dona Thereza Odette também foram beneficiados.

O número de equipamentos entregues no município, desde o ano passado, chegou a 1,6 mil. O governador Elmano de Freitas destacou a importância da iniciativa e afirmou que a entrega dos equipamentos representa um reforço no apoio aos alunos das escolas estaduais de Ipu.

“Alegria enorme estar aqui em Ipu, hoje, entregando tablets para nossos alunos das escolas estaduais. Todos irão receber, assim como o fardamento e o tênis. Vamos continuar trabalhando muito e realizando entregas para o povo cearense, especialmente aqui em Ipu, em parceria com a Prefeitura, o que muito me anima”, disse.

A secretária da Educação, Eliana Estrela, destacou que o equipamento é fundamental para ampliar a inclusão digital e abrir novas oportunidades. “Mais importante do que tudo isso é a presença de vocês na escola e a escolha de estarem aqui todos os dias, construindo conhecimento. A escola é, de fato, esse espaço de encontro de sonhos. Temos aqui muitos sonhos e esperamos que vocês sonhem alto, acreditem que podem e que vão conseguir ser o que desejarem. Vocês contam com as melhores professoras e os melhores professores do Brasil”.

Para a estudante Ana Vitória, do 2º ano da EEEP Antônio Tarcísio Aragão, ao investir em educação, o Governo do Ceará alimenta o sonho de jovens como ela, que deseja cursar Medicina e atuar na área pediátrica. O tablet que ela recebeu do Governo do Ceará vai auxiliá-la na busca desse objetivo.

“A entrega dos tablets simboliza muito mais do que a disponibilização de recursos tecnológicos. Representa inclusão digital, equidade de oportunidades e ampliação do acesso ao conhecimento. Esses equipamentos serão instrumentos essenciais para o nosso desenvolvimento acadêmico e profissional, preparando-nos para os desafios de uma sociedade cada vez mais conectada e dinâmica”, disse a estudante.

João Luiz, outro aluno contemplado com o dispositivo eletrônico, destaca que o equipamento “vai agregar muito aos estudos, já que uma lei foi sancionada proibindo o uso do celular”. “Portanto, ele vai ser um objeto de pesquisa para as aulas”, acrescentou.

A EEEP Antônio Tarcísio Aragão já contabiliza mais de 50 alunos aprovados no ensino superior neste semestre. Em 2025, 100% dos estudantes participaram de avaliações como Spaece, Saeb e Enem. Os dados foram destacados pelo diretor Fábio Costa, que falou da importância do tablet no aprendizado dos alunos.

“Nós vivemos a era da tecnologia, então nada melhor do que os alunos terem esses instrumentos e fazerem bom uso deles para a sua aprendizagem, para o aprofundamento dos seus conhecimentos, ampliando suas competências e habilidades, tanto no campo digital quanto no intelectual.”

No bairro Escondido, em Ipu, o Governo do Ceará inaugurou a Areninha de número 141 da atual gestão. A área de intervenção do equipamento, que conta com campo society com grama sintética, é de 1.200 m². No local, também foram construídos vestiários com banheiros e acessos pavimentados ao entorno.

O equipamento foi aprovado pela comunidade, de acordo com o morador Raimundo Dadauto. O aposentado lembra que, antes, o espaço era tomado pelo mato. “Eu fui criado aqui nessa terra. Vou vir sempre assistir às pessoas jogarem, porque eu moro bem aqui. Antes, aqui não era nada, mas agora está bem. Para nós, está aprovada”.

A Areninha leva o nome de José Taumaturgo Dias, nascido no então distrito de Pires Ferreira, à época pertencente ao município de Ipu. Durante sua trajetória, além da carreira no serviço público, destacou-se pelo engajamento comunitário.

Presente na cerimônia, a prefeita de Ipu, Milena Carneiro, agradeceu pelas ações realizadas pelo Governo do Ceará no município. “É muito gratificante tudo o que está acontecendo na nossa cidade”, declarou, ao destacar a inauguração da Areninha e a entrega dos tablets, que classificou como “uma ferramenta para o futuro da cidade, do estado e do Brasil”.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_2324.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CGE incentiva protagonismo juvenil em palestra sobre cidadania e transparência pública</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/cge-incentiva-protagonismo-juvenil-em-palestra-sobre-cidadania-e-transparencia-publica/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T14:46:27</pubDate>
    <description><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Ceará (CGE) realizou, na terça-feira (24), mais uma edição da palestra “Caminhos da Cidadania”, na Escola de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTI) Vicente Arruda, em Caucaia. O encontro buscou conversar com os estudantes sobre temas importantes para o dia a dia, como transparência pública, participação cidadã e responsabilidade social.

Durante a palestra, os alunos conheceram o Ceará Transparente, portal onde qualquer pessoa pode acessar informações públicas, enviar manifestações e acompanhar ações do Governo do Estado. O acesso à informação, garantido por lei, foi apresentado como um direito essencial para que cada cidadão acompanhe como os recursos são utilizados e participe das decisões que impactam sua vida e sua comunidade.

Os profissionais da Coordenadoria de Transparência e Proteção de Dados da CGE, responsáveis pela atividade, destacaram a importância da ética e do cuidado com o patrimônio público. Os estudantes foram incentivados a se enxergar como agentes da cidadania, capazes de contribuir com pequenas e grandes ações para melhorar a escola, o bairro e a sociedade.

“Quando realizamos palestras como esta, reforçamos com os alunos que atitudes responsáveis fortalecem os serviços que chegam à população. Mostramos que participar da vida pública faz diferença no dia a dia: cada ação cidadã conta”, ressaltou Mateus Viana, orientador da Célula de Gestão da Transparência Passiva da CGE.

“E é justamente por isso que trabalhamos para despertar nos estudantes consciência, engajamento e compromisso com o bem comum. Ética e cuidado com o patrimônio público se constroem no cotidiano, com escolhas simples e corretas. A juventude tem um papel decisivo nessa mudança, ajudando a construir uma comunidade mais organizada, colaborativa e justa’, finalizou.

A palestra “Caminhos da Cidadania” faz parte do Projeto Educação Social, realizado pela CGE em parceria com a Secretaria da Educação do Estado do Ceará (Seduc). O objetivo é fortalecer a cidadania entre os jovens, ajudando-os a entender seus direitos e deveres e a desenvolver uma visão crítica e participativa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Ceará (CGE) realizou, na terça-feira (24), mais uma edição da palestra “Caminhos da Cidadania”, na Escola de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTI) Vicente Arruda, em Caucaia. O encontro buscou conversar com os estudantes sobre temas importantes para o dia a dia, como transparência pública, participação cidadã e responsabilidade social.

Durante a palestra, os alunos conheceram o Ceará Transparente, portal onde qualquer pessoa pode acessar informações públicas, enviar manifestações e acompanhar ações do Governo do Estado. O acesso à informação, garantido por lei, foi apresentado como um direito essencial para que cada cidadão acompanhe como os recursos são utilizados e participe das decisões que impactam sua vida e sua comunidade.

Os profissionais da Coordenadoria de Transparência e Proteção de Dados da CGE, responsáveis pela atividade, destacaram a importância da ética e do cuidado com o patrimônio público. Os estudantes foram incentivados a se enxergar como agentes da cidadania, capazes de contribuir com pequenas e grandes ações para melhorar a escola, o bairro e a sociedade.

“Quando realizamos palestras como esta, reforçamos com os alunos que atitudes responsáveis fortalecem os serviços que chegam à população. Mostramos que participar da vida pública faz diferença no dia a dia: cada ação cidadã conta”, ressaltou Mateus Viana, orientador da Célula de Gestão da Transparência Passiva da CGE.

“E é justamente por isso que trabalhamos para despertar nos estudantes consciência, engajamento e compromisso com o bem comum. Ética e cuidado com o patrimônio público se constroem no cotidiano, com escolhas simples e corretas. A juventude tem um papel decisivo nessa mudança, ajudando a construir uma comunidade mais organizada, colaborativa e justa’, finalizou.

A palestra “Caminhos da Cidadania” faz parte do Projeto Educação Social, realizado pela CGE em parceria com a Secretaria da Educação do Estado do Ceará (Seduc). O objetivo é fortalecer a cidadania entre os jovens, ajudando-os a entender seus direitos e deveres e a desenvolver uma visão crítica e participativa.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Banner_Caminhos-da-Cidadania.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cidadania cultural e artes cênicas movimentam a programação do Teatro Carlos Câmara</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/cidadania-cultural-e-artes-cenicas-movimentam-a-programacao-do-teatro-carlos-camara/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T14:14:51</pubDate>
    <description><![CDATA[De 24 de fevereiro a 1º de março, a agenda reúne roda de conversa, oficina de cidadania, contação de histórias e espetáculos de teatro e palhaçaria no Centro de Fortaleza

O Teatro Carlos Câmara promove, de quinta-feira (26/02) a domingo (01/03), uma programação que reúne formação cidadã, valorização dos saberes populares e diversidade de linguagens cênicas. Com atividades gratuitas e ingressos a preços acessíveis, a agenda reafirma o equipamento como espaço de encontro, reflexão e fruição artística no Centro da cidade. O Teatro Carlos Câmara integra a Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Estado do Ceará (Rece), da Secretaria da Cultura (Secult), com gestão em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

A abertura da semana, na quinta-feira (26), às 14h, será com a contação de histórias “É Natural Ser Diferente”, com Hayslame Jejse, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. A montagem une narrativa oral e recursos audiovisuais para abordar, de forma lúdica e educativa, o respeito às diferenças e a valorização da diversidade desde a infância, reforçando o teatro como espaço de formação ética e sensível.

Ainda na quinta, às 15h, acontece a oficina “Músicas que Contam História”, conduzida por Rose Ana Oliveira, educadora social do Teatro Carlos Câmara, na Estação Cuidado, no Moura Brasil. A atividade propõe uma vivência que articula memória, identidade e expressão artística, estimulando a escuta sensível e a valorização das narrativas individuais e coletivas por meio da música.

Na sexta-feira (27), às 18h30, o palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe o espetáculo “Palhaços”, do Grupo Infame de Teatro (CE). A tragicomédia coloca em cena o encontro improvável entre um palhaço e um empregado, celetista com carteira assinada, com um diálogo permeado com humor e crítica social, as máscaras impostas pelas expectativas de sucesso e produtividade. Com encenação minimalista, a obra convida o público a adentrar o universo íntimo das personagens.

No sábado (28), às 18h, a Trupe Caba de Chegar e Residência de Sapateado (CE) apresenta “Confia em Mim”, dentro do Programa Para Todas as Infâncias, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. Não verbal, a montagem combina mímica, palhaçaria, percussão corporal e sapateado para contar a história de um encontro improvável que se transforma em jogo de escuta, afeto e confiança, dialogando com públicos de todas as idades.

Encerrando a programação, no domingo (01/03), às 17h, o grupo Os Plautos (CE) apresenta “Nem Plauto nem Shakespeare – uma comédia genuína”, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. Com humor ácido e diálogos ágeis, a peça acompanha a convivência entre duas personalidades opostas, explorando conflitos cotidianos, ironias e viradas dramáticas. A montagem aborda temas como independência, rivalidade e mutualismo, aproximando o público de questões universais por meio da comédia.

Programação – 26 de fevereiro a 01 de março

Teatro Carlos Câmara

Rua Dr. João Moreira, 471 – Centro – Fortaleza/CE

Quinta-feira (26/02)

14h – Contação de História “É Natural Ser Diferente” – Hayslame Jejse

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Ingressos: R$ 30 (inteira) e R$ 15 (meia) – via Sympla

15h – Oficina “Músicas que Contam História” – Rose Ana Oliveira

Local: Estação Cuidado – Rua Senador Pompeu, nº 300, Moura Brasil

Classificação: Livre

Acesso gratuito | Sujeito à capacidade do espaço

Sexta-feira (27/02)

18h30 – Espetáculo “Palhaços” – Grupo Infame de Teatro (CE)

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: 14 anos

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço

Sábado (28/02)

18h – “Confia em Mim” – Trupe Caba de Chegar e Residência de Sapateado (CE)

Programa Para Todas as Infâncias

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço

Domingo (01/03)

17h – “Nem Plauto nem Shakespeare – uma comédia genuína” – Grupo Os Plautos (CE)

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[De 24 de fevereiro a 1º de março, a agenda reúne roda de conversa, oficina de cidadania, contação de histórias e espetáculos de teatro e palhaçaria no Centro de Fortaleza

O Teatro Carlos Câmara promove, de quinta-feira (26/02) a domingo (01/03), uma programação que reúne formação cidadã, valorização dos saberes populares e diversidade de linguagens cênicas. Com atividades gratuitas e ingressos a preços acessíveis, a agenda reafirma o equipamento como espaço de encontro, reflexão e fruição artística no Centro da cidade. O Teatro Carlos Câmara integra a Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Estado do Ceará (Rece), da Secretaria da Cultura (Secult), com gestão em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

A abertura da semana, na quinta-feira (26), às 14h, será com a contação de histórias “É Natural Ser Diferente”, com Hayslame Jejse, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. A montagem une narrativa oral e recursos audiovisuais para abordar, de forma lúdica e educativa, o respeito às diferenças e a valorização da diversidade desde a infância, reforçando o teatro como espaço de formação ética e sensível.

Ainda na quinta, às 15h, acontece a oficina “Músicas que Contam História”, conduzida por Rose Ana Oliveira, educadora social do Teatro Carlos Câmara, na Estação Cuidado, no Moura Brasil. A atividade propõe uma vivência que articula memória, identidade e expressão artística, estimulando a escuta sensível e a valorização das narrativas individuais e coletivas por meio da música.

Na sexta-feira (27), às 18h30, o palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe o espetáculo “Palhaços”, do Grupo Infame de Teatro (CE). A tragicomédia coloca em cena o encontro improvável entre um palhaço e um empregado, celetista com carteira assinada, com um diálogo permeado com humor e crítica social, as máscaras impostas pelas expectativas de sucesso e produtividade. Com encenação minimalista, a obra convida o público a adentrar o universo íntimo das personagens.

No sábado (28), às 18h, a Trupe Caba de Chegar e Residência de Sapateado (CE) apresenta “Confia em Mim”, dentro do Programa Para Todas as Infâncias, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. Não verbal, a montagem combina mímica, palhaçaria, percussão corporal e sapateado para contar a história de um encontro improvável que se transforma em jogo de escuta, afeto e confiança, dialogando com públicos de todas as idades.

Encerrando a programação, no domingo (01/03), às 17h, o grupo Os Plautos (CE) apresenta “Nem Plauto nem Shakespeare – uma comédia genuína”, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. Com humor ácido e diálogos ágeis, a peça acompanha a convivência entre duas personalidades opostas, explorando conflitos cotidianos, ironias e viradas dramáticas. A montagem aborda temas como independência, rivalidade e mutualismo, aproximando o público de questões universais por meio da comédia.

Programação – 26 de fevereiro a 01 de março

Teatro Carlos Câmara

Rua Dr. João Moreira, 471 – Centro – Fortaleza/CE

Quinta-feira (26/02)

14h – Contação de História “É Natural Ser Diferente” – Hayslame Jejse

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Ingressos: R$ 30 (inteira) e R$ 15 (meia) – via Sympla

15h – Oficina “Músicas que Contam História” – Rose Ana Oliveira

Local: Estação Cuidado – Rua Senador Pompeu, nº 300, Moura Brasil

Classificação: Livre

Acesso gratuito | Sujeito à capacidade do espaço

Sexta-feira (27/02)

18h30 – Espetáculo “Palhaços” – Grupo Infame de Teatro (CE)

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: 14 anos

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço

Sábado (28/02)

18h – “Confia em Mim” – Trupe Caba de Chegar e Residência de Sapateado (CE)

Programa Para Todas as Infâncias

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço

Domingo (01/03)

17h – “Nem Plauto nem Shakespeare – uma comédia genuína” – Grupo Os Plautos (CE)

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/plautos-scaled.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Exposição “Amar se aprende amando”, de Antonio Bandeira, encerra no próximo dia 15 de março na Pinacoteca do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/exposicao-amar-se-aprende-amando-de-antonio-bandeira-encerra-no-proximo-dia-15-de-marco-na-pinacoteca-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T14:08:29</pubDate>
    <description><![CDATA[Maior mostra já realizada sobre Antonio Bandeira, com 608 obras e documentos do acervo do Governo do Ceará, celebrou o centenário do artista. Exposição fez parte da inauguração da Pinacoteca do Ceará

O percurso biográfico e de afirmação do artista recebe o público com obras imponentes como os Autorretratos no espelho, de 1945, e o Autorretrato na garrafa, de 1946, metáforas da imagem refletida que revelam a diversidade de sua figuração. A mostra detalha ainda os processos relacionados a obras como Composição (Bicho), de 1947, e Favela, de 1949, que trazem temas centrais de sua produção: as arquiteturas urbanas, os contextos boêmios e os estudos de anatomia e antropomorfias. Um núcleo final é dedicado à fase abstrata, desenvolvida a partir de sua vivência em Paris e o contexto do seu abstracionismo no Brasil.

A exposição dedica-se ainda ao território afetivo construído por Bandeira em sua relação com as ruas de Fortaleza, seus amigos e o cotidiano. “Amar se aprende amando” também destaca a trajetória social de Antonio Bandeira. Homem negro, vindo de uma família simples da região central de Fortaleza, ele desbravou circuitos internacionais e instaurou uma modernidade própria nas artes visuais. A curadoria evidencia a importância das construções coletivas e parcerias que marcaram sua vida, citando convivências com a arquiteta Lina Bo Bardi, a jornalista Eneida de Moraes e o reitor Martins Filho.

Essa potência visual de Antonio Bandeira foi tão significativa que se expandiu para além do espaço expositivo. A iconografia de Bandeira, marcada por suas tramas e formas orgânicas, serviu de inspiração para as campanhas de programação de férias do museu, com elementos gráficos extraídos das pinturas do artista que ilustraram as “Férias na Pinacoteca”, reforçando a conexão direta entre o acervo e o cotidiano da instituição.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 267 mil visitantes.

Últimos dias da exposição “Amar se aprende amando”, de Antonio Bandeira

Onde: Pinacoteca do Ceará (Rua 24 de maio, Praça da Estação s/n, Centro)

Classificação indicativa: Livre

Gratuito

Horário de funcionamento:

Quarta a sexta, de 10h às 18h; Sábado, de 12h às 20h; Domingo, de 10h às 17h.

Acesso à exposição até 30 minutos antes do fechamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Maior mostra já realizada sobre Antonio Bandeira, com 608 obras e documentos do acervo do Governo do Ceará, celebrou o centenário do artista. Exposição fez parte da inauguração da Pinacoteca do Ceará

O percurso biográfico e de afirmação do artista recebe o público com obras imponentes como os Autorretratos no espelho, de 1945, e o Autorretrato na garrafa, de 1946, metáforas da imagem refletida que revelam a diversidade de sua figuração. A mostra detalha ainda os processos relacionados a obras como Composição (Bicho), de 1947, e Favela, de 1949, que trazem temas centrais de sua produção: as arquiteturas urbanas, os contextos boêmios e os estudos de anatomia e antropomorfias. Um núcleo final é dedicado à fase abstrata, desenvolvida a partir de sua vivência em Paris e o contexto do seu abstracionismo no Brasil.

A exposição dedica-se ainda ao território afetivo construído por Bandeira em sua relação com as ruas de Fortaleza, seus amigos e o cotidiano. “Amar se aprende amando” também destaca a trajetória social de Antonio Bandeira. Homem negro, vindo de uma família simples da região central de Fortaleza, ele desbravou circuitos internacionais e instaurou uma modernidade própria nas artes visuais. A curadoria evidencia a importância das construções coletivas e parcerias que marcaram sua vida, citando convivências com a arquiteta Lina Bo Bardi, a jornalista Eneida de Moraes e o reitor Martins Filho.

Essa potência visual de Antonio Bandeira foi tão significativa que se expandiu para além do espaço expositivo. A iconografia de Bandeira, marcada por suas tramas e formas orgânicas, serviu de inspiração para as campanhas de programação de férias do museu, com elementos gráficos extraídos das pinturas do artista que ilustraram as “Férias na Pinacoteca”, reforçando a conexão direta entre o acervo e o cotidiano da instituição.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 267 mil visitantes.

Últimos dias da exposição “Amar se aprende amando”, de Antonio Bandeira

Onde: Pinacoteca do Ceará (Rua 24 de maio, Praça da Estação s/n, Centro)

Classificação indicativa: Livre

Gratuito

Horário de funcionamento:

Quarta a sexta, de 10h às 18h; Sábado, de 12h às 20h; Domingo, de 10h às 17h.

Acesso à exposição até 30 minutos antes do fechamento.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Visita-mediada-a-exposicao-Amar-se-aprende-amando_Antonio-Bandeira_foto-Marilia-Camelo-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Saberes da cultura tradicional e popular são temas de fala aberta on-line promovida pelo Sobrado Dr. José Lourenço</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/saberes-da-cultura-tradicional-e-popular-sao-temas-de-fala-aberta-on-line-promovida-pelo-sobrado-dr-jose-lourenco/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T14:00:56</pubDate>
    <description><![CDATA[A atividade acontecerá pelo canal do YouTube do equipamento

A pesquisa investiga a presença e a atuação de mestres(as), artistas e outros(as) detentores(as) de saberes populares e tradicionais nas instituições públicas de cultura, com foco no Sobrado Dr. José Lourenço, cuja trajetória mantém forte vínculo com esse campo, especialmente pelo viés artístico.

Também pretende produzir e sistematizar dados e promover uma reflexão qualificada sobre ações institucionais que dialogam com o notório saber e outras formas de inclusão epistêmica. A iniciativa busca contribuir para a justiça epistêmica por meio do reconhecimento, da valorização, da preservação e da inclusão institucional de mestres, mestras e artistas de saberes tradicionais e populares.

A fala acontece no Google Meet com transmissão pelo canal do Sobrado no YouTube. É gratuito e livre para todas as pessoas que têm interesse em conhecer as políticas públicas de cultura e o trabalho desenvolvido pelos mestres e mestras cearenses.

Aterlane Martins é doutorando em Geografia pela Universidade Federal do Ceará (UFC) com pesquisa sobre “a paisagem patrimonial da cultura junina cearense a partir dos sertões”. Mestre em História Social pela Universidade Federal do Ceará (UFC), com pesquisa sobre o patrimônio imaterial intitulada: Das Santas Almas da Barragem à Caminhada da Seca: projetos de patrimonialização no Sertão Central cearense (1982 – 2008). Dissertação premiada no X Edital de Incentivo às Artes – 2015, da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará, cuja publicação realizou-se em 2017, pela editora do IFCE e pelo Museu do Ceará, compondo a Coleção Outras Histórias. É Licenciado em História pela Universidade Federal do Ceará (UFC).

Luciane Ângelo é graduada em Ciências Sociais pela Universidade Estadual do Ceará (UECE) e em História pela Universidade Federal do Ceará (UFC). Tem mestrado em Sociologia pela Universidade Estadual do Ceará (UECE). Possui experiência na área de Sociologia, com ênfase em Políticas públicas sobre o patrimônio e memória social. Atua principalmente nos seguintes temas: mestres da cultura, políticas públicas, cultura popular, políticas culturais e ensino de História.

Saberes da cultura tradicional e popular são temas de fala aberta on-line promovida pelo Sobrado Dr. José Lourenço

Horário: 15h

Local: Canal do Sobrado no YouTube

Acompanhe a programação pelo Instagram: sobrado@154

Mais informações: ascom.sobrado@institutomirante.org | (85) 99986.5086 (WhatsApp)

Atividade gratuita

Classificação indicativa: Livre]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A atividade acontecerá pelo canal do YouTube do equipamento

A pesquisa investiga a presença e a atuação de mestres(as), artistas e outros(as) detentores(as) de saberes populares e tradicionais nas instituições públicas de cultura, com foco no Sobrado Dr. José Lourenço, cuja trajetória mantém forte vínculo com esse campo, especialmente pelo viés artístico.

Também pretende produzir e sistematizar dados e promover uma reflexão qualificada sobre ações institucionais que dialogam com o notório saber e outras formas de inclusão epistêmica. A iniciativa busca contribuir para a justiça epistêmica por meio do reconhecimento, da valorização, da preservação e da inclusão institucional de mestres, mestras e artistas de saberes tradicionais e populares.

A fala acontece no Google Meet com transmissão pelo canal do Sobrado no YouTube. É gratuito e livre para todas as pessoas que têm interesse em conhecer as políticas públicas de cultura e o trabalho desenvolvido pelos mestres e mestras cearenses.

Aterlane Martins é doutorando em Geografia pela Universidade Federal do Ceará (UFC) com pesquisa sobre “a paisagem patrimonial da cultura junina cearense a partir dos sertões”. Mestre em História Social pela Universidade Federal do Ceará (UFC), com pesquisa sobre o patrimônio imaterial intitulada: Das Santas Almas da Barragem à Caminhada da Seca: projetos de patrimonialização no Sertão Central cearense (1982 – 2008). Dissertação premiada no X Edital de Incentivo às Artes – 2015, da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará, cuja publicação realizou-se em 2017, pela editora do IFCE e pelo Museu do Ceará, compondo a Coleção Outras Histórias. É Licenciado em História pela Universidade Federal do Ceará (UFC).

Luciane Ângelo é graduada em Ciências Sociais pela Universidade Estadual do Ceará (UECE) e em História pela Universidade Federal do Ceará (UFC). Tem mestrado em Sociologia pela Universidade Estadual do Ceará (UECE). Possui experiência na área de Sociologia, com ênfase em Políticas públicas sobre o patrimônio e memória social. Atua principalmente nos seguintes temas: mestres da cultura, políticas públicas, cultura popular, políticas culturais e ensino de História.

Saberes da cultura tradicional e popular são temas de fala aberta on-line promovida pelo Sobrado Dr. José Lourenço

Horário: 15h

Local: Canal do Sobrado no YouTube

Acompanhe a programação pelo Instagram: sobrado@154

Mais informações: ascom.sobrado@institutomirante.org | (85) 99986.5086 (WhatsApp)

Atividade gratuita

Classificação indicativa: Livre]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/DSC09189-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará deve liderar crescimento do Nordeste em 2026, aponta Resenha Regional</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/ceara-deve-liderar-crescimento-do-nordeste-em-2026-aponta-resenha-regional/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T10:43:12</pubDate>
    <description><![CDATA[O Ceará deve registrar, neste ano, o maior crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) da Região Nordeste, segundo dados divulgados pela Resenha Regional, elaborada pelo Assessoramento Econômico do Banco do Brasil, neste mês de fevereiro. A projeção indica expansão de 2,0% para o Brasil em 2026, enquanto o Ceará desponta com alta estimada em 3,8%, a maior da região.

O gestor reforçou, ainda, que o Estado vem registrando altos índices de investimento, alcançando o recorde de R$ 4,8 bilhões em 2025, valor superior ao de 2024, quando foram aplicados R$ 3,9 bilhões, e ao de 2023, que somou R$ 2,7 bilhões.

Outros destaques

Além desses aportes recordes em infraestrutura e investimento público, a solidez fiscal e a continuidade das políticas de Estado têm gerado impactos diretos na renda da população cearense. Entre 2015 e 2024, o Ceará registrou um crescimento nominal de quase 80% na renda domiciliar per capita, refletindo uma melhoria consistente nas condições socioeconômicas e evidenciando que a eficiência na gestão das contas públicas se traduz em maior poder de compra. Esse avanço da renda é um motor fundamental do PIB, pois estimula o consumo interno e, por consequência, eleva a oferta agregada e a dinâmica do comércio e serviços locais, favorecendo crescimentos futuros.

O Ceará encerrou o ano de 2025 com a menor taxa de desemprego de sua história: 5%. O índice coloca o estado em posição de destaque, detendo a menor taxa do Nordeste e situando-se abaixo do patamar nacional (5,1%). Ao consolidar esses números, o Ceará demonstra que a ampliação da População Economicamente Ativa (PEA) é uma realidade, tornando o estado um protagonista do crescimento regional para o ano subsequente.

A base para o salto de produtividade vem sendo construída a partir do histórico de excelência na educação básica, agora expandido para o ensino técnico e superior de alta performance. Nesse cenário, a instalação do ITA Ceará atua como um catalisador de médio e longo prazo, garantindo que a mão de obra local não apenas cresça em volume, mas, também, em sofisticação tecnológica. Esse ciclo virtuoso de capital humano qualificado coloca o estado em posição de vanguarda, atraindo setores que demandam alto valor agregado.

Essa combinação entre o aumento da população economicamente ativa e o ganho de capacidade produtiva e administrativa evidencia o Ceará na liderança das projeções de crescimento para a região. Para além da oferta de mão de obra, há um entusiasmo sólido pelo lado da demanda: o estado posiciona-se, cada vez mais, no centro da economia digital e da energia renovável, eixos que instituições como o FMI apontam como vitais para o salto de produtividade em mercados emergentes.

Todo esse ecossistema é ancorado por uma capacidade de investimento público sem precedentes. Esse aporte em infraestrutura, conectividade e segurança jurídica cria o ambiente necessário para que a economia cearense continue crescendo e se desenvolvendo, resultando em altas projeções para 2026 e consolidando as bases para que esse crescimento seja cada vez mais sustentável e resiliente ao longo dos anos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Ceará deve registrar, neste ano, o maior crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) da Região Nordeste, segundo dados divulgados pela Resenha Regional, elaborada pelo Assessoramento Econômico do Banco do Brasil, neste mês de fevereiro. A projeção indica expansão de 2,0% para o Brasil em 2026, enquanto o Ceará desponta com alta estimada em 3,8%, a maior da região.

O gestor reforçou, ainda, que o Estado vem registrando altos índices de investimento, alcançando o recorde de R$ 4,8 bilhões em 2025, valor superior ao de 2024, quando foram aplicados R$ 3,9 bilhões, e ao de 2023, que somou R$ 2,7 bilhões.

Outros destaques

Além desses aportes recordes em infraestrutura e investimento público, a solidez fiscal e a continuidade das políticas de Estado têm gerado impactos diretos na renda da população cearense. Entre 2015 e 2024, o Ceará registrou um crescimento nominal de quase 80% na renda domiciliar per capita, refletindo uma melhoria consistente nas condições socioeconômicas e evidenciando que a eficiência na gestão das contas públicas se traduz em maior poder de compra. Esse avanço da renda é um motor fundamental do PIB, pois estimula o consumo interno e, por consequência, eleva a oferta agregada e a dinâmica do comércio e serviços locais, favorecendo crescimentos futuros.

O Ceará encerrou o ano de 2025 com a menor taxa de desemprego de sua história: 5%. O índice coloca o estado em posição de destaque, detendo a menor taxa do Nordeste e situando-se abaixo do patamar nacional (5,1%). Ao consolidar esses números, o Ceará demonstra que a ampliação da População Economicamente Ativa (PEA) é uma realidade, tornando o estado um protagonista do crescimento regional para o ano subsequente.

A base para o salto de produtividade vem sendo construída a partir do histórico de excelência na educação básica, agora expandido para o ensino técnico e superior de alta performance. Nesse cenário, a instalação do ITA Ceará atua como um catalisador de médio e longo prazo, garantindo que a mão de obra local não apenas cresça em volume, mas, também, em sofisticação tecnológica. Esse ciclo virtuoso de capital humano qualificado coloca o estado em posição de vanguarda, atraindo setores que demandam alto valor agregado.

Essa combinação entre o aumento da população economicamente ativa e o ganho de capacidade produtiva e administrativa evidencia o Ceará na liderança das projeções de crescimento para a região. Para além da oferta de mão de obra, há um entusiasmo sólido pelo lado da demanda: o estado posiciona-se, cada vez mais, no centro da economia digital e da energia renovável, eixos que instituições como o FMI apontam como vitais para o salto de produtividade em mercados emergentes.

Todo esse ecossistema é ancorado por uma capacidade de investimento público sem precedentes. Esse aporte em infraestrutura, conectividade e segurança jurídica cria o ambiente necessário para que a economia cearense continue crescendo e se desenvolvendo, resultando em altas projeções para 2026 e consolidando as bases para que esse crescimento seja cada vez mais sustentável e resiliente ao longo dos anos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-25-at-10.38.22.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará fortalece protagonismo no setor de rochas naturais e apresenta potencial em feira internacional realizada em São Paulo</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/ceara-fortalece-protagonismo-no-setor-de-rochas-naturais-e-apresenta-potencial-em-feira-internacional-realizada-em-sao-paulo/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T09:53:47</pubDate>
    <description><![CDATA[O Ceará tem se consolidado como um dos estados brasileiros com maior destaque no setor de rochas naturais. Com foco na atração de novos investimentos e no fortalecimento da cadeia produtiva, a Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) participa, entre os dias 24 e 26 de fevereiro, da segunda edição da Marmomac Brazil, uma das principais feiras do segmento nas Américas.

Realizado em São Paulo, o evento reúne os principais players do mercado, promovendo a oportunidades de negócios e o fortalecimento da cadeia produtiva de rochas naturais. “O Ceará vem registrando um consistente desenvolvimento no segmento de rochas naturais nos últimos anos, com ampliação significativa de sua participação no comércio exterior. Esse cenário reforça a confiança dos investidores e evidencia o compromisso que, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, o Estado tem para atrair novos investimentos e impulsionar ainda mais o crescimento setorial”, destaca o diretor de Suporte a Negócios da Adece, Rafael Branco.

De acordo com a Associação Brasileira de Rochas Naturais (Centrorochas), as exportações cearenses cresceram 141,3% em valor ao longo de 2025, desempenho mais de dez vezes superior ao registrado pelos dois maiores polos exportadores do país, Espírito Santo e Minas Gerais, que avançaram 12,2% cada no mesmo período.

O estado também se destaca como um dos maiores produtores de quartzito do Brasil. Em 2025, as exportações do material foram intensificadas após o produto não ser incluído na lista de itens impactados pelo tarifaço do governo norte-americano, o que ampliou sua competitividade no mercado externo. Atualmente, a Itália é o principal destino das rochas cearenses, registrando crescimento de 110% nas importações de rochas e minerais do estado, conforme dados da Federação das Indústrias do Ceará (Fiec).

A Marmomac Brazil é promovida pela Associação Brasileira de Rochas Ornamentais e pelo Sindicato da Indústria de Rochas Ornamentais, Cal e Calcário do Estado do Espírito Santo. Em sua primeira edição, realizada em 2025, a feira movimentou cerca de R$ 1 bilhão e reuniu aproximadamente 12 mil visitantes, 200 marcas expositoras e representantes de todos os estados brasileiros e de 75 países.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Ceará tem se consolidado como um dos estados brasileiros com maior destaque no setor de rochas naturais. Com foco na atração de novos investimentos e no fortalecimento da cadeia produtiva, a Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) participa, entre os dias 24 e 26 de fevereiro, da segunda edição da Marmomac Brazil, uma das principais feiras do segmento nas Américas.

Realizado em São Paulo, o evento reúne os principais players do mercado, promovendo a oportunidades de negócios e o fortalecimento da cadeia produtiva de rochas naturais. “O Ceará vem registrando um consistente desenvolvimento no segmento de rochas naturais nos últimos anos, com ampliação significativa de sua participação no comércio exterior. Esse cenário reforça a confiança dos investidores e evidencia o compromisso que, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, o Estado tem para atrair novos investimentos e impulsionar ainda mais o crescimento setorial”, destaca o diretor de Suporte a Negócios da Adece, Rafael Branco.

De acordo com a Associação Brasileira de Rochas Naturais (Centrorochas), as exportações cearenses cresceram 141,3% em valor ao longo de 2025, desempenho mais de dez vezes superior ao registrado pelos dois maiores polos exportadores do país, Espírito Santo e Minas Gerais, que avançaram 12,2% cada no mesmo período.

O estado também se destaca como um dos maiores produtores de quartzito do Brasil. Em 2025, as exportações do material foram intensificadas após o produto não ser incluído na lista de itens impactados pelo tarifaço do governo norte-americano, o que ampliou sua competitividade no mercado externo. Atualmente, a Itália é o principal destino das rochas cearenses, registrando crescimento de 110% nas importações de rochas e minerais do estado, conforme dados da Federação das Indústrias do Ceará (Fiec).

A Marmomac Brazil é promovida pela Associação Brasileira de Rochas Ornamentais e pelo Sindicato da Indústria de Rochas Ornamentais, Cal e Calcário do Estado do Espírito Santo. Em sua primeira edição, realizada em 2025, a feira movimentou cerca de R$ 1 bilhão e reuniu aproximadamente 12 mil visitantes, 200 marcas expositoras e representantes de todos os estados brasileiros e de 75 países.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/FEIRA-DE-MINERACAO-scaled-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>