<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:53:06 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Lula parabeniza vitória de Antônio Seguro em Portugal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/Lula-parabenizavit%C3%B3ria%20de%20Ant%C3%B4nio%20Seguro%20em%20Portugal</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:53:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/Lula-parabenizavit%C3%B3ria%20de%20Ant%C3%B4nio%20Seguro%20em%20Portugal#1000</guid>
      <description>© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou Antônio José Seguro pela vitória nas eleições de Portuga...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CjFQCYs54kU5nIfPHJqTr6PhtLY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/2026-02-08t201309z_1_lynxmpem170fp_rtroptp_4_portugal-election-president.jpg?itok=8U5lRy1D&quot; alt=&quot;Lula parabeniza vitória de Antônio Seguro em Portugal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou Antônio José Seguro pela vitória nas eleições de Portugal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu perfil na rede social X,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula classificou o triunfo como expressivo e citou vitória da democracia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma eleição que se desenvolveu de forma pacífica e representa a vitória da democracia num momento tão importante para a Europa e o mundo. E consolida a posição de Portugal de apoio ao acordo Mercosul-União Europeia,”afirmou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele disse, ainda, que o Brasil seguirá trabalhando em parceria com o presidente eleito e o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, pelo fortalecimento das relações bilaterais, em defesa do multilateralismo e do desenvolvimento sustentável&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O socialista Antônio José Seguro foi eleito neste domingo (8) presidente de Portugal, ultrapassando a marca de três milhões de votos. Ele derrotou o candidato da extrema-direita André Ventura, no segundo turno das eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais de 11 milhões de cidadãos aptos a votar, Seguro tinha conseguido, até as 21h30 (horário local), mais de 3,3 milhões de votos. Seu adversário, André Ventura, somava 1,6 milhão de votos. A abstenção estava próxima dos 50%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval de Recife homenageia 3 nomes ligados à cultura pernambucana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em Cenas&quot; é o novo projeto audiovisual de Nicola Krassik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de irrigação otimiza trabalho de agricultores no Piauí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tribunal do Irã condena Nobel da Paz a mais sete anos e meio de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza vitória de Antônio Seguro em Portugal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanae Takaichi obtém vitória eleitoral histórica no Japão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Besa Me Mucho leva música latina às ladeiras do Morro da Providência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/Lula-parabenizavit%C3%B3ria%20de%20Ant%C3%B4nio%20Seguro%20em%20Portugal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou Antônio José Seguro pela vitória nas eleições de Portuga...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 08:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 08:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 08:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 08:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CjFQCYs54kU5nIfPHJqTr6PhtLY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/2026-02-08t201309z_1_lynxmpem170fp_rtroptp_4_portugal-election-president.jpg?itok=8U5lRy1D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sanae Takaichi obtém vitória eleitoral histórica no Japão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/sanae-takaichi-obtem-vitoria-eleitoral-historica-no-japao-0</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:53:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/sanae-takaichi-obtem-vitoria-eleitoral-historica-no-japao-0#1001</guid>
      <description>© Reuters/Eugene Hoshiko/Proibida reprodução
A coalizão da primeira-ministra japonesa, Sanae Takaichi, obtevevitória eleitoral histórica nessedomingo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6mpWkeJyBZnBKdQ5eNqLEib2cI8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/21/2025-10-21t133328z_1846796417_rc2dghatebea_rtrmadp_3_japan-politics.jpg?itok=vaR0jAt0&quot; alt=&quot;Sanae Takaichi obtém vitória eleitoral histórica no Japão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Eugene Hoshiko/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coalizão da primeira-ministra japonesa, Sanae Takaichi, obtevevitória eleitoral histórica nessedomingo (8), abrindo caminho para os prometidos cortes de impostos que assustaram os mercados financeiros e para os gastos militares destinados a conter a China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conservadora Takaichi, a primeira mulher a liderar o Japão, que afirma ser inspirada pela “Dama de Ferro” britânica Margaret Thatcher, deve conquistar 328 das 465 cadeiras na câmara baixa do Parlamento para seu Partido Liberal Democrático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PLD sozinho ultrapassou os 233 assentos necessários para a maioria, menos de duas horas após o encerramento das urnas, a caminho de um dos melhores resultados eleitorais de sua história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com seu parceiro de coalizão, o Partido da Inovação do Japão, conhecido como Ishin, Takaichi agora tem maioria qualificada de dois terços dos assentos, facilitando a agenda legislativa, pois pode desconsiderar a câmara alta, que não controla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta eleição envolveu grandes mudanças políticas — particularmente uma grande mudança na política econômica e fiscal, bem como o fortalecimento da política de segurança”, disse Takaichi em entrevista, à medida que os resultados eram divulgados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essas são políticas que suscitaram muita oposição. Se recebemos o apoio do público, então devemos realmente abordar essas questões com toda a nossa força.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Takaichi, 64, convocou uma rara eleição antecipada de inverno (no hemisfério norte) para capitalizar sua alta popularidade desde que foi promovida à liderança do PLD, partido que governa o Japão há muito tempo, no final do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os eleitores foram atraídos por sua imagem de franqueza e dedicação ao trabalho, mas suas tendências nacionalistas e a ênfase na segurança tensionaram as relações com a poderosa vizinha China, enquanto suas promessas de cortes de impostos abalaram os mercados financeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os japoneses caminharam com dificuldade pela neve para votar, com nevascas recordes em algumas partes, atrapalhando o trânsito e exigindo que algumas seções eleitorais fechassem mais cedo. Esta foi apenas a terceira eleição pós-guerra realizada em fevereiro, com as eleições normalmente convocadas durante os meses de clima mais ameno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fora de uma seção eleitoral na cidade de Uonuma, na montanhosa província de Niigata, o professor Kazushige Cho, 54 anos, enfrentou temperaturas abaixo de zero e neve profunda para votar no Partido Liberal Democrático de Takaichi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Parece que ela está criando um senso de direção — como se todo o país estivesse se unindo e avançando”, disse Cho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a promessa eleitoral de Takaichi, de suspender o imposto de 8% sobre vendas de alimentos para ajudar as famílias a lidar com o aumento dos preços, assustou os investidores preocupados com a forma como o país, com o maior endividamento entre as economias avançadas, irá financiar o plano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Takaichi disse nessedomingo que deverá acelerara análise da redução do imposto sobre vendas, concentrando-se na sustentabilidade fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Seus planos para o corte do imposto sobre o consumo deixam em aberto grandes dúvidas sobre o financiamento e como ela vai fazer as contas fecharem”, disse Chris Scicluna, chefe de pesquisa da Daiwa Capital Markets Europe em Londres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/sanae-takaichi-obtem-vitoria-eleitoral-historica-no-japao-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Eugene Hoshiko/Proibida reprodução
A coalizão da primeira-ministra japonesa, Sanae Takaichi, obtevevitória eleitoral histórica nessedomingo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 08:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 08:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 08:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 08:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6mpWkeJyBZnBKdQ5eNqLEib2cI8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/21/2025-10-21t133328z_1846796417_rc2dghatebea_rtrmadp_3_japan-politics.jpg?itok=vaR0jAt0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Besa Me Mucho leva música latina às ladeiras do Morro da Providência</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/besa-me-mucho-leva-musica-latina-ladeiras-do-morro-da-providencia</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:53:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/besa-me-mucho-leva-musica-latina-ladeiras-do-morro-da-providencia#1002</guid>
      <description>O blocoBesa Me Muchoocupou, nesse domingo (8), as ladeiras doMorro da Providência, no centro do Rio, com um cortejo que misturou ritmos latino-americ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qjhHXSZ0Y4grac_yHASVM7JJrYg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/_rbr9852.jpg.jpg?itok=H0F_-DXN&quot; alt=&quot;Besa Me Mucho leva música latina às ladeiras do Morro da Providência&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O blocoBesa Me Muchoocupou, nesse domingo (8), as ladeiras doMorro da Providência, no centro do Rio, com um cortejo que misturou ritmos latino-americanos, batuques brasileiros e uma mensagem política de integração continental. A concentração ocorreuna escadaria da Rua Costa Barros, na esquina com a Ladeira do Livramento, reunindo moradores, músicos imigrantes e foliões de diferentes regiões da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado a partir de coletivos que já transitam há anos pelo território — como o Cortejinho RJ, nascido na própria Providência —, o Besa Me Mucho reafirma a ocupação cultural das ruas como gesto político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A intensidade de fazer música latina nas vielas da Pequena África é resistência”, resumem os organizadores, ao destacar a relação histórica do bloco com a primeira favela do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os foliões, o espanhol Andrés Martin, de 21 anos, que veio de Madrid para viver o seu primeiro carnaval carioca, disse que o bloco simboliza liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todo mundo é livre para fazer o que quiser. O carnaval e a cultura latino-americana representam isso”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, o desfile também abriu espaço para refletir sobre a política migratória dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A forma como os imigrantes estão sendo tratados, especialmente crianças, é levar o problema ao limite”, disse, ao comentar as políticas do governo deDonald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bióloga venezuelana Salomé, integrante da banda do Besa Me Mucho e moradora do Brasil há sete anos e meio, destacou o caráter político do carnaval de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O carnaval é um movimento de resistência, de luta, de ocupar espaços de vida”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, a proposta do bloco dialoga diretamente com a ideia de pertencimento latino-americano. “O Brasil é a América Latina. Não entendo essa separação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As fronteiras são humanas, estão na nossa cabeça. Somos habitantes do planeta”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Salomé, a rua é o espaço central dessa disputa simbólica. “Uma coisa queamo no Rio é que a rua é das pessoas. É onde acontece a festa, o encontro. Temos que continuar ocupando esse espaço sempre”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor de sociologia e músico do bloco, André Videira de Figueiredo ressaltou que o caráter político do Besa Me Mucho é indissociável de sua proposta musical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um bloco de música latino-americana, e isso inclui a música brasileira. Entendemos que fazemos parte desse grande aglomerado político que é a América Latina”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formado majoritariamente por imigrantes, o bloco, segundo ele, assume responsabilidade maior em momento de visibilidade como o carnaval. “Falar de uma América Latina livre, de uma ideia de América anterior à América do Norte, é uma tarefa que se impõe”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/besa-me-mucho-leva-musica-latina-ladeiras-do-morro-da-providencia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O blocoBesa Me Muchoocupou, nesse domingo (8), as ladeiras doMorro da Providência, no centro do Rio, com um cortejo que misturou ritmos latino-americ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qjhHXSZ0Y4grac_yHASVM7JJrYg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/_rbr9852.jpg.jpg?itok=H0F_-DXN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mulheres bate-bolas, Brilhetes de Anchieta conquistam espaço na rua</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mulheres-bate-bolas-brilhetes-de-ancheita-conquistam-espaco-na-rua</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:53:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mulheres-bate-bolas-brilhetes-de-ancheita-conquistam-espaco-na-rua#1003</guid>
      <description>O segredo mais bem guardado do grupo Brilhetes de Anchieta está perto de ser revelado. Falta menos de uma semana para a saída da turma de bate-bolas,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GdCEjekMxeV-NYsYzRKKnKN0N1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/_rbr9201.jpg?itok=x-ns_UWO&quot; alt=&quot;Mulheres bate-bolas, Brilhetes de Anchieta conquistam espaço na rua&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segredo mais bem guardado do grupo Brilhetes de Anchieta está perto de ser revelado. Falta menos de uma semana para a saída da turma de bate-bolas, de 38 meninas e mulheres, nesta sexta-feira (13), quando será conhecidaem detalhestoda a indumentária do grupo. A fantasia foi preparada com a máxima discrição ao longo de seis meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os bate-bolas são turmas de mascarados que usam fantasias temáticas ricas em cores e brincam o carnaval nas ruas do subúrbio do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte indispensável da fantasia é a bola de borracha amarrada em um bastão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles se tornaram uma das principais expressões artísticas do carnaval. Bem diferente de antigamente, não assustam mais nem correm atrás de crianças, embora o som das bolas de borracha batendo no chão continue o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualizando a tradição,quando o portão da garagem do quartel-general das brilhetes se abrir, ao som de fogos e muito funk, as bate-bolas desfilarão pela rua exibindo a fantasia do 13º ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ali, estarão desde crianças de 3 anos até mulheres de 58 anos, com diversas ocupações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;: professora, cuidadora, técnicaem enfermagem, bombeira, estudante, pesquisadorade instituições culturais, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produtora cultural e líder das brilhetes,Vanessa Amorim, fundou o grupo em 2013. Antes, ela desfilava como bate-bola na Turma do Brilho, do sogro, fundadaem 1991 e hoje administradapelo marido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o passar o tempo, contou, ela e outras mulheres decidiram disputar a rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu sempre via as meninas ajudando [os companheiros], levando bandeira, olhando criança, e eles àfrente. As mulheres ficavam sempre na posição de mãe e esposa e nunca como brincante&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo tornou-se também uma forma de desenvolver laços. Alexandra Cunha, de 44 anos,mãe de três filhos, conta que as brilhetes se tornaram suasegunda família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É uma emoção grande fazer o que você vai vestir. Gliterar, pregar os lacres nas casacas, o buá...&quot;, disse a dona de casa. &quot;No dia da saída, com o bate-bola pronto, a gente chora de emoção&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estudante Ana Júlia Guimarães, de 17 anos, vai desfilar pela primeira vez, junto com a mãe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quando eu era pequena, eu tinha muito medo de bate-bola, mas, há três anos, minha mãe entrou na turma e eu vim juntou&quot;, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adolescente conta quetrabalha com prazer no barracão. &quot;O processo de montar as roupas, a saída, é uma experiência muito legal&quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mulheres-bate-bolas-brilhetes-de-ancheita-conquistam-espaco-na-rua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O segredo mais bem guardado do grupo Brilhetes de Anchieta está perto de ser revelado. Falta menos de uma semana para a saída da turma de bate-bolas,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GdCEjekMxeV-NYsYzRKKnKN0N1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/_rbr9201.jpg?itok=x-ns_UWO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Jornada de Carolina Maria de Jesus será contada pela Unidos da Tijuca</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/jornada-de-carolina-maria-de-jesus-sera-contada-pela-unidos-da-tijuca</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:53:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/jornada-de-carolina-maria-de-jesus-sera-contada-pela-unidos-da-tijuca#1004</guid>
      <description>A menina Bitita é quem vai abrir o desfile da Unidos da Tijuca em 2026, para contar,desde ocomeço, a vida da escritora, cantora, compositora e poeta ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/h9KzQ1B_jtEZd1_CAy6AH_10qKY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/_rbr5642_0.jpg?itok=C4zony69&quot; alt=&quot;Jornada de Carolina Maria de Jesus será contada pela Unidos da Tijuca&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A menina Bitita é quem vai abrir o desfile da Unidos da Tijuca em 2026, para contar,desde ocomeço, a vida da escritora, cantora, compositora e poeta brasileira Carolina Maria de Jesus.Na língua changana ou xichangana, de Moçambique, Bititasignifica panela de barro de cor ocre ou preta, representando resistência e ancestralidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escritorarecebeu esse apelido do avô Benedito, no início do século passado, e essa será apenas uma de&quot;outras diversas Carolinas&quot;que vão passar pela Sapucaípara contar a trajetória da autora consagrada, como&quot;a doméstica&quot;, &quot;a grávida&quot;, &quot;a loucado Canindé&quot;, &quot;a catadora&quot;, &quot;a escritora&quot;, &quot;a marionete&quot; e &quot;a do carnaval&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um enredo bem biográfico. A história se desenvolve cronologicamente”, pontuou o carnavalesco Edson Pereira em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “O que a Tijuca faz é colocar a Carolina no palco”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da grandeza que tem, argumentao carnavalesco, sua história é pouco divulgada e, por isso, precisa ser contada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vive em um momento, não só do país, mas da cultura do nosso país, em que a gente precisa acender a luz daqueles que foram apagados pela nossa história. A Carolina representa muito bem a força da mulher”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi o avô alforriado e contador de histórias que influenciou Carolina a criar as suas histórias, assim como com as mulheres da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ela aprendeu os segredos que só o tempo revela no encanto do falar e do ouvir; e, nas barras das saias de sua mãe, tias e madrinhas, se entrelaçou ao poder das coisas ditas, ao espírito desconhecido das letras e palavras, aquelas às quais ela desejava conhecer”, traza sinopse da Tijuca, texto no qual as escolas explicam o enredo que vão apresentar nos desfiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Maria de Jesus nasceu em 14 de março de 1914, em uma comunidade rural da cidade de Sacramento, em Minas Gerais. Os sonhos de deixar o interior a levaram para São Paulo. A mudança não resultou no que esperava e foi o começo de muitas adversidades. Sob muito preconceito, lutou até se tornar escritora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A história da Carolina enquanto escritora que foi apagada é algo que nos fascina não pelo apagamento, mas pelo empoderamento dela. A Carolinaenquanto mulher, enquanto preta, enquanto resistência”, comentou o carnavalesco, lamentando que atualmente os problemas são os mesmos. “É triste falar sobre isso, mas é uma realidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em São Paulo, ela foi morar na favela do Canindé. Foi lá que começou a relatar todos os preconceitos e histórias de feminicídiose viu que o desenvolvimento social não chegava aos pretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela começa a se entender no lugar de opressão”, indicou Edson Pereira, acrescentando que Carolina sonhava também em ter comida no prato para alimentar os filhos. “É um carnaval de reconhecimento, de botar o dedo nas feridas”, relatou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/jornada-de-carolina-maria-de-jesus-sera-contada-pela-unidos-da-tijuca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A menina Bitita é quem vai abrir o desfile da Unidos da Tijuca em 2026, para contar,desde ocomeço, a vida da escritora, cantora, compositora e poeta ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/h9KzQ1B_jtEZd1_CAy6AH_10qKY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/_rbr5642_0.jpg?itok=C4zony69</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Socialista Antônio Seguro é eleito presidente de Portugal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/socialista-antonio-seguro-e-eleito-presidente-de-portugal</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:53:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/socialista-antonio-seguro-e-eleito-presidente-de-portugal#1005</guid>
      <description>© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução
O socialista Antônio José Seguro foi eleito hoje (8) novo presidente de Portugal,ultrapassando a barreira d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CjFQCYs54kU5nIfPHJqTr6PhtLY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/2026-02-08t201309z_1_lynxmpem170fp_rtroptp_4_portugal-election-president.jpg?itok=8U5lRy1D&quot; alt=&quot;Socialista Antônio Seguro é eleito presidente de Portugal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O socialista Antônio José Seguro foi eleito hoje (8) novo presidente de Portugal,ultrapassando a barreira de3 milhões de votos. Ele derrotou o candidato da extrema-direita André Ventura, no segundo turno das eleições portuguesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais de 11 milhões de cidadãos aptos a votar, Seguro tinha conseguido, até as 21h30 (horário local), mais de3,3 milhões de votos. Seu adversário,André Ventura, tinha obtido 1,6 milhão de votos, e a abstenção estavapróxima dos 50%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas outras quatro vezes desde 1976 um presidente da República foi eleito com mais de 3 milhões de votos no país, sendo Mário Soares o único a consegui-lo por duas vezes. Na primeira eleição,em 1986, as únicas até hoje a terem um segundo turno, o histórico líder socialista obteve 3.010.756 de votos (51,18%)frente a Freitas do Amaral. Na reeleição, em 1991, 3.459.521 eleitores votaram em Soares, que venceu com expressivos 70,35%, uma percentagem que ainda hoje figura como a maior já registrada nas eleições portuguesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antônio Ramalho Eanes também foi reeleito com mais de 3 milhões de votos (3.262.520, ou 56,44%) em 1980, enquanto Jorge Sampaio recebeu 3.035.056 milhões de votos (53,91%) na sua primeira eleição, em 1996.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta foi a 11ª vez que os portugueses foram às urnas escolher o presidente da República durante períodos democráticos, desde 1976.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eleito em 2016, oatual residente de Portugal é Marcelo Rebelo de Sousa, que termina o seu mandato em março de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 1976, foram eleitos António Ramalho Eanes (1976-1986), Mário Soares (1986-1996), Jorge Sampaio (1996-2006), Cavaco Silva (2006-2016) e Marcelo Rebelo de Sousa (2016-2026).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Lusa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval de Recife homenageia 3 nomes ligados à cultura pernambucana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em Cenas&quot; é o novo projeto audiovisual de Nicola Krassik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de irrigação otimiza trabalho de agricultores no Piauí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tribunal do Irã condena Nobel da Paz a mais sete anos e meio de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza vitória de Antônio Seguro em Portugal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanae Takaichi obtém vitória eleitoral histórica no Japão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/socialista-antonio-seguro-e-eleito-presidente-de-portugal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução
O socialista Antônio José Seguro foi eleito hoje (8) novo presidente de Portugal,ultrapassando a barreira d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-08 21:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-08 21:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-08 21:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-08 21:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CjFQCYs54kU5nIfPHJqTr6PhtLY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/2026-02-08t201309z_1_lynxmpem170fp_rtroptp_4_portugal-election-president.jpg?itok=8U5lRy1D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: coletivos no DF encontram na folia caminho para autocuidado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-coletivos-no-df-encontram-na-folia-caminho-para-autocuidado</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:53:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-coletivos-no-df-encontram-na-folia-caminho-para-autocuidado#1006</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Com olhos emocionados e, ao mesmo tempo, com sorriso no rosto, a professora carioca Carmen Araújo, de 59 an...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QoQQJuRDyW7X9p_nVEi_vA_aOSQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/pzzb9830.jpg?itok=IL1g3kim&quot; alt=&quot;Carnaval: coletivos no DF encontram na folia caminho para autocuidado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com olhos emocionados e, ao mesmo tempo, com sorriso no rosto, a professora carioca Carmen Araújo, de 59 anos, deixou o samba tomar conta de seus pés neste domingo (8), em uma folia pré-carnavalesca em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela, que cuida do pai há 15 anos com a doença de Alzheimer, sabe que é sempre tempo de cuidar de si mesma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carmen é uma das integrantes do coletivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,que foi fundado em 2019 e tem por objetivo apoiar pessoas que são cuidadoras (na maior parte das vezes, mulheres) de familiares com doenças demenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o tempo de folia, o coletivo ganha as vestes de bloco carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a gente não se cuidar, adoecemos também”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O amor pelo carnaval foi herdado do pai, que tem hoje 89 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele sempre gostou muito. Até recentemente ele ainda participava. Hoje não é mais possível”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela se emociona ao se lembrar do pai, sempre tão animado e organizado. Carmen entende que participar do coletivo fez com que ela pudesse colaborar com outras famílias e histórias semelhantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das fundadoras e diretoras do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a psicanalista Cosette Castro explica que a ideia do coletivo surgiu a partir das dores e soluções entre os cuidados com a mãe, que faleceu há cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sou filha única e cuidei 10 anos da minha mãe, que teve Alzheimer. As pessoas falam muito de remédio, de como cuidar. Mas ninguém olha para nós que estávamos cuidando e com sobrecarga”, considera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cosette afirma que é necessário recuperar a criança que existe dentro de cada pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Às vezes, a gente imagina que não tem mais direito ao riso e se sente culpada por se sentir feliz porque os dias são de muita responsabilidade por 24 horas ao dia”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-coletivos-no-df-encontram-na-folia-caminho-para-autocuidado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Com olhos emocionados e, ao mesmo tempo, com sorriso no rosto, a professora carioca Carmen Araújo, de 59 an...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-08 18:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-08 18:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-08 18:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-08 18:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QoQQJuRDyW7X9p_nVEi_vA_aOSQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/08/pzzb9830.jpg?itok=IL1g3kim</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senador Jader Barbalho tem alta hospitalar depois de 4 dias internado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-tem-alta-hospitalar-depois-de-4-dias-internado</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:53:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-tem-alta-hospitalar-depois-de-4-dias-internado#1007</guid>
      <description>© Geraldo Magela/Agência Senado
O senador Jader Barbalho recebeu alta, neste domingo (8), do Hospital Beneficente Portuguesa do Pará, em Belém (PA).
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OKj-w5oVYp1FOn-7rYq9w4ItPOo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/54919731319_3e209a6dc9_o.jpg?itok=pcwxi7Ui&quot; alt=&quot;Senador Jader Barbalho tem alta hospitalar depois de 4 dias internado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Geraldo Magela/Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Jader Barbalho recebeu alta, neste domingo (8), do Hospital Beneficente Portuguesa do Pará, em Belém (PA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele estava internado desde quinta-feira (5) após ter um episódio de mal-estar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o boletim médico, Jader teve melhora “com boa resposta ao tratamento a que foi submetido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento assinado pelos profissionais da unidade hospitalar, o senador está em condições estáveis e recebeu “as devidas orientações médicas quanto aos cuidados domiciliares”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião da internação, o hospital informou que o quadro do parlamentar era de desidratação e foram necessários medicamentos na veia e também realização exames complementares. Ainda segundo o boletim, Jader não teve déficit motor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval de Recife homenageia 3 nomes ligados à cultura pernambucana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em Cenas&quot; é o novo projeto audiovisual de Nicola Krassik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de irrigação otimiza trabalho de agricultores no Piauí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza vitória de António Seguro em Portugal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanae Takaichi obtém vitória eleitoral histórica no Japão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Besa Me Mucho leva música latina às ladeiras do Morro da Providência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulheres bate-bolas, Brilhetes de Anchieta conquistam espaço na rua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jornada de Carolina Maria de Jesus será contada pela Unidos da Tijuca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Socialista Antônio Seguro é eleito presidente de Portugal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-tem-alta-hospitalar-depois-de-4-dias-internado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Geraldo Magela/Agência Senado
O senador Jader Barbalho recebeu alta, neste domingo (8), do Hospital Beneficente Portuguesa do Pará, em Belém (PA).
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-08 17:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-08 17:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-08 17:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-08 17:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OKj-w5oVYp1FOn-7rYq9w4ItPOo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/54919731319_3e209a6dc9_o.jpg?itok=pcwxi7Ui</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa Civil de SP retoma gabinete de crise após previsão de chuvas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-de-sp-retoma-gabinete-de-crise-apos-previsao-de-chuvas</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:53:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-de-sp-retoma-gabinete-de-crise-apos-previsao-de-chuvas#1008</guid>
      <description>A Defesa Civil do estado de São Paulo informou que retomou, na tarde deste domingo (8), o gabinete de crise para chuvas e deslizamentos no estado. A ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZukWByaTjB6rJkKOYuN282IwWX4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rvrsa_abr_140720120684.jpg?itok=ekaPTyA4&quot; alt=&quot;Defesa Civil de SP retoma gabinete de crise após previsão de chuvas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do estado de São Paulo informou que retomou, na tarde deste domingo (8), o gabinete de crise para chuvas e deslizamentos no estado. A iniciativa ocorre após aprevisão de chuvas superar a marca dos 100 mm por dia, considerada de perigo extremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do gabinete órgãos governamentais, como agências reguladoras, Defesa Civil e o Corpo de Bombeiros, além das concessionárias de energia, abastecimento de água, serviço de gás e telefonia, com o intuito de diminuir o tempo de atendimento a emergências nas cidades mais atingidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As precipitações se intensificaram nas últimas 24 horas em razão da atuação de um sistema de baixa pressão no oceano, associado à Zona de Convergência do Atlântico Sul (ZCAS). Os maiores acumulados foram registrados na Faixa Leste, Litoral e Noroeste do estado&quot;, informou o órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de São Carlos registrou o maior volume de chuva nas últimas 24 horas, com 137 mm, seguida por Ubatuba (129 mm), Bertioga (126 mm), São Sebastião (119 mm), São José do Rio Preto (105 mm), Caraguatatuba (103 mm), Elias Fausto (100 mm) e São Luís do Paraitinga (83 mm).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os volumes são considerados extremamente elevados para um único dia. Para efeito de comparação, em São Carlos, a média histórica de chuva esperada para todo o mês de fevereiro é de 169,9 mm. Em apenas 24 horas, choveu cerca de 80% do total previsto para o mês, o equivalente à chuva de aproximadamente 24 dias&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em Ubatuba, o acumulado representou 72,5% do volume mensal, enquanto em São José do Rio Preto o total registrado corresponde ao esperado para cerca de 15 dias de fevereiro&quot;, complementou a Defesa Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve registro de alagamentos, deslizamentos de terra e quedas de barreiras em diferentes regiões do estado, além de13 pessoas desalojadas e quatrodesabrigadas. Não há registro de mortes e feridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil orienta que a população adote medidas preventivas para reduzir riscos durante períodos de chuva intensa, como evitar áreas sujeitas a alagamentos, enxurradas e deslizamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra recomendação énão atravessar ruas alagadas ou áreas com correnteza, ficar atento a sinais de deslizamento, como rachaduras no solo, inclinação de árvores ou postes e estalos em encostas, e acompanhar os alertas oficiais da Defesa Civil, por meio de telefones ou sirenes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval de Recife homenageia 3 nomes ligados à cultura pernambucana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em Cenas&quot; é o novo projeto audiovisual de Nicola Krassik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de irrigação otimiza trabalho de agricultores no Piauí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tribunal do Irã condena Nobel da Paz a mais sete anos e meio de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza vitória de Antônio Seguro em Portugal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanae Takaichi obtém vitória eleitoral histórica no Japão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-de-sp-retoma-gabinete-de-crise-apos-previsao-de-chuvas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Defesa Civil do estado de São Paulo informou que retomou, na tarde deste domingo (8), o gabinete de crise para chuvas e deslizamentos no estado. A ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-08 16:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-08 16:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-08 16:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-08 16:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZukWByaTjB6rJkKOYuN282IwWX4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rvrsa_abr_140720120684.jpg?itok=ekaPTyA4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Move Brasil liberou quase R$ 2 bilhões para financiar caminhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/move-brasil-ja-liberou-quase-r-2-bilhoes-em-um-mes</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:53:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/move-brasil-ja-liberou-quase-r-2-bilhoes-em-um-mes#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, disse neste domingo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bzkX6H8ykC-ndMVExD2LvKzyQlY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/caminhoes_transporte_de_cargas010720143045.jpg?itok=xbeMA53j&quot; alt=&quot;Move Brasil liberou quase R$ 2 bilhões para financiar caminhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, disse neste domingo (8) que oprograma Move Brasil liberou aproximadamenteR$ 2 bilhões em financiamentos para renovação da frota de caminhões no primeiro mês de vigência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa busca substituir veículos antigos e retomar o ritmo de vendas, que havia recuado 9,2% em 2025. Em relação aos modelos pesados, voltados para transporte de longas distâncias, a retração foi mais acentuada, de 20,5% ante 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Associação Nacional dos Fabricantes de Veículos Automotores (Anfavea), o mercado de caminhões iniciou o ano em retração de 34,67% (em relação a janeiro de 2024).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Alckmin, a queda nas vendas está relacionada à alta taxade jurono país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Temos recorde de safra, com aumento de 17,9%. Também de exportação, com US$ 349 bilhões, e uma corrente de comércio de US$ 629 bilhões. Esses produtos precisam chegar a portos e aeroportos. Qual foi o problema? A taxa de juros. Normalmente, quem compra esse tipo de bem de uso duradouro financia, é difícil comprar à vista. Eu vou e financio. A taxa estavaem 22%, 23% ao ano, e a resposta foi boa, cerca de R$1,9 bilhãoneste comecinho&quot;, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dono de uma empresa de transportes em Santa Isabel, na região metropolitana de São Paulo, Orlando Boaventura pegou empréstimo pelo Move Brasil. A empresa, familiar, tem 30 funcionários e existe há 20 anos. Com os recursos,compraram o29º caminhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Um modelo novo gasta hoje até R$ 200 a menos em combustívelem uma viagem daqui para o Rio de Janeiro, por exemplo. A gente busca a renovação de frota e essa taxa de juros é adequada, estádentro do nosso padrão. Conseguimos um bom preço e achamos que era o melhor momento para comprar&quot;, contou. A empresadeve contratar mais cinco trabalhadores este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O representantedos trabalhadores,Wellington Damasceno, do Sindicato dos Metalúrgicos do ABC, destacou o esforço conjunto de empresas, sindicatos e do governo federal para elaboração doprograma, que visa a manutenção dos empregos no setor, como a diminuição das emissões de carbono e a transição para modelos de logística mais sustentáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No evento, os representantes da indústria pediram amanutenção do programa, como forma de estimular a retomada das vendas do setor, que envolve fábricas, concessionárias,indústrias de peças e outros produtos relacionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vemos uma tendência do Banco Central de pensar o início de um ciclo de redução da taxa Selic. Isso talvez compense, caso não haja perenização no programa, mas ele já tem um valor importante porque antecipa a expectativa e como a taxa de juros estará a partir do terceiro e quarto trimestresdeste ano&quot;, destacou o CEO da Scania, Christopher Polgorski, acrescentandoque cada emprego mantido na produção e vendas diretas reflete na manutenção deoutros seis empregos indiretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin informou que oprograma não tem um prazo de conclusão, e que teto deve continuar emR$ 10 bilhões.&quot;Neste momento não temos discussão de aumento do valor [do teto]. O prazo pode durar dois meses, quatro meses, seis meses, até que o recurso se esgote. Depois disso nós vamos estudar&quot;, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Move Brasil libera crédito paraa compra de caminhões novos e de seminovos fabricados a partir de 2012 por meio do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os veículos precisamatenderacritérios ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de janeiro, o Renovação da Frota, dentro do Move Brasil, beneficioucaminhoneiros autônomos, cooperados e empresas transportadoras de 532 municípios. Somente no mês passado, foram realizadas 1.152 operações, com valor médio de R$ 1,1 milhão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/move-brasil-ja-liberou-quase-r-2-bilhoes-em-um-mes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, disse neste domingo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-08 16:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-08 16:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-08 16:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-08 16:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bzkX6H8ykC-ndMVExD2LvKzyQlY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/caminhoes_transporte_de_cargas010720143045.jpg?itok=xbeMA53j</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
