<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 22:42:30 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nossa Casa é de Todos: Câmara de Fortaleza leva mutirão de serviços gratuitos para Messejana</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/11/nossa-casa-e-de-todos-camara-de-fortaleza-leva-mutirao-de-servicos-gratuitos-para-messejana/</link>
      <guid>cmfor-img-02e7292a95972ef44c2556a8239a0c02</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/0E0A9085-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/0E0A9085-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Nossa Casa é de Todos: Câmara de Fortaleza leva mutirão de serviços gratuitos para Messejana</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza (CMFor) leva, a partir desta sexta (12), um mutirão de serviços gratuitos para a Messejana. A iniciativa faz parte do programa “Nossa Casa é de Todos”, que tem como objetivo apro</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/0E0A9085-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:54:54 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza (CMFor) leva, a partir desta sexta (12), um mutirão de serviços gratuitos para a Messejana. A iniciativa faz parte do programa “Nossa Casa é de Todos”, que tem como objetivo aproximar o Legislativo da população por meio da desce...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/0E0A9085-scaled.jpg" alt="Nossa Casa é de Todos: Câmara de Fortaleza leva mutirão de serviços gratuitos para Messejana" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza (CMFor) leva, a partir desta sexta (12), um mutirão de serviços gratuitos para a Messejana. A iniciativa faz parte do programa “Nossa Casa é de Todos”, que tem como objetivo aproximar o Legislativo da população por meio da descentralização dos serviços e estímulo à participação popular. Esta é quarta edição do programa neste ano.</p>



<p class="has-medium-font-size">Nesta quinta (11), a CMFor realizou a sessão plenária na EMTI Maria Odete da Silva Colares, no bairro Messejana.</p>



<p class="has-medium-font-size">Nesta sexta (12), de 13h às 20h, é a vez de iniciar a oferta dos serviços gratuitos para a população dos bairros da Regional 6. A concentração ocorre na Areninha do Conjunto São Bernardo (Rua Cecília Meireles).</p>



<p class="has-medium-font-size">A programação contará com a presença do presidente da CMFor, vereador Leo Couto, dos vereadores, do prefeito Evandro Leitão e do secretário de Relações Comunitárias, André Barbosa.</p>



<p class="has-medium-font-size">Os serviços seguem até as 17h. Das 16h às 20h, a programação seguirá com Economia Criativa, com feirinha de alimentos, roupas e diversos itens produzidos pela comunidade, e programação cultural.</p>



<p class="has-medium-font-size">Na sexta, os shows ficam por conta das bandas Forró Lançado, Paulinha, Swuingado.</p>



<p class="has-medium-font-size">No sábado (13), a programação completa — com serviços, feirinha, programação cultural — ocorre de 8h às 12h. A diversão fica por conta do Kids, Daniel, Ordep, Paixão Fatal.</p>



<p class="has-medium-font-size">Todo o evento é gratuito e aberto à população.</p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Serviços Nossa Casa é de Todos</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Documentos:</strong></p>



<ul><li>Sindiônibus: Bilhete Único, Cartão do Idoso;</li><li>SPS: Caminhão do Cidadão, com serviços de emissão da 1ª via da Carteira de Identidade Nacional (CNI), Carteira de Trabalho Digital, CPF e orientações sobre o Seguro Desemprego;</li><li>AMC: Emissão de Credencial do Idoso para Estacionamento;</li><li>Etufor: Emissão do Bilhetinho e Carteira de Estudante;</li><li>Funci: Emissão de Certidão de Nascimento para quem nunca teve;</li><li>Enel: Solicitações para cadastro no baixa renda, parcelamento de débitos, ligações novas, troca de titularidade, religação, 2ª via;</li><li>Cagece: Atendimento em geral;</li><li>Prevmóvel do INSS: Orientações sobre aposentadoria e benefícios;</li><li>SDHDS: Cadastro Único e emissão do CIPTEA;</li><li>TRE-CE: Alistamento eleitoral, transferência de domicílio, revisão de dados, cadastramento biométrico, consulta à situação eleitoral e emissão da segunda via do títutlo.</li></ul>



<p><em>Meio ambiente</em></p>



<ul><li>URBFOR: Doação de mudas;</li></ul>



<p><em>Saúde</em></p>



<ul><li>SMS: Aferição de pressão, vacinação, fiquei sabendo jovem e maquete de arboviroses;</li><li>Secretaria de Proteção Animal: Vacinação e consulta;</li></ul>



<p><em>Orientação ao crédito</em></p>



<ul><li> BNB: Crediamigo</li></ul>



<p><em>Orientações jurídicas</em></p>



<ul><li>Defensoria Pública: Consulta Processual, certidões digitais, orientação jurídica e ofícios pra gratuidade de certidões de nascimento e casamento;</li><li>Procuradoria da Mulher da CMFOR: ações educativas e assistenciais sobre violência contra a mulher</li></ul>



<p><em>Espaços sensoriais, infantis e pets</em></p>



<ul><li>Espaço Sensorial Evoluir:</li><li>Espaço Kids</li><li>Espaço Pet </li><li>Stand Sana, com Cosplay, batalha de rimas, games e robótica sustentável.</li></ul>



<p class="has-background has-very-light-gray-background-color"><strong>Nossa Casa é de Todos</strong><br> Abertura Nossa Casa é de Todos<br> 🗓️Data: 12/12<br> ⏰Horário: 13h<br> 🕢⏰Horário da coletiva com as autoridades: 15h<br> 📍Endereço: Areninha do Conjunto São Bernardo (Rua Cecília Meireles)</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Foto: André Lima</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Programa Entre Amigos apresenta edição especial com talentos da música fortalezense</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/11/programa-entre-amigos-apresenta-edicao-especial-com-talentos-da-musica-fortalezense/</link>
      <guid>cmfor-img-f85b1715ee94ba68d5807921c4a7a00d</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-12.10.48.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-12.10.48.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Programa Entre Amigos apresenta edição especial com talentos da música fortalezense</media:title>
        <media:description type="plain">O Programa Entre Amigos Desta sexta-feira (12), apresentado por Eduardo Praciano, traz uma edição especial repleta de talentos e boas histórias na tela da TV Câmara Fortaleza, canal 7.2. O programa es</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-12.10.48.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:54:32 +0000</pubDate>
      <description>O Programa Entre Amigos Desta sexta-feira (12), apresentado por Eduardo Praciano, traz uma edição especial repleta de talentos e boas histórias na tela da TV Câmara Fortaleza, canal 7.2. O programa está divido em dois blocos trazendo atrações musicai...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-12.10.48.jpeg" alt="Programa Entre Amigos apresenta edição especial com talentos da música fortalezense" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Programa Entre Amigos Desta sexta-feira (12), apresentado por Eduardo Praciano, traz uma edição especial repleta de talentos e boas histórias na tela da TV Câmara Fortaleza, canal 7.2. O programa está divido em dois blocos trazendo atrações musicais com a cantora Carla Dias e o casal Ad Cavalcante e Márcia Ribeiro.  </p>



<p class="has-medium-font-size">No primeiro bloco, a cantora Carla Dias, experiente na noite fortalezense e presença marcante em eventos como casamentos e aniversários, conta sua trajetória sólida no mundo artístico.  </p>



<p class="has-medium-font-size">“Ela está lançando suas próprias músicas e vai apresentar duas composições inéditas ao público. ‘Multi-instrumentista, ela canta, compõe, toca violão e se apresenta tanto em formato solo quanto acompanhada de banda”, reforça o apresentador.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-12.15.42-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-179772" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-12.15.42-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-12.15.42-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-12.15.42-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-12.15.42.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Já
no segundo bloco, Eduardo Praciano fala do clima de sintonia no
estúdio com a presença um casal que é parceiro na vida e na
música. “Eles desenvolvem um projeto autoral que aborda temas
ligados à saúde mental, com composições que inspiram, fortalecem
e ajudam a quebrar barreiras emocionais. Um trabalho sensível e
necessário, que promete emocionar os telespectadores”, concluiu
Praciano.</p>



<p class="has-medium-font-size"> O “Entre Amigos” vai ao ar às sextas-feiras, a partir das 21h, na TV Câmara Fortaleza (canal 7.2). O conteúdo também fica disponível no <a href="https://www.youtube.com/@camara-de-fortaleza">canal do YouTube</a> da Câmara de Fortaleza, assim como todos os episódios da atração.  </p>



<p class="has-small-font-size"><em>Fotos: Divulgação</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Anúncio sobre retratação simbólica e mobilização pelo fim da violência contra a mulher é destaque no Pequeno Expediente</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/11/anuncio-sobre-retratacao-simbolica-e-mobilizacao-pelo-fim-da-violencia-contra-a-mulher-e-destaque-no-pequeno-exepediente/</link>
      <guid>cmfor-img-9f0b0d4f8ba9ea602de97cede92f85a9</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54977753931_9eb212eb37_k.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54977753931_9eb212eb37_k.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Anúncio sobre retratação simbólica e mobilização pelo fim da violência contra a mulher é destaque no</media:title>
        <media:description type="plain">Durante a sessão plenária da edição de dezembro do Nossa Casa é de Todos, realizada nesta quinta-feira (11) na EMTI Maria Odete da Silva Colares, em Messejana, a vereadora Professora Adriana Almeida (</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54977753931_9eb212eb37_k.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:39:44 +0000</pubDate>
      <description>Durante a sessão plenária da edição de dezembro do Nossa Casa é de Todos, realizada nesta quinta-feira (11) na EMTI Maria Odete da Silva Colares, em Messejana, a vereadora Professora Adriana Almeida (PT) falou sobre ato solene de retratação simbólica...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54977753931_9eb212eb37_k.jpg" alt="Anúncio sobre retratação simbólica e mobilização pelo fim da violência contra a mulher é destaque no Pequeno Expediente" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Durante a sessão plenária da edição de dezembro do Nossa Casa é de Todos, realizada nesta quinta-feira (11) na EMTI Maria Odete da Silva Colares, em Messejana, a vereadora Professora Adriana Almeida (PT) falou sobre ato solene de retratação simbólica a Maria da Penha, ocorrido durante a abertura da 10ª Conferência de Estados Parte do Mecanismo de Seguimento da Convenção de Belém do Pará (MESECVI), no Centro de Eventos de Fortaleza.  O ato reconheceu a negligência sofrida em caso de violência.  “Foi um momento histórico”, afirmou. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977757361_d6ea536155_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179780" width="413" height="275" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977757361_d6ea536155_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977757361_d6ea536155_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977757361_d6ea536155_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977757361_d6ea536155_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977757361_d6ea536155_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 413px) 100vw, 413px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A Professora Adriana Almeida (PT) destacou que o evento reúne autoridades de todo o país na tentativa de encontrar soluções para o fim da violência contra a mulher.&nbsp;A vereadora também falou sobre os “21 de Ativismo pelo Fim da Violência contra a Mulher”, relatando as ações executadas durante a iniciativa: atos, marchas, sensibilizações nos estádios e organização de jogos.</p>



<p class="has-medium-font-size">Já Marcel Colares (PDT) parabenizou a realização de uma sessão plenária itinerante em escola pública no programa Nossa Casa é de Todos, em Messejana.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976869422_fb965b499c_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179784" width="435" height="289" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976869422_fb965b499c_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976869422_fb965b499c_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976869422_fb965b499c_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976869422_fb965b499c_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976869422_fb965b499c_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 435px) 100vw, 435px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"> “É um momento único e especial. É o momento de aproximar o Parlamento da população, e de a população ver como funcionam os trabalhos, como se comportam os vereadores em quem vocês votaram, o que ele&nbsp; propõe e as ideias que ele defende”, afirmou.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">O Professor Aguiar Toba (PRD) ressaltou a realização das sessões plenárias em escolas.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977756801_4774b72db2_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179785" width="436" height="290" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977756801_4774b72db2_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977756801_4774b72db2_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977756801_4774b72db2_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977756801_4774b72db2_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977756801_4774b72db2_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 436px) 100vw, 436px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"> “Nas sessões itinerantes, a Câmara sempre vem para o ambiente escolar”, afirmou. Segundo o parlamentar, as escolas são locais de aprendizado sobre ética, cidadania e desenvolvimento social. “É muito importante fazer com que a Casa do Povo chegue ao povo. É um momento ímpar, em que se conhece quem são os legisladores e quem são aqueles que podem trazer melhorias para as comunidades”, afirmou.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Bella Carmelo (PL) usou o tempo do seu pronunciamento para explicar aos presentes, sobretudo aos estudantes, a função do vereador e do Poder Legislativo nas cidades. A parlamentar ressaltou atividades como fazer leis, alterar e propor nomes de ruas e fiscalizar o Poder Executivo municipal.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758021_36bc96a4a3_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179777" width="421" height="280" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758021_36bc96a4a3_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758021_36bc96a4a3_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758021_36bc96a4a3_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758021_36bc96a4a3_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758021_36bc96a4a3_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 421px) 100vw, 421px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Cada vereador representa um grupo específico. O nome disso, na política, é democracia. Cada um defende o seu ponto de vista, mas no fim há o respeito”, explicou. De forma didática, Bella Carmelo (PL) também descreveu o funcionamento das sessões plenárias e a importância de ações como visitas aos bairros da cidade.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Transporte urbano</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Adriana Gerônimo (PSOL) falou sobre o movimento “Busão 0800”. Segundo a parlamentar, o movimento vem construindo, ao longo de 2025, uma proposta legislativa para garantir “a tarifa zero universal, de domingo a domingo, no transporte coletivo de Fortaleza”. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978004494_c842fe1fc5_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179782" width="408" height="271" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978004494_c842fe1fc5_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978004494_c842fe1fc5_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978004494_c842fe1fc5_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978004494_c842fe1fc5_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978004494_c842fe1fc5_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 408px) 100vw, 408px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Adriana Gerônimo afirmou que foi protocolado, na Câmara Municipal, <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/110014/lc00592025.pdf">Projeto de Lei Complementar</a> para a implementação da proposta. A parlamentar defendeu que a matéria pode trazer ganhos para trabalhadores e empresários. “É uma proposta da cidade, que nasce do trabalhador que pega ônibus”, defendeu. Segundo Gerônimo, Fortaleza pode se tornar a primeira capital do país a implementar a “tarifa zero”.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Lei Orçamentária Anual</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978052105_3ac39cc150_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179781" width="422" height="281" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978052105_3ac39cc150_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978052105_3ac39cc150_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978052105_3ac39cc150_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978052105_3ac39cc150_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978052105_3ac39cc150_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 422px) 100vw, 422px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Jorge Pinheiro (PSDB) destacou, ao tratar da Lei Orçamentária Anual (LOA), que os parlamentares possuem a prerrogativa de apresentar emendas para indicar o destino dos recursos públicos. Ele defendeu que essas emendas tenham caráter &#8220;impositivo&#8221;, assegurando que o direcionamento definido pelos vereadores seja obrigatório e vinculante, ao invés de facultativo.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758106_81aed4d8ee_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179776" width="442" height="294" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758106_81aed4d8ee_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758106_81aed4d8ee_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758106_81aed4d8ee_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758106_81aed4d8ee_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977758106_81aed4d8ee_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 442px) 100vw, 442px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Soldado Noelio (União) também defendeu a criação de “emendas impositivas” no orçamento municipal, ressaltando a importância do dispositivo para descentralizar a responsabilidade na distribuição dos recursos.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Homenagem à escola Odete da Silva Colares</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977935568_1ace6aa1a3_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179783" width="444" height="295" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977935568_1ace6aa1a3_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977935568_1ace6aa1a3_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977935568_1ace6aa1a3_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977935568_1ace6aa1a3_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54977935568_1ace6aa1a3_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 444px) 100vw, 444px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Gabriel Aguiar (PSOL) destacou o trabalho “Crescimento urbano e perda de áreas naturais em Fortaleza ao longo do tempo”, realizado por uma professora e um grupo de estudantes da escola EMTI Odete da Silva Colares. O parlamentar lembrou que o trabalho conquistou o primeiro lugar nas Conferências distrital e municipal infantojuvenil pelo meio-ambiente em 2025. “A trajetória desse grupo demonstra como a produção de conhecimento nas escolas pode gerar resultados de relevância social”, afirmou.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Messejana</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976870007_19fa4e3928_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179779" width="422" height="280" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976870007_19fa4e3928_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976870007_19fa4e3928_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976870007_19fa4e3928_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976870007_19fa4e3928_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976870007_19fa4e3928_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 422px) 100vw, 422px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Marcelo Mendes (PL) relembrou a trajetória histórica do bairro Messejana, destacando que, em tempos passados, o local chegou a constituir-se como município. O parlamentar também defendeu que o bairro teve avanços significativos durante a gestão municipal de Juraci Magalhães (1991-1992, 1997-2004). “Essa lembrança histórica é para dizer da importância dessa região da cidade”, afirmou.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978005214_9b9fe94375_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179778" width="424" height="282" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978005214_9b9fe94375_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978005214_9b9fe94375_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978005214_9b9fe94375_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978005214_9b9fe94375_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978005214_9b9fe94375_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 424px) 100vw, 424px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Dr. Vicente (PT) falou sobre figuras e locais ilustres do bairro Messejana. O parlamentar ressaltou a Lagoa da Messejana e a figura histórica de José de Alencar. “Aqui houve várias famílias que se destacaram bastante, como as famílias Oriá, Alencar, Colares e Gurgel. São pessoas de destaque”, afirmou.</p>



<p class="has-normal-font-size"><strong><em>Fotos: Mateus Dantas</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221;: Câmara realiza sessão itinerante em Messejana e incentiva participação estudantil</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/11/nossa-casa-e-de-todos-camara-realiza-sessao-itinerante-em-messejana-e-incentiva-participacao-estudantil/</link>
      <guid>cmfor-img-963543c9d0d1a080189a74a9228cec60</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54977875848_497a2be6ff_k.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54977875848_497a2be6ff_k.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221;: Câmara realiza sessão itinerante em Messejana e incentiva parti</media:title>
        <media:description type="plain">Na manhã desta quinta-feira, 11, as cadeiras do auditório da Escola Municipal de Tempo Integral Maria Odete da Silva Colares, no bairro Messejana, foram ocupadas por vereadores, estudantes e moradores</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54977875848_497a2be6ff_k.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:43:38 +0000</pubDate>
      <description>Na manhã desta quinta-feira, 11, as cadeiras do auditório da Escola Municipal de Tempo Integral Maria Odete da Silva Colares, no bairro Messejana, foram ocupadas por vereadores, estudantes e moradores para uma sessão ordinária itinerante do programa ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54977875848_497a2be6ff_k.jpg" alt="&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221;: Câmara realiza sessão itinerante em Messejana e incentiva participação estudantil" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Na manhã desta quinta-feira, 11, as cadeiras do auditório da Escola Municipal de Tempo Integral Maria Odete da Silva Colares, no bairro Messejana, foram ocupadas por vereadores, estudantes e moradores para uma sessão ordinária itinerante do programa&nbsp;&#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;. A iniciativa da Câmara de Fortaleza transformou o espaço escolar em um verdadeiro plenário, promovendo uma aula prática de cidadania e dando voz às demandas da comunidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">O presidente Leo Couto (PSB)  destacou a importância da última edição do &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221; em 2025 e reforçou o caráter integrador do projeto: </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978048565_7eb08a1836_k-1024x981.jpg" alt="" class="wp-image-179763" width="453" height="433" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978048565_7eb08a1836_k-1024x981.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978048565_7eb08a1836_k-300x287.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978048565_7eb08a1836_k-768x736.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978048565_7eb08a1836_k.jpg 1365w" sizes="(max-width: 453px) 100vw, 453px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Estamos na última edição do Nossa Casa é de Todos deste ano, e considero que foi um grande sucesso. Só recebemos feedbacks positivos. Hoje contamos com a presença de boa parte dos vereadores, o que reforça a importância desse momento de integração com a população. Projetos como este permitem que a Câmara esteja mais próxima das pessoas, ouvindo suas demandas e construindo soluções de forma conjunta&#8221;.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Educação política como ferramenta de transformação</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Durante a sessão, os estudantes não foram meros espectadores. Eles participaram ativamente, acompanhando os debates e, em muitos momentos, se reconhecendo como parte fundamental do processo de construção de políticas públicas. A ação buscou demonstrar, na prática, como as decisões da Câmara impactam o cotidiano da cidade e como a participação social pode transformar realidades. </p>



<p class="has-medium-font-size">Para a estudante Maria Júlia Ribeiro de Oliveira, de 14 anos, a iniciativa desperta nos jovens o interesse pela política.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978006424_ea6a45acc7_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179766" width="426" height="283" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978006424_ea6a45acc7_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978006424_ea6a45acc7_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978006424_ea6a45acc7_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978006424_ea6a45acc7_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978006424_ea6a45acc7_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 426px) 100vw, 426px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“A realização de uma sessão plenária em nosso colégio é uma oportunidade valiosa para nos aproximar do Poder Legislativo e fortalecer a nossa formação cidadã. Quando a gente vivencia, na prática, como funcionam as discussões e decisões que influenciam a vida da comunidade, a gente passa a compreender melhor o papel da política e a importância da participação social.  Trazer a Câmara para dentro da escola demonstra respeito pela juventude, incentiva o protagonismo estudantil e desperta na gente o interesse por uma sociedade mais justa e democrática. É um gesto simples, mas com grande impacto educativo e social”.</p>



<p class="has-medium-font-size">O aluno&nbsp;Geidson Gomes dos Santos, 14 anos, reforçou o valor pedagógico da experiência. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978054355_a91f8e8edb_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179765" width="454" height="302" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978054355_a91f8e8edb_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978054355_a91f8e8edb_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978054355_a91f8e8edb_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978054355_a91f8e8edb_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54978054355_a91f8e8edb_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 454px) 100vw, 454px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;É com imensa satisfação que recebemos todos vocês em nossa escola. Este momento representa muito mais do que uma visita institucional, simboliza a abertura de um diálogo direto entre o Poder Legislativo e a comunidade escolar, fortalecendo vínculos que contribuem de forma significativa para a nossa formação cidadã&#8221;, disse.</p>



<p class="has-medium-font-size">O presidente Leo Couto (PSB) destacou que a iniciativa fortalece o protagonismo estudantil.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Quando os jovens participam, observam e questionam, eles passam a compreender, na prática, o papel do Legislativo e a influência direta das políticas públicas em suas vidas. Essa vivência fortalece a formação cidadã e incentiva o engajamento em uma cidade mais democrática&#8221;, disse.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Voz da comunidade</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O evento também foi palco para que vozes experientes da comunidade, como a do líder Edmilson Coelho, 61 anos, da Associação de Moradores do Novo Paraíso, pudessem apresentar demandas do bairro. Morador de Messejana há quatro décadas e participante ativo de conselhos como o do Orçamento Participativo, o líder comunitário viu na sessão uma chance concreta de diálogo.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976712737_eb9cb72be8_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179753" width="439" height="292" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976712737_eb9cb72be8_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976712737_eb9cb72be8_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976712737_eb9cb72be8_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976712737_eb9cb72be8_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54976712737_eb9cb72be8_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 439px) 100vw, 439px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Sabemos que são os vereadores que fazem as leis. E aqui esperamos que essa sessão seja muito proveitosa para a nossa querida Messejana, não só para Messejana, como para Fortaleza e para os outros bairros. Aqui temos muitas demandas, e uma das mais críticas, no Sítio São José, é a falta de saneamento básico&#8221;, disse, apresentando também outras demandas relacionadas à gestão de resíduos solídos </p>



<p class="has-medium-font-size">A fala de Edilson Coelho sintetizou o sentimento de muitos moradores do bairro: a esperança de que a presença da Câmara no território seja o primeiro passo para transformar demandas históricas em ações concretas e em políticas públicas que, de fato, beneficiem a comunidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;<strong>Nossa Casa é de Todos&#8221;</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/11/54952203138_e4e50022ef_c.jpg" alt="" class="wp-image-178694" width="446" height="297" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/11/54952203138_e4e50022ef_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/11/54952203138_e4e50022ef_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/11/54952203138_e4e50022ef_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 446px) 100vw, 446px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Na sexta-feira, dia 12, o evento ocorrerá das 13h às 20h, com os serviços disponíveis até as 17h. Das 16h às 20h, o público poderá aproveitar atrações do Sana e assistir aos shows e apresentações culturais, bem como usurfruir da feirinha com diversos itens produzidos pela própria comunidade. No sábado, 13 de dezembro, a programação começa às 8h e vai até às 14h, com serviços e atividades culturais. Todo evento é gratuito e aberto à população.</p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Assista à sessão plenária na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube:&nbsp;</strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Transmissão da 112ª Sessão Ordinária da 20ª Legislatura (11.12.2025)" width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/AQhX5JdndTo?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"> ✅ <strong>Saiba Mais</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/camara-leva-estrutura-completa-de-servicos-e-lazer-a-messejana-com-o-nossa-casa-e-de-todos"> Câmara leva estrutura completa de serviços e lazer a Messejana com o “Nossa Casa é de Todos”</a></p>



<p class="has-medium-font-size"><a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/nossa-casa-e-de-todos-leva-programacao-cultural-a-comunidade-de-messejana">“Nossa Casa é de Todos” leva programação cultural à comunidade de Messejana</a></p>



<p class="has-medium-font-size"> ✅  <strong>Confira as fotos da sessão ordinária</strong>: <br><a href="https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720330860758">Link 1/Fotos de Érika Fonseca</a><br><a href="https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720330874984/">Link 2/Fotos de Mateus Dantas</a></p>



<p><strong><em>Fotos: Érika Fonseca</em></strong> <strong>e Mateus Dantas</strong></p>



<p><a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/camara-leva-estrutura-completa-de-servicos-e-lazer-a-messejana-com-o-nossa-casa-e-de-todos"><br></a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PodInspirar debate sobre inclusão com Estrela Rodrigues</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/podinspirar-debate-sobre-inclusao-com-estrela-rodrigues/</link>
      <guid>cmfor-img-f04f340fd0b90ea49cfc38a9dcf1047f</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-10-at-14.16.46-scaled.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-10-at-14.16.46-scaled.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">PodInspirar debate sobre inclusão com Estrela Rodrigues</media:title>
        <media:description type="plain">O programa PodInspirar, apresentado por Lívia Vasconcelos, trará um debate fundamental sobre acessibilidade, equidade e o papel da mulher com deficiência na sociedade em seu próximo episódio. A convid</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-10-at-14.16.46-scaled.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:10:33 +0000</pubDate>
      <description>O programa PodInspirar, apresentado por Lívia Vasconcelos, trará um debate fundamental sobre acessibilidade, equidade e o papel da mulher com deficiência na sociedade em seu próximo episódio. A convidada especial é Estrela Rodrigues, Relações Institu...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-10-at-14.16.46-scaled.jpeg" alt="PodInspirar debate sobre inclusão com Estrela Rodrigues" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O programa PodInspirar, apresentado por Lívia Vasconcelos, trará um debate fundamental sobre acessibilidade, equidade e o papel da mulher com deficiência na sociedade em seu próximo episódio. A convidada especial é Estrela Rodrigues, Relações Institucionais da Coordenadoria de Políticas Públicas para Pessoas com Deficiência do Governo do Ceará.</p>



<p class="has-medium-font-size"> O episódio vai ao ar no dia 10 de Dezembro de 2025, às 21h, em uma data oportuna, celebrando o mês da Conscientização sobre a Deficiência Visual. Estrela Rodrigues, que atua ao lado da equipe da Dra. Socorro França, é um nome proeminente na articulação de políticas de inclusão no estado. Em entrevista, ela compartilhou sua trajetória, que passa pela aceitação da identidade como pessoa com deficiência.</p>



<p class="has-medium-font-size">Nascida com baixa visão, Estrela relatou o momento de virada em sua vida aos 20 anos, quando perdeu a visão total. &#8220;Eu fui dormir e acordei praticamente sem enxergar nada e entendi quem eu realmente era&#8221;, revelou. Antes disso, na infância, a deficiência era tratada pela família como um &#8220;problema na visão&#8221;, refletindo a dificuldade da sociedade em nomear e abordar o assunto abertamente nos anos 80.</p>



<p class="has-medium-font-size">Psicóloga, conselheira do CPR11, professora da Fundação Oswaldo Cruz e mãe, Estrela destacou a dificuldade em ter seu potencial reconhecido, muitas vezes ofuscado pela deficiência. &#8220;Em toda a minha trajetória profissional as pessoas viam a minha deficiência antes de ver meu potencial&#8221;, disse Estrela. Ela reforçou a importância de profissionais como ela serem vistas primeiramente por suas competências. &#8220;Sou muitas em uma só&#8221;, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">A apresentadora, Lívia Vasconcelos, destacou que a convidada é um exemplo de inspiração e fundamental para o debate, pois traz um lugar de fala, unindo experiência pessoal à sua vasta atuação profissional em psicologia e políticas públicas. “O programa promete ser uma conversa leve, mas muito informativa e muito esclarecida, abordando como a sociedade pode avançar em direção a um ambiente mais inclusivo e equitativo”, concluiu a apresentadora.</p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"> <strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"> Programa PodInspirar <br>Onde: TV Câmara Fortaleza<br> Apresentação: Livinha Vasconcelos <br> Convidada: Estrela Rodrigues <br> Quando: 10 de Dezembro  <br> Horário: 21h</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Foto: Divulgação.</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Procuradoria da Mulher promove reflexão com jovens sobre a masculinidade e o combate à violência de gênero</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/procuradoria-da-mulher-promove-reflexao-com-jovens-sobre-a-masculinidade-e-o-combate-a-violencia-de-genero/</link>
      <guid>cmfor-img-6e1f9e2cea42b9ab05e4282f29e58d6c</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54974759532_cec0864699_c.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54974759532_cec0864699_c.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Procuradoria da Mulher promove reflexão com jovens sobre a masculinidade e o combate à violência de </media:title>
        <media:description type="plain">Para marcar o encerramento da campanha nacional “21 Dias de Ativismo pelo Fim da Violência contra a Mulher”, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza promoveu uma ação voltada para a c</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54974759532_cec0864699_c.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:27:01 +0000</pubDate>
      <description>Para marcar o encerramento da campanha nacional “21 Dias de Ativismo pelo Fim da Violência contra a Mulher”, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza promoveu uma ação voltada para a conscientização e o diálogo com estudantes da Escol...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54974759532_cec0864699_c.jpg" alt="Procuradoria da Mulher promove reflexão com jovens sobre a masculinidade e o combate à violência de gênero" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Para marcar o encerramento da campanha nacional &#8220;21 Dias de Ativismo pelo Fim da Violência contra a Mulher&#8221;, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza promoveu uma ação voltada para a conscientização e o diálogo com estudantes da Escola Estadual de Tempo Integral João Matos. A iniciativa, intitulada &#8220;Cine Ativismo: Repensando Masculinidades com &#8216;O Silêncio dos Homens'&#8221;, foi mediada pelo psicólogo Carlos Duran, que durante a exibição do documentário, estimulava uma interação entre os jovens e a temática. </p>



<p class="has-medium-font-size">O filme, que aborda os desafios, dificuldades e expectativas silenciosas que cercam a masculinidade contemporânea, foi o ponto de partida para uma conversa aberta sobre o papel dos homens na construção de relações mais saudáveis e no combate à violência de gênero. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54975945480_c6d702f045_c.jpg" alt="" class="wp-image-179718" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54975945480_c6d702f045_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54975945480_c6d702f045_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54975945480_c6d702f045_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A procuradora Especial da Mulher, vereadora Professora Adriana Almeida (PT), explicou a importância do foco neste público, sendo um ato político de diálogo e educação. “É de extrema importância que a sociedade compreenda que a luta contra a violência das mulheres não é uma luta só das mulheres. A Procuradoria tem o papel de acolher as mulheres, mas também de dialogar com a sociedade. E esse momento é para mostrar que a campanha não para, e que a transformação começa na base, com os nossos jovens”, reforçou.</p>



<p class="has-medium-font-size">O professor Abner Dangelo destacou a importância de trazer debates sobre masculinidade e combate à violência contra a mulher para o ambiente escolar. Ele acredita que a escola deve se unir com todos os mecanismos para levar informação aos alunos, pois eles vivem em realidades próximas às questões debatidas.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;É uma mudança que não vai acontecer rapidamente, e sempre que possível participar de uma palestra, assistir um documentário como esse, ficar alguma coisa. Nós acreditamos que assim iremos formar cidadãos, homens como a gente precisa que sejam, que existam&#8221;, reforça. </p>



<p class="has-medium-font-size">Para o estudante John Lennon Sousa compartilhou sua experiência após assistir ao documentário, destacando a importância de conscientizar os jovens sobre a temática.   </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;É preciso estimular a maturidade dos jovens para que eles não se tornem novas pessoas, novos homens. É isso que a devemos fazer, ajudar quem precisa conversar, conscientizar e com isso conseguir ter atitudes melhores para o nosso Brasil&#8221;, relatou.</p>



<p class="has-medium-font-size">O evento integrou uma série de ações realizadas pela Procuradoria durante os 21 dias de campanha. “Estivemos nas periferias, nos terminais, nas escolas. E estamos encerrando com uma conversa crucial com os homens, porque não dá mais para tolerar casos cruéis como os que temos visto”, finalizou a vereadora, referindo-se a recentes e brutais feminicídios que chocaram o país.</p>



<p>Foto: Luciano Melo</p>



<p class="has-medium-font-size"> </p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ leva o telespectador para conhecer o bairro Moura Brasil</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/nosso-bairro-nossa-gente-leva-o-telespectador-para-conhecer-o-bairro-moura-brasil/</link>
      <guid>cmfor-img-d270222c02917251f31cb2abe6487ab3</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.31-1.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.31-1.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ leva o telespectador para conhecer o bairro Moura Brasil</media:title>
        <media:description type="plain">O programa ‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ desta quinta-feira, 11, na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2), te leva para conhecer o bairro Moura Brasil, localizado na Regional 12 entre os bairros Jacarecang</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.31-1.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:20:23 +0000</pubDate>
      <description>O programa ‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ desta quinta-feira, 11, na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2), te leva para conhecer o bairro Moura Brasil, localizado na Regional 12 entre os bairros Jacarecanga e Centro. A atração apresenta detalhes da histór...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.31-1.jpeg" alt="‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ leva o telespectador para conhecer o bairro Moura Brasil" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O programa ‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ desta quinta-feira, 11, na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2), te leva para conhecer o bairro Moura Brasil, localizado na Regional 12 entre os bairros Jacarecanga e Centro. A atração apresenta detalhes da história da comunidade que começou a se formar num período de grande seca. O episódio especial vai ao ar às 21h, na TV, e tem exibição simultânea no YouTube.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-179709" width="438" height="246" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 438px) 100vw, 438px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Nós vamos contar um pouco da história do Moura Brasil, que começou a ser povoado na década de 1930, de uma forma um pouco dramática, porque muita gente que ocupou aquele território vinha do interior, vinha de regiões afetadas pela seca e buscava sobrevivência”, relatou Fabinho Mareano, coordenador do Núcleo de Projetos Especiais e roteirista do programa, sobre como a comunidade hoje é referência de resistência na cidade.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-179711" width="456" height="256" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 456px) 100vw, 456px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Entre as entrevistas, o episódio mostra importantes personalidades do bairro que fazem a história acontecer, inclusive o fotógrafo Seu Zezé. “Esse programa me tocou muito. Conhecer o Moura Brasil foi uma experiência fantástica. Espero voltar lá mais vezes. No Moura Brasil, tem personalidades que ajudaram a contar a história do bairro”, revelou o jornalista e apresentador Miguel Anderson Costa.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-179708" width="467" height="262" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 467px) 100vw, 467px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Neste episódio, o telespectador vai conhecer moradores antigos da região e projetos sociais que fazem a diferença na vida da população da área. A equipe do programa mostra ainda a efervescência cultural do Moura Brasil e repercute a relação das pessoas da comunidade com o mar.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">O ‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ vai ao ar às quintas-feiras, a partir das 21h, na TV Câmara Fortaleza (canal 7.2). O conteúdo também fica disponível no <a href="https://youtube.com/playlist?list=PLt50IfJL87iRkX9medlb0ADjtLJ6Eqe9w&amp;si=l00p9d9dBW99gtJx">canal do YouTube</a> da Câmara de Fortaleza, assim como todos os episódios da atração.</p>



<p><em><strong>Foto: Divulgação</strong></em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Dia Internacional dos Direitos Humanos: Edhal reforça defesa da diversidade e da inclusão</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/dia-internacional-dos-direitos-humanos-edhal-reforca-defesa-da-diversidade-e-da-inclusao/</link>
      <guid>cmfor-img-a081726d3802ff12968da1260bd5c1fe</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2024/09/EDHAL-Atendimento-criança-Advogado-Marcus-Giovane-10.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2024/09/EDHAL-Atendimento-criança-Advogado-Marcus-Giovane-10.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Dia Internacional dos Direitos Humanos: Edhal reforça defesa da diversidade e da inclusão</media:title>
        <media:description type="plain">Nesta quarta-feira (10), data em que se comemora o Dia Internacional dos Direitos Humanos, o Edhal (Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider), da Câmara de </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2024/09/EDHAL-Atendimento-criança-Advogado-Marcus-Giovane-10.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:16:58 +0000</pubDate>
      <description>Nesta quarta-feira (10), data em que se comemora o Dia Internacional dos Direitos Humanos, o Edhal (Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider), da Câmara de Fortaleza, destaca a sua missão de ampliar o debat...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2024/09/EDHAL-Atendimento-criança-Advogado-Marcus-Giovane-10.jpg" alt="Dia Internacional dos Direitos Humanos: Edhal reforça defesa da diversidade e da inclusão" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Nesta quarta-feira (10), data em que se comemora o Dia Internacional dos Direitos Humanos, o Edhal (Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider), da Câmara de Fortaleza, destaca a sua missão de ampliar o debate sobre cidadania e dignidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">O equipamento público atua principalmente na defesa de direitos humanos, atendendo casos em que já houve violação e buscando a reparação e a responsabilização dos agressores. Para 2026, segundo Marcus Giovani, coordenador do Edhal, a meta é expandir os serviços e investir também na promoção dos direitos humanos.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para isso, o Escritório planeja ampliar as ações educativas. “A educação tem um caráter preventivo e informativo sobre os direitos humanos, porque às vezes as pessoas têm os direitos violados e nem sabem que esse direito foi violado”, afirmou. </p>



<p class="has-medium-font-size">De acordo com Giovani, a nova frente de atuação terá caráter antecipatório: “A promoção de direitos humanos é direcionada a levar o direito às pessoas, para que elas saibam que têm direito. Como dizia Hannah Arendt, é o direito a ter direitos”.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Inclusão e diversidade</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/EDHAL-UnB-1024x762.jpg" alt="" class="wp-image-176242" width="390" height="289" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/EDHAL-UnB-1024x762.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/EDHAL-UnB-300x223.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/EDHAL-UnB-768x571.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/EDHAL-UnB.jpg 1140w" sizes="(max-width: 390px) 100vw, 390px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Para Giovani, o Dia Internacional dos Direitos Humanos é um momento de reflexão sobre a condição humana: “É um dia para que a gente não esqueça que todos somos seres humanos e detentores de direitos fundamentais básicos. A pessoa que é contra os direitos humanos é contra si mesma, porque os direitos humanos resguardam tudo aquilo que faz a nossa existência possível”.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Ele reforça que a luta pelos direitos humanos é também uma luta pela diversidade e inclusão, para que pessoas com deficiência, negros e negras, mulheres, juventude, idosos e população LGBTQIAP+ tenham as mesmas oportunidades. “Fortaleza é uma cidade de extrema complexidade. Lutar pelos direitos humanos é lutar por uma sociedade mais justa, mais igualitária e mais fraterna”.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Giovani destacou o valor das diferenças na construção de uma cidade mais inclusiva. “As pessoas não são iguais e, pelo fato de não serem iguais, têm necessidades que são diferentes. E ainda bem que a gente vive numa sociedade plural”, concluiu.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Comunidades atendidas</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O Edhal tem concentrado esforços em comunidades vulneráveis de Fortaleza, principalmente no direito à cidade. Como exemplo, Giovani citou a comunidade da Praia do Futuro, a comunidade dos Botes, no Mucuripe, o Conjunto Maria Alves Carioca e a ocupação Jardim Feliz, no bairro Granja Lisboa. </p>



<p class="has-medium-font-size">Edisandra da Silva é da Ocupação Jardim Feliz e procurou o Edhal para a defesa do direito à moradia. &#8220;Todo santo dia a gente está na batalha por moradia. E o Edhal é um braço forte para a gente. Sempre podemos contar com esse apoio&#8221;, afirmou. </p>



<p class="has-medium-font-size">Ela contou que o Escritório atende as demandas apresentadas com rapidez e cordialidade. &#8220;Eu não tenho nem palavras para dizer a importância do Edhal aqui na nossa comunidade, porque quando a gente precisa, eles estão dispostos a ajudar e a lutar pela gente&#8221;, disse.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para cumprir a missão institucional, o Escritório atua em parceria com universidades, ONGs e instituições públicas, como o Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Frei Tito de Alencar, da Assembleia Legislativa do Ceará, o CEDECA (Centro de Defesa da Criança e do Adolescente do Ceará) e a organização Pequeno Nazareno. </p>



<p class="has-medium-font-size">Além de participar de palestras, conferências e grupos de trabalho, o Edhal também oferece assessoria jurídica a movimentos da sociedade civil, como o Movimento Negro Unificado e associações de catadores de material reciclável.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (Edhal)<br> Local:  Rua Thompson Bulcão, 830, Luciano Cavalcante<br>Atendimento: de segunda a sexta-feira, 8h-12h e 13h-17h<br> Telefone: (85) 3444.8429</p>



<p><strong><em>Foto: Érika Fonseca</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“Nossa Casa é de Todos” leva programação cultural à comunidade de Messejana</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/nossa-casa-e-de-todos-leva-programacao-cultural-a-comunidade-de-messejana/</link>
      <guid>cmfor-img-4ab7487b55b64be3d21f465a48c381db</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0030.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0030.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">“Nossa Casa é de Todos” leva programação cultural à comunidade de Messejana</media:title>
        <media:description type="plain">A quarta edição do “Nossa Casa é de Todos”, promovida pela Câmara de Fortaleza, leva não apenas serviços essenciais, mas também uma agenda cultural especial para a comunidade de Messejana. Nos dias 12</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0030.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:35:37 +0000</pubDate>
      <description>A quarta edição do “Nossa Casa é de Todos”, promovida pela Câmara de Fortaleza, leva não apenas serviços essenciais, mas também uma agenda cultural especial para a comunidade de Messejana. Nos dias 12 e 13 de dezembro, moradores da região poderão apr...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0030.jpg" alt="“Nossa Casa é de Todos” leva programação cultural à comunidade de Messejana" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A quarta edição do “Nossa Casa é de Todos”, promovida pela Câmara de Fortaleza, leva não apenas serviços essenciais, mas também uma agenda cultural especial para a comunidade de Messejana. Nos dias 12 e 13 de dezembro, moradores da região poderão aproveitar apresentações musicais de artistas locais na Areninha do Conjunto São Bernardo, fortalecendo o acesso à cultura e valorizando talentos da cidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">Nesta edição, o evento reúne atrações que contemplam diferentes estilos e públicos, garantindo música e diversão ao longo de toda a programação.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira a programação de sexta-feira (12/12</strong>)</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-175121" width="415" height="233" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1.jpeg 1599w" sizes="(max-width: 415px) 100vw, 415px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A abertura fica por conta de Jéssica Rocha, que se apresenta das 14h às 16h, trazendo um repertório que promete animar o público desde as primeiras horas do evento. Logo em seguida, o grupo Forró Lançado, atração do bairro, assume o palco das 16h às 18h, embalando o fim de tarde com ritmos tradicionais e muita animação.</p>



<p class="has-medium-font-size">A noite segue com a cantora Paulinha, que se apresenta das 18h às 20h, trazendo energia e envolvimento para o público. Encerrando a programação da sexta, a banda Swuingado sobe ao palco das 20h às 22h, garantindo um show vibrante para fechar o dia.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira a programação do sábado (13/12)</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0022-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-175181" width="438" height="291" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0022-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0022-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0022-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0022.jpg 1500w" sizes="(max-width: 438px) 100vw, 438px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A manhã de sábado começa com a banda infantil Doce Melodia, das 8h às 10h, oferecendo um início acolhedor para as famílias que chegam cedo ao evento. Das 10h às 12h, quem assume o palco é Daniel, trazendo um repertório variado que conversa com diferentes gerações.</p>



<p class="has-medium-font-size">A tarde segue animada com a apresentação de Pedrinho Ordep, das 12h às 14h, marcando presença no palco com sua performance já conhecida pelo público local. Encerrando a programação cultural, a banda Paixão Fatal se apresenta das 14h às 16h, garantindo um fechamento festivo da ação.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Cultura para fortalecer vínculos</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A programação cultural do “Nossa Casa é de Todos” reforça o compromisso do Poder Legislativo em promover cidadania em todas as suas dimensões, incluindo o acesso à arte e ao lazer. Assim como nas edições anteriores, a iniciativa amplia os espaços de convivência comunitária e destaca artistas que fazem parte da cena cultural da cidade. Toda a programação é gratuita e aberta ao público.</p>



<p><strong><em>Fotos: CMFor/Divulgação</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Prazo para apresentação de emendas ao Orçamento 2026 encerra nesta quinta-feira, 11</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/prazo-para-apresentacao-de-emendas-ao-orcamento-2026-encerra-nesta-quinta-feira-11/</link>
      <guid>cmfor-img-e7a86b1a02fd44fcbca6ccf2633c1d8f</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-7-2.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-7-2.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Prazo para apresentação de emendas ao Orçamento 2026 encerra nesta quinta-feira, 11</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza encerra, nesta quinta-feira, 11, o prazo para o recebimento de emendas ao Projeto de Lei Ordinária nº 672/2025, que estima as receitas e fixa as despesas do Município do exercíci</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-7-2.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:28:43 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza encerra, nesta quinta-feira, 11, o prazo para o recebimento de emendas ao Projeto de Lei Ordinária nº 672/2025, que estima as receitas e fixa as despesas do Município do exercício financeiro de 2026. A proposta, enviada pelo pre...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-7-2.jpg" alt="Prazo para apresentação de emendas ao Orçamento 2026 encerra nesta quinta-feira, 11" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza encerra, nesta quinta-feira, 11, o prazo para o recebimento de emendas ao&nbsp;<a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/108619/pl06722025.pdf">Projeto de Lei Ordinária nº 672/2025,</a>&nbsp;que estima as receitas e fixa as despesas do Município do exercício financeiro de 2026. A proposta, enviada pelo prefeito Evandro Leitão (PT), por meio da Mensagem nº 0055/25, projeta um orçamento de R$ 15,9 bilhões para o próximo ano.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Emendas</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Para o Orçamento de 2026, cada vereador poderá destinar até R$ 1.599.142,00 para projetos voltados às áreas de interesse da população e da cidade. Esses recursos serão alocados por meio de emendas parlamentares, que têm como fonte de financiamento a Reserva de Contingência.</p>



<p class="has-medium-font-size">As emendas coletivas, por sua vez, podem ser apresentadas por um grupo de vereadores, e o valor aplicado também é contabilizado dentro do limite individual previsto para cada parlamentar. Até o fechamento da matéria haviam sido protocoladas 278 emendas parlamentares.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Por que a LOA é importante para o cidadão</strong>?</p>



<p class="has-medium-font-size">A Lei Orçamentária Anual define como o município vai aplicar os recursos ao longo do ano, garantindo planejamento, continuidade de serviços e novos investimentos. </p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo dados da LOA 2026, o orçamento está dividido em:</p>



<ul><li><strong>R$ 9,77 bilhões</strong>&nbsp;para o Orçamento Fiscal;</li><li><strong>R$ 6,21 bilhões</strong>&nbsp;para o Orçamento da Seguridade Social.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">A maior parte dos recursos se concentra em duas áreas essenciais para o município:</p>



<ul><li><strong>Saúde:</strong>&nbsp;26,9% do orçamento total;</li><li><strong>Educação:</strong>&nbsp;24,5% do orçamento.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">Somadas, as duas áreas representam mais de 51% de toda a previsão de despesas para 2026, reforçando a prioridade do Município nas políticas públicas voltadas à atenção básica, rede hospitalar, ensino fundamental, tempo integral e expansão de equipamentos educacionais.</p>



<p class="has-medium-font-size">Urbanismo aparece em terceiro lugar. Outras áreas também recebem recursos relevantes, como Assistência Social, Cultura e Esporte. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Entenda o trâmite do projeto:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Concluído esse período de apresentação das emendas, o projeto retorna à Comissão Conjunta para a emissão do parecer sobre as emendas, também no prazo de três sessões ordinárias.</p>



<p class="has-medium-font-size">O parecer às emendas deve ser encaminhado para o Plenário até a terceira sessão ordinária subsequente, devendo o projeto ser imediatamente incluído na Ordem do Dia. Ao constar na pauta, a proposta de Lei Orçamentária Anual será votada em primeira e segunda discussão.</p>



<p><strong><em>Foto: Érika Fonseca</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>