<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:22:21 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Governo vai inaugurar mais duas Casas da Mulher Brasileira em março</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/governo-vai-inaugurar-mais-duas-casas-da-mulher-brasileira-em-marco</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:22:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/governo-vai-inaugurar-mais-duas-casas-da-mulher-brasileira-em-marco#1000</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
A ministra das Mulheres, Márcia Lopes, informou, nesta quarta-feira (25), que duas unidades da Casa da Mul...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Mp28X82xe15mEVlRXapmD14ZOqg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/pzzb0758.jpg?itok=3-eD55q5&quot; alt=&quot;Governo vai inaugurar mais duas Casas da Mulher Brasileira em março&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra das Mulheres, Márcia Lopes, informou, nesta quarta-feira (25), que duas unidades da Casa da Mulher Brasileira serão inauguradas em março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira delas no dia 6 de março, em Macapá, e a outra no dia 27, em Aracaju.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O local reúne diversos serviços para atender mulheres vítimas de violência, com alojamento, atendimento psicossocial, espaço para acolhimento das crianças e há representantes da Defensoria Pública, Ministério Público, Delegacia Especializada e Patrulha Maria da Penha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O serviço passará a referenciar, não só a capital, mas a região, o estado. [A Casa] vai demonstrar o método de trabalho necessário para fazer a prevenção, a orientação, os encaminhamentos e o atendimento às mulheres&quot;, destacou a ministra, em entrevista ao programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o país conta com 11 Casas da Mulher Brasileira em funcionamento.Aprevisão é inaugurar mais seis unidades até o fim do ano. Desde 2023,19serviços especializados no atendimento a mulheres em situação de violência foram lançados, como 15 Centros de Referência da Mulher Brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente em 2025, foram investidos R$ 47 milhões nas Casas da Mulher Brasileira. Desde 2023, o montante somaR$ 373 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das capitais, o ministério planeja ofertar serviços públicos regionalizados e consórcios para atender cidades menores, em parceria com os entes federados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em março, o governo federal instalará também uma lavanderia coletiva em Mossoró (RN), com o objetivo de reduzir a sobrecarga do trabalho doméstico para as mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras 20 “cuidotecas” estarão em funcionamento até o fim do ano, prevê a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço é destinado a apoiar pessoas responsáveis pelo cuidado de crianças que precisam estudar, se qualificar ou trabalhar. Os espaços oferecem atividades lúdicas e recreativas e cuidados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobrea efetividade das medidas protetivas a mulheres em situação de violência, a ministra aponta falhas no monitoramento e a necessidade de fluxos padronizados e mais rápidos, visto que alguns estados podem levar até dez dias para conceder uma medida protetiva, enquanto outros levam quatro horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MárciaLopes defende a implantação de um Sistema Nacional de Política para as Mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos que ter passos muito claros, ter prazos, nós temos que ter a segurança de que cada organismo: seja do sistema de segurança, do Judiciário como um todo, do Legislativo apresentando e aprovando leis e não as engavetando. E também cada estado tem que ter um plano estadual de política para as mulheres”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/governo-vai-inaugurar-mais-duas-casas-da-mulher-brasileira-em-marco&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
A ministra das Mulheres, Márcia Lopes, informou, nesta quarta-feira (25), que duas unidades da Casa da Mul...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 19:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 19:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 19:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 19:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Mp28X82xe15mEVlRXapmD14ZOqg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/pzzb0758.jpg?itok=3-eD55q5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro pede debate sobre recursos para combater crime organizado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-pede-debate-sobre-recursos-para-combater-crime-organizado</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:22:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-pede-debate-sobre-recursos-para-combater-crime-organizado#1001</guid>
      <description>Após aprovação pela Câmara dos Deputados do PL Antifacção na noite de terça-feira (24), o ministro da Justiça e da Segurança Pública, Wellington Cesa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aOfaxIUqVfVUjqao-F8UdYMerBU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/55116369263_b664a67bea_o.jpg?itok=5gHeDKCd&quot; alt=&quot;Ministro pede debate sobre recursos para combater crime organizado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após aprovação pela Câmara dos Deputados do PL Antifacção na noite de terça-feira (24), o ministro da Justiça e da Segurança Pública, Wellington Cesar Lima e Silva, disse hoje(25)que é necessário que o Congresso debata propostas efetivas de recursos para combater o crime organizado no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prevê o aumento de penas pela participação em organização criminosa ou milícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos certeza absoluta de que o Congresso brasileiro terá a oportunidade de viabilizar, no debate da PEC (da Segurança Pública), proposições estruturantes de financiamento da segurança pública”, afirmou o ministro, em entrevista à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No texto final, aprovado ontem, acabou sendo retirada pela Câmara a criação da Contribuição de Intervenção no Domínio Econômico (Cide) sobre bets (apostas esportivas) para financiar o combate ao crime organizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro disse que não tinha conhecimento que essa forma de financiamento seria rejeitada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na entrevista, no entanto, ele disse que o tema de recursos para segurança pública deve ser tratado com prioridade. Para o ministro, podem haver diferentes caminhos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;além do financiamento do recurso das bets&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O fundamental é que o Parlamento perceba essa expectativa e que seja atendido logo a seguir com a PEC, através de algum modelo que surja no Congresso ou que seja apresentado pelo governo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;par do revés em relação ao financiamento, Lima e Silva disse que o relatório final acolheu 14 das 23 propostas do Executivo para aperfeiçoar o texto final apresentado pelo relator da matéria, o deputado Guilherme Derrite (PP-SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A nossa preocupação é dar à segurança pública e à população brasileira uma financiabilidade compatível com o tamanho do problema e da prioridade do assunto”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministrolembrou que a proposta original foi do governo federal e a aprovação, ao final de todo o processo, constituium marco importante no combate ao crime organizado. Entre as propostas, ele entende que foi possível evitar uma potencial criminalização dos movimentos sociais e aperfeiçoamento dos tipos penais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da possível sanção do presidente Lula, o ministro ainda disse que não foi definido se ocorrerão vetos ao texto aprovado pela Câmara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há um prazo de 15 dias úteis, após recebimento da matéria. Segundo o ministro, a Casa Civil deve fazer as observações e encaminhar ao presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marielle e Anderson: emoção marca fim do julgamento de mandantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo encerra a preparação para jogo decisivo pela Recopa Sul-Americana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-pede-debate-sobre-recursos-para-combater-crime-organizado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Após aprovação pela Câmara dos Deputados do PL Antifacção na noite de terça-feira (24), o ministro da Justiça e da Segurança Pública, Wellington Cesa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 19:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 19:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 19:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 19:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aOfaxIUqVfVUjqao-F8UdYMerBU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/55116369263_b664a67bea_o.jpg?itok=5gHeDKCd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério das Mulheres cria GT emergencial contra abuso de crianças</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ministerio-das-mulheres-cria-gt-emergencial-contra-abuso-de-criancas</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:22:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ministerio-das-mulheres-cria-gt-emergencial-contra-abuso-de-criancas#1002</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
A ministra das Mulheres, Márcia Lopes, dissenesta quarta-feira (25)que um grupo de trabalho emergencial fo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/K7gThBwPONZ8gm2s2IT3M1yRRas=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/pzzb0746.jpg?itok=xrNa-EZS&quot; alt=&quot;Ministério das Mulheres cria GT emergencial contra abuso de crianças&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra das Mulheres, Márcia Lopes, dissenesta quarta-feira (25)que um grupo de trabalho emergencial foi criado e se reunirá nos próximos dias para tratar de casos de exploração sexual de meninas de até 14 anos classificados como de &quot;vínculo afetivo&quot;ou &quot;justificados por consentimento da família&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participarão do gruporepresentantes do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), do Ministériodas Mulheres e de outras instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,a ministra repudiou a decisão de desembargadores da 9ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça de Minas Gerais (TJMG) que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;derrubou a condenação da primeira instânciaa um homem de 35 anos acusadodeestupro de vulnerável contra uma criança de 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela legislação brasileira, é crime ter conjunção carnal ou praticar qualquer ato libidinoso com menores de 14 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Qualquer leigo sabe que uma criança de até 14 anos, e, obviamente, é o caso dessa pré-adolescente, não tem capacidade de decisão de com quem quer conviver e se relacionar. Isso é muito claro!”, disse a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o Conselho Nacional de Justiça disseque o caso tramita sob sigilo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a ministra aindaclassificou como esdrúxulas e lamentou as atitudesde pessoas que deveriam garantir o pleno cumprimento da lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Às vezes, o resultado de um julgamento é absolutamente ilegal, absolutamente constrangedor para qualquer tipo de direito das crianças, das adolescentes, das jovens, das mulheres. Esse caso veio à tona e causou uma comoção nacional”, avaliou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (25), o relator do caso, o desembargador Magid Nauef Láuar,responsável pela decisão que inocentou o homem, voltou atrás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em decisão monocrática, acolheu o recurso do Ministério Público do Estado de Minas Geraise mandou prender o homem por estupro de vulnerável.O magistrado também restabeleceu o mandado de prisão para a mãe da criança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (21), o corregedor nacional de Justiça, ministro Mauro Campbell, instaurouum pedido de providências em relação à atuação do TJ mineiro e do desembargador Magid Nauef Láuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo da Corregedoria Nacional de Justiça tramita sob sigilo, uma vez que envolve uma adolescente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ministerio-das-mulheres-cria-gt-emergencial-contra-abuso-de-criancas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
A ministra das Mulheres, Márcia Lopes, dissenesta quarta-feira (25)que um grupo de trabalho emergencial fo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 19:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 19:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 19:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 19:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/K7gThBwPONZ8gm2s2IT3M1yRRas=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/pzzb0746.jpg?itok=xrNa-EZS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo adia por 90 dias regra sobre trabalho no comércio em feriados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-adia-por-90-dias-regra-sobre-trabalho-no-comercio-em-feriados</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:22:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-adia-por-90-dias-regra-sobre-trabalho-no-comercio-em-feriados#1003</guid>
      <description>Em meio a discussões intensas entre comerciantes e empregados, o Ministério do Trabalho e Emprego prorrogou por mais 90 dias a entrada em vigor da
, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wMVBA_bYWbYrntljgMLoo2LMeTA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1064927-edit_04212.jpg?itok=Kwh0S4GU&quot; alt=&quot;Governo adia por 90 dias regra sobre trabalho no comércio em feriados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio a discussões intensas entre comerciantes e empregados, o Ministério do Trabalho e Emprego prorrogou por mais 90 dias a entrada em vigor da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que altera as regras para o trabalho em feriados no comércio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão será oficializada em publicação no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a medida, o governo amplia o prazo para negociação entre representantes de empregadores e trabalhadores sobre o funcionamento de supermercados, farmácias e lojas em feriados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte do acordo, será criada uma comissão bipartite formada por dez representantes dos trabalhadores e dez dos empregadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades terão cinco dias para indicar os nomes ao ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo terá até 90 dias para apresentar uma proposta consensual sobre o tema. As reuniões ocorrerão duas vezes por mês, com datas divulgadas no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sob assessoria técnica do Ministério do Trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, a iniciativa reforça o compromisso com o diálogo social e a busca por equilíbrio nas relações de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Publicada originalmente em novembro de 2023, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portaria 3.665 restabelece a exigência de convenção coletiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para autorizar o trabalho em feriados no comércio, conforme determinam as leis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas regras, empresas do varejo e do atacado que quiserem abrir em feriados precisam:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Firmar acordo ou convenção coletiva com o sindicato da categoria;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Respeitar a legislação municipal;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-adia-por-90-dias-regra-sobre-trabalho-no-comercio-em-feriados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em meio a discussões intensas entre comerciantes e empregados, o Ministério do Trabalho e Emprego prorrogou por mais 90 dias a entrada em vigor da
, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 19:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 19:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 19:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 19:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wMVBA_bYWbYrntljgMLoo2LMeTA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1064927-edit_04212.jpg?itok=Kwh0S4GU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF inicia julgamento sobre pagamento de penduricalhos a servidores</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-inicia-julgamento-sobre-pagamento-de-penduricalhos-servidores</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:22:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-inicia-julgamento-sobre-pagamento-de-penduricalhos-servidores#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) iniciou nesta quarta-feira (25) o julgamentos das decisões que suspen...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Iez1JX-lCwCWAruHzHAs9hrtVmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_7.jpg?itok=av6AQ5Kg&quot; alt=&quot;STF inicia julgamento sobre pagamento de penduricalhos a servidores&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) iniciou nesta quarta-feira (25) o julgamentos das decisões que suspenderam o pagamento de benefícios concedidos a servidores públicos que junto ao salário ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sessão de hoje, os ministros ouviram as sustentações orais de diversasassociações que representam juízes, promotores e outras carreiras de servidores que defendem a manutenção dos pagamentos, conhecidos como penduricalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após as manifestações, o julgamento foi suspenso e será retomado, nesta quinta-feira (26), com a votação dos ministros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário vai decidir se mantém as decisões dos ministros Flávio Dino e Gilmar Mendes que suspenderam os penduricalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dino determinou a suspensão dos penduricalhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que não estão previstos em lei. A decisão deve ser aplicada pelos poderes Judiciário, Legislativo e Executivo, nas esferas federal, estadual e municipal, que terão prazo de 60 dias para revisar e suspender pagamento dessas verbas indenizatórias que não respeitam o teto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os pagamentos a juízes e membros do Ministério Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a sessão de hoje, Dinodisse que atualmente o cumprimento do teto constitucional depende da interpretação de cada órgão pagador sobre verbas indenizatórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Qual o teto que vigora hoje no Brasil? Quem souber responder essa pergunta ganha um prêmio. Ninguém sabe. Hoje, nós devemos ter 2 mil, 3 mil tetos vigentes no Brasil. Esse é o fato&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilmar Mendes disse que a Constituição deu autonomia administrativa e financeira para evitar a dependência burocrática do Judiciário e do Ministério Público em relação ao Poder Executivo. Contudo, o ministro disse que autonomia financeira não pode virar &quot;balbúrdia&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O texto constitucional estabelece regras, inclusive a norma mais programática que se tem, que é o teto de ministros do STF. De teto, pelo que estou vendo pelos números, se tornou piso, e um piso muito ordinário. Ficou uma situação complexa que vai exigir muita criatividade para superar&quot;, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supremo e a cúpula do Congresso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deram o primeiro passo para regulamentar o pagamento dos penduricalhos e decidiram fechar um acordo para a criação de regras de transição para as verbas extrateto. A regulamentação foi uma das determinações que constam na decisão de Flávio Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marielle e Anderson: emoção marca fim do julgamento de mandantes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-inicia-julgamento-sobre-pagamento-de-penduricalhos-servidores&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) iniciou nesta quarta-feira (25) o julgamentos das decisões que suspen...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 18:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 18:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 18:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 18:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Iez1JX-lCwCWAruHzHAs9hrtVmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_7.jpg?itok=av6AQ5Kg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alckmin: governo prepara decreto de salvaguardas no acordo Mercosul-UE</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-governo-prepara-decreto-de-salvaguardas-no-acordo-mercosul-ue</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:22:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-governo-prepara-decreto-de-salvaguardas-no-acordo-mercosul-ue#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio, Geraldo Alckmin, afirmou nesta quarta-feira (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/q_U_OB15piYWXIbuyoFjdOFDUyM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/04/lula-conselhao-mc_abr_04122025-8.jpg?itok=N8nVDJRJ&quot; alt=&quot;Alckmin: governo prepara decreto de salvaguardas no acordo Mercosul-UE&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio, Geraldo Alckmin, afirmou nesta quarta-feira (25) que o decreto sobre as salvaguardas do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia (UE) será enviado para a Casa Civil, onde passará por análise jurídica antes da publicação. A salvaguardas sãoinstrumentos de proteção a produtores nacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto prevê mecanismos para proteger produtos agrícolas, caso sejam sancionados por organismos europeus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Isso porque, no final do ano passado, o Parlamento Europeu aprovou regras mais rígidas para importações agrícolas vinculadas ao acordo com o Mercosul, cujas medidas seriam acionadas se importações em grande volume causarem ou ameaçarem prejuízo grave aos produtores europeus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor do agronegócio nacional quer que essas salvaguardas sejam assumidas também pelo governo brasileiro, em caso de aumento das importações de produtos europeus concorrentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Sempre há uma preocupação de alguns setores. Então, nós estamos encaminhando hoje a proposta, para passar pelos ministérios, o decreto de salvaguardas&quot;, declarou o vice-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fala foi feita após reunião com o presidente da Câmara, Hugo Motta (Republicanos-PB), e o deputado Marcos Pereira (Republicanos-SP), relator do projeto que ratifica o acordo entre o bloco europeu e o sul-americano, que vai criar uma das maiores zonas de livre comércio do planeta, com produção avaliada em US$ 22 trilhões e mercado consumidor de 720 milhões habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa Civil poderá consultar outros ministérios, como a Fazenda, para depois enviar o decreto para assinatura do Presidente da República, antes que o Senado Federal aprove a ratificação do acordo. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;texto da ratificação foi aprovado nesta quarta pelo plenário da Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salvaguardas são mecanismos previstos em acordos comerciais que permitem a um país reagir a surtos de importação decorrentes da redução de tarifas negociadas. Caso fique comprovado dano grave à produção nacional, o governo pode:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estabelecer cotas de importação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspender a redução tarifária prevista no acordo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Restabelecer o nível de imposto anterior à vigência do tratado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto deverá definir prazos, procedimentos de investigação e condições para aplicação das medidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marielle e Anderson: emoção marca fim do julgamento de mandantes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-governo-prepara-decreto-de-salvaguardas-no-acordo-mercosul-ue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio, Geraldo Alckmin, afirmou nesta quarta-feira (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 18:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 18:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 18:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 18:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/q_U_OB15piYWXIbuyoFjdOFDUyM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/04/lula-conselhao-mc_abr_04122025-8.jpg?itok=N8nVDJRJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova acordo comercial entre Mercosul e União Europeia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-acordo-entre-mercosul-e-uniao-europeia</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:22:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-acordo-entre-mercosul-e-uniao-europeia#1006</guid>
      <description>© Bruno Spada/Câmara dos Deputados
O plenário da Câmara dos Deputados aprovou nesta quarta-feira(25) o acordo de comércio entre o
(24) pela represent...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0tnpQxAu2-my0bHkPndt6KEmJBw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/img20260225172024179.jpg?itok=pYPjcbOu&quot; alt=&quot;Câmara aprova acordo comercial entre Mercosul e União Europeia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Bruno Spada/Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário da Câmara dos Deputados aprovou nesta quarta-feira(25) o acordo de comércio entre o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(24) pela representação brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação, o texto segue para votação no plenário do Senado.O acordo ainda tem que ser ratificado ainda nos Congressos da Argentina, Paraguai e Uruguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parlamento Europeu pediuao Tribunal de Justiça da União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;uma avaliação jurídica sobre o acordo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrada em vigor apenas após conclusão de todos os trâmites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo, aprovado na Câmara em votação simbólica com voto contrário da federação Psol-Rede, cria uma área de livre comércio entre os dois blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis, além de prever salvaguardas e mecanismos de solução de controvérsias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da representação brasileira no Parlasul pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva no dia 2 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O debate na representação brasileira começou no dia 10 de fevereiro, quando o deputado Arlindo Chinaglia (PT-SP) leu seu relatório sobre o acordo, mas um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pedido de vista adiou a análise&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Nesta terça-feira, o texto foi aprovado por unanimidade pela representação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por sugestão do relator, estarão sujeitos à aprovação do Congresso quaisquer atos que possam resultar em denúncia ou em revisão do acordo, bem como eventuais ajustes que acarretem encargos ou compromissos para o Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O acordo abre uma nova etapa de cooperação e parceria entre os países do Mercosul e da União Europeia”, destacou Chinaglia no parecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que tratam, entre outros pontos, da redução de impostos de importação e da criação de regras para diversos setores. O Mercosul zerará tarifas sobre 91% dos bens europeus em até 15 anos. Já União Europeia eliminará tarifas sobre 95% dos bens do Mercosul em até 12 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-acordo-entre-mercosul-e-uniao-europeia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Bruno Spada/Câmara dos Deputados
O plenário da Câmara dos Deputados aprovou nesta quarta-feira(25) o acordo de comércio entre o
(24) pela represent...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 18:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 18:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 18:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 18:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0tnpQxAu2-my0bHkPndt6KEmJBw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/img20260225172024179.jpg?itok=pYPjcbOu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Autoridades de SP se reunirão nesta quinta após previsão de mais chuva</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/autoridades-de-sp-se-reunirao-nesta-quinta-apos-previsao-de-mais-chuva</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:22:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/autoridades-de-sp-se-reunirao-nesta-quinta-apos-previsao-de-mais-chuva#1007</guid>
      <description>Representantes das Defesas Civisdo estado de São Paulo e de municípios paulistasvão se reunirnestaquinta-feira (26)para definir medidas de atuação di...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zyu4ROgTNZxLLRFt3BG4jqHFFUY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/natividade_da_serra.jpg?itok=EnVz3118&quot; alt=&quot;Autoridades de SP se reunirão nesta quinta após previsão de mais chuva&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes das Defesas Civisdo estado de São Paulo e de municípios paulistasvão se reunirnestaquinta-feira (26)para definir medidas de atuação diante da previsão de mais chuvas intensas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os temporais devem atingir, sobretudo,cidades litorâneas e regiões como a de Campinas,ade Sorocaba e a de Itapeva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital, uma mensagem de alerta severo foi enviadaaos habitantes por volta das 17h30 desta quarta(25). As autoridades comunicaram precipitações nas zonas sul e central, com ventos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Osalertas vermelhos de chuva são para oVale do Ribeira,Registro,São José dos Campose toda a costa litorânea. Essas e outras cidades com representantes previstos no encontro de amanhã estão emestado de alerta. A classificação para o restante dos municípios é de atenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o governo explicouqueachegada de uma frente friafavorece as atuais condições meteorológicas, marcadas pelas chuvas acompanhadas de raios erajadas de vento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades ressaltam, ainda, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;diversas localidades apresentam o solo já bastante encharcado, fator que colabora para alagamentos e deslizamentos de terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até a manhã desta quarta-feira, a cidade de Peruíbe somava 384 pessoas desabrigadas por conta das chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Ilhabela, outro município do litoral paulista, também sofreu estragos e queda de árvores. Além disso, no interior, houve alagamentos e transbordamento de rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, a falta de estrutura capaz de mitigar efeitos dos temporais desestabilizou diversas comunidades locais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Um elevado nível pluviométrico, isto é, de chuvas, atingiuUbatuba, Bertioga, São Sebastião, Caraguatatuba, São José do Rio Preto, Elias Fausto, São Carlos e São Luís do Paraitinga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gabinete de crise criado para a resposta a essas chuvas foi reativado neste mês&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levantamento da Confederação Nacional de Municípios (CNM) expôs a fragilidade dos habitantes de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas 76 dos 645 municípios do estado têm as ferramentas necessárias para encarar calamidades como enchentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A parcela corresponde a 11,7% do total de cidades do estado, que é de 645.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/autoridades-de-sp-se-reunirao-nesta-quinta-apos-previsao-de-mais-chuva&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Representantes das Defesas Civisdo estado de São Paulo e de municípios paulistasvão se reunirnestaquinta-feira (26)para definir medidas de atuação di...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 18:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 18:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 18:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 18:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zyu4ROgTNZxLLRFt3BG4jqHFFUY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/natividade_da_serra.jpg?itok=EnVz3118</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estupro: Senado aprova vulnerabilidade absoluta para menor de 14 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/estupro-senado-aprova-vulnerabilidade-absoluta-para-menor-de-14-anos</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:22:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/estupro-senado-aprova-vulnerabilidade-absoluta-para-menor-de-14-anos#1008</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil/Arquivo
O Senado aprovou hoje (25) o Projeto de Lei (PL) 2195/2024, que considera a absoluta vulnerabilidad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PqiNH7_kDq7Q8ArwufK751_Ncb0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb2009-2.jpg?itok=nOJ4uP-G&quot; alt=&quot;Estupro: Senado aprova vulnerabilidade absoluta para menor de 14 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado aprovou hoje (25) o Projeto de Lei (PL) 2195/2024, que considera a absoluta vulnerabilidade da vítima do crime de estupro de vulnerável, para estabelecer a aplicação das penas, independente da experiência sexual da vítima ou se o crime resultar em gravidez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto altera o artigo 217-A do Código Penal, que trata da tipificação do crime de estupro de vulnerável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto diz que ter &quot;conjunção carnal ou praticar outro ato libidinoso com menor de 14 anos&quot; é considerado estupro de vulnerável, punível com pena de oito a 15 anos de reclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a relatoria da proposta na Comissão de Constituição e Justiça (CCJ), senadora Eliziane Gama (PSD-MA), o projeto visa aprimorar a proteção de vítimas de estupro de vulnerável e reafirma o entendimento estabelecido na Súmula nº 593 do Superior Tribunal de Justiça (STJ), que considera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;irrelevantes, para a caracterização decrime, o eventual consentimento da vítima, a sua experiência sexual anterior ou a existência de relacionamento amoroso com o réu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A alteração que estabelece a presunção absoluta de vulnerabilidade da vítima reforça a intenção do legislador de não permitir discussões que possam desvirtuar a finalidade da norma, focando na proteção do incapaz de consentir, como infelizmente ainda sói ocorrer com frequência nos julgados de alguns Tribunais de Justiça do país”, observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aprovação do projeto vem na esteira do episódio em que a 9ª Câmara Criminal Especializada do Tribunal de Justiça de Minas Gerais que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por maioria de votos, um homem de 35 anos que havia sido condenado pelo estupro de uma menina de 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O argumento para a absolvição foi de que eles viviam juntos como um casal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o desembargador Magid Nauef Láuar, do Tribunal de Justiça deMinas Gerais, acatou recurso do Ministério Público e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de um homemacusado de estuprar uma menina de 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça também expediu mandados de prisão contra o homem e a mãe da adolescente, acusada de conivência com o crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Veja-se, portanto, que a explicitação de que a experiência sexual da vítima ou a ocorrência de gravidez são irrelevantes para a aplicação da pena elimina quaisquer interpretações que possam mitigar a gravidade do crime ou revitimizar a pessoa violentada. Essa medida confere maior segurança jurídica e clareza à legislação penal, contribuindo para a efetividade da repressão a esse grave delito”, disse a senadora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/estupro-senado-aprova-vulnerabilidade-absoluta-para-menor-de-14-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil/Arquivo
O Senado aprovou hoje (25) o Projeto de Lei (PL) 2195/2024, que considera a absoluta vulnerabilidad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 18:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 18:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 18:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 18:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PqiNH7_kDq7Q8ArwufK751_Ncb0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb2009-2.jpg?itok=nOJ4uP-G</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Calderano e Bruna Takahashi vão à semi de duplas do Smash de Singapura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/calderano-e-bruna-takahashi-vao-semi-de-duplas-do-smash-de-singapura</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:22:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/calderano-e-bruna-takahashi-vao-semi-de-duplas-do-smash-de-singapura#1009</guid>
      <description>© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados
A quarta-feira (25) foi de rodada dupla para o mesatenista carioca Hugo Calderano,que cravou dua...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5ynFrQAJcYzgvS5PRUdHxzFw1BI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/calderano_e_bruna_takarashi.jpg?itok=niNkEJjh&quot; alt=&quot;Calderano e Bruna Takahashi vão à semi de duplas do Smash de Singapura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quarta-feira (25) foi de rodada dupla para o mesatenista carioca Hugo Calderano,que cravou duas vitórias importantes no WTT Smash de Singapura. A primeira delas foi em parceria com a paulista Bruna Takahashi, que valeu a classificação às semifinais das duplas mistas. No jogo seguinte, o número 2 do mundo avançou às oitavas da chave principal masculina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calderano e Takahashi são os últimos brasileiros remanescentes no Smash asiático, um dos quatro grandes torneios do ano, que distribuem maior pontuação no ranking (4 mil pontos). As partidas temt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;) no canal da Federação Internacional de Tênis de Mesa (World Table Tennis) no YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dupla “Calderashi” – apelido dado pela torcida brasileira - abriu o dia com placar de 3 sets a 0 sobre os indianos Manush Shah e Diya Chitale, com parciais de 11/6, 11/9 e 11/5. Os brasileiros voltam a competir nesta quinta (26), às 9h55 (horário de Brasília), contra Wong Chun Ting e Hoi Ken Doo, representantes de Hong Kong. No último confronto entre as duplas, no WTT Star Contender Ljubljana (2025), a parceria “Calderashi” levou a melhor por 3 sets a 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo Calderano impresses with this backhand shot to seal the deal ✅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— World Table Tennis (@WTTGlobal)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embalado com o triunfo nas duplas mistas, Calderano cravou a segunda vitória seguida na chave de simples. Hoje ele eliminou Wong Chun Ting(Hong Kong) ao ganhar por 3 sets a 1 (14/12, 11/8, 8/11 e 11/9). O adversário nas oitavas será o chinêsChen Yuanyu (30º no ranking mundial), às 2h30 da próxima sexta (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça (24), o Brasil se despediu da disputa de duplas feminina e masculina do Smash de Singapura. A parceira de Takahashi com a austríaca Sofia Polcanova foi superada nas oitavas pelas chinesas Kuai Man e Chen Yi por 3 sets a 1 (7/11, 11/6, 11/5 e 11/4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na disputa das oitavas masculinas, a parceria 100% nacional formada por Guilherme Teodoro e Leonardo Iizuka perdeu por 3 sets a 0 (11/7, 11/5 e 11/9) para os indianos Manav Thakkar e Manush Shah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marielle e Anderson: emoção marca fim do julgamento de mandantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo encerra a preparação para jogo decisivo pela Recopa Sul-Americana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dor e solidariedade: voluntários e bombeiros se unem em Juiz de Fora&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/calderano-e-bruna-takahashi-vao-semi-de-duplas-do-smash-de-singapura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados
A quarta-feira (25) foi de rodada dupla para o mesatenista carioca Hugo Calderano,que cravou dua...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 18:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 18:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 18:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 18:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5ynFrQAJcYzgvS5PRUdHxzFw1BI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/calderano_e_bruna_takarashi.jpg?itok=niNkEJjh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
