<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>FORtaleCE: Governo do Ceará e Prefeitura de Fortaleza entregam requalificação da Lagoa do Gengibre</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/18/fortalece-governo-do-ceara-e-prefeitura-de-fortaleza-entregam-requalificacao-da-lagoa-do-gengibre/</guid>
    <pubDate>2025-12-18T20:08:13</pubDate>
    <description><![CDATA[Mantendo o compromisso de promover mais qualidade de vida para a população de fortalezense, o Governo do Ceará e a Prefeitura de Fortaleza, por meio do programa FORtaleCE, entregaram a requalificação da Lagoa do Gengibre, no bairro Manoel Dias Branco. A cerimônia contou com a presença do governador Elmano de Freitas, do prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, além de outras autoridades.

O governador Elmano de Freitas destacou a importância do trabalho em parceria com o Município para a melhoria da qualidade de vida da população. “Estar aqui traz uma sensação de muita alegria. Aqui, vemos os resultados de uma parceria disposta a dar as mãos e a trabalhar duro. Agora, estamos em uma comunidade que passa a contar com um espaço de lazer para as nossas crianças e famílias”, pontuou o governador.

Com investimento de mais de R$ 1.3 milhões, o espaço, que historicamente era precarizado e considerado de risco no período chuvoso, passou a oferecer mais qualidade de vida, lazer e esporte à comunidade.

O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, reforçou o sentimento de satisfação com o trabalho entregue. “É muito bom fazer parte de uma gestão comprometida, que, por meio das políticas públicas, transforma verdadeiramente a vida das pessoas. É um momento de muita alegria”, ressaltou. “Hoje estamos realizando um sonho antigo desta comunidade, que foi esquecida por muito tempo”, complementou.

Evandro também agradeceu a parceria com o Governo do Ceará. “Preciso agradecer por essa parceria, pois não teria condições de realizar tudo o que já fizemos sozinho. Essa é uma parceria sensível, de olhar sensível à população”, pontuou. “O FORtaleCE veio para fortalecer a gestão municipal e estadual. Portanto, Governo do Ceará, muito obrigado pelas parcerias e por tudo o que tem feito por Fortaleza”, completou.

Atentos à necessidade de uma habitação de qualidade, 50 famílias que residiam em moradias irregulares no local passaram a receber aluguel social e foram retiradas das áreas de risco.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Mantendo o compromisso de promover mais qualidade de vida para a população de fortalezense, o Governo do Ceará e a Prefeitura de Fortaleza, por meio do programa FORtaleCE, entregaram a requalificação da Lagoa do Gengibre, no bairro Manoel Dias Branco. A cerimônia contou com a presença do governador Elmano de Freitas, do prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, além de outras autoridades.

O governador Elmano de Freitas destacou a importância do trabalho em parceria com o Município para a melhoria da qualidade de vida da população. “Estar aqui traz uma sensação de muita alegria. Aqui, vemos os resultados de uma parceria disposta a dar as mãos e a trabalhar duro. Agora, estamos em uma comunidade que passa a contar com um espaço de lazer para as nossas crianças e famílias”, pontuou o governador.

Com investimento de mais de R$ 1.3 milhões, o espaço, que historicamente era precarizado e considerado de risco no período chuvoso, passou a oferecer mais qualidade de vida, lazer e esporte à comunidade.

O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, reforçou o sentimento de satisfação com o trabalho entregue. “É muito bom fazer parte de uma gestão comprometida, que, por meio das políticas públicas, transforma verdadeiramente a vida das pessoas. É um momento de muita alegria”, ressaltou. “Hoje estamos realizando um sonho antigo desta comunidade, que foi esquecida por muito tempo”, complementou.

Evandro também agradeceu a parceria com o Governo do Ceará. “Preciso agradecer por essa parceria, pois não teria condições de realizar tudo o que já fizemos sozinho. Essa é uma parceria sensível, de olhar sensível à população”, pontuou. “O FORtaleCE veio para fortalecer a gestão municipal e estadual. Portanto, Governo do Ceará, muito obrigado pelas parcerias e por tudo o que tem feito por Fortaleza”, completou.

Atentos à necessidade de uma habitação de qualidade, 50 famílias que residiam em moradias irregulares no local passaram a receber aluguel social e foram retiradas das áreas de risco.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9043-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>FORtaleCE: Governo do Ceará e Prefeitura de Fortaleza celebram formatura do Ensino Fundamental e entrada no Ensino Médio de 21 mil jovens</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/18/fortalece-governo-do-ceara-e-prefeitura-de-fortaleza-celebram-formatura-do-ensino-fundamental-e-entrada-no-ensino-medio-de-21-mil-jovens/</guid>
    <pubDate>2025-12-18T18:53:50</pubDate>
    <description><![CDATA[O evento marcou a maior movimentação estudantil realizada pela Educação fortalezense na história

Visando celebrar a conclusão do Ensino Fundamental e a entrada no Ensino Médio de 20.959 jovens, Governo do Ceará e Prefeitura de Fortaleza promoveram evento, nesta quinta-feira (18), no Centro de Formação Olímpica (CFO), com a temática “Celebrar, Agradecer e Avançar”. O momento, iniciativa do Programa FORtaleCE, marcou a maior movimentação estudantil realizada pela Educação fortalezense na história. A ocasião contou com as presenças do governador Elmano de Freitas; do secretário-chefe da Casa Civil, Chagas Vieira; da secretária da Educação do estado, Eliana Estrela; do prefeito Evandro Leitão; além de outras autoridades.

“Que orgulho ver esse ginásio com tantos jovens que alcançaram esse resultado importante. Quero parabenizar nosso secretário municipal Idilvan (Alencar), nossa secretária Eliana e o nosso prefeito Evandro. Vocês podem ter certeza: na nossa escola do Estado vocês vão ter o Pé-de-Meia. Além disso, todos vocês vão receber um tablet com chip de conectividade. Com o novo fardamento, também um tênis para cada um. Que vocês levem a gratidão no coração a todos aqueles que ajudaram para que vocês pudessem chegar aqui. Sejam muito bem-vindos e bem-vindas”, destacou o governador Elmano de Freitas.

Devidamente recepcionados pelo chefe do Executivo Estadual, os 21 mil jovens agora se preparam para o desafio do Ensino Médio. Atualmente, 531 escolas estaduais atuam em regime de tempo integral.

Em 2024, 24.403 estudantes da rede estadual foram aprovados no ensino superior. Destes, 136 conseguiram uma vaga para graduação em Medicina. Neste ano, o Ceará foi líder em inscrições no Enem, com uma taxa de 96,87%.

Evandro Leitão lembrou o esforço dos alunos, familiares e cada profissional que faz a educação fortalezense. “Quero parabenizar cada um de vocês, cada um dos familiares, os alunos. Esse é um momento muito simbólico. Para que isso acontecesse foi preciso o auxílio de cada professora, professor, diretores e coordenadores e agradeço muito a eles. Também agradeço o nosso governador Elmano por todo cuidado com Fortaleza”.

O evento, ainda, homenageou todos que participaram e também construíram a trajetória dos estudantes dentro da rede municipal de educação, como familiares, professores, coordenadores, diretores, porteiros, agentes de equidade e demais profissionais da escola.

Eliana Estrela salientou as boas-vindas do governador Elmano de Freitas, agradecendo a parceria com a Prefeitura de Fortaleza. “Estamos aqui para receber todos vocês, que a partir do próximo ano farão parte da rede estadual de ensino. Quero agradecer a todos os professores e professoras que acompanharam a trajetória de vida de vocês, que constroem o conhecimento e fazem a vida de vocês cada vez melhor. O conhecimento é a única coisa que ninguém tira da gente”, comentou.

Samathella Araújo, de 15 anos, comemorou a entrada no Ensino Médio já fazendo planos para o futuro. “Sei que essa é uma nova fase muito importante. Tenho pra mim que cada vez mais o Ensino Médio se torna mais avançado. Estou indo para o tempo integral muito feliz, esperançosa e sabendo que terei mais conhecimento”, contou.

Nara Thalita é diretora de Samathella na Escola Municipal Faustino Albuquerque, pertencente ao distrito 3, localizada no bairro Conjunto Ceará. Para a profissional, o desejo é que os jovens continuem no bom caminho em busca de uma vaga na faculdade. “Hoje é um dia de comemorar. Nossa expectativa é que eles continuem trilhando esse caminho positivo. Fizemos várias ações para abrir um leque de opções para que eles pudessem conquistar todos esses espaços”, pontuou.

Ana Emilyn, de 15 anos, é aluna da Escola Rogaciano Leite, do bairro José Walter, pertencente ao distrito 4. A jovem confessou nervosismo para o próximo passo, mas também otimismo. “As novas matérias me deixam nervosa, é verdade, mas também sei que vai ser muito bom pra mim. Essa nova fase vai ser puxada, mas vai ser bom”, concluiu com bom humor.

Secretário municipal da Educação, Idilvan Alencar ressaltou a importância do evento desta quinta-feira. Essa festa é uma evento muito bonito, um dos eventos mais bonitos que já vi em Fortaleza. Ele tem diversos significados. O primeiro dele é celebrar a vitória de completar o ensino fundamental. Essa é uma vitória coletiva. A mensagem mais importante é que temos que avançar, sem poder parar por aqui”, afirmou.

O FORtaleCE é uma verdadeira aliança entre Governo do Ceará e Fortaleza, representando avanços e conquistas em diversas áreas da Capital. Na área da Educação, por exemplo, a ação prevê ampliar e modernizar a rede educacional fortalezense, com a construção de novas escolas, reformas estruturais e aquisição de equipamentos para fortalecer as instituições.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O evento marcou a maior movimentação estudantil realizada pela Educação fortalezense na história

Visando celebrar a conclusão do Ensino Fundamental e a entrada no Ensino Médio de 20.959 jovens, Governo do Ceará e Prefeitura de Fortaleza promoveram evento, nesta quinta-feira (18), no Centro de Formação Olímpica (CFO), com a temática “Celebrar, Agradecer e Avançar”. O momento, iniciativa do Programa FORtaleCE, marcou a maior movimentação estudantil realizada pela Educação fortalezense na história. A ocasião contou com as presenças do governador Elmano de Freitas; do secretário-chefe da Casa Civil, Chagas Vieira; da secretária da Educação do estado, Eliana Estrela; do prefeito Evandro Leitão; além de outras autoridades.

“Que orgulho ver esse ginásio com tantos jovens que alcançaram esse resultado importante. Quero parabenizar nosso secretário municipal Idilvan (Alencar), nossa secretária Eliana e o nosso prefeito Evandro. Vocês podem ter certeza: na nossa escola do Estado vocês vão ter o Pé-de-Meia. Além disso, todos vocês vão receber um tablet com chip de conectividade. Com o novo fardamento, também um tênis para cada um. Que vocês levem a gratidão no coração a todos aqueles que ajudaram para que vocês pudessem chegar aqui. Sejam muito bem-vindos e bem-vindas”, destacou o governador Elmano de Freitas.

Devidamente recepcionados pelo chefe do Executivo Estadual, os 21 mil jovens agora se preparam para o desafio do Ensino Médio. Atualmente, 531 escolas estaduais atuam em regime de tempo integral.

Em 2024, 24.403 estudantes da rede estadual foram aprovados no ensino superior. Destes, 136 conseguiram uma vaga para graduação em Medicina. Neste ano, o Ceará foi líder em inscrições no Enem, com uma taxa de 96,87%.

Evandro Leitão lembrou o esforço dos alunos, familiares e cada profissional que faz a educação fortalezense. “Quero parabenizar cada um de vocês, cada um dos familiares, os alunos. Esse é um momento muito simbólico. Para que isso acontecesse foi preciso o auxílio de cada professora, professor, diretores e coordenadores e agradeço muito a eles. Também agradeço o nosso governador Elmano por todo cuidado com Fortaleza”.

O evento, ainda, homenageou todos que participaram e também construíram a trajetória dos estudantes dentro da rede municipal de educação, como familiares, professores, coordenadores, diretores, porteiros, agentes de equidade e demais profissionais da escola.

Eliana Estrela salientou as boas-vindas do governador Elmano de Freitas, agradecendo a parceria com a Prefeitura de Fortaleza. “Estamos aqui para receber todos vocês, que a partir do próximo ano farão parte da rede estadual de ensino. Quero agradecer a todos os professores e professoras que acompanharam a trajetória de vida de vocês, que constroem o conhecimento e fazem a vida de vocês cada vez melhor. O conhecimento é a única coisa que ninguém tira da gente”, comentou.

Samathella Araújo, de 15 anos, comemorou a entrada no Ensino Médio já fazendo planos para o futuro. “Sei que essa é uma nova fase muito importante. Tenho pra mim que cada vez mais o Ensino Médio se torna mais avançado. Estou indo para o tempo integral muito feliz, esperançosa e sabendo que terei mais conhecimento”, contou.

Nara Thalita é diretora de Samathella na Escola Municipal Faustino Albuquerque, pertencente ao distrito 3, localizada no bairro Conjunto Ceará. Para a profissional, o desejo é que os jovens continuem no bom caminho em busca de uma vaga na faculdade. “Hoje é um dia de comemorar. Nossa expectativa é que eles continuem trilhando esse caminho positivo. Fizemos várias ações para abrir um leque de opções para que eles pudessem conquistar todos esses espaços”, pontuou.

Ana Emilyn, de 15 anos, é aluna da Escola Rogaciano Leite, do bairro José Walter, pertencente ao distrito 4. A jovem confessou nervosismo para o próximo passo, mas também otimismo. “As novas matérias me deixam nervosa, é verdade, mas também sei que vai ser muito bom pra mim. Essa nova fase vai ser puxada, mas vai ser bom”, concluiu com bom humor.

Secretário municipal da Educação, Idilvan Alencar ressaltou a importância do evento desta quinta-feira. Essa festa é uma evento muito bonito, um dos eventos mais bonitos que já vi em Fortaleza. Ele tem diversos significados. O primeiro dele é celebrar a vitória de completar o ensino fundamental. Essa é uma vitória coletiva. A mensagem mais importante é que temos que avançar, sem poder parar por aqui”, afirmou.

O FORtaleCE é uma verdadeira aliança entre Governo do Ceará e Fortaleza, representando avanços e conquistas em diversas áreas da Capital. Na área da Educação, por exemplo, a ação prevê ampliar e modernizar a rede educacional fortalezense, com a construção de novas escolas, reformas estruturais e aquisição de equipamentos para fortalecer as instituições.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/MG_4433-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hias inaugura área de convivência para atividades lúdicas e apoio a acompanhantes de pacientes</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/18/hias-inaugura-area-de-convivencia-para-atividades-ludicas-e-apoio-a-acompanhantes-de-pacientes/</guid>
    <pubDate>2025-12-18T17:00:05</pubDate>
    <description><![CDATA[Crianças participam de atividades lúdicas no Espaço da Família do Hias

O Hospital Infantil Albert Sabin (Hias) inaugurou, na quarta-feira (17), o Espaço da Família, ambiente voltado ao acolhimento de pais, responsáveis e crianças atendidas pela unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). O local passa a integrar a rotina hospitalar como área de convivência destinada ao desenvolvimento de atividades lúdicas e ao apoio aos acompanhantes durante o período de internação.

A inauguração contou com a presença da secretária da Saúde, Tânia Mara Coelho. “O Espaço da Família conta com uma área destinada ao descanso e à higiene pessoal das mães, reconhecendo a importância de cuidar de quem cuida e proporcionando mais conforto, acolhimento e dignidade durante o período de acompanhamento hospitalar”, avaliou a gestora.

No espaço, serão realizadas brincadeiras, oficinas e ações interativas com a participação das crianças, pacientes e da equipe multiprofissional. A proposta é contribuir para o bem-estar emocional e para o fortalecimento do vínculo entre famílias e profissionais de saúde. O ambiente também dispõe de uma área destinada ao descanso e à higiene pessoal das mães acompanhantes.

Espaço da Família recebeu visita do Papai Noel durante ação voltada às crianças internadas e acompanhantes

Mãe de Júlio, de 2 anos, paciente com hidronefrose (dilatação dos rins causada pela dificuldade de escoamento da urina), Ana Regina, 38 anos, relatou que a internação exige adaptação da criança e da família à rotina hospitalar. Segundo ela, o novo espaço possibilita momentos de distração para os pequenos durante o tratamento: “ele é muito ativo e precisa passar por muitos exames. Ter um lugar para brincar ajuda a aliviar esse período”, afirmou.

De acordo com a diretora-geral do Hias, Fábia Linhares, a iniciativa está alinhada à proposta de cuidado integral adotada pelo hospital. “Nosso trabalho considera o cuidado físico e mental dos pacientes e dos acompanhantes. Por isso, buscamos ampliar estruturas e serviços voltados a esse público”, explicou.

Secretária da Saúde, mãe de acompanhante e paciente participam de atividade lúdica no Espaço da Família do Hias]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Crianças participam de atividades lúdicas no Espaço da Família do Hias

O Hospital Infantil Albert Sabin (Hias) inaugurou, na quarta-feira (17), o Espaço da Família, ambiente voltado ao acolhimento de pais, responsáveis e crianças atendidas pela unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). O local passa a integrar a rotina hospitalar como área de convivência destinada ao desenvolvimento de atividades lúdicas e ao apoio aos acompanhantes durante o período de internação.

A inauguração contou com a presença da secretária da Saúde, Tânia Mara Coelho. “O Espaço da Família conta com uma área destinada ao descanso e à higiene pessoal das mães, reconhecendo a importância de cuidar de quem cuida e proporcionando mais conforto, acolhimento e dignidade durante o período de acompanhamento hospitalar”, avaliou a gestora.

No espaço, serão realizadas brincadeiras, oficinas e ações interativas com a participação das crianças, pacientes e da equipe multiprofissional. A proposta é contribuir para o bem-estar emocional e para o fortalecimento do vínculo entre famílias e profissionais de saúde. O ambiente também dispõe de uma área destinada ao descanso e à higiene pessoal das mães acompanhantes.

Espaço da Família recebeu visita do Papai Noel durante ação voltada às crianças internadas e acompanhantes

Mãe de Júlio, de 2 anos, paciente com hidronefrose (dilatação dos rins causada pela dificuldade de escoamento da urina), Ana Regina, 38 anos, relatou que a internação exige adaptação da criança e da família à rotina hospitalar. Segundo ela, o novo espaço possibilita momentos de distração para os pequenos durante o tratamento: “ele é muito ativo e precisa passar por muitos exames. Ter um lugar para brincar ajuda a aliviar esse período”, afirmou.

De acordo com a diretora-geral do Hias, Fábia Linhares, a iniciativa está alinhada à proposta de cuidado integral adotada pelo hospital. “Nosso trabalho considera o cuidado físico e mental dos pacientes e dos acompanhantes. Por isso, buscamos ampliar estruturas e serviços voltados a esse público”, explicou.

Secretária da Saúde, mãe de acompanhante e paciente participam de atividade lúdica no Espaço da Família do Hias]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Espaco-da-Familia-7-rotated-6.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>165 jovens do sistema socioeducativo realizam provas do Enem PPL/2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/18/165-jovens-do-sistema-socioeducativo-realizam-provas-do-enem-ppl-2025/</guid>
    <pubDate>2025-12-18T15:59:57</pubDate>
    <description><![CDATA[Jovens do sistema socioeducativo do estado do Ceará participaram nos dias 16 e 17 de dezembro do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem PPL/2025) para pessoas privadas de liberdade. Ao todo, 165 adolescentes que estão sob medida socioeducativa de privação de liberdade realizaram as provas como concludentes ou como treineiros. O resultado do Enem está previsto para ser anunciado em janeiro de 2026.

Participaram jovens de 18 centros socioeducativos das unidades de Fortaleza, Juazeiro do Norte, Sobral, Crateús e Iguatu. O principal objetivo da prova é avaliar o desempenho dos participantes ao final do ensino médio, possuindo o mesmo nível de dificuldade da aplicação regular. Mais do que uma avaliação, o exame é uma porta de acesso a diversos programas educacionais brasileiros, contribuindo de forma significativa para a redução da exclusão social e consequentemente da reincidência.

No estado do Ceará, a Assessoria Especial de Diretrizes Socioeducativas (Asdis), ficou responsável por toda a organização da logística, para que o certame ocorresse de forma satisfatória.

Com mais essa ação, pode-se observar uma melhoria no atendimento educacional aos(as) adolescentes e jovens em cumprimento de medida socioeducativa, com resultados mais significativos e mais sustentáveis na aprendizagem, o que impactarão diretamente nos projetos de vida.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Jovens do sistema socioeducativo do estado do Ceará participaram nos dias 16 e 17 de dezembro do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem PPL/2025) para pessoas privadas de liberdade. Ao todo, 165 adolescentes que estão sob medida socioeducativa de privação de liberdade realizaram as provas como concludentes ou como treineiros. O resultado do Enem está previsto para ser anunciado em janeiro de 2026.

Participaram jovens de 18 centros socioeducativos das unidades de Fortaleza, Juazeiro do Norte, Sobral, Crateús e Iguatu. O principal objetivo da prova é avaliar o desempenho dos participantes ao final do ensino médio, possuindo o mesmo nível de dificuldade da aplicação regular. Mais do que uma avaliação, o exame é uma porta de acesso a diversos programas educacionais brasileiros, contribuindo de forma significativa para a redução da exclusão social e consequentemente da reincidência.

No estado do Ceará, a Assessoria Especial de Diretrizes Socioeducativas (Asdis), ficou responsável por toda a organização da logística, para que o certame ocorresse de forma satisfatória.

Com mais essa ação, pode-se observar uma melhoria no atendimento educacional aos(as) adolescentes e jovens em cumprimento de medida socioeducativa, com resultados mais significativos e mais sustentáveis na aprendizagem, o que impactarão diretamente nos projetos de vida.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/FOTOENEMPPL-600x400-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>PIB do Ceará cresce 2,25% no 3º trimestre de 2025 e supera resultados nacional e dos estados da Bahia, de São Paulo e Paraná</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/18/pib-do-ceara-cresce-225-no-3o-trimestre-de-2025-e-supera-resultados-nacional-e-dos-estados-da-bahia-de-sao-paulo-e-parana/</guid>
    <pubDate>2025-12-18T15:32:41</pubDate>
    <description><![CDATA[Os números da economia cearense foram divulgados pelo Ipece na tarde de quinta-feira (18)

O Produto Interno Bruto (PIB) do Ceará cresceu 2,25% no terceiro trimestre de 2025 em relação ao terceiro trimestre de 2024. O desempenho do PIB estadual na comparação ao trimestre imediatamente anterior (segundo trimestre de 2025), foi de 1,29%. Já o PIB cearense acumulado no ano (janeiro a setembro) ficou em 2,96% e no acumulado dos últimos quatro trimestres atingiu 3,58%. Os números foram divulgados na tarde dessa quinta-feira (18) pelo Instituto de Pesquisa e Estratégica Econômica do Ceará (Ipece).

Dos três setores que compõem o PIB, Indústria, Serviços e Agropecuária, esse último obteve o melhor resultado. Os números da economia cearense superam os nacionais. O PIB do Brasil foi de 1,8% no terceiro trimestre de 2025 em relação ao terceiro trimestre de 2024; 0,1% comparativamente ao segundo trimestre deste ano; 2,4% no acumulado do ano e de 2,7% no acumulado dos últimos quatro trimestres.

O crescimento da economia cearense no terceiro trimestre de 2025, em relação ao igual período de 2024, superou, inclusive, os resultados de São Paulo, de 0,7%; da Bahia, de 2,18%, e do Paraná, de 1,51%. O acumulado do PIB do Ceará de 2025, de 2,96%, também supera o paulista, de 1,40%; baiano, de 2,73% e o paranaense, de 2,87%. Os dados sobre o PIB estadual já podem ser acessados, na íntegra, no site do Ipece.

A previsão do PIB do Ceará para 2025 é de um crescimento de 3,15%.

Dentre os três setores que compõem o PIB (Serviços, Agropecuária e Indústria), o melhor resultado no Ceará, no terceiro trimestre de 2025, comparado com igual período de 2024, ficou com a Agropecuária, com 5,30%, abaixo do brasileiro, de 10,1%. O segundo melhor desempenho, na mesma comparação, ficou com Serviços, com 2,39%, bem acima do nacional, de 1,3%. A taxa de crescimento do PIB do Ceará para Indústria foi de 1,14% no terceiro trimestre deste ano em relação ao mesmo período de 2024, enquanto o nacional, ficou em 1,7%.

Participaram da divulgação do PIB, o diretor Geral do Ipece, Alfredo Pessoa, e os titulares da Diretoria de Estudos Econômicos (Diec), Ricardo Pereira, da Diretoria de Estudos de Gestão Pública (Digep), José Meneleu Neto. A elaboração do PIB de 2025, terceiro trimestre, contou com a participação dos analistas de Políticas Públicas Nicolino Trompieri Neto, que coordenou a equipe formada pelos também analistas Witalo Paiva; Alexsandre Lira e José Freire Júnior, e por Cristina Lima, assessora Técnica, todos integrantes da Diec.

Além do Ceará, mais 11 estados brasileiros realizam o cálculo do PIB, indicador que mostra a tendência do desempenho da economia no curto prazo: Alagoas, Amazonas, Bahia, Espírito Santo, Goiás, Minas Gerais, Paraná, Pernambuco, Maranhão, Rio Grande do Sul, São Paulo, que utilizam a mesma ponderação das Contas Regionais. É calculado com base nos resultados dos três setores, Agropecuária, Indústria e Serviços e desagregados por suas atividades econômicas.

É importante ressaltar que, como indica somente uma tendência de crescimento ou arrefecimento da economia, suas informações e resultados são preliminares e sujeitos a retificações, quando forem calculadas as Contas Regionais definitivas, em conjunto com o IBGE e as 27 Unidades da Federação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Os números da economia cearense foram divulgados pelo Ipece na tarde de quinta-feira (18)

O Produto Interno Bruto (PIB) do Ceará cresceu 2,25% no terceiro trimestre de 2025 em relação ao terceiro trimestre de 2024. O desempenho do PIB estadual na comparação ao trimestre imediatamente anterior (segundo trimestre de 2025), foi de 1,29%. Já o PIB cearense acumulado no ano (janeiro a setembro) ficou em 2,96% e no acumulado dos últimos quatro trimestres atingiu 3,58%. Os números foram divulgados na tarde dessa quinta-feira (18) pelo Instituto de Pesquisa e Estratégica Econômica do Ceará (Ipece).

Dos três setores que compõem o PIB, Indústria, Serviços e Agropecuária, esse último obteve o melhor resultado. Os números da economia cearense superam os nacionais. O PIB do Brasil foi de 1,8% no terceiro trimestre de 2025 em relação ao terceiro trimestre de 2024; 0,1% comparativamente ao segundo trimestre deste ano; 2,4% no acumulado do ano e de 2,7% no acumulado dos últimos quatro trimestres.

O crescimento da economia cearense no terceiro trimestre de 2025, em relação ao igual período de 2024, superou, inclusive, os resultados de São Paulo, de 0,7%; da Bahia, de 2,18%, e do Paraná, de 1,51%. O acumulado do PIB do Ceará de 2025, de 2,96%, também supera o paulista, de 1,40%; baiano, de 2,73% e o paranaense, de 2,87%. Os dados sobre o PIB estadual já podem ser acessados, na íntegra, no site do Ipece.

A previsão do PIB do Ceará para 2025 é de um crescimento de 3,15%.

Dentre os três setores que compõem o PIB (Serviços, Agropecuária e Indústria), o melhor resultado no Ceará, no terceiro trimestre de 2025, comparado com igual período de 2024, ficou com a Agropecuária, com 5,30%, abaixo do brasileiro, de 10,1%. O segundo melhor desempenho, na mesma comparação, ficou com Serviços, com 2,39%, bem acima do nacional, de 1,3%. A taxa de crescimento do PIB do Ceará para Indústria foi de 1,14% no terceiro trimestre deste ano em relação ao mesmo período de 2024, enquanto o nacional, ficou em 1,7%.

Participaram da divulgação do PIB, o diretor Geral do Ipece, Alfredo Pessoa, e os titulares da Diretoria de Estudos Econômicos (Diec), Ricardo Pereira, da Diretoria de Estudos de Gestão Pública (Digep), José Meneleu Neto. A elaboração do PIB de 2025, terceiro trimestre, contou com a participação dos analistas de Políticas Públicas Nicolino Trompieri Neto, que coordenou a equipe formada pelos também analistas Witalo Paiva; Alexsandre Lira e José Freire Júnior, e por Cristina Lima, assessora Técnica, todos integrantes da Diec.

Além do Ceará, mais 11 estados brasileiros realizam o cálculo do PIB, indicador que mostra a tendência do desempenho da economia no curto prazo: Alagoas, Amazonas, Bahia, Espírito Santo, Goiás, Minas Gerais, Paraná, Pernambuco, Maranhão, Rio Grande do Sul, São Paulo, que utilizam a mesma ponderação das Contas Regionais. É calculado com base nos resultados dos três setores, Agropecuária, Indústria e Serviços e desagregados por suas atividades econômicas.

É importante ressaltar que, como indica somente uma tendência de crescimento ou arrefecimento da economia, suas informações e resultados são preliminares e sujeitos a retificações, quando forem calculadas as Contas Regionais definitivas, em conjunto com o IBGE e as 27 Unidades da Federação.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-03-13-at-10.47.38.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Após estudos em estação espacial, Uece pesquisa medicamento para Síndrome de Rett</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/18/apos-estudos-em-estacao-espacial-uece-pesquisa-medicamento-para-sindrome-de-rett/</guid>
    <pubDate>2025-12-18T15:28:10</pubDate>
    <description><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece), por meio do Laboratório de Genética Médica (Lagem), está finalizando o processo de seleção dos participantes de uma pesquisa clínica inovadora que investiga o uso da lamivudina, medicamento antiviral já disponibilizado gratuitamente pelo Sistema Único de Saúde (SUS), como possível terapia para a Síndrome de Rett, uma doença genética rara e severa que afeta principalmente meninas. O estudo é coordenado pela professora Denise Carvalho e coloca a universidade em um seleto grupo de instituições que desenvolvem ensaios clínicos com padrão internacional, a partir de descobertas científicas realizadas pela Universidade de San Diego (USD), na Califórnia, em parceria com a NASA, sob a liderança do pesquisador Alysson Muotri.

Considerada rara, a Síndrome de Rett pode afetar entre cinco e dez meninas a cada 100 mil no mundo. A doença é causada por mutações no gene MECP2, localizado no cromossomo X, e se caracteriza por um desenvolvimento inicial aparentemente normal, seguido pela perda gradual de habilidades que a criança já havia desenvolvido, como a fala e os movimentos. “O impacto físico e emocional é enorme, porque a criança nasce ‘normal’ e depois involui gravemente, perde a fala e passa a apresentar convulsões refratárias, muitas vezes com sequelas graves”, ressalta a professora Denise.

A escolha da lamivudina como potencial tratamento teve origem em um experimento que levou células de pacientes com Síndrome de Rett à Estação Espacial Internacional. Segundo a pesquisadora, “foi uma pesquisa que literalmente foi parar no espaço”. Em ambiente de microgravidade, as células passaram por um envelhecimento acelerado. “O que se levaria anos para descobrir aqui, conseguimos observar em semanas na estação espacial”, explica. O resultado mais surpreendente veio após o retorno dessas células para a Terra, quando o uso da lamivudina promoveu uma recuperação significativa. “Essas células foram ‘curadas’ com o uso da lamivudina”, destaca a docente da Uece.

Após esses resultados expressivos nas fases iniciais da pesquisa, conduzidas na Califórnia, o estudo agora avança para a fase de ensaio clínico, que será realizada pela Uece com pacientes diagnosticados com a Síndrome de Rett. “Já passamos pelos estudos celulares e pré-clínicos e agora estamos na etapa de clinical trial”, afirma a coordenadora. Os participantes estão sendo selecionados entre pacientes com diagnóstico genético confirmado.

Um dos diferenciais do estudo é o uso desse medicamento já fornecido gratuitamente pelo SUS para outras finalidades. Para a professora, esse aspecto amplia o alcance social da pesquisa. “Estamos falando de um medicamento gratuito, com efeito potente, capaz de inibir a progressão natural da doença, restaurar células e melhorar sinais e sintomas, como já observamos nos estudos pré-clínicos”, destaca. Por se tratar de um medicamento de segundo uso, o estudo avançou com segurança para esta fase, com previsão de conclusão em até seis meses.

A expectativa da equipe é que a intervenção seja capaz de alterar o curso da doença. “Esperamos uma mudança na história natural da Síndrome de Rett, com melhora das estereotipias, redução das convulsões, avanços no desenvolvimento e, principalmente, sobrevida com qualidade de vida”, afirma a professora Denise. Caso os resultados sejam positivos, a pesquisadora adianta que o próximo passo será ampliar o estudo. “A ideia é expandir para todo o Brasil e para o mundo, em um projeto internacional envolvendo grupos de pesquisa de Nova York e da Europa.”

Para as famílias que acompanham o avanço da pesquisa com esperança, a professora deixa uma mensagem de confiança. “A ciência e os pesquisadores não param. Estamos sete dias por semana investindo, e o sorriso e a esperança das famílias, aliados à ciência de excelência, vão fazer a diferença”, afirma. Para ela, a pesquisa representa também uma realização pessoal e institucional. “É uma alegria imensurável provar que podemos fazer ciência de ponta, com parcerias internacionais e baixo custo, colocando a universidade pública a serviço da sociedade.”

Ainda relacionada à pesquisa sobre o uso da lamivudina no tratamento da Síndrome de Rett, a Uece também desenvolve o primeiro modelo de minicérebro para o estudo do Transtorno do Espectro Autista (TEA) no Nordeste. O modelo será inspirado nos estudos realizados na estação espacial.

Quando se fala em minicérebro, não se trata de um cérebro em tamanho reduzido, mas de um conjunto de células desenvolvido em laboratório para o estudo de processos como a neuroinflamação.

“Foi justamente por meio do desenvolvimento desse minicérebro com Síndrome de Rett que conseguimos as respostas que nos levaram ao uso do antirretroviral”, explica Denise. Segundo ela, os minicérebros permitirão avançar em perspectivas terapêuticas também para diferentes tipos de autismo. “Podemos melhorar a qualidade de vida dessas crianças e adolescentes e, assim, ajudar a construir um futuro melhor para um dos maiores problemas de saúde pública do mundo, que é o autismo e outros transtornos do neurodesenvolvimento”, conclui.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece), por meio do Laboratório de Genética Médica (Lagem), está finalizando o processo de seleção dos participantes de uma pesquisa clínica inovadora que investiga o uso da lamivudina, medicamento antiviral já disponibilizado gratuitamente pelo Sistema Único de Saúde (SUS), como possível terapia para a Síndrome de Rett, uma doença genética rara e severa que afeta principalmente meninas. O estudo é coordenado pela professora Denise Carvalho e coloca a universidade em um seleto grupo de instituições que desenvolvem ensaios clínicos com padrão internacional, a partir de descobertas científicas realizadas pela Universidade de San Diego (USD), na Califórnia, em parceria com a NASA, sob a liderança do pesquisador Alysson Muotri.

Considerada rara, a Síndrome de Rett pode afetar entre cinco e dez meninas a cada 100 mil no mundo. A doença é causada por mutações no gene MECP2, localizado no cromossomo X, e se caracteriza por um desenvolvimento inicial aparentemente normal, seguido pela perda gradual de habilidades que a criança já havia desenvolvido, como a fala e os movimentos. “O impacto físico e emocional é enorme, porque a criança nasce ‘normal’ e depois involui gravemente, perde a fala e passa a apresentar convulsões refratárias, muitas vezes com sequelas graves”, ressalta a professora Denise.

A escolha da lamivudina como potencial tratamento teve origem em um experimento que levou células de pacientes com Síndrome de Rett à Estação Espacial Internacional. Segundo a pesquisadora, “foi uma pesquisa que literalmente foi parar no espaço”. Em ambiente de microgravidade, as células passaram por um envelhecimento acelerado. “O que se levaria anos para descobrir aqui, conseguimos observar em semanas na estação espacial”, explica. O resultado mais surpreendente veio após o retorno dessas células para a Terra, quando o uso da lamivudina promoveu uma recuperação significativa. “Essas células foram ‘curadas’ com o uso da lamivudina”, destaca a docente da Uece.

Após esses resultados expressivos nas fases iniciais da pesquisa, conduzidas na Califórnia, o estudo agora avança para a fase de ensaio clínico, que será realizada pela Uece com pacientes diagnosticados com a Síndrome de Rett. “Já passamos pelos estudos celulares e pré-clínicos e agora estamos na etapa de clinical trial”, afirma a coordenadora. Os participantes estão sendo selecionados entre pacientes com diagnóstico genético confirmado.

Um dos diferenciais do estudo é o uso desse medicamento já fornecido gratuitamente pelo SUS para outras finalidades. Para a professora, esse aspecto amplia o alcance social da pesquisa. “Estamos falando de um medicamento gratuito, com efeito potente, capaz de inibir a progressão natural da doença, restaurar células e melhorar sinais e sintomas, como já observamos nos estudos pré-clínicos”, destaca. Por se tratar de um medicamento de segundo uso, o estudo avançou com segurança para esta fase, com previsão de conclusão em até seis meses.

A expectativa da equipe é que a intervenção seja capaz de alterar o curso da doença. “Esperamos uma mudança na história natural da Síndrome de Rett, com melhora das estereotipias, redução das convulsões, avanços no desenvolvimento e, principalmente, sobrevida com qualidade de vida”, afirma a professora Denise. Caso os resultados sejam positivos, a pesquisadora adianta que o próximo passo será ampliar o estudo. “A ideia é expandir para todo o Brasil e para o mundo, em um projeto internacional envolvendo grupos de pesquisa de Nova York e da Europa.”

Para as famílias que acompanham o avanço da pesquisa com esperança, a professora deixa uma mensagem de confiança. “A ciência e os pesquisadores não param. Estamos sete dias por semana investindo, e o sorriso e a esperança das famílias, aliados à ciência de excelência, vão fazer a diferença”, afirma. Para ela, a pesquisa representa também uma realização pessoal e institucional. “É uma alegria imensurável provar que podemos fazer ciência de ponta, com parcerias internacionais e baixo custo, colocando a universidade pública a serviço da sociedade.”

Ainda relacionada à pesquisa sobre o uso da lamivudina no tratamento da Síndrome de Rett, a Uece também desenvolve o primeiro modelo de minicérebro para o estudo do Transtorno do Espectro Autista (TEA) no Nordeste. O modelo será inspirado nos estudos realizados na estação espacial.

Quando se fala em minicérebro, não se trata de um cérebro em tamanho reduzido, mas de um conjunto de células desenvolvido em laboratório para o estudo de processos como a neuroinflamação.

“Foi justamente por meio do desenvolvimento desse minicérebro com Síndrome de Rett que conseguimos as respostas que nos levaram ao uso do antirretroviral”, explica Denise. Segundo ela, os minicérebros permitirão avançar em perspectivas terapêuticas também para diferentes tipos de autismo. “Podemos melhorar a qualidade de vida dessas crianças e adolescentes e, assim, ajudar a construir um futuro melhor para um dos maiores problemas de saúde pública do mundo, que é o autismo e outros transtornos do neurodesenvolvimento”, conclui.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/uece-pesquisa-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hospital de Saúde Mental inaugura brinquedoteca em comemoração aos 20 anos do Núcleo de Atenção à Infância e à Adolescência</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/18/hospital-de-saude-mental-inaugura-brinquedoteca-em-comemoracao-aos-20-anos-do-nucleo-de-atencao-a-infancia-e-a-adolescencia/</guid>
    <pubDate>2025-12-18T15:03:29</pubDate>
    <description><![CDATA[O Núcleo de Atenção à Infância e à Adolescência (Naia), do Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), completou, neste mês de dezembro, 20 anos de atuação como referência no cuidado especializado a crianças e adolescentes com transtornos mentais. O serviço integra assistência, ensino e pesquisa, por meio de uma equipe multiprofissional.

Crianças atendidas pelo Naia aproveitam a nova brinquedoteca inaugurada neste mês de dezembro

Para marcar as duas décadas de funcionamento, o Naia inaugurou uma brinquedoteca, espaço voltado ao acolhimento, à criatividade e à promoção do bem-estar dos pacientes. O ambiente conta com recursos lúdicos e painel sensorial, contribuindo para a regulação emocional e o desenvolvimento sensorial de crianças e adolescentes acompanhados pelo serviço.

A dona de casa Antônia Lúcia de Souza, 36 anos, moradora do município de Caridade, que fica a 99 quilômetros de Fortaleza, levou pela primeira vez a filha ao Naia. Diagnosticada com Transtorno do Espectro Autista (TEA), a criança apresenta comportamento impaciente e agressivo. “Estou muito esperançosa de que, com o acompanhamento aqui, ela vai melhorar, pois sempre tive boas referências desse hospital”, relata.

O Naia oferece atendimentos ambulatoriais nas áreas de Psiquiatria, Psicologia, Enfermagem, Serviço Social e Terapia Ocupacional, destinados a crianças e adolescentes de 4 a 17 anos. Entre janeiro e novembro de 2025, foram realizados 6.383 atendimentos nessas especialidades.

Desde sua implantação, o núcleo tem como missão ofertar atendimento qualificado e humanizado, considerando a criança e o adolescente em sua integralidade. O trabalho da equipe busca compreender os diversos fatores que influenciam o desenvolvimento biopsicossocial, valorizando as potencialidades e as possibilidades de cada paciente.

O serviço também desenvolve ações voltadas ao apoio às famílias, por meio de grupos que fortalecem vínculos, acolhem fragilidades e orientam quanto ao cuidado e acompanhamento dos filhos. Há ainda articulação permanente com escolas e redes de apoio, contribuindo para a redução de estigmas e para a ampliação da compreensão sobre os transtornos mentais na infância e adolescência.

Além da assistência, o Naia possui forte atuação formativa, atuando junto à Residência Médica, desenvolvendo pesquisas e recebendo estagiários para prática curricular supervisionada.

De acordo com o psicólogo e coordenador do Naia, Wesley Ramos, o serviço atravessa um processo de reestruturação institucional, com a qualificação e ampliação do corpo técnico-assistencial e a incorporação de novos profissionais das áreas de Psicologia, Terapia Ocupacional, Pediatria e Psiquiatria da Infância e Adolescência.

“O Naia conta atualmente com importantes intervenções estruturais já consolidadas, como a implantação da brinquedoteca especializada, além de projetos em desenvolvimento voltados à ampliação do espaço físico e a melhorias estruturantes, em articulação com secretarias parceiras do Governo do Estado do Ceará e com a Prefeitura de Fortaleza. Essas iniciativas reafirmam o compromisso do serviço com a excelência do cuidado, a integralidade da atenção e o fortalecimento da rede pública de saúde”, destaca o coordenador.

O atendimento no Núcleo de Atenção à Infância e Adolescência (Naia) do HSM é via Central Estadual de Regulação, por meio das unidades básicas de saúde e de Centros de Atenção Psicossocial (Caps).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Núcleo de Atenção à Infância e à Adolescência (Naia), do Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), completou, neste mês de dezembro, 20 anos de atuação como referência no cuidado especializado a crianças e adolescentes com transtornos mentais. O serviço integra assistência, ensino e pesquisa, por meio de uma equipe multiprofissional.

Crianças atendidas pelo Naia aproveitam a nova brinquedoteca inaugurada neste mês de dezembro

Para marcar as duas décadas de funcionamento, o Naia inaugurou uma brinquedoteca, espaço voltado ao acolhimento, à criatividade e à promoção do bem-estar dos pacientes. O ambiente conta com recursos lúdicos e painel sensorial, contribuindo para a regulação emocional e o desenvolvimento sensorial de crianças e adolescentes acompanhados pelo serviço.

A dona de casa Antônia Lúcia de Souza, 36 anos, moradora do município de Caridade, que fica a 99 quilômetros de Fortaleza, levou pela primeira vez a filha ao Naia. Diagnosticada com Transtorno do Espectro Autista (TEA), a criança apresenta comportamento impaciente e agressivo. “Estou muito esperançosa de que, com o acompanhamento aqui, ela vai melhorar, pois sempre tive boas referências desse hospital”, relata.

O Naia oferece atendimentos ambulatoriais nas áreas de Psiquiatria, Psicologia, Enfermagem, Serviço Social e Terapia Ocupacional, destinados a crianças e adolescentes de 4 a 17 anos. Entre janeiro e novembro de 2025, foram realizados 6.383 atendimentos nessas especialidades.

Desde sua implantação, o núcleo tem como missão ofertar atendimento qualificado e humanizado, considerando a criança e o adolescente em sua integralidade. O trabalho da equipe busca compreender os diversos fatores que influenciam o desenvolvimento biopsicossocial, valorizando as potencialidades e as possibilidades de cada paciente.

O serviço também desenvolve ações voltadas ao apoio às famílias, por meio de grupos que fortalecem vínculos, acolhem fragilidades e orientam quanto ao cuidado e acompanhamento dos filhos. Há ainda articulação permanente com escolas e redes de apoio, contribuindo para a redução de estigmas e para a ampliação da compreensão sobre os transtornos mentais na infância e adolescência.

Além da assistência, o Naia possui forte atuação formativa, atuando junto à Residência Médica, desenvolvendo pesquisas e recebendo estagiários para prática curricular supervisionada.

De acordo com o psicólogo e coordenador do Naia, Wesley Ramos, o serviço atravessa um processo de reestruturação institucional, com a qualificação e ampliação do corpo técnico-assistencial e a incorporação de novos profissionais das áreas de Psicologia, Terapia Ocupacional, Pediatria e Psiquiatria da Infância e Adolescência.

“O Naia conta atualmente com importantes intervenções estruturais já consolidadas, como a implantação da brinquedoteca especializada, além de projetos em desenvolvimento voltados à ampliação do espaço físico e a melhorias estruturantes, em articulação com secretarias parceiras do Governo do Estado do Ceará e com a Prefeitura de Fortaleza. Essas iniciativas reafirmam o compromisso do serviço com a excelência do cuidado, a integralidade da atenção e o fortalecimento da rede pública de saúde”, destaca o coordenador.

O atendimento no Núcleo de Atenção à Infância e Adolescência (Naia) do HSM é via Central Estadual de Regulação, por meio das unidades básicas de saúde e de Centros de Atenção Psicossocial (Caps).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-11.07.29.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Festa da Gratidão: Hemoce promove encontro entre doador e receptor de medula óssea</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/18/festa-da-gratidao-hemoce-promove-encontro-entre-doador-e-receptor-de-medula-ossea/</guid>
    <pubDate>2025-12-18T14:07:48</pubDate>
    <description><![CDATA[Desde o ano 2000, quando o Hemoce iniciou o cadastro para doação de medula óssea, já foram incluídas cerca de 245 mil pessoas no Registro Nacional de Doadores de Medula Óssea (Redome)

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), realiza nesta segunda-feira (22), às 9h, a Festa da Gratidão. A iniciativa integra a programação da Semana de Mobilização Nacional para Doação de Medula Óssea, comemorada entre os dias 14 e 21 de dezembro. Durante o evento, um doador de medula óssea e um paciente que recebeu a doação, ambos cearenses, se encontrarão pela primeira vez no auditório do Hemoce, em Fortaleza.

O último encontro entre doador e receptor de medula óssea aconteceu em 2022 no Hemoce

A Festa da Gratidão é um momento especial de homenagem aos voluntários que realizaram a doação de medula óssea no hemocentro cearense e aos parceiros que caminham junto à instituição nesse processo. O tradicional evento celebra a vida, a solidariedade e a esperança que unem doadores, pacientes e instituições apoiadoras.

“Neste ano, a programação contará com momentos de reconhecimento, entrega de medalhas e troféus a doadores e instituições que fortalecem essa rede de apoio no Ceará. O Registro Nacional de Doadores de Medula Óssea (Redome) também será homenageado. A celebração incluirá ainda surpresas e um momento emocionante: o encontro entre doador e paciente, que tiveram suas histórias entrelaçadas pela doação de medula óssea”, revela Francisca Rodrigues, gerente de apoio ao transplante do Hemoce.

Segundo o Redome, somente após um ano e seis meses do transplante é possível ter a quebra de sigilo de identidade entre doador e receptor. Para iniciar o processo, independentemente de quem tenha manifestado o interesse, é necessário que ambas as partes estejam de acordo e que o paciente esteja bem clinicamente, além de conter indicação médica atestando a aptidão para conhecer o seu doador.

A gerente de apoio ao transplante do Hemoce, Francisca Rodrigues, detalha o percurso. “O processo começa com o contato ao Redome, informando a data da coleta ou do transplante. Após seis meses da data de infusão, o doador pode receber informações gerais sobre a saúde do paciente; com 12 meses, é permitida a troca de correspondências; e, após 18 meses, mediante consentimento de ambas as partes, pode ser solicitada a quebra de sigilo para a revelação”, explica.

De 2012 a 2025, 161 coletas foram registradas, sendo 96 para transplantes de medulas no Brasil e 65 para outros países

O Hemoce realiza, desde 2012, procedimentos de avaliação, mobilização, coleta e processamento de células de doadores não aparentados, selecionados pelo Redome, para transplante alogênico de medula óssea.

De 2012 a 2025, 161 coletas foram registradas, sendo 96 para transplantes de medulas no Brasil e 65 para outros países como Argentina, Estados Unidos, Canadá, Itália, França, Portugal, Holanda, Alemanha, Espanha, Dinamarca, Inglaterra, Turquia e Israel.

Para ser um doador de medula óssea, é necessário se cadastrar em qualquer unidade do Hemoce. Basta ter entre 18 e 35 anos e não apresentar histórico pessoal de doenças oncológicas, apresentar um documento de identidade e telefones para contato. O voluntário terá coletada uma amostra de 5 ml de sangue para testes de compatibilidade.

Pessoas já cadastradas devem ficar atentas para o caso de serem convocadas. Se houver mudança de endereço e/ou de contato, é importante atualizar os dados em qualquer unidade do Hemoce ou no aplicativo do Registro Nacional de Doadores de Medula Óssea (Redome).

O Hemoce é responsável pelo cadastro de doadores de medula óssea no Ceará. Desde o ano 2000, quando iniciou esse trabalho, já foram incluídas cerca de 245 mil pessoas no Redome. O número de cadastros realizados pelo hemocentro cearense é o maior das Regiões Norte e Nordeste.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Desde o ano 2000, quando o Hemoce iniciou o cadastro para doação de medula óssea, já foram incluídas cerca de 245 mil pessoas no Registro Nacional de Doadores de Medula Óssea (Redome)

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), realiza nesta segunda-feira (22), às 9h, a Festa da Gratidão. A iniciativa integra a programação da Semana de Mobilização Nacional para Doação de Medula Óssea, comemorada entre os dias 14 e 21 de dezembro. Durante o evento, um doador de medula óssea e um paciente que recebeu a doação, ambos cearenses, se encontrarão pela primeira vez no auditório do Hemoce, em Fortaleza.

O último encontro entre doador e receptor de medula óssea aconteceu em 2022 no Hemoce

A Festa da Gratidão é um momento especial de homenagem aos voluntários que realizaram a doação de medula óssea no hemocentro cearense e aos parceiros que caminham junto à instituição nesse processo. O tradicional evento celebra a vida, a solidariedade e a esperança que unem doadores, pacientes e instituições apoiadoras.

“Neste ano, a programação contará com momentos de reconhecimento, entrega de medalhas e troféus a doadores e instituições que fortalecem essa rede de apoio no Ceará. O Registro Nacional de Doadores de Medula Óssea (Redome) também será homenageado. A celebração incluirá ainda surpresas e um momento emocionante: o encontro entre doador e paciente, que tiveram suas histórias entrelaçadas pela doação de medula óssea”, revela Francisca Rodrigues, gerente de apoio ao transplante do Hemoce.

Segundo o Redome, somente após um ano e seis meses do transplante é possível ter a quebra de sigilo de identidade entre doador e receptor. Para iniciar o processo, independentemente de quem tenha manifestado o interesse, é necessário que ambas as partes estejam de acordo e que o paciente esteja bem clinicamente, além de conter indicação médica atestando a aptidão para conhecer o seu doador.

A gerente de apoio ao transplante do Hemoce, Francisca Rodrigues, detalha o percurso. “O processo começa com o contato ao Redome, informando a data da coleta ou do transplante. Após seis meses da data de infusão, o doador pode receber informações gerais sobre a saúde do paciente; com 12 meses, é permitida a troca de correspondências; e, após 18 meses, mediante consentimento de ambas as partes, pode ser solicitada a quebra de sigilo para a revelação”, explica.

De 2012 a 2025, 161 coletas foram registradas, sendo 96 para transplantes de medulas no Brasil e 65 para outros países

O Hemoce realiza, desde 2012, procedimentos de avaliação, mobilização, coleta e processamento de células de doadores não aparentados, selecionados pelo Redome, para transplante alogênico de medula óssea.

De 2012 a 2025, 161 coletas foram registradas, sendo 96 para transplantes de medulas no Brasil e 65 para outros países como Argentina, Estados Unidos, Canadá, Itália, França, Portugal, Holanda, Alemanha, Espanha, Dinamarca, Inglaterra, Turquia e Israel.

Para ser um doador de medula óssea, é necessário se cadastrar em qualquer unidade do Hemoce. Basta ter entre 18 e 35 anos e não apresentar histórico pessoal de doenças oncológicas, apresentar um documento de identidade e telefones para contato. O voluntário terá coletada uma amostra de 5 ml de sangue para testes de compatibilidade.

Pessoas já cadastradas devem ficar atentas para o caso de serem convocadas. Se houver mudança de endereço e/ou de contato, é importante atualizar os dados em qualquer unidade do Hemoce ou no aplicativo do Registro Nacional de Doadores de Medula Óssea (Redome).

O Hemoce é responsável pelo cadastro de doadores de medula óssea no Ceará. Desde o ano 2000, quando iniciou esse trabalho, já foram incluídas cerca de 245 mil pessoas no Redome. O número de cadastros realizados pelo hemocentro cearense é o maior das Regiões Norte e Nordeste.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Banner-2-2.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com 91% de execução, Cinturão das Águas avança como maior obra de transferência hídrica estadual do Brasil</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/18/com-91-de-execucao-cinturao-das-aguas-avanca-como-maior-obra-de-transferencia-hidrica-estadual-do-brasil/</guid>
    <pubDate>2025-12-18T11:37:40</pubDate>
    <description><![CDATA[O Cinturão das Águas do Ceará (CAC) alcançou 91% de execução e segue em ritmo acelerado para conclusão, prevista para junho de 2026. Considerada a maior obra de transferência hídrica estadual do país, o empreendimento é resultado da união de esforços entre o Governo Federal, por meio do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, e o Governo do Estado do Ceará, consolidando-se como um dos projetos mais estratégicos para a segurança hídrica do Nordeste.

Nesta quinta-feira (18), gestores do Sistema dos Recursos Hídricos estiveram no Lote 03, no município de Barbalha, onde acompanharam o andamento das obras durante visita técnica e coletiva de imprensa.

De acordo com o secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, o avanço do empreendimento reflete o compromisso do Governo do Estado com o fortalecimento da segurança hídrica. “A expectativa era encerrar o ano com 85% da obra executada, mas já atingimos 91% antes do fim do ano. Isso demonstra o empenho do governador Elmano, que trata a segurança hídrica como prioridade. Trouxemos a imprensa e os prefeitos para vivenciarem a obra em pleno funcionamento e acompanharem os testes dos sistemas, que já estão operando e devem ser inaugurados no próximo ano”, destacou.

Integração hídrica e segurança para o Cariri

Com 145,3 quilômetros de extensão, o Cinturão das Águas é composto por canais a céu aberto, sifões e túneis, responsáveis por conduzir a água captada na barragem de Jati, no Eixo Norte do Projeto de Integração do Rio São Francisco (PISF), até as nascentes do rio Cariús, no município de Nova Olinda, na região do Cariri.

Quando concluído, o sistema representará um reforço decisivo na garantia hídrica do Cariri, segunda região mais populosa e de grande relevância econômica do Estado. O projeto prioriza o abastecimento humano, seguido pelo atendimento às demandas da indústria, turismo, dessedentação animal e agricultura irrigada.

A área de influência direta do empreendimento abrange 24 municípios, beneficiando cerca de 561 mil pessoas. Além disso, o CAC possui papel estratégico na integração hídrica estadual, com capacidade de contribuir para o abastecimento da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), por meio da interligação com o Eixão das Águas, alcançando mais de 5 milhões de habitantes. O Trecho Emergencial já está liberado para essa finalidade.

As obras do Cinturão das Águas estão divididas em cinco lotes. Os Lotes 1, 2 e 5 já foram concluídos. O Lote 3, que liga Barbalha ao Crato, passando por Juazeiro do Norte, encontra-se com 86% de execução. Já o Lote 4, que segue do Crato até Nova Olinda, apresenta 70% de avanço e tem previsão de conclusão para outubro de 2025.

Ao todo, o empreendimento soma 145,32 quilômetros de extensão e mantém execução geral em torno de 90%, com entrega final prevista para junho de 2026.

O investimento total no Cinturão das Águas é de aproximadamente R$ 800 milhões, considerando os aportes conjuntos dos governos estadual e federal. Nos Lotes 3 e 4, o valor global da obra é de R$ 1,084 bilhão, sendo R$ 319 milhões destinados ao Lote 3 e R$ 765,9 milhões ao Lote 4.

A execução do empreendimento também impulsiona a economia regional, com a geração de mais de 1.500 empregos diretos e a utilização de cerca de 500 máquinas, movimentando cadeias produtivas locais e fortalecendo o desenvolvimento econômico do interior do Estado.

Após a conclusão integral do Cinturão das Águas, a Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh) será responsável pela operação, manutenção e monitoramento da infraestrutura, além do acompanhamento do volume de água bruta entregue mensalmente pela operadora federal.

Com previsão de entrega do último lote em junho de 2026, o Cinturão das Águas do Ceará consolida-se como um marco histórico da política de segurança hídrica do Estado, ampliando a estabilidade no abastecimento, fortalecendo o desenvolvimento regional e garantindo água para milhões de cearenses, hoje e nas próximas gerações.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Cinturão das Águas do Ceará (CAC) alcançou 91% de execução e segue em ritmo acelerado para conclusão, prevista para junho de 2026. Considerada a maior obra de transferência hídrica estadual do país, o empreendimento é resultado da união de esforços entre o Governo Federal, por meio do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, e o Governo do Estado do Ceará, consolidando-se como um dos projetos mais estratégicos para a segurança hídrica do Nordeste.

Nesta quinta-feira (18), gestores do Sistema dos Recursos Hídricos estiveram no Lote 03, no município de Barbalha, onde acompanharam o andamento das obras durante visita técnica e coletiva de imprensa.

De acordo com o secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, o avanço do empreendimento reflete o compromisso do Governo do Estado com o fortalecimento da segurança hídrica. “A expectativa era encerrar o ano com 85% da obra executada, mas já atingimos 91% antes do fim do ano. Isso demonstra o empenho do governador Elmano, que trata a segurança hídrica como prioridade. Trouxemos a imprensa e os prefeitos para vivenciarem a obra em pleno funcionamento e acompanharem os testes dos sistemas, que já estão operando e devem ser inaugurados no próximo ano”, destacou.

Integração hídrica e segurança para o Cariri

Com 145,3 quilômetros de extensão, o Cinturão das Águas é composto por canais a céu aberto, sifões e túneis, responsáveis por conduzir a água captada na barragem de Jati, no Eixo Norte do Projeto de Integração do Rio São Francisco (PISF), até as nascentes do rio Cariús, no município de Nova Olinda, na região do Cariri.

Quando concluído, o sistema representará um reforço decisivo na garantia hídrica do Cariri, segunda região mais populosa e de grande relevância econômica do Estado. O projeto prioriza o abastecimento humano, seguido pelo atendimento às demandas da indústria, turismo, dessedentação animal e agricultura irrigada.

A área de influência direta do empreendimento abrange 24 municípios, beneficiando cerca de 561 mil pessoas. Além disso, o CAC possui papel estratégico na integração hídrica estadual, com capacidade de contribuir para o abastecimento da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), por meio da interligação com o Eixão das Águas, alcançando mais de 5 milhões de habitantes. O Trecho Emergencial já está liberado para essa finalidade.

As obras do Cinturão das Águas estão divididas em cinco lotes. Os Lotes 1, 2 e 5 já foram concluídos. O Lote 3, que liga Barbalha ao Crato, passando por Juazeiro do Norte, encontra-se com 86% de execução. Já o Lote 4, que segue do Crato até Nova Olinda, apresenta 70% de avanço e tem previsão de conclusão para outubro de 2025.

Ao todo, o empreendimento soma 145,32 quilômetros de extensão e mantém execução geral em torno de 90%, com entrega final prevista para junho de 2026.

O investimento total no Cinturão das Águas é de aproximadamente R$ 800 milhões, considerando os aportes conjuntos dos governos estadual e federal. Nos Lotes 3 e 4, o valor global da obra é de R$ 1,084 bilhão, sendo R$ 319 milhões destinados ao Lote 3 e R$ 765,9 milhões ao Lote 4.

A execução do empreendimento também impulsiona a economia regional, com a geração de mais de 1.500 empregos diretos e a utilização de cerca de 500 máquinas, movimentando cadeias produtivas locais e fortalecendo o desenvolvimento econômico do interior do Estado.

Após a conclusão integral do Cinturão das Águas, a Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh) será responsável pela operação, manutenção e monitoramento da infraestrutura, além do acompanhamento do volume de água bruta entregue mensalmente pela operadora federal.

Com previsão de entrega do último lote em junho de 2026, o Cinturão das Águas do Ceará consolida-se como um marco histórico da política de segurança hídrica do Estado, ampliando a estabilidade no abastecimento, fortalecendo o desenvolvimento regional e garantindo água para milhões de cearenses, hoje e nas próximas gerações.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-11.31.51.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Refis 2025: prorrogação de prazo fortalecerá o equilíbrio orçamentário e dará mais oportunidade para contribuintes</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/18/refis-2025-prorrogacao-de-prazo-fortalecera-o-equilibrio-orcamentario-e-dara-mais-oportunidade-para-contribuintes/</guid>
    <pubDate>2025-12-18T10:23:05</pubDate>
    <description><![CDATA[A prorrogação do prazo atende ao elevado interesse demonstrado pelos contribuintes e à necessidade de garantir que um maior número de pessoas físicas e jurídicas consiga concluir o processo de consolidação de seus débitos dentro das condições previstas em lei. O Governo do Ceará ressalta que o expressivo volume de adesões confirma a relevância socioeconômica do Programa e evidencia que a extensão do prazo amplia o alcance dos benefícios, assegurando mais justiça fiscal e maior efetividade à política pública.

Do ponto de vista fiscal, a iniciativa representa um ganho estratégico para o Estado do Ceará, ao potencializar a recuperação de créditos e ampliar a arrecadação de receitas extraordinárias, contribuindo diretamente para a manutenção do equilíbrio orçamentário. Ao mesmo tempo, para a sociedade cearense, a prorrogação oferece alívio financeiro e segurança jurídica, permitindo que empresas e cidadãos regularizem pendências e retomem sua capacidade de investimento e planejamento.

Com essa decisão, o Governo do Ceará reafirma uma postura de gestão fiscal responsável, equilibrada e sensível à realidade dos contribuintes. Ao ampliar o prazo do Programa de Parcelamento, o Estado fortalece o ambiente econômico, estimula a regularização voluntária e promove benefícios concretos tanto para as finanças públicas quanto para o desenvolvimento econômico e social do Ceará.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A prorrogação do prazo atende ao elevado interesse demonstrado pelos contribuintes e à necessidade de garantir que um maior número de pessoas físicas e jurídicas consiga concluir o processo de consolidação de seus débitos dentro das condições previstas em lei. O Governo do Ceará ressalta que o expressivo volume de adesões confirma a relevância socioeconômica do Programa e evidencia que a extensão do prazo amplia o alcance dos benefícios, assegurando mais justiça fiscal e maior efetividade à política pública.

Do ponto de vista fiscal, a iniciativa representa um ganho estratégico para o Estado do Ceará, ao potencializar a recuperação de créditos e ampliar a arrecadação de receitas extraordinárias, contribuindo diretamente para a manutenção do equilíbrio orçamentário. Ao mesmo tempo, para a sociedade cearense, a prorrogação oferece alívio financeiro e segurança jurídica, permitindo que empresas e cidadãos regularizem pendências e retomem sua capacidade de investimento e planejamento.

Com essa decisão, o Governo do Ceará reafirma uma postura de gestão fiscal responsável, equilibrada e sensível à realidade dos contribuintes. Ao ampliar o prazo do Programa de Parcelamento, o Estado fortalece o ambiente econômico, estimula a regularização voluntária e promove benefícios concretos tanto para as finanças públicas quanto para o desenvolvimento econômico e social do Ceará.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2021/11/200911_IPVA_CARROS_TRANSITO_TM04821-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Em Brasília, Ceará Sem Fome conquista 1º lugar na categoria de Boas Práticas do Prêmio Brasil Sem Fome</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/18/em-brasilia-ceara-sem-fome-conquista-1o-lugar-na-categoria-de-boas-praticas-do-premio-brasil-sem-fome/</guid>
    <pubDate>2025-12-18T08:23:31</pubDate>
    <description><![CDATA[O programa do Governo do Ceará ficou em primeiro lugar na categoria “Boas Práticas de Combate à Fome e Promoção da Segurança Alimentar e Nutricional”

O programa Ceará Sem Fome conquistou o primeiro lugar na categoria “Boas Práticas de Combate à Fome e Promoção da Segurança Alimentar e Nutricional” na 1ª edição do Prêmio Brasil Sem Fome. A premiação, realizada pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) em parceria com o Banco Mundial e o Ministério da Saúde, aconteceu nesta quarta-feira, em Brasília. O reconhecimento consolida a política pública cearense como uma referência nacional em estratégias integradas no enfrentamento à fome.

O governador Elmano de Freitas e a primeira-dama e presidente do Comitê Intersetorial de Governança do programa, Lia de Freitas, estiveram presentes na cerimônia para receber a honraria.

Durante a premiação, o governador Elmano de Freitas celebrou a conquista do programa Ceará Sem Fome e ressaltou a prioridade que o governo estadual tem dado ao enfrentamento da fome e à geração de oportunidades para aqueles que mais precisam.

“Receber esse reconhecimento é motivo de grande honra e sobretudo de profunda responsabilidade. O Ceará conquistar esse prêmio fortalece nossa convicção de que estamos no caminho certo. O caminho da justiça social, da dignidade e do cuidado com as pessoas. Essa premiação pertence não apenas a um governo, mas a um povo inteiro. Pertence às equipes técnicas, aos coletivos, aos municípios, às entidades, aos parceiros, aos voluntários, e, principalmente, às famílias cearenses que acreditaram que é possível vencer a fome com políticas sérias”, enfatizou.

A presidente do Comitê Intersetorial de Governança do Ceará Sem Fome e primeira-dama Lia de Freitas reforçou que o prêmio é resultado de um esforço coletivo para garantir que nenhuma família cearense sofra com insegurança alimentar grave. “Estamos muito felizes por esse reconhecimento e quero compartilhá-lo com toda a sociedade civil que se engajou pelo Ceará Sem Fome, pois esta é uma ação coletiva. Hoje, somos o estado que mais ampliou o número de domicílios com segurança alimentar. Esse é o nosso Ceará”, comemorou.

A eficácia do programa, premiada nacionalmente, é sentida por beneficiárias como Kamila Cruz, de 38 anos. Mãe solo de quatro filhos, ela viu sua realidade mudar ao ser alcançada pela Cozinha Paz e Bem, no bairro São João do Tauape. “O Ceará Sem Fome veio com tudo para dar mais oportunidades. Não é só a quentinha, é o renascimento da pessoa e do Ceará a partir da dignidade”, ressalta.

Após participar de cursos de sobremesas comerciais, pizzaiolo, design de sobrancelhas, torta e salgados oferecidos pelo eixo +Qualificação e Renda do programa, Kamila tornou-se empreendedora no ramo de doces e tortas. “Sou mãe solo, tenho quatro filhos, e esse programa mudou a vida da minha família. Hoje sinto uma enorme gratidão, porque o Ceará Sem Fome é um programa que realmente deu certo”, afirmou.

O desempenho que levou o Ceará ao topo de sua categoria é sustentado por avanços significativos nos indicadores sociais. Em dois anos, o estado saltou de 18% para 68% de domicílios em situação de segurança alimentar. Segundo dados do IBGE, mais de 150 mil cearenses deixaram a insegurança alimentar grave apenas em 2024. No mesmo período, o estado registrou os menores índices de sua série histórica em extrema pobreza (7,9%) e pobreza (43,3%). “O Ceará Sem Fome é mais que um programa, é um compromisso com quem não pode mais esperar, com quem precisa do básico para viver”, afirmou Elmano.

O programa conquistou o 1º lugar na categoria “Boas Práticas de Combate à Fome e Promoção da Segurança Alimentar e Nutricional”, superando experiências de cinco estados e do Distrito Federal.

O ministro Wellington Dias, que participou da cerimônia nesta quarta, destacou que o trabalho integrado entre governo estadual, municípios e sociedade civil permitiu ao Brasil alcançar resultados históricos na redução da desigualdade. “Aqui celebramos a conquista do povo brasileiro. Creio que todos compreendemos a importância da liderança do Governo Federal, em um trabalho integrado com governos estaduais, municipais, entidades, setor da produção, cada pessoa em cada cozinha solidária. Foi esse trabalho que nos permitiu tirar o Brasil do mapa da fome e hoje estamos aqui celebrando”, afirmou o ministro. “Esse é o resultado do esforço dessas políticas, que buscam abrir portas para quem mais precisa. Foi esse caminho que nos permitiu alcançar o menor nível de extrema pobreza e garantir ao Brasil o mais baixo índice de desigualdade da história”, completou.

Atualmente, o Ceará Sem Fome conta com mais de 1.300 cozinhas ativas nos 184 municípios cearenses que já serviram mais de 62 milhões de refeições, garantindo alimentação diária a cerca de 130 mil pessoas. Além disso, o Cartão Ceará Sem Fome atende mais de 47 mil famílias, enquanto o eixo de Qualificação e Renda já capacitou mais de 25 mil pessoas para o mercado de trabalho. O Governo do Estado já investiu mais de R$ 471 milhões nas cozinhas solidárias, que oferecem refeições equilibradas e de qualidade à população em situação de vulnerabilidade.

Parte fundamental dessa política pública de redução da insegurança alimentar e nutricional são os produtores da agricultura familiar, como Antonio Pereira, agricultor de Tamboril, município localizado no Sertão de Crateús. Para ele, fazer parte da iniciativa é gratificante. “É gratificante para a gente, né? Saber que estamos produzindo e saber onde vai parar o nosso alimento. Ele chega ao prato de quem mais precisa”, comentou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O programa do Governo do Ceará ficou em primeiro lugar na categoria “Boas Práticas de Combate à Fome e Promoção da Segurança Alimentar e Nutricional”

O programa Ceará Sem Fome conquistou o primeiro lugar na categoria “Boas Práticas de Combate à Fome e Promoção da Segurança Alimentar e Nutricional” na 1ª edição do Prêmio Brasil Sem Fome. A premiação, realizada pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) em parceria com o Banco Mundial e o Ministério da Saúde, aconteceu nesta quarta-feira, em Brasília. O reconhecimento consolida a política pública cearense como uma referência nacional em estratégias integradas no enfrentamento à fome.

O governador Elmano de Freitas e a primeira-dama e presidente do Comitê Intersetorial de Governança do programa, Lia de Freitas, estiveram presentes na cerimônia para receber a honraria.

Durante a premiação, o governador Elmano de Freitas celebrou a conquista do programa Ceará Sem Fome e ressaltou a prioridade que o governo estadual tem dado ao enfrentamento da fome e à geração de oportunidades para aqueles que mais precisam.

“Receber esse reconhecimento é motivo de grande honra e sobretudo de profunda responsabilidade. O Ceará conquistar esse prêmio fortalece nossa convicção de que estamos no caminho certo. O caminho da justiça social, da dignidade e do cuidado com as pessoas. Essa premiação pertence não apenas a um governo, mas a um povo inteiro. Pertence às equipes técnicas, aos coletivos, aos municípios, às entidades, aos parceiros, aos voluntários, e, principalmente, às famílias cearenses que acreditaram que é possível vencer a fome com políticas sérias”, enfatizou.

A presidente do Comitê Intersetorial de Governança do Ceará Sem Fome e primeira-dama Lia de Freitas reforçou que o prêmio é resultado de um esforço coletivo para garantir que nenhuma família cearense sofra com insegurança alimentar grave. “Estamos muito felizes por esse reconhecimento e quero compartilhá-lo com toda a sociedade civil que se engajou pelo Ceará Sem Fome, pois esta é uma ação coletiva. Hoje, somos o estado que mais ampliou o número de domicílios com segurança alimentar. Esse é o nosso Ceará”, comemorou.

A eficácia do programa, premiada nacionalmente, é sentida por beneficiárias como Kamila Cruz, de 38 anos. Mãe solo de quatro filhos, ela viu sua realidade mudar ao ser alcançada pela Cozinha Paz e Bem, no bairro São João do Tauape. “O Ceará Sem Fome veio com tudo para dar mais oportunidades. Não é só a quentinha, é o renascimento da pessoa e do Ceará a partir da dignidade”, ressalta.

Após participar de cursos de sobremesas comerciais, pizzaiolo, design de sobrancelhas, torta e salgados oferecidos pelo eixo +Qualificação e Renda do programa, Kamila tornou-se empreendedora no ramo de doces e tortas. “Sou mãe solo, tenho quatro filhos, e esse programa mudou a vida da minha família. Hoje sinto uma enorme gratidão, porque o Ceará Sem Fome é um programa que realmente deu certo”, afirmou.

O desempenho que levou o Ceará ao topo de sua categoria é sustentado por avanços significativos nos indicadores sociais. Em dois anos, o estado saltou de 18% para 68% de domicílios em situação de segurança alimentar. Segundo dados do IBGE, mais de 150 mil cearenses deixaram a insegurança alimentar grave apenas em 2024. No mesmo período, o estado registrou os menores índices de sua série histórica em extrema pobreza (7,9%) e pobreza (43,3%). “O Ceará Sem Fome é mais que um programa, é um compromisso com quem não pode mais esperar, com quem precisa do básico para viver”, afirmou Elmano.

O programa conquistou o 1º lugar na categoria “Boas Práticas de Combate à Fome e Promoção da Segurança Alimentar e Nutricional”, superando experiências de cinco estados e do Distrito Federal.

O ministro Wellington Dias, que participou da cerimônia nesta quarta, destacou que o trabalho integrado entre governo estadual, municípios e sociedade civil permitiu ao Brasil alcançar resultados históricos na redução da desigualdade. “Aqui celebramos a conquista do povo brasileiro. Creio que todos compreendemos a importância da liderança do Governo Federal, em um trabalho integrado com governos estaduais, municipais, entidades, setor da produção, cada pessoa em cada cozinha solidária. Foi esse trabalho que nos permitiu tirar o Brasil do mapa da fome e hoje estamos aqui celebrando”, afirmou o ministro. “Esse é o resultado do esforço dessas políticas, que buscam abrir portas para quem mais precisa. Foi esse caminho que nos permitiu alcançar o menor nível de extrema pobreza e garantir ao Brasil o mais baixo índice de desigualdade da história”, completou.

Atualmente, o Ceará Sem Fome conta com mais de 1.300 cozinhas ativas nos 184 municípios cearenses que já serviram mais de 62 milhões de refeições, garantindo alimentação diária a cerca de 130 mil pessoas. Além disso, o Cartão Ceará Sem Fome atende mais de 47 mil famílias, enquanto o eixo de Qualificação e Renda já capacitou mais de 25 mil pessoas para o mercado de trabalho. O Governo do Estado já investiu mais de R$ 471 milhões nas cozinhas solidárias, que oferecem refeições equilibradas e de qualidade à população em situação de vulnerabilidade.

Parte fundamental dessa política pública de redução da insegurança alimentar e nutricional são os produtores da agricultura familiar, como Antonio Pereira, agricultor de Tamboril, município localizado no Sertão de Crateús. Para ele, fazer parte da iniciativa é gratificante. “É gratificante para a gente, né? Saber que estamos produzindo e saber onde vai parar o nosso alimento. Ele chega ao prato de quem mais precisa”, comentou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_3488-2048x1365-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>