<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:20 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Confira a lista completa dos indicados ao Oscar 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/confira-lista-completa-dos-indicados-ao-oscar-2026</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/confira-lista-completa-dos-indicados-ao-oscar-2026#1000</guid>
      <description>© Martin Vorel/Wikimedia Commons
O anúncio dos indicados ao Oscar 2026 confirmou um ano de forte presença do cinema internacional e abriu espaço para...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5aoXGMhruYVbcuyLaaluac4GcbM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/oscar_statue.jpg?itok=O6HzJBnY&quot; alt=&quot;Confira a lista completa dos indicados ao Oscar 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Martin Vorel/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio dos indicados ao Oscar 2026 confirmou um ano de forte presença do cinema internacional e abriu espaço para leituras políticas, afetivas e estéticas sobre o mundo atual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liderando a corrida, o longa norte-americano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aparece como o título mais lembrado pela Academia, com 16 indicações, consolidando-se como o grande favorito da temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;soma nove indicações, incluindo melhor filme, direção e categorias de atuação, reafirmando a força do cinema europeu no circuito hollywoodiano. O longa de Joachim Trier repete o bom desempenho crítico que já vinha acumulando desde sua estreia em festivais internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, entre elas melhor filme, melhor filme internacional e melhor ator para Wagner Moura, primeiro ator brasileiro na categoria de atuação masculina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra surpresa foi o filme independente norte-americano Sonhos de Trem, disponível na Netflix, com quatro indicações:entre elas melhor filmee melhor fotografia, assinada pelo brasileiro Adolpho Veloso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia do Oscar 2026acontece em 15 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lista completa dos indicados ao Oscar 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Timothée Chalamet, por Marty Supreme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se Eu Tivesse Pernas, Eu Te Chutaria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Documentário em Longa-Metragem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Documentário em Curta-Metragem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armed Only with a Camera: The Life and Death of Brent Renaud&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Children No More: Were and Are Gone&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/confira-lista-completa-dos-indicados-ao-oscar-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Martin Vorel/Wikimedia Commons
O anúncio dos indicados ao Oscar 2026 confirmou um ano de forte presença do cinema internacional e abriu espaço para...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 13:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 13:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 13:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 13:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5aoXGMhruYVbcuyLaaluac4GcbM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/oscar_statue.jpg?itok=O6HzJBnY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Oscar: Lula parabeniza equipe de O Agente Secreto e Adolpho Veloso</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/oscar-lula-parabeniza-equipe-de-o-agente-secreto-e-adolpho-veloso</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/oscar-lula-parabeniza-equipe-de-o-agente-secreto-e-adolpho-veloso#1001</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou a equipe do filme
e o diretor de fotografia brasileiro Adolpho Veloso, que participou da produção ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/awwReTYupw7xaHbCSf66Kq32nFg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/24/cine_bh.jpg?itok=LqTdkTHQ&quot; alt=&quot;Oscar: Lula parabeniza equipe de O Agente Secreto e Adolpho Veloso&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou a equipe do filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e o diretor de fotografia brasileiro Adolpho Veloso, que participou da produção estadunidense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelas cinco indicações ao Oscar 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lista completa dos concorrentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Academia de Artes e Ciências Cinematográficas de Hollywood&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, o presidente destacou que as indicações são um reconhecimento da cultura e da capacidade do Brasil de “contar histórias que emocionam o mundo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi indicado simultaneamente nas categorias: Melhor Filme, Melhor Filme Internacional e Melhor Direção de Elenco (nova categoria). Já Wagner Mourarecebeu indicação a Melhor Atorpor sua atuação no longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opaís também está representado entre os destaques técnicos com a indicação de Adolpho Veloso para Melhor Fotografia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cinema brasileiro está em um dos melhores momentos de sua história! A indicação de O Agente Secreto para quatro categorias do Oscar é motivo de celebração para todo o país. É o reconhecimento da nossa cultura e da capacidade do Brasil de contar histórias que emocionam o mundo…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Cultura, Margareth Menezes, também comemorou as indicações em seus perfis nas redes sociais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Deixo meus parabéns ao Wagner Moura, ao diretor Kléber Mendonça, a todo o elenco, aos produtores, roteiristas e técnicos que estão nos bastidores fazendo toda a magia acontecer. Viva o cinema brasileiro!&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Globo de Ouro de Filme Internacional além do Globo de Ouro para o ator Wagner Moura. A cerimônia do Oscar 2026acontece em 15 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfermagem é autorizada a prescrever remédios, inclusive antibióticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: &quot;O Agente Secreto&quot; faz história. Filme de Kleber Mendonça Filho recebe quatro indicações ao Oscar; Wagner Moura concorre como melhor ator&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Open define lista oficial de jogadores inscritos para a 12ª edição&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/oscar-lula-parabeniza-equipe-de-o-agente-secreto-e-adolpho-veloso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou a equipe do filme
e o diretor de fotografia brasileiro Adolpho Veloso, que participou da produção ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 13:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 13:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 13:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 13:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/awwReTYupw7xaHbCSf66Kq32nFg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/24/cine_bh.jpg?itok=LqTdkTHQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF arquiva inquérito contra delegados da PRF por blitze nas eleições</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-arquiva-inquerito-contra-delegados-da-prf-por-blitze-nas-eleicoes</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-arquiva-inquerito-contra-delegados-da-prf-por-blitze-nas-eleicoes#1002</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), arquivou as investigações contra dois delegados da Polícia Rodoviária Federal (PRF...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XopQOW0hF5ar3qmaCOSUf91Zces=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54988153359_caf836f3d6_o.jpg?itok=9566cBwz&quot; alt=&quot;STF arquiva inquérito contra delegados da PRF por blitze nas eleições&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), arquivou as investigações contra dois delegados da Polícia Rodoviária Federal (PRF) que eram suspeitos de realizar blitzepara prejudicar a circulação de eleitores no segundo turno da corrida presidencial de 2022. As informações foram divulgadas nestaquinta-feira (22) pelo STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes seguiu parecer da Procuradoria-Geral da República (PGR), que alegou falta de provas mínimas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de que Alfredo de Souza Lima Coelho Carrijo e Leo Garrido de Salles Meira tenham praticado qualquer tipo de crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois haviam sido indiciados pela Polícia Federal (PF) e eram investigados pelos crimes de prevaricação e violência política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na presente hipótese, não se verifica nos autos indícios mínimos da ocorrência de ilícito criminal em relação aos investigados ALFREDO DE SOUZA LIMA COELHO CARRIJO e LEO GARRIDO DE SALLES MEIRA, não existindo, portanto, na presente petição, nenhum indício real de fato típico [crime] praticado pelos requeridos”, escreveu Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio está ligado às investigações sobre a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que tentou manter o ex-presidente Jair Bolsonaro no poder mesmo após a derrota eleitoral em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso serviu, por exemplo, como um dos fundamentos para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a Primeira Turma do Supremo condenar o ministro da Justiça e o diretor-geral da PRF à época, Anderson Torres e Silvinei Vasques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, respectivamente, por tentativa de golpe de Estado, entre outros crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marília Alencar, ex-diretora de Inteligência do Ministério da Justiça, também foi condenadacom base na obstrução da circulação de eleitores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados da PRF, mais de 2,1 mil ônibus foram fiscalizados somente na Região Nordeste no fim de semana do segundo turno de votação, em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação nega viés político, mas a Primeira Turma do Supremo viu nas blitze uma tentativa de favorecer a reeleição de Bolsonaro de modo a mantê-lo no poder de modo ilegal, uma vez que as operações se concentraram em regiões com prevalência de eleitoras do então candidato adversário, Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão divulgada nesta quinta-feira, Moraes determinou ainda o trancamento da ação em relação a Marília Alencar, Anderson Torres e Silvinei Vasques, afirmando que já foram condenados pelos fatos investigados no âmbito da trama golpista. Pela legislação brasileira, ninguém pode ser processado mais de uma vez pelos mesmos fatos, o chamado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Fernando de Souza Oliveira, ex-diretor de Operações da MJ, foi absolvido durante o julgamento do núcleo 2 da trama golpista, incluindo das acusações que o envolviam com as blitze da PRF. Por esse motivo, ele também teve trancada a investigação contra ele.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-arquiva-inquerito-contra-delegados-da-prf-por-blitze-nas-eleicoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), arquivou as investigações contra dois delegados da Polícia Rodoviária Federal (PRF...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 13:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 13:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 13:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 13:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XopQOW0hF5ar3qmaCOSUf91Zces=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54988153359_caf836f3d6_o.jpg?itok=9566cBwz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Arrecadação federal bate recorde de R$ 2,89 trilhões em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/arrecadacao-federal-bate-recorde-de-r-289-trilhoes-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/arrecadacao-federal-bate-recorde-de-r-289-trilhoes-em-2025#1003</guid>
      <description>A arrecadação da União com impostos e outras receitas teve recorde em 2025, alcançando R$ 2,89 bilhões, segundo dados divulgados nesta quinta-feira (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ag5EJZOV5uXsQxudy731FhcZxL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220044_1.jpg?itok=fVIexeVV&quot; alt=&quot;Arrecadação federal bate recorde de R$ 2,89 trilhões em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arrecadação da União com impostos e outras receitas teve recorde em 2025, alcançando R$ 2,89 bilhões, segundo dados divulgados nesta quinta-feira (22) pela Receita Federal, junto aos resultados do mês de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comparação com 2024, houve aumento anual real de 3,75%, ou seja, considerada a inflação em valores corrigidos pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é o melhor desempenho arrecadatório para os meses de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último mês de 2025, a arrecadação alcançou R$ 292,72 bilhões, representando um acréscimo, corrigido pelo IPCA, de 7,46%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os bons resultados da economia, além do aumento de impostos, são os principais fatores para a alta da arrecadação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São números bonitos, um crescimento importante, considerando o patamar alto do ano anterior [2024]”, destacou o secretário especial da Receita Federal, Robinson Barreirinhas, durante a apresentação dos dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores se referem a tributos federais, como Imposto de Renda (IR) de pessoasfísicas e empresas, receita previdenciária, Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), Imposto sobre Operações Financeiras (IOF), Programa de Integração Social/Contribuição para Financiamento da Seguridade Social (PIS/Cofins), entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrecadação com royalties e depósitos judiciais, que não são apurados pela Receita Federal, também entram na conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto às receitas administradas pelo órgão, o valor arrecadado em 2025 ficou em R$ 2,76 trilhões, representando acréscimo real de 4,27%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no mês passado, a arrecadação da Receita Federal alcançou R$ 285,21 bilhões, alta real de 7,67%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A base de comparação, entretanto, está influenciada por eventos não recorrentes ou alterações de legislação que ocorreram em 2024 sem contrapartida em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, houve recolhimento extra de R$ 13 bilhões do Imposto de Renda Retido na Fonte (IRRF) - Rendimentos de Capital, referente à tributação de fundos exclusivos, o que não ocorreu em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei que muda o IR incidente sobre fundos de investimentos fechados e sobre a renda obtida no exterior por meio de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi sancionada em dezembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve uma arrecadação atípica do Imposto de Renda Pessoa Jurídica (IRPJ) e da Contribuição Social Sobre o Lucro Líquido (CSLL), que incidem sobre o lucro das empresas. Em 2024, o recolhimento extra foi R$ 4 bilhões, enquanto no ano passado chegou a R$ 3 bilhões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/arrecadacao-federal-bate-recorde-de-r-289-trilhoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A arrecadação da União com impostos e outras receitas teve recorde em 2025, alcançando R$ 2,89 bilhões, segundo dados divulgados nesta quinta-feira (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 12:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 12:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 12:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 12:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ag5EJZOV5uXsQxudy731FhcZxL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220044_1.jpg?itok=fVIexeVV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo e ONU têm programação alusiva a 3 anos de emergência Yanomami</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/governo-e-onu-tem-programacao-alusiva-3-anos-de-emergencia-yanomami</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/governo-e-onu-tem-programacao-alusiva-3-anos-de-emergencia-yanomami#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Passados três anos da emergência humanitária Yanomami, o governo federal e o Alto Comissariado das Nações Unidas par...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kaWmIqzRrdiA-jqivFmnMbpK2mY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/yanomami-frazao-7.jpg?itok=k29F6T7F&quot; alt=&quot;Governo e ONU têm programação alusiva a 3 anos de emergência Yanomami&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passados três anos da emergência humanitária Yanomami, o governo federal e o Alto Comissariado das Nações Unidas para Refugiados (Acnur) programam uma série de ações em Roraima. Nesta quinta-feira (22), está prevista a inauguração de um espaço do Acnur no Centro de Referência em Direitos Humanos Yanomami e Ye’kwana (CREDHYY), em Boa Vista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC), em um contexto marcado, também, pela crise humanitária na Venezuela, a ideia é reforçar a cooperação entre o Estado brasileiro e organismos internacionais “no atendimento e na proteção de povos indígenas, migrantes e refugiados no território”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na programação referente ao marco dos três anos da emergência humanitária Yanomami, estão previstas reuniões de avaliação, alinhamentos internos e encontros com o sistema de justiça, “reforçando o compromisso do MDHC com a atuação integrada, a cooperação internacional e a garantia de direitos humanos no contexto do acolhimento humanitário em Roraima”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atividades contam com a participação da Organização Internacional para Migrações (a agência das Nações Unidas para questões relacionadas ao tema) e o Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão previstas visitas a abrigos indígenas e não indígenas – como os pontos de atendimento da Operação Acolhida – tanto em Boa Vista quantoem Pacaraima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento da crise humanitária enfrentada pelos povos indígenas Yanomami e Ye’kwana teve início em 20 de janeiro de 2023, quando foi decretada emergência em saúde pública. Desde então, segundo o MDHC, o governo federal vem mantendo presença contínua e integrada na Terra Indígena Yanomami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A estratégia interministerial incluiu operações de segurança para a retirada de invasores, ações de comando e controle territorial, maior fiscalização ambiental e apoio logístico às comunidades, com mais de 9 mil operações realizadas entre 2024 e 2026”, justifica o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfermagem é autorizada a prescrever remédios, inclusive antibióticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: &quot;O Agente Secreto&quot; faz história. Filme de Kleber Mendonça Filho recebe quatro indicações ao Oscar; Wagner Moura concorre como melhor ator&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Open define lista oficial de jogadores inscritos para a 12ª edição&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/governo-e-onu-tem-programacao-alusiva-3-anos-de-emergencia-yanomami&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Passados três anos da emergência humanitária Yanomami, o governo federal e o Alto Comissariado das Nações Unidas par...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 12:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 12:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 12:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 12:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kaWmIqzRrdiA-jqivFmnMbpK2mY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/yanomami-frazao-7.jpg?itok=k29F6T7F</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Termina amanhã prazo para contestar resultado do Selo Alfabetização</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/termina-amanha-prazo-para-contestar-resultado-do-selo-alfabetizacao</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/termina-amanha-prazo-para-contestar-resultado-do-selo-alfabetizacao#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Começou nesta quinta-feira (22) o prazo para as secretarias de Educação de todo o país inscritas na segunda edição d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/be1CI3Y3JlQqxts1uTUsa5aWFdY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/18/_d6a5895.jpg?itok=tLG0gb_Z&quot; alt=&quot;Termina amanhã prazo para contestar resultado do Selo Alfabetização&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começou nesta quinta-feira (22) o prazo para as secretarias de Educação de todo o país inscritas na segunda edição do Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização apresentarem o pedido de reconsideração sobre o resultado preliminar da avaliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pontuação e classificação dos participantes foram divulgadas na quarta-feira (21) pela Secretaria de Educação Básica do Ministério da Educação (MEC) e estão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;disponíveis no Sistema Integrado de Monitoramento, Execução e Controle (Simec)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido de reconsideração da pontuação poderá ser apresentado até esta sexta-feira (23), exclusivamente, pelos articuladores estaduais e municipais da Rede Nacional de Articulação de Gestão, Formação e Mobilização (Renalfa) do Compromisso Nacional Criança Alfabetizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos devem obedecer os critérios e procedimentos previstos no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para orientação do pedido de reconsideração. Após o fim do prazo, os pedidos serão analisados e o resultado final sairá no dia 4 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com nota divulgada pela Secretaria de Educação Básica, essa edição recebeu 4.872 inscrições das 5.595 secretarias que participam do Compromisso Nacional Criança Alfabetizada, alcançando um índice de participação de 87,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Selo Alfabetização é concedido às secretarias de Educação pela formulação e implementação de políticas, programas e estratégias que assegurem o direito à alfabetização das crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento é feito por meio de três categorias, conforme a pontuação alcançada pela secretaria de educação inscrita:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bronze - para pontuações entre 45 e 64 pontos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prata - para pontuações entre 65 e 84 pontos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ouro - para pontuações entre 85 e 100 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa faz parte do Compromisso Nacional Criança Alfabetizada, uma política pública federal baseada na colaboração entre municípios, estados e Distrito Federal, com o objetivo de garantir o direito à alfabetização de 100% das crianças brasileiras até o final do 2º ano do ensino fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o MEC, o compromisso não propõe uma solução centralizada para todo o país. Estados e Distrito Federal, em colaboração com municípios, elaboram a política e as iniciativas de alfabetização no território, conforme as especificidades de cada local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/termina-amanha-prazo-para-contestar-resultado-do-selo-alfabetizacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Começou nesta quinta-feira (22) o prazo para as secretarias de Educação de todo o país inscritas na segunda edição d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 12:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 12:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 12:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 12:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/be1CI3Y3JlQqxts1uTUsa5aWFdY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/18/_d6a5895.jpg?itok=tLG0gb_Z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump lança em Davos Conselho de Paz criado por ele</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-lanca-em-davos-conselho-de-paz-criado-por-ele</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-lanca-em-davos-conselho-de-paz-criado-por-ele#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, lançou oficialmente o seu Conselho de Paz, que busca, s...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZXKdxVpSAcWuP3VGl7bnGvQzbwI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/2026-01-22t123722z_1150080181_rc2a6jashnl9_rtrmadp_3_davos-meeting-trump.jpg?itok=_jlT0anL&quot; alt=&quot;Trump lança em Davos Conselho de Paz criado por ele&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, lançou oficialmente o seu Conselho de Paz, que busca, segundo ele, pacificar e reconstruir Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento ocorreu no Fórum Econômico de Davos, na Suíça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu discurso, na manhã desta quinta-feira (22), o norte-americano disse que “todo mundo quer fazer parte do Conselho de Paz”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, vários países convidados, inclusive o Brasil, ainda não responderam ao convite de Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noruega, Suécia, França, Eslovênia e Reino Unido já anunciaram que não devem se juntar ao grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Trump, 59 países já estão alinhados para participar deste seu grupo mas, oficialmente, apenas 22 nações se comprometeram com o grupo criado pelo presidente norte-americano. São eles: Arábia Saudita, Argentina, Armênia, Azerbaijão, Bahrein, Belarus, Catar, Cazaquistão, Egito, Emirados Árabes Unidos, Hungria, Indonésia, Israel, Jordânia, Kosovo, Kuwait, Marrocos, Paraguai, Turquia, Uzbequistão e Vietnã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealizado, criado e presidido por Trump, o conselho não tem clara a sua real legitimidade para propor e executar qualquer medida de paz em terras estrangeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi criado, segundo o presidente estadunidense, para tratar das questões de Gaza, mas ele afirmou que o conselho poderá atuar em outros assuntos mundiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele criticou a ONU, mas afirmou que seu grupo pretende trabalhar com o órgão. “Quando esse conselho estiver completamente formado, poderemos fazer praticamente tudo o que quisermos. E faremos isso em conjunto com as Nações Unidas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após sua fala, Trump assinou um documento criando formalmente o Conselho de Paz. Junto dele estavam outros líderes como o presidente argentino Javier Milei; o primeiro-ministro da Hungria Viktor Orbán; Prabowo Subianto, presidente da Indonésia e Ilham Aliye, presidente do Azerbaijão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os países convidados, caso aceitem, terão três anos de mandato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ter uma cadeira permanente no Conselho de Paz de Trump, os interessados terão de pagar US$ 1 bilhão, fundo que será administrado exclusivamente pelo norte-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* com informações da agência Reuters&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfermagem é autorizada a prescrever remédios, inclusive antibióticos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-lanca-em-davos-conselho-de-paz-criado-por-ele&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, lançou oficialmente o seu Conselho de Paz, que busca, s...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 11:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 11:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 11:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 11:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZXKdxVpSAcWuP3VGl7bnGvQzbwI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/2026-01-22t123722z_1150080181_rc2a6jashnl9_rtrmadp_3_davos-meeting-trump.jpg?itok=_jlT0anL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>O Agente Secreto é indicado para quatro categorias do Oscar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/O-agente-secreto-e-indicado-para-quatro-categorias-do-oscar</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/O-agente-secreto-e-indicado-para-quatro-categorias-do-oscar#1007</guid>
      <description>O Brasil entrou com força na disputa do Oscar 2026.
foi indicado simultaneamente a Melhor Filme, Melhor Filme Internacional e Melhor Direção Elenco (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8_tikiIAP1kKJuSHsPNpy42ad6A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/kmf-wmclaura-castor-scaled-e1736941204489.jpg?itok=I56ctdLK&quot; alt=&quot;O Agente Secreto é indicado para quatro categorias do Oscar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil entrou com força na disputa do Oscar 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi indicado simultaneamente a Melhor Filme, Melhor Filme Internacional e Melhor Direção Elenco (nova categoria), enquanto Wagner Mourarecebeu indicação a Melhor Atorpor sua atuação no longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chega ao mesmo número recorde de indicações do filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outra frente, o país também aparece entre os destaques técnicos: Adolpho Velosoconcorre a Melhor Fotografiapor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista foi anunciada nesta quinta-feira, (22) pela Academy of Motion Picture Arts and Sciences, marcando o início da etapa decisiva da 98ª edição do prêmio e confirmando um momento histórico para o cinema brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Confira a lista completa dos indicados ao Oscar 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira fase de votação foi encerrada na sexta-feira (16). Mais de 10 mil profissionaisda indústria cinematográfica — entre atores, diretores, roteiristas e técnicos — participaram do processo, votando majoritariamente dentro de suas áreas, com exceção de Melhor Filme, que reúne o voto de todo o colégio eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia do Oscar 2026acontece em 15 de março, e o anúncio desta quinta-feira já provoca clima de celebração no setor audiovisual brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atual sucesso do cinema nacional reflete anos de investimento no setor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Lidera as indicações com 16 nomeações no total&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma Batalha Após a Outra (One Battle After Another)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valor Sentimental (Sentimental Value)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wagner Moura é candidato à estatueta ao lado de:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação vem após Moura ter vencido o Globo de Ourode melhor ator em drama, consolidando a performance como uma das mais comentadas da temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfermagem é autorizada a prescrever remédios, inclusive antibióticos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/O-agente-secreto-e-indicado-para-quatro-categorias-do-oscar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Brasil entrou com força na disputa do Oscar 2026.
foi indicado simultaneamente a Melhor Filme, Melhor Filme Internacional e Melhor Direção Elenco (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 11:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 11:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 11:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 11:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8_tikiIAP1kKJuSHsPNpy42ad6A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/kmf-wmclaura-castor-scaled-e1736941204489.jpg?itok=I56ctdLK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Livro marca 200 anos de relações Brasil - Santa Sé</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-marca-200-anos-de-relacoes-brasil-santa-se</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-marca-200-anos-de-relacoes-brasil-santa-se#1008</guid>
      <description>© Arquidiocese do Rio de Janeiro/Divulgação
Organizado pelo cardeal Dom Orani João Tempesta, arcebispo do Rio de Janeiro, será lançado em Roma, na It...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uOsHO8-bA4uKrNo_KCYPCFLkovw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/whatsapp_image_2026-01-21_at_11.51.26.jpeg?itok=OHVxT1XG&quot; alt=&quot;Livro marca 200 anos de relações Brasil - Santa Sé&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquidiocese do Rio de Janeiro/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizado pelo cardeal Dom Orani João Tempesta, arcebispo do Rio de Janeiro, será lançado em Roma, na Itália, nesta sexta-feira (23), o livro De Leão a Leão – 200 anos Brasil-Santa Sé. O lançamento ocorrerá na residência oficial do embaixador do Brasil junto à Santa Sé, Éverton Vieira Vargas, após Missa Solene em Ação de Graças pelo Bicentenário das Relações Diplomáticas Brasil e Santa Sé, na Basílica Papal de Santa Maria Maggiore.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro comemora o bicentenário das relações diplomáticas entre o Brasil e a Santa Sé, no período compreendido entre 23 de janeiro de 1826 e 23 de janeiro de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Santa Sé, ou Sé Apostólica, é a instituição governamental da Igreja Católica, sediada no Vaticano, enquanto o Vaticano é um território físico e uma cidade-estado em Roma, que serve como sede para a Santa Sé, abrigando as residências papais, basílicas e museus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O papa é chefe de ambos, mas a Santa Sé tem personalidade jurídica internacional para tratar com outros países e a Cidade do Vaticano é o Estado-território que garante a independência da Santa Sé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com informação do Santuário Cristo Redentor, a obra faz uma imersão histórica e visual em dois séculos de diálogo institucional entre o Estado brasileiro e a Igreja Católica, além de abordar a evolução das relações bilaterais ao longo do tempo. O prefácio é do cardeal Pietro Parolin, secretário de Estado da Santa Sé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro apresenta uma cronologia fotográfica baseada em rigorosa pesquisa histórica. Imagens e texto auxiliam a compreensão sobre a importância, a continuidade e a evolução das relações bilaterais ao longo do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Editado pelo Instituto Redemptor, o livro é bilíngue (português e italiano).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na sexta-feira, às 20h (horário de Brasília), o monumento do Cristo Redentor, no Morro do Corcovado, no Cosme Velho, bairro da zona sul carioca, receberá iluminação especial, para celebrar a data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfermagem é autorizada a prescrever remédios, inclusive antibióticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: &quot;O Agente Secreto&quot; faz história. Filme de Kleber Mendonça Filho recebe quatro indicações ao Oscar; Wagner Moura concorre como melhor ator&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Open define lista oficial de jogadores inscritos para a 12ª edição&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-marca-200-anos-de-relacoes-brasil-santa-se&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquidiocese do Rio de Janeiro/Divulgação
Organizado pelo cardeal Dom Orani João Tempesta, arcebispo do Rio de Janeiro, será lançado em Roma, na It...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 10:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 10:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 10:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 10:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uOsHO8-bA4uKrNo_KCYPCFLkovw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/whatsapp_image_2026-01-21_at_11.51.26.jpeg?itok=OHVxT1XG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>UBSs realizam Dia D de vacinação contra sarampo neste sábado em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ubss-realizam-dia-D-de-vacinacao-contra-sarampo-neste-sabado-em-sp</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ubss-realizam-dia-D-de-vacinacao-contra-sarampo-neste-sabado-em-sp#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Prefeitura de São Paulo, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), realiza neste sábado (24), uma ação nas ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/g6Ng9A6TjTzEehMKrvS1yCvz8uQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/sarampo_301119img_29213824.jpg?itok=adKSoFoc&quot; alt=&quot;UBSs realizam Dia D de vacinação contra sarampo neste sábado em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de São Paulo, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), realiza neste sábado (24), uma ação nas Unidades Básicas de Saúde (UBSs) para intensificar a vacinação contra o sarampo e a febre amarela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamada de Dia D, a medida visa verificar e atualizar a carteirinha vacinal da população em todas as regiões da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As UBSs funcionarão no sábado, das 8h às 17h,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e disponibilizarão diversos imunizantes do calendário vacinal. As vacinas também serão ofertadas, no mesmo período, nas Assistências Médicas Ambulatoriais (AMAs)/UBSs Integradas. A população pode localizar a unidade mais próxima por meio da plataforma Busca Saúde. Acesse a plataforma aqui&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://buscasaude.prefeitura.sp.gov.br/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em parceria com a Secretaria Municipal da Educação, ações de multivacinação também acontecerão nos Centros Educacionais Unificados (CEUs), no sábado, das 9h às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a coordenadora da Vigilância em Saúde, Mariana Araújo, “a vacinação é a principal forma de prevenção contra o sarampo, a febre amarela, e diversas doenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manter a caderneta atualizada é essencial para a saúde de toda a população, pois evita a reintrodução e a circulação de doenças imunopreveníveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A SMS aponta que desde que as ações de intensificação da vacinação começaram em 12 de janeiro, mais de 30 mil doses de imunizantes foram aplicadas. Dessas doses, 16.024 foram vacinas contra sarampo e 14.748 contra febre amarela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiário da Agência Brasil sob supervisão de Odair Braz Junior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfermagem é autorizada a prescrever remédios, inclusive antibióticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: &quot;O Agente Secreto&quot; faz história. Filme de Kleber Mendonça Filho recebe quatro indicações ao Oscar; Wagner Moura concorre como melhor ator&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Open define lista oficial de jogadores inscritos para a 12ª edição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sisu 2026: inscrições para 274,8 mil vagas terminam nesta sexta-feira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ubss-realizam-dia-D-de-vacinacao-contra-sarampo-neste-sabado-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Prefeitura de São Paulo, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), realiza neste sábado (24), uma ação nas ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 09:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 09:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 09:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 09:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/g6Ng9A6TjTzEehMKrvS1yCvz8uQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/sarampo_301119img_29213824.jpg?itok=adKSoFoc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
