<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:17 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Câmara aprova redução de tributos para indústria química</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/camara-aprova-reducao-de-tributos-para-industria-quimica</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/camara-aprova-reducao-de-tributos-para-industria-quimica#1000</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Câmara dos Deputados aprovou, nesta terça-feira (10), o projeto de lei complementar que estabelece alíquotas de tr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KiG8jyuHWaS--uMoF54GTA3GtmY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/08/_d6a4843-2.jpg?itok=o74U1ggs&quot; alt=&quot;Câmara aprova redução de tributos para indústria química&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara dos Deputados aprovou, nesta terça-feira (10), o projeto de lei complementar que estabelece alíquotas de transição menores para as indústrias química e petroquímica participantes de regime fiscal especial até sua migração para um novo regime com vigência em 2027. Com a medida, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;governo federal deve elevar de R$ 1 bilhão para R$ 3,1 bilhões o orçamento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;destinado ao Regime Especial da Indústria Química (Reiq) para este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta será, agora, enviada para análise do Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto, as alíquotas referentes ao pagamento menor de tributos federais (PIS e Cofins) valerão de março a dezembro deste ano e substituem outras vetadas pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva por falta de previsão de impacto orçamentário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química (Presiq) foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sancionado no fim do ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com vetos, e visa reduzir custos de produção da indústria química por meio da redução das alíquotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto aprovado nesta terça-feira limita a renúncia fiscal este ano a R$ 2 bilhões, mas isenta a proposta de critérios para tramitação recém incluídos na Lei de Responsabilidade Fiscal e na Lei de Diretrizes Orçamentárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros R$ 1,1 bilhão bancarão créditos tributários adicionais previstos na legislação para as centrais petroquímicas e indústrias químicas participantes do Reiq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto vetado pelo governo previa aplicação de alíquotas de 0,67% de PIS e 3,08% de Cofins nos meses de novembro e dezembro de 2025, baixando para 0,54% e 2,46%, respectivamente, em todo este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto aprovado pela Câmara, além de limitar a renúncia, propõe alíquotas de 0,62% e 2,83% respectivamente de PIS e Cofins de março a dezembro deste ano, um meio termo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso valerá para indústrias participantes do Reiq, que será extinto no final do ano. Essas alíquotas se aplicam também à importação com incidência de PIS-Importação e Cofins- Importação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A renúncia abrange a compra de nafta petroquímica e parafina e vários outros produtos químicos utilizados como insumo pela indústria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/camara-aprova-reducao-de-tributos-para-industria-quimica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Câmara dos Deputados aprovou, nesta terça-feira (10), o projeto de lei complementar que estabelece alíquotas de tr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 13:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 13:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 13:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 13:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KiG8jyuHWaS--uMoF54GTA3GtmY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/08/_d6a4843-2.jpg?itok=o74U1ggs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Discord anuncia novas regras para segurança de usuários adolescentes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/discord-anuncia-novas-regras-para-seguranca-de-usuarios-adolescentes</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/discord-anuncia-novas-regras-para-seguranca-de-usuarios-adolescentes#1001</guid>
      <description>A plataforma Discord anunciou que que vai aumentar globalmente, a partir do início de março, as ferramentas de segurança para adolescentes. Haverá in...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mzMYDO_WQVsgL7Gu8yAn-dSxZIY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/28/_mg_5844_0.jpg?itok=A3sScAaG&quot; alt=&quot;Discord anuncia novas regras para segurança de usuários adolescentes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma Discord anunciou que que vai aumentar globalmente, a partir do início de março, as ferramentas de segurança para adolescentes. Haverá incremento dos ajustes de comunicação, áreas com acesso restrito a determinadas idades, maior preservação de privacidade, verificação da idade por meio de foto, entre outras medidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as novas regras, adolescentes acima dos 13 anos – tanto novos usuários quanto os que já estão na plataforma – terão de comprovar a idade para entrar em determinadas áreas e para alterar configurações. O sistema do Discord também será capaz de identificar os usuários adultos, para que não haja a necessidade de reafirmar sua idade todas as vezes que entrarem na plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os menores de idade poderão escolher o tipo de verificação que preferem, que pode ser por meio de identificação facial por foto, ou ainda enviar um documento que certifique sua idade. Este documento será descartado após uso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com este novo sistema de segurança, quando um adolescente fizer a verificação etária, o Discord ajustará os conteúdos à idade do usuário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Junto dessas novas medidas, a plataforma informou que vai criar ainda o Conselho de Adolescentes, um órgão formado por 10 a 12 jovens que vão opinar e sugerir ações futuras da empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Discord é mais uma rede que adota medidas adicionais de segurança para crianças e adolescentes. No final de janeiro, o Youtube anunciou o uso de inteligência artificial para identificação de usuários menores de idade em países como Brasil e Austrália. A medida já está em vigor em alguns países da Europa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Roblox, rede de jogo online muito popular, adotou, também em janeiro, novos instrumentos de segurança. Para participar do chat, os usuários passaram a ter de comprovar a idade. A novidade gerou uma série de protestos de crianças dentro da plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as mudanças no Discord e em outras plataformas ocorrem em um momento em que há uma grande discussão em vários países sobre a segurança de crianças e adolescentes nessas redes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, a Austrália proibiu o uso de redes sociais por menores de 16 anos. A Nova Zelândia estuda fazer o mesmo. Países como França, Dinamarca, Noruega, Espanha, entre outras, implementaram várias restrições para uso dessas plataformas para esta faixa etária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil não há previsão de proibição do uso de redes sociais, mas segundo o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estatuto Digital da Criança e do Adolescente (ECA Digital)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, tanto as lojas de aplicativos quanto as plataformas têm de se responsabilizar pela segurança dos menores de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Central não deve reagir às tensões eleitorais, diz Galípolo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF investiga sete homens acusados de participar de rede internacional de abuso contra mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-técnico de Serena Williams mostra sua experiência no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/discord-anuncia-novas-regras-para-seguranca-de-usuarios-adolescentes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A plataforma Discord anunciou que que vai aumentar globalmente, a partir do início de março, as ferramentas de segurança para adolescentes. Haverá in...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 13:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 13:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 13:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 13:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mzMYDO_WQVsgL7Gu8yAn-dSxZIY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/28/_mg_5844_0.jpg?itok=A3sScAaG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MEC revoga edital para criação de cursos particulares de medicina</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/mec-revoga-edital-para-criacao-de-cursos-particulares-de-medicina</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/mec-revoga-edital-para-criacao-de-cursos-particulares-de-medicina#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) revogou o edital para a criação de novos cursos de medicina por instituições privadas...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9rFMMMFSq5oTJ_CoYzbPDkClh5M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/revalida_mcamgo_abr_100720211818-9.jpg?itok=1pNjFSDA&quot; alt=&quot;MEC revoga edital para criação de cursos particulares de medicina&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) revogou o edital para a criação de novos cursos de medicina por instituições privadas de ensino superior. O chamamento foi lançado em outubro de 2023, quando foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;autorizada a abertura de até 95 novos cursos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em municípios pré-selecionados, priorizando o interior do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida ocorreu no âmbito da retomada do programa Mais Médicos, que visa ao fortalecimento do Sistema Único de Saúde (SUS) e a redução de desigualdades regionais, com a descentralização da oferta de cursos e promoção da qualidade da formação médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De lá para cá, o cronograma foi adiado diversas vezes diante do grande volume de propostas e de ações judiciais apresentadas pelos interessados. Em outubro do ano passado, o MEC já havia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por 120 diase agora, após esse prazo, vem a decisão da revogação. A portaria que revoga o edital foi publicada na noite dessa terça-feira (10) em edição extra do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado, o MEC explicou que a decisão tem caráter técnico e que uma série de eventos alteraram, “de forma substancial”, o cenário que fundamentou o edital para o funcionamento dos novos cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta cita a recente expansão de vagas de medicina, notadamente provocadapela judicialização dos pedidos de autorização de novos cursos, pela expansão da oferta de cursos dos sistemas estaduais e distrital de ensino e pela conclusão de processos administrativos relativos a aumento de vagas em cursos já existentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diante desse quadro, a manutenção do edital deixaria de atender aos objetivos de ordenação da oferta, redução das desigualdades regionais e garantia de padrão de qualidade que orientam o Programa Mais Médicos”, diz o MEC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para controlar a qualidade dos novos cursos no país, a abertura de vagas de medicina foi proibida por portaria do Ministério da Educação, a partir de abril de 2018, com validade de cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, após esse prazo, o governo atual autorizou a abertura de novos cursos em regiões do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e, com o edital, tinha o objetivo de retomar do protagonismo do Estado na coordenação da expansão dessas vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a proibição, entretanto, foram recebidas mais de 360 liminares judiciais contra a União, determinando ao MEC o recebimento e processamento de pedidos de autorização de novos cursos de medicina e de aumentos de vagas em cursos previamente autorizados. Essa judicialização representou pedidos de aproximadamente 60 mil novas vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior (Seres),que motivou a suspensão do edital em 2025, a vedação à abertura de cursos e ao aumento de vagas em medicina não significou a estagnação da oferta de ensino médico no país, mas, “pelo contrário, possibilitou a abertura de cursos que não se submeteram ao processo regulatório e avaliativo instituído”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/mec-revoga-edital-para-criacao-de-cursos-particulares-de-medicina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) revogou o edital para a criação de novos cursos de medicina por instituições privadas...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 12:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 12:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 12:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 12:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9rFMMMFSq5oTJ_CoYzbPDkClh5M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/revalida_mcamgo_abr_100720211818-9.jpg?itok=1pNjFSDA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sisu 2026: universidades iniciam convocação de lista de espera</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/sisu-2026-universidades-iniciam-convocacao-de-lista-de-espera</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/sisu-2026-universidades-iniciam-convocacao-de-lista-de-espera#1003</guid>
      <description>As instituições públicas de ensino superior participantes do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) 2026 iniciaram nesta quarta-feira (11) a convocação ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vutxlgLJWBG_lA8xDYh5Xd_Uaz0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_estudantes_provas_selecao_do_programa_de_avaliacao_seriada_pas_0412111047_0.jpg?itok=1_WUlgwI&quot; alt=&quot;Sisu 2026: universidades iniciam convocação de lista de espera&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As instituições públicas de ensino superior participantes do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) 2026 iniciaram nesta quarta-feira (11) a convocação de candidatos em lista de espera para ocupar vagas eventualmente não preenchidas na chamada regular do Sisu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes que manifestaram interesse em participar da lista de espera de apenas um curso de graduação estão sendo chamados de acordo com a ordem de classificação, modalidade de concorrência e disponibilidade de vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sisu reúne as vagas ofertadas por instituições públicas de educação superior do Brasil que aderiram ao processo seletivo. A maioria delas é da rede federal de ensino superior com destaque para universidades federais e institutos federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os inscritos em lista de espera devem conferir o resultado diretamente no site da universidade pública escolhida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato deve acompanhar as convocações, observar prazos, procedimentos e documentos exigidos para matrícula ou para registro acadêmico, estabelecidos em edital próprio da universidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mesmo documento, a universidade pública deve comunicar os horários e locais de atendimento e se disponibiliza o acesso eletrônico para registro acadêmico e encaminhamento de documentação necessária para a matrícula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos que fizeram o Exame Nacional do Ensino Médio em 2025 para obter o certificado de conclusão do ensino médio podem buscar a declaração digital para a pré-matrícula na educação superior diretamente na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Enem, com login de acesso da plataforma Gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para obter a declaração ou a certificação de conclusão do ensino médio pelo Enem os candidatos com mais de 18 anos precisam ter alcançado, no mínimo, 450 pontos em cada área do conhecimento do Enem, além de obter pelo menos 500 pontos na redação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, o Sisu oferta mais de 274 mil vagas para7,3 mil cursos disponíveis em 587 municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de vagas da graduação, 148,9 mil (54,3%) são disponibilizadas por meio da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei de Cotas (Lei nº 12.711/2012)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e outras ações afirmativas próprias de universidades públicas de ensino superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) confirma que esta é a maior edição da história do programa, com a participação de136 instituiçõespúblicas deeducação superior de todo o país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/sisu-2026-universidades-iniciam-convocacao-de-lista-de-espera&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As instituições públicas de ensino superior participantes do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) 2026 iniciaram nesta quarta-feira (11) a convocação ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 12:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 12:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 12:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 12:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vutxlgLJWBG_lA8xDYh5Xd_Uaz0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_estudantes_provas_selecao_do_programa_de_avaliacao_seriada_pas_0412111047_0.jpg?itok=1_WUlgwI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil condena Israel por novas medidas para ocupar terras palestinas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/brasil-condena-israel-por-novas-medidas-para-ocupar-terras-palestinas</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/brasil-condena-israel-por-novas-medidas-para-ocupar-terras-palestinas#1004</guid>
      <description>© Reuters/Ronen Zvulun/Direitos reservados
O Ministério das Relações Exteriores (MRE) do Brasil condenou, por meio de
, as medidas aprovadas pelo gov...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/e2YP7fOFtFPzSkyBXoGoYiKBNiI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/14/2025-08-14t092616z_1405338773_rc2w6garvjw6_rtrmadp_3_israel-palestinians-settlement1.jpg?itok=gD90mtaq&quot; alt=&quot;Brasil condena Israel por novas medidas para ocupar terras palestinas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Ronen Zvulun/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério das Relações Exteriores (MRE) do Brasil condenou, por meio de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, as medidas aprovadas pelo governo de Israel que facilitam a tomada de terras palestinas na Cisjordânia por cidadãos israelenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro afirma que as medidas favorecem a expansão dos assentamentos ilegais e contribuem para ampliar a ingerência de Israel sobre o território palestino ocupado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O governo brasileiro deplora as medidas aprovadas em 8 de fevereiro pelo gabinete de segurança de Israel, que facilitam a aquisição de imóveis por cidadãos israelenses na Cisjordânia, Estado da Palestina, por meio da alteração de regras de registro de terras, e conferem novas atribuições administrativas e de fiscalização a agências do governo israelense”, diz nota do Itamaraty, publicada nesta terça-feira (10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro alega que a decisão representa uma “flagrante violação do direito internacional” e contraria parecer da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corte Internacional de Justiça (CIJ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que considerou ilegal a presença de Israel na Cisjordânia ocupada, “tendo aquele país a obrigação de cessar, imediatamente, novas atividades em assentamentos e de evacuar todos os moradores”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo israelense anunciou série de medidas para fortalecer os assentamentos na Cisjordânia, território palestino segundo o direito internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma das principais medidas é a abertura dos registros de terras na Judeia e Samaria [Cisjordânia] ao público. A partir de agora, será possível comprar terras na Judeia e Samaria por meio de um procedimento mais simples e transparente”, afirmou o ministro da Fazenda de Israel, Bezalel Smotrich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Autoridade Palestina e o Hamas condenaram a medida e pediram ações da comunidade internacional contra o governo israelense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Movimento de Resistência Islâmico (Hamas) afirmou que a decisão de Israel é uma política colonialista de anexação abrangente dos territórios do povo palestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Apelamos também ao nosso povo e à sua juventude rebelde em toda a Cisjordânia e Jerusalém para que intensifiquem o confronto com a ocupação e os seus colonos por todos os meios ao seu alcance, a fim de frustrar os projetos de anexação, judaização e deslocamento forçado”, diz o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o Exército de Israel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na Cisjordânia em operação considerada a maior em 20 anos, ampliando as ações na região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/brasil-condena-israel-por-novas-medidas-para-ocupar-terras-palestinas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Ronen Zvulun/Direitos reservados
O Ministério das Relações Exteriores (MRE) do Brasil condenou, por meio de
, as medidas aprovadas pelo gov...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 12:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 12:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 12:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 12:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/e2YP7fOFtFPzSkyBXoGoYiKBNiI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/14/2025-08-14t092616z_1405338773_rc2w6garvjw6_rtrmadp_3_israel-palestinians-settlement1.jpg?itok=gD90mtaq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF cumpre mandados contra suspeitos de produzir vídeos de estupros</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-cumpre-mandados-contra-suspeitos-de-produzir-videos-de-estupros</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-cumpre-mandados-contra-suspeitos-de-produzir-videos-de-estupros#1005</guid>
      <description>Suspeitos de participar de uma quadrilha internacional que dopava mulheres para estruprá-las, gravar os abusos em vídeo e disseminar essas imagensfor...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mcAbwRTdujk7HQYopYJABPcKciw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/04/pf_faz_operacao_contra_vazamento_de_fotos_intimas_e_abuso_sexual_infantojuvenil.jpg?itok=dYUpN30A&quot; alt=&quot;PF cumpre mandados contra suspeitos de produzir vídeos de estupros&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspeitos de participar de uma quadrilha internacional que dopava mulheres para estruprá-las, gravar os abusos em vídeo e disseminar essas imagensforam alvos de uma operação da Polícia Federal nesta quarta-feira (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Somnus cumpre três mandados de prisão temporária e sete de mandados de busca e apreensão em São Paulo, Ceará, Pará, Santa Catarina e Bahia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PF, as investigações deste caso começaram em 2025, quando as autoridades brasileiras receberam informações da Europol (polícia da União Europeia) sobre a ação desta quadrilha, que estuprava mulheres sedadas e, depois, distribuíaos vídeos em sites e redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sete brasileiros são suspeitos de participar dos crimes.A PF chegou a analisar trocas de mensagens em que os criminosos discutiam quais os melhores sedativos que poderiam usar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Central não deve reagir às tensões eleitorais, diz Galípolo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF investiga sete homens acusados de participar de rede internacional de abuso contra mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-técnico de Serena Williams mostra sua experiência no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shakira é confirmada como atração de megashow no Rio em maio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Itália começa a julgar extradição de Zambelli; audiência é suspensa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Câmara aprova redução de tributos para indústria química&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Discord anuncia novas regras para segurança de usuários adolescentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC revoga edital para criação de cursos particulares de medicina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sisu 2026: universidades iniciam convocação de lista de espera&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-cumpre-mandados-contra-suspeitos-de-produzir-videos-de-estupros&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Suspeitos de participar de uma quadrilha internacional que dopava mulheres para estruprá-las, gravar os abusos em vídeo e disseminar essas imagensfor...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 12:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 12:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 12:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 12:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mcAbwRTdujk7HQYopYJABPcKciw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/04/pf_faz_operacao_contra_vazamento_de_fotos_intimas_e_abuso_sexual_infantojuvenil.jpg?itok=dYUpN30A</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Decreto inclui Ligue 180 no Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/decreto-inclui-ligue-180-no-pacto-nacional-brasil-contra-o-feminicidio</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/decreto-inclui-ligue-180-no-pacto-nacional-brasil-contra-o-feminicidio#1006</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
integra a Central de Atendimento à Mulher - Ligue 180 ao
Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio
. A no...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/j8IgeNmbKQYSLmzYhEZb0M1VRAk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/04042023-pzzb6008.jpg?itok=TJWDobKp&quot; alt=&quot;Decreto inclui Ligue 180 no Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;integra a Central de Atendimento à Mulher - Ligue 180 ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A norma é assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e pela ministra das Mulheres, Márcia Lopes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Palácio do Planalto lembrou que o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, lançado no dia 4, estabelece uma atuação coordenada e permanente entre Executivo, Legislativo e Judiciário para prevenir a violência letal contra meninas e mulheres no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Decreto nº 12.845 atualiza normas que regulamentam o funcionamento do Ligue 180, aprimorando fluxos, integração institucional e capacidade de resposta às denúncias. A central passa a integrar formalmente o eixo estruturante de prevenção secundária do pacto, como ferramenta estratégica de acolhimento, proteção e prevenção”, explica o Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado há duas décadas, o Ligue 180 consolidou-se como serviço público essencial no enfrentamento à violência contra as mulheres, com milhões de atendimentos realizados desde sua instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atualização do decreto adequa o marco normativo à evolução do serviço ao longo desses anos”, avaliou a Presidência da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O novo texto reafirma o caráter nacional e interfederativo do serviço, fortalecendo a articulação entre União, estados, Distrito Federal e municípios, com interoperabilidade de dados, integração de fluxos e padronização de procedimentos, em conformidade com a Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a mudança, a Central de Atendimento à Mulher poderá ser acionada por meio de ligações telefônicas locais e de longa distância, de telefones fixos ou móveis, públicos ou particulares, e também por meio de aplicativos de mensagens e outros canais digitais disponibilizados pelo Ministério das Mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o decreto, o Ligue 180 e os demais canais estarão disponíveis 24 horas, todos os dias da semana, inclusive fins de semana e feriados locais, regionais e nacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os entes federativos poderão aderir formalmente ao sistema da Central de Atendimento à Mulher - Ligue 180, mediante acordos de cooperação técnica que assegurem interoperabilidade de dados, integração de fluxos e padronização de procedimentos”, esclarece o Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto também altera trechos das atribuições da Central de Atendimento à Mulher. A partir de agora, o Ligue 180 deverá, após registrar denúncias, direcionar as mulheres em situação de violência à rede de serviços de atendimento e encaminhar às autoridades competentes, quando couber, possível ocorrência de infração penal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Ligue 180 também atuará para disseminar as ações e políticas de enfrentamento à violência contra as mulheres para as usuárias que procuram o serviço e produzir uma base de informações estatísticas sobre a violência contra as mulheres, com a finalidade de subsidiar o sistema nacional de dados e de informações relativas às mulheres”, destacou o palácio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a norma, o número 180 e os demais canais de atendimento serão amplamente divulgados em meios de comunicação, em instalações e estabelecimentos públicos e privados, entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/decreto-inclui-ligue-180-no-pacto-nacional-brasil-contra-o-feminicidio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
integra a Central de Atendimento à Mulher - Ligue 180 ao
Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio
. A no...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 12:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 12:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 12:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 12:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/j8IgeNmbKQYSLmzYhEZb0M1VRAk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/04042023-pzzb6008.jpg?itok=TJWDobKp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Começa vacinação de 1,2 milhão de profissionais de saúde contra dengue</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-de-12-milhao-de-profissionais-de-saude-contra-dengue</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-de-12-milhao-de-profissionais-de-saude-contra-dengue#1007</guid>
      <description>Começou nesta semana a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária, com a previsão de imunizar 1,2 milhão de trabalhado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gbk5RPFaBfUX14I7O8xpkT5lXwI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/whatsapp_image_2026-01-18_at_12.30.11.jpeg?itok=eGOyhC5M&quot; alt=&quot;Começa vacinação de 1,2 milhão de profissionais de saúde contra dengue&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começou nesta semana a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária, com a previsão de imunizar 1,2 milhão de trabalhadoresda linha de frente doSistema Único de Saúde (SUS). Segundo o Ministério da Saúde, as primeiras 650 mil doses já foram enviadas aos estadose o restanteestá previsto para as próximasdias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia utiliza a vacina brasileira contra a dengue, desenvolvida pelo InstitutoButantan, de dose única,tetravirale 100% nacional. Para a pasta, esse imunizante representa avanço importante para a autonomia do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O início davacinaçãopelosprofissionais da atenção primária é um passo estratégico para proteger quematua próximo à população - médicos, enfermeiros, técnicos de enfermagem e agentes comunitários de saúdedas unidades básicas de Saúde”, dizo ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, a vacinação está começandoportodaa equipe multiprofissional cadastrada no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sãoaquelas pessoas que batemna porta, visitam a casa das pessoas, observam se tem criadouro do mosquito da dengue, fazem o acompanhamento, a mobilização.Também sãoaqueles profissionais que estão na primeira porta de entrada quando hácasos de dengue”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ampliação paraoutros públicos- pessoas de 15 a 59 anos,começando pelos mais velhos -está prevista para o segundo semestre deste ano, o que depende do aumento da capacidade produtivado InstitutoButantan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Com investimento de R$ 368 milhões, o Ministério da Saúde fechou a compra de 3,9 milhões de doses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta adotou tambémestratégia de vacinação para avaliar o impacto do imunizante na dinâmica populacional dadengue. Para isso,está em curso, desdejaneiro,a vacinação emtrêsmunicípios-piloto: Botucatu (SP),Maranguape (CE)e Nova Lima (MG). Nessas localidades, o público-alvo será composto por adolescentes e adultos de 15 a 59 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Avacinaçãoda população em geral começa com o aumento da produção de doses, a partir de uma parceria estratégica entre o Brasil e a China, com a transferência da tecnologia nacional desenvolvida pelo Instituto Butantan para a empresa chinesaWuXiVaccine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;s. Com essa cooperação, a produção da vacina nacional poderá aumentar em até 30 vezes”, destaca o ministério&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina do Butantan apresentou 74,7% de eficácia contra a dengue sintomática em pessoas de 12 a 59 anos, além de 89% de proteção contra formas graves e com sinais de alarme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profissionais de saúde assistenciais e de prevenção:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes multiprofissionais (eMulti)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes comunitários de saúde (ACS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes de combate às endemias (ACE)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-de-12-milhao-de-profissionais-de-saude-contra-dengue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Começou nesta semana a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária, com a previsão de imunizar 1,2 milhão de trabalhado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 12:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 12:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 12:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 12:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gbk5RPFaBfUX14I7O8xpkT5lXwI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/whatsapp_image_2026-01-18_at_12.30.11.jpeg?itok=eGOyhC5M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Momento é de calibragem da política monetária, diz presidente do BC</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/momento-e-de-calibragem-da-politica-monetaria-diz-presidente-do-bc</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/momento-e-de-calibragem-da-politica-monetaria-diz-presidente-do-bc#1008</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, disse hoje (11), em São Paulo, que a política monetária e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BxVSJjwHXkTPNa5_QcIEKQsNTgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/05/05092025-pzzb0980.jpg?itok=MVVfkW3h&quot; alt=&quot;Momento é de calibragem da política monetária, diz presidente do BC&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, disse hoje (11), em São Paulo, que a política monetária está em uma fase de calibragem dentro de um cenário que ainda exige bastante cautela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Volto aqui a enfatizar que a palavra-chave é essa, a calibragem, esse ajuste da política monetária a partir de março, justamente para a gente poder reunir mais confiança para iniciar esse ciclo”, disse ele, durante o CEO Conference Brasil 2026, evento promovido pelo BTG Pactual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Neste ambiente onde você tem menos confiança, dado o tamanho da incerteza em projeções, a atitude do Copom (Comitê de Política Monetária) foi ser mais conservador ao esperar 45 dias para que a gente possa iniciar esse ciclo com maior confiança”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, o Banco Central manteve a Selic em 15% ao ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-mantem-juros-basicos-em-15-ao-ano-por-quinta-vez-seguida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), mas sinalizou a intenção de iniciar o ciclo de cortes em março casoa inflação se mantenha sob controle e não haja surpresas no cenário econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento, Galípolo evitou falar sobre expectativas e defendeu que o Banco Central precisa ter serenidade para tomar decisões ao longo do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que significa serenidade? Significa que o Banco Central está mais para um transatlântico do que para um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ele não pode fazer grandes movimentos e mudanças, ele se move de uma maneira mais comedida e segura”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o Banco Central trabalha atualmente com calibragem, Galípolo ressaltou que, para os próximos anos, a palavra que vai nortear os rumos da instituição será “estabilidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A palavra-chave dos próximos anos do Banco Central é estabilidade. Nosso mandato é estabilidade monetária e estabilidade financeira. A palavra que vai dar ênfase no nosso mandato é estabilidade. Por isso, até brinquei que o novo logo dessa agenda será um quadrado vazado, porque o quadrado é o arquétipo junguiano da estabilidade e ele será vazado porque queremos dar transparência para isso”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a entrevista, o presidente do Banco Central fez elogios à atuação da Polícia Federal nas investigações sobre a gestão fraudulenta do Banco Master. Ele também elogiou o diretor da Polícia Federal, Andrei Rodrigues, o Ministério Público, o mercado financeiro e a imprensa sobre a condução do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde o primeiro momento, ali quando a gente percebeu que era um tema que extrapolava o tema de supervisão bancária e que demandava a gente fazer as comunicações e envolver a Polícia Federal e o Ministério Público, houve coragem e capacidade técnica do Andrei [Rodrigues]. A Polícia Federal foi diligente, corajosa e técnica nesse processo”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também tivemos, no meio do ano, uma série de ataques [direcionados ao BC], inicialmente identificados como ciberataques, que demandaram uma resposta rápida e ativa do BC. E, para isso, foi essencial contar com a parceria das principais instituições e do mercado para que fizéssemos isso na dosagem correta”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/momento-e-de-calibragem-da-politica-monetaria-diz-presidente-do-bc&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, disse hoje (11), em São Paulo, que a política monetária e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 11:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 11:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 11:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 11:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BxVSJjwHXkTPNa5_QcIEKQsNTgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/05/05092025-pzzb0980.jpg?itok=MVVfkW3h</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dinheiro é jogado pela janela em operação da PF contra Rioprevidência</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/dinheiro-e-jogado-pela-janela-em-operacao-da-pf-contra-rioprevidencia</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/dinheiro-e-jogado-pela-janela-em-operacao-da-pf-contra-rioprevidencia#1009</guid>
      <description>Uma mala com dinheiro em espécie foi arremessada pela janela de um apartamento em Balneário Camboriú, no litoral norte de Santa Catarina, durante uma...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/u_wGrFMJd-3kBPJzOj60oy7cWw0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/image-5-_copy.jpg?itok=QN5ScxDp&quot; alt=&quot;Dinheiro é jogado pela janela em operação da PF contra Rioprevidência&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma mala com dinheiro em espécie foi arremessada pela janela de um apartamento em Balneário Camboriú, no litoral norte de Santa Catarina, durante uma operação da Polícia Federal (PF), na manhã desta quarta-feira (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram R$ 429 mil jogados do 30ºandar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação dos agentes faz parte da terceira fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes contra o sistema financeiro envolvendo a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gestão de recursos do Rioprevidência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, fundo de previdência dos servidores estaduais do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PF cumpriu dois mandados de busca e apreensão. Além do endereço em Balneário Camboriú, houve diligência na cidade vizinha de Itapema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação teve como objetivo recuperar bens e valores retirados de um imóvel do Rio de Janeiro, durante a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;primeira fase da operação, em 23 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, a PF fez buscas em endereços ligados ao então presidente do fundo de previdência Deivis Marcon Antunes e aos ex-diretores Eucherio Lerner Rodrigues e Pedro Pinheiro Guerra Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ação desta quarta-feira, foram apreendidos dinheiro em espécie, dois carros de luxo e dois telefones celulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um deles é da pessoa que estava no imóvel e arremessou a mala com dinheiro pela janela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os veículos foram levados para a delegacia da PF em Itajaí, também no litoral norte catarinense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mandados foram expedidos pela 6ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro, com base em indícios de obstrução de investigações e ocultação de provas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Barco de Papel investiga irregularidades na compra, por parte do Rioprevidência, de letras financeiras (títulos de investimento em renda fixa) emitidos pelo Banco Master,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;controlada pelo banqueiro Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/dinheiro-e-jogado-pela-janela-em-operacao-da-pf-contra-rioprevidencia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Uma mala com dinheiro em espécie foi arremessada pela janela de um apartamento em Balneário Camboriú, no litoral norte de Santa Catarina, durante uma...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 11:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 11:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 11:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 11:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/u_wGrFMJd-3kBPJzOj60oy7cWw0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/image-5-_copy.jpg?itok=QN5ScxDp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
