<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:55:25 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Ex-presidente do BRB aguarda para prestar novo depoimento à PF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ex-presidente-do-brb-aguarda-para-prestar-novo-depoimento-pf</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:55:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ex-presidente-do-brb-aguarda-para-prestar-novo-depoimento-pf#1000</guid>
      <description>A defesa do ex-presidente do Banco de Brasília (BRB), Paulo Henrique Costa, aguarda que a Polícia Federal (PF) convoque o executivo para um novo depo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hEMHx35dhSe97cz0kU5v5LChhII=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8962.jpg?itok=7gDhIHed&quot; alt=&quot;Ex-presidente do BRB aguarda para prestar novo depoimento à PF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa do ex-presidente do Banco de Brasília (BRB), Paulo Henrique Costa, aguarda que a Polícia Federal (PF) convoque o executivo para um novo depoimento no inquérito que apura fraudes financeiras envolvendo a instituição pública e o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o advogado Cleber Lopes, o agendamento da oitiva de Costa foi solicitado à delegada federal Janaína Palazzo em 30 de dezembro de 2025, dia em que o ex-presidente do BRB e o banqueiro Daniel Vorcaro foram submetidos à acareação, no Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Determinada pelo ministro Dias Toffoli, do STF, então relator do inquérito que apura fraudes no Banco Master e a tentativa de compra de ativos do banco de Vorcaro pelo BRB, a acareação é usada para confrontar diferentes versões de um fato sob investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli deixou a relatoria do processo na semana passada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Após a audiência realizada no STF, solicitamos à delegada que preside a investigação que fosse designada uma data para o depoimento, já que naquela ocasião, o objetivo era apenas esclarecer eventuais contradições”, informou o advogado do executivo, em nota divulgada nesta quarta-feira (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A delegada concordou com isso e estamos apenas esperando que ela marque a data”, afirmou Lopes, negando que o ex-presidente do BRB cogite fazer um acordo de colaboração premiada com a Justiça. De acordo com a defesa, tal hipótese não passam de especulações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultada pela reportagem, a PF ainda não se manifestou sobre o assunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costa, Vorcaro e outros acusados foram alvos da chamada Operação Compliance Zero, que a PF deflagrou em novembro de 2025, para investigar a concessão de créditos falsos pelo Banco Master, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo Banco Regional de Brasília (BRB), banco público ligado ao governo do Distrito Federal. De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta para chuvas fortes no Sudeste e no Paraná&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-presidente do BRB aguarda para prestar novo depoimento à PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha da Fraternidade da CNBB foca no direito à moradia digna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: bombeiros salvam 348 vítimas de afogamento no litoral de SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa: temperatura alta pode elevar transmissão do vírus Chikungunya&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula sanciona, com vetos, reajuste salarial para cargos do Legislativo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ex-presidente-do-brb-aguarda-para-prestar-novo-depoimento-pf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A defesa do ex-presidente do Banco de Brasília (BRB), Paulo Henrique Costa, aguarda que a Polícia Federal (PF) convoque o executivo para um novo depo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 13:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 13:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 13:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 13:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hEMHx35dhSe97cz0kU5v5LChhII=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8962.jpg?itok=7gDhIHed</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Campanha da Fraternidade da CNBB foca no direito à moradia digna</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/campanha-da-fraternidade-da-cnbb-foca-no-direito-moradia-digna</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:55:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/campanha-da-fraternidade-da-cnbb-foca-no-direito-moradia-digna#1001</guid>
      <description>A Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB)lançou nesta Quarta-feira de Cinzas (18), em Brasília, a Campanha da Fraternidade (CF) de 2026, com...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UEmT_6-Tc4nJEfqYEnEk3ZcKUgg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/abertura-cf-2026.jpg?itok=xhZz-me0&quot; alt=&quot;Campanha da Fraternidade da CNBB foca no direito à moradia digna&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB)lançou nesta Quarta-feira de Cinzas (18), em Brasília, a Campanha da Fraternidade (CF) de 2026, com o lema &quot;Ele veio morar entre nós&quot; (João 1,14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o tema“Fraternidade e Moradia”, a Igreja católica trata da realidade de milhões de brasileiros que ainda não têm acesso a uma casa adequada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CNBB esclarece que esta edição da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;campanha foi inspirada em uma sugestão da Pastoral da Moradia e Favelas. O objetivo é provocar uma reflexão sobre a habitação como um direito fundamental e a &quot;porta de entrada&quot; para outros direitos, como saúde, segurança, educação e dignidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o secretário-geral da CNBB, dom RicardoHoerpers, destacou que ter moradia segura não é um privilégio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não podemos naturalizar que alguém viva sem teto e aceitar que crianças cresçam em áreas de risco. Não podemos considerar inevitável que a desigualdade determine quem tem direito a morar com dignidade. A moradia não é privilégio, é condição básica para o exercício de outros direitos”, defendeu o secretário-geral da CNBB, dom Ricardo Hoerpers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário-executivo de Campanhas da CNBB, padre da Diocese da Campanha (MG), Jean Poul Hansen,leu a mensagem do Papa Leão XIV para a campanha. Ele recordou que a Sagrada Família viveu o drama da falta de abrigo em Belém e o menino Jesus nasceu em uma manjedoura presépio, o que o identifica com aqueles que não têm um teto digno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O padre Jean Poul Hansen também convocou a sociedade e o poder público a debater e garantir o direito à habitação, não apenas em períodos de campanha. “Deve ser uma atitude constante que nos compromete a ir ao encontro de Cristo presente naqueles que não tem onde morar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a cerimônia, também foi apresentada a experiência da comunidade católica de Trindade em Salvador (BA) de conquista da moradia digna para pessoas em situação de rua. O responsável pela iniciativa local, Irmão Henrique Peregrino, destacou os avanços obtidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é apenas oferecer muros e teto, mas é oferecer o aconchego de um lar, um sentir-se em casa, em família; de poder continuar a acompanhar a saúde, ajudar a pessoa a administrar seus recursos, estar presente na geração de renda, ajudar a pessoa a se encontrar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Números do déficit habitacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Campanha da Fraternidade de 2026 chama atenção para a realidade habitacional, sendo que cerca de 328 mil pessoas vivem em situação de rua. Os dados são de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sacerdote Jean Poul Hansen, cobrou o cumprimento do papel do Estado na redução do déficit habitacional brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A política é a forma mais excelente da caridade. [...] Nós devemos também fazer ações sociopolíticas em todos os âmbitos de governo e da sociedade, no município, no estado, na nação. O Brasil espera de nós ações que promovam políticas públicas de habitação em todos os âmbitos.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário-geral Dom Hoerpers também reforçou que as políticas públicas habitacionais não são concessões, mas deveres do Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/campanha-da-fraternidade-da-cnbb-foca-no-direito-moradia-digna&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB)lançou nesta Quarta-feira de Cinzas (18), em Brasília, a Campanha da Fraternidade (CF) de 2026, com...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 12:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 12:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 12:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 12:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UEmT_6-Tc4nJEfqYEnEk3ZcKUgg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/abertura-cf-2026.jpg?itok=xhZz-me0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: bombeiros salvam 348 vítimas de afogamento no litoral de SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval/bombeiros-salvam-348-vitimas-no-litoral-de-sp</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:55:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval/bombeiros-salvam-348-vitimas-no-litoral-de-sp#1002</guid>
      <description>© Helder Lima/Prefeitura do Guarujá
O Corpo de Bombeiros resgatou 348 vítimas de afogamento em diversos pontos do litoral paulista durante carnaval, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2rtFuZxZ_xoUJw8zV2bDLFKVal8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/49863190263_4eab53a4c6_o.jpg?itok=5Nq11AHa&quot; alt=&quot;Carnaval: bombeiros salvam 348 vítimas de afogamento no litoral de SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Helder Lima/Prefeitura do Guarujá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros resgatou 348 vítimas de afogamento em diversos pontos do litoral paulista durante carnaval, entre sábado (14) e terça-feira (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;maior número de casos ocorreu na Baixada Santista, com 190 resgates nas praias de Guarujá, Santos, Praia Grande, Mongaguá e Bertioga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No litoral Sul, entre as cidades de Itanhaém e Ilha Comprida, foram 28 vítimas salvas. No litoral Norte, entre São Sebastião, Ilhabela, Caraguatatuba e Ubatuba, foram resgatadas 130 pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos casos de destaque foi o salvamento de duas adolescentes de 12 e 15 anos, que foram retiradas do mar em segurança. Uma delas havia pulado na água de uma pedra. Outro caso foi o salvamento de um banhista que ficou à deriva em Ubatuba e precisou ser resgatado com o helicóptero Águia 11, da Polícia Militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Ubatuba, cinco pessoas de aproximadamente 25 anos, entraram no mar em área sinalizada com alerta de perigo e foram arrastadas pela correnteza. Todas foram retiradas da água em segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo estadual, além dos resgates, as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;equipes do Grupamento de Bombeiros Marítimo (GBMar) intensificaram o trabalho de prevenção, totalizando 52,1 mil intervenções no carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações incluíram orientações diretas aos banhistas, sinalização de áreas de risco e intervenções antecipadas para evitar afogamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o GBMar, a maioria das ocorrências está relacionada ao desrespeito à sinalização e à entrada em áreas de risco, especialmente em dias de grande movimentação nas praias. “Orientamos os banhistas a respeitarem as recomendações dos guarda-vidas, a evitarem locais não sinalizados e a redobrarem a atenção às condições do mar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta para chuvas fortes no Sudeste e no Paraná&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-presidente do BRB aguarda para prestar novo depoimento à PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha da Fraternidade da CNBB foca no direito à moradia digna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: bombeiros salvam 348 vítimas de afogamento no litoral de SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa: temperatura alta pode elevar transmissão do vírus Chikungunya&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval/bombeiros-salvam-348-vitimas-no-litoral-de-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Helder Lima/Prefeitura do Guarujá
O Corpo de Bombeiros resgatou 348 vítimas de afogamento em diversos pontos do litoral paulista durante carnaval, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 12:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 12:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 12:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 12:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2rtFuZxZ_xoUJw8zV2bDLFKVal8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/49863190263_4eab53a4c6_o.jpg?itok=5Nq11AHa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Europa: temperatura alta pode elevar transmissão do vírus Chikungunya</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/europa-temperatura-alta-pode-elevar-transmissao-do-virus-chikungunya</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:55:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/europa-temperatura-alta-pode-elevar-transmissao-do-virus-chikungunya#1003</guid>
      <description>© Reuters/Tom Nicholson/proibida a reprodução
Um estudo científico alerta que o aumento global das temperaturas deve provocar, ao longo dos próximos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xP77KrsEeXGqXWpLM4tBKWZK8RE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/02/2025-07-02t115858z_796678681_rc2befa1vwcr_rtrmadp_3_europe-weather-france.jpg?itok=AXFiPsAx&quot; alt=&quot;Europa: temperatura alta pode elevar transmissão do vírus Chikungunya&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Tom Nicholson/proibida a reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um estudo científico alerta que o aumento global das temperaturas deve provocar, ao longo dos próximos anos, mais infecções pelo vírus Chikungunya, transmitido por mosquitos, e que provoca dores nas articulações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa infecção viral écomum em regiões de clima tropical, onde há milhões de casos de infecção por Chinkungunya todos os anos. Segundo o estudo, ela pode vir a se espalhar por mais 29 países, incluindo grande parte do continente europeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação na região sul da Europa é a mais alarmante. A pesquisa, publicado no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Journal of Royal Society Interface&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e divulgada nesta quarta-feira (18) pelo jornal britânico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, identifica Albânia, Grécia, Itália, Malta, Espanha e Portugal como os seis países sob maior risco de epidemias associadas ao Chikungunya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transmitido por mosquitos Aedes, principalmente os das espécies&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que sobrevivem e se reproduzem em ambientes quentes, o vírus não tem, pelo menos por enquanto, o mesmo impacto nos países mais ao norte da Europa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, segundo o autor principal do estudo, Sandeep Tegar, citado pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, “é apenas uma questão de tempo” até que essa realidade se altere e que a doença também se expanda para essas regiões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base em uma análise sobre o impacto da temperatura no tempo de incubação do vírus no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, os cientistas concluíram que a temperatura mínima que permite infecção fica na casa dos 2,5 graus Celsius (°C).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O patamar é substancialmente menor do que o apontado por estudos anteriores. Já a temperatura máxima favorável à transmissão da doença varia entre os 13°C e os 14°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, estimava-se que a transmissão da infecção só ocorreria em temperaturas mínimas de 16 °C a 18 °C. Os novos dados indicam que o risco de surtos de chikungunya poderá abranger mais regiões e se prolongar por períodos mais longos do que se previa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/europa-temperatura-alta-pode-elevar-transmissao-do-virus-chikungunya&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Tom Nicholson/proibida a reprodução
Um estudo científico alerta que o aumento global das temperaturas deve provocar, ao longo dos próximos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 12:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 12:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 12:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 12:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xP77KrsEeXGqXWpLM4tBKWZK8RE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/02/2025-07-02t115858z_796678681_rc2befa1vwcr_rtrmadp_3_europe-weather-france.jpg?itok=AXFiPsAx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula sanciona, com vetos, reajuste salarial para cargos do Legislativo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-com-vetos-reajuste-salarial-para-cargos-do-legislativo</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:55:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-com-vetos-reajuste-salarial-para-cargos-do-legislativo#1004</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou as leis que reajustam os salários e reestruturam as gratificações de servidores do Legislativo.
Lula...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xKEaA2wBKaG2_nTfjzK9ezZq4Hw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_1132.jpg?itok=hxAp_kLX&quot; alt=&quot;Lula sanciona, com vetos, reajuste salarial para cargos do Legislativo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou as leis que reajustam os salários e reestruturam as gratificações de servidores do Legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula vetou trechos que previam os chamados penduricalhos, que permitiriam o pagamento acima do teto constitucional, que hoje é de R$ 46.366,19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os textos, aprovados pelo Congresso Nacional, foram publicados no Diário Oficial da União desta quarta-feira (18): leis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A sanção parcial mantém recomposição prevista para 2026 e moderniza as carreiras. Foram vetados escalonamentos após o atual mandato, licença compensatória com possibilidade de indenização acima do teto e regras que contrariavam a Constituição e a Lei de Responsabilidade Fiscal”, explicou a presidência da República, em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os chamados penduricalhos, que foram vetados, são os aumentos graduais nos salários de 2027, 2028 e 2029; pagamentos retroativos de despesas continuadas; e a criação de uma licença compensatória que previa dias de folga que poderiam ser convertidos em dinheiro no caso de atividades extras, como sessões noturnas, auditorias e plantões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula também vetou regras que previam forma de cálculo semestral para aposentadorias e pensões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram mantidos os dispositivos que estabelecem a recomposição remuneratória para 2026 nas três carreiras do Legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, foi criada uma gratificação de desempenho para os servidores efetivos tanto da Câmara quanto do Senado que vai variar de 40% a 100% sobre o maior vencimento básico. Ela substituiu a gratificação em vigor e está sujeita ao teto constitucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do TCU, houve ampliação do número de cargos, elevação dos níveis de funções de confiança e a exigência de nível superior para todos eles. Os cargos efetivos nas três instituições ainda ficam reconhecidos como carreiras típicas de Estado, o que dá mais segurança jurídica a esses servidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ: Bloco Mulheres Rodadas volta a discutir violência contra a mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta para chuvas fortes no Sudeste e no Paraná&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-presidente do BRB aguarda para prestar novo depoimento à PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha da Fraternidade da CNBB foca no direito à moradia digna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: bombeiros salvam 348 vítimas de afogamento no litoral de SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa: temperatura alta pode elevar transmissão do vírus Chikungunya&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-com-vetos-reajuste-salarial-para-cargos-do-legislativo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou as leis que reajustam os salários e reestruturam as gratificações de servidores do Legislativo.
Lula...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 10:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 10:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 10:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 10:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xKEaA2wBKaG2_nTfjzK9ezZq4Hw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_1132.jpg?itok=hxAp_kLX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Agências bancárias reabrem nesta quarta-feira a partir do meio-dia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/agencias-bancarias-reabrem-nesta-quarta-feira-partir-do-meio-dia</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:55:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/agencias-bancarias-reabrem-nesta-quarta-feira-partir-do-meio-dia#1005</guid>
      <description>As agências bancárias retomam o atendimento presencial aos clientes nesta Quarta-Feira de Cinzas (18). Na maior parte do país, o expediente começará ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DYIMHW64hl21Hy5yMPTbvDDCcW8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/banco.jpg?itok=uKVGQYLT&quot; alt=&quot;Agências bancárias reabrem nesta quarta-feira a partir do meio-dia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As agências bancárias retomam o atendimento presencial aos clientes nesta Quarta-Feira de Cinzas (18). Na maior parte do país, o expediente começará a partir das 12h (horário de Brasília), respeitando o horário habitual de encerramento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas localidades onde as agências fecham antes das 15h, a abertura será antecipada de forma a garantir o mínimo de três horas de atendimento presencial ao público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido ao feriado bancário de carnaval, os bancos não funcionaram nesta segunda-feira (16) e terça-feira (17). Com isso, os boletos de cobrança e contas de consumo (água, energia, telefone, entre outros) que venceram entre sábado (14) e ontem, poderão ser pagos hoje, sem acréscimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boletos bancários de clientes cadastrados como sacados eletrônicos podem ser pagos via DDA (Débito Direto Autorizado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ: Bloco Mulheres Rodadas volta a discutir violência contra a mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta para chuvas fortes no Sudeste e no Paraná&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-presidente do BRB aguarda para prestar novo depoimento à PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha da Fraternidade da CNBB foca no direito à moradia digna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: bombeiros salvam 348 vítimas de afogamento no litoral de SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa: temperatura alta pode elevar transmissão do vírus Chikungunya&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/agencias-bancarias-reabrem-nesta-quarta-feira-partir-do-meio-dia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As agências bancárias retomam o atendimento presencial aos clientes nesta Quarta-Feira de Cinzas (18). Na maior parte do país, o expediente começará ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 10:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 10:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 10:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 10:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DYIMHW64hl21Hy5yMPTbvDDCcW8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/banco.jpg?itok=uKVGQYLT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Familiares de presos políticos fazem greve de fome em Caracas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/familiares-de-presos-politicos-fazem-greve-de-fome-em-caracas</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:55:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/familiares-de-presos-politicos-fazem-greve-de-fome-em-caracas#1006</guid>
      <description>© Reuters/Gaby Oraa/Proibida reprodução
Um grupo de mulheres familiares de presos políticos venezuelanos completou 96 horas em greve de fome, nos arr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VzlkXXp8fB0Kilhzu5bjzbZ595Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/2026-02-16t164831z_1542339454_rc21njafx64s_rtrmadp_3_venezuela-assembly-amnesty-law.jpg?itok=ZBE5jN-1&quot; alt=&quot;Familiares de presos políticos fazem greve de fome em Caracas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Gaby Oraa/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um grupo de mulheres familiares de presos políticos venezuelanos completou 96 horas em greve de fome, nos arredores de uma unidade policial em Caracas, para exigir a libertação dos detidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das dez mulheres que iniciaram a greve de fome às 6h de sábado (14), uma desmaiou na segunda-feira e foi levada para um hospital de táxi devido à falta de ambulâncias disponíveis, disse à agência de notícias EFE o ativista Diego Casanova, membro da Organização não-governamental (ONG) Comitê pela Liberdade dos Presos Políticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na rede social X, a ONG alertou que &quot;a indiferença e a falta de respostas do Estado continuam a colocar em grave risco a vida e a integridade destas mulheres e dos presos políticos que também mantêm a greve de fome&quot; dentro da delegacia da Polícia Nacional Bolivariana, conhecida como Zona 7.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este grupo de detidos iniciou a greve na sexta-feira (13) e já estão &quot;há mais de 120 horas nesta medida extrema de protesto&quot;, divulgou a ONG que, na segunda-feira, denunciou que os policiais impediram a entrada de soro para os presos sem darem qualquer explicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No local, há um pequeno quadro com informações sobre a greve das mulheres, como o tempo decorrido, e uma faixa grande onde se lê &quot;Liberdade para todos&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As manifestantes, com idades entre os 23 e 46 anos, permanecem deitadas sobre colchões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ONG explicou que a greve está sendo realizada por causa &quot;do descumprimento&quot; do presidente do parlamento, Jorge Rodríguez, que em 6 de fevereiro prometeu a libertação de &quot;todos&quot; assim que a lei de anistia fosse aprovada, algo que estimou que ocorreria &quot;o mais tardar&quot; na sexta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado, 17 detidos foram libertados na Zona 7, informou o presidente do parlamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de libertação e a discussão sobre uma anistia ocorrem em um &quot;novo momento político&quot; anunciado pela presidente, Delcy Rodríguez, que assumiu o cargo depois que os Estados Unidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sequestraram o presidente Nicolás Maduro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em uma operação militar em Caracas, em janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ: Bloco Mulheres Rodadas volta a discutir violência contra a mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta para chuvas fortes no Sudeste e no Paraná&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-presidente do BRB aguarda para prestar novo depoimento à PF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/familiares-de-presos-politicos-fazem-greve-de-fome-em-caracas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Gaby Oraa/Proibida reprodução
Um grupo de mulheres familiares de presos políticos venezuelanos completou 96 horas em greve de fome, nos arr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 10:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 10:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 10:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 10:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VzlkXXp8fB0Kilhzu5bjzbZ595Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/2026-02-16t164831z_1542339454_rc21njafx64s_rtrmadp_3_venezuela-assembly-amnesty-law.jpg?itok=ZBE5jN-1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval 2026: PM do Rio prende 458 suspeitos de crimes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-2026-pm-do-rio-prende-458-suspeitos-de-crime</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:55:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-2026-pm-do-rio-prende-458-suspeitos-de-crime#1007</guid>
      <description>A Polícia Militar do Estado do Rio de Janeiro divulgou, nesta quarta-feira (18), o balanço das ações realizadas entre os dias 13 e 17 de fevereiro du...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/li5JfzQKNOkbWoDo6_Yn8IOIP10=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/toms4122.jpg?itok=7qFCSQJ4&quot; alt=&quot;Carnaval 2026: PM do Rio prende 458 suspeitos de crimes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar do Estado do Rio de Janeiro divulgou, nesta quarta-feira (18), o balanço das ações realizadas entre os dias 13 e 17 de fevereiro durante o carnaval. Segundo a PM, 458 suspeitos foram presos, número 15% superior ao anotado em 2025. Também foram apreendidos 74 adolescentes por atos infracionais, representando aumento de 28% em relação ao ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram recuperados 97 telefones celulares – número recorde - diretamente das mãos de suspeitos, crescimento de 169% na comparação com o carnaval passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do período, mais de 12.500 policiais militares foram empregados em um esquema de policiamento ostensivo e ininterrupto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As ações de revista nos acessos aos blocos e megablocos integraram a estratégia preventiva da corporação para reduzir delitos oportunistas e combater a economia do crime, retirando de circulação objetos utilizados para intimidação e furtos rápidos, especialmente de celulares - produtos que alimentam cadeias ilegais de revenda”, explica a Polícia Militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o período carnavalesco, recursos de tecnologia empregados no policiamento auxiliaram na localização de um indivíduo com mandado de prisão em aberto durante evento na região do Cacuia, Ilha do Governador. Após alerta do sistema de reconhecimento facial, equipes do 17º BPM realizaram a abordagem e confirmaram a identidade do foragido do sistema prisional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O combate a bebidas falsificadas, a venda de produtos sem procedência, a oferta de alimentos vencidos e a falta de acessibilidade estiveram entre as ações dos agentes da Secretaria de Estado de Defesa do Consumidor (Sedcon) e do Procon-RJ que, durante os desfiles das escolas de samba, multaram sete camarotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o secretário de Estado de Defesa do Consumidor, Gutemberg Fonseca, a ausência de estrutura adequada representou uma falha grave. “A acessibilidade não é um diferencial, é uma obrigação legal. Quando um espaço não garante condições adequadas para pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida, ele fere direitos básicos do consumidor como a igualdade, a segurança e a adequada prestação do serviço. Estamos falando de dignidade, inclusão e respeito à lei”, avaliou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da acessibilidade, a fiscalização também analisou a qualidade e a procedência das bebidas, bem como a comercialização de alimentos. Alguns estabelecimentos descumpriram normas básicas como a exposição clara de preços e a afixação do cartaz do Procon 151.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Laboratório Itinerante do Consumidor também esteve presente em blocos de rua no centro do Rio e na zona sul. Ao todo, até ontem (17), foram apreendidos cerca de 50 litros de bebidas com indícios de falsificação ou sem procedência, entre elas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A bebida falsificada não é apenas uma fraude: é uma ameaça à vida. Nosso trabalho foi retirar esses produtos de circulação e alertar a população sobre os riscos desse consumo”, finalizou Gutemberg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta para chuvas fortes no Sudeste e no Paraná&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-presidente do BRB aguarda para prestar novo depoimento à PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha da Fraternidade da CNBB foca no direito à moradia digna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: bombeiros salvam 348 vítimas de afogamento no litoral de SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa: temperatura alta pode elevar transmissão do vírus Chikungunya&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-2026-pm-do-rio-prende-458-suspeitos-de-crime&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Militar do Estado do Rio de Janeiro divulgou, nesta quarta-feira (18), o balanço das ações realizadas entre os dias 13 e 17 de fevereiro du...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 10:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 10:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 10:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 10:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/li5JfzQKNOkbWoDo6_Yn8IOIP10=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/toms4122.jpg?itok=7qFCSQJ4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BC decreta liquidação do Banco Pleno, presidido por ex-sócio do Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bc-decreta-liquidacao-do-banco-pleno-presidido-por-ex-socio-do-master</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:55:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bc-decreta-liquidacao-do-banco-pleno-presidido-por-ex-socio-do-master#1008</guid>
      <description>O Banco Central decretou a liquidação extrajudicial do Banco Pleno. Anunciada nesta quarta-feira (18), em Brasília, a medida inclui nesse regime espe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav&quot; alt=&quot;BC decreta liquidação do Banco Pleno, presidido por ex-sócio do Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Central decretou a liquidação extrajudicial do Banco Pleno. Anunciada nesta quarta-feira (18), em Brasília, a medida inclui nesse regime especial a Pleno Distribuidora Títulos e Valores Mobiliários – integrante do conglomerado prudencial Pleno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a autoridade monetária, trata-se de conglomerado de porte pequeno, enquadrado no segmento S4 da regulação prudencial, tendo como instituição líder o Banco Pleno. Este conglomerado detém, de acordo com o BC, 0,04% do ativo total e 0,05% das captações totais do Sistema Financeiro Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anteriormente conhecido como Banco Voiter, o Banco Pleno integrava, até meados de 2025, o conglomerado financeiro do Banco Master, do banqueiro Daniel Vorcaro, alvo da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação investiga a concessão de créditos falsos pelo Banco Master, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo Banco de Brasília (BRB), banco público ligado ao Governo do Distrito Federal. Segundo as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Pleno é comandado por Augusto Ferreira Lima, ex-CEO e ex-sócio do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A liquidação extrajudicial [do Banco Pleno e de sua distribuidora] foi motivada pelo comprometimento da situação econômico-financeira da instituição, com deterioração da situação de liquidez, bem como por infringência às normas que disciplinam a sua atividade e inobservância das determinações do Banco Central do Brasil”, justificou, em nota, o BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras medidas podem ser tomadas pela autoridade monetária para apurar as responsabilidades nos termos de suas competências legais. Caso as suspeitas de irregularidades se confirmem, serão adotadas medidas sancionadoras de caráter administrativo e a comunicações às autoridades competentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as medidas previstas está a indisponibilidade dos bens de controladores e administradores do conglomerado prudencial Pleno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado ao mercado, o Banco Pleno informou ter uma “ base estimada de 160 mil credores com depósitos elegíveis ao pagamento da garantia, que somam R$ 4,9 bilhões”, e que efetuará os pagamentos conforme regulamentado pelo Fundo Garantidor de Crédito (FGC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos os créditos enquadrados no Regulamento do FGC terão o processo de pagamento iniciado tão logo o levantamento dos dados dos credores seja concluído e disponibilizado”, diz o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acrescenta que mais informações sobre o pagamento da garantia ordinária - limitada a R$ 250 mil - estão disponíveis no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Solicitamos aos credores que utilizem o Aplicativo FGC, desenvolvido para simplificar o processo de pagamento de garantias, de forma ágil e totalmente online”, indicou o banco, referindo-se ao aplicativo disponibilizado na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em etapa posterior, assim que o FGC receber a relação dos credores do liquidante, será possível realizar a solicitação da garantia, com a identificação do beneficiário e a indicação da conta de sua titularidade, onde o valor da garantia será depositado”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, o banco alega que não faz parte do conglomerado Master, o que reconfiguraria limite à regulamentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Controladores e ex-administradores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bc-decreta-liquidacao-do-banco-pleno-presidido-por-ex-socio-do-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Banco Central decretou a liquidação extrajudicial do Banco Pleno. Anunciada nesta quarta-feira (18), em Brasília, a medida inclui nesse regime espe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 09:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 09:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 09:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 09:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Embaixador de Cuba chama de genocídio medidas de Trump sobre petróleo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/embaixador-de-cuba-chama-de-genocidio-medidas-de-trump-sobre-petroleo</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:55:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/embaixador-de-cuba-chama-de-genocidio-medidas-de-trump-sobre-petroleo#1009</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O embaixador de Cuba no Brasil, Adolfo Curbelo Castellanos, classifica o bloqueio econômico e energético dos Estado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KVjYuTmY9AxP5unR2P0ZNL9ha8I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/_raf3594.jpg?itok=T2cxn1Hl&quot; alt=&quot;Embaixador de Cuba chama de genocídio medidas de Trump sobre petróleo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O embaixador de Cuba no Brasil, Adolfo Curbelo Castellanos, classifica o bloqueio econômico e energético dos Estados Unidos (EUA) contra a ilha caribenha como uma &quot;política genocida&quot; que busca privar a população dos seus meios de subsistência.O representante do governo cubano recebeu a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na embaixada do país, em Brasília, para falar sobre o endurecimento do bloqueio econômico a ilha. O embargo já dura 66 anos, com as primeiras medidas adotadas logo após a Revolução Cubana, de 1959.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sem energia, tudo fica comprometido. O que eles fizeram foi condenar o povo cubano ao extermínio. Um país como Cuba, que precisa de petróleo para gerar eletricidade, simplesmente não pode importá-lo no exercício de seu direito soberano. A soberania do resto do mundo também foi violada pelos EUA, não apenas a de Cuba”, afirmou Curbelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último 29 de janeiro, o presidente norte-americano Donald Trump editou nova Ordem Executiva classificando Cuba como uma “ameaça incomum e extraordinária” à segurança de Washington, citando, como justificativa, o alinhamento de Havana com Rússia, China e Irã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão prevê a imposição de tarifas comerciais aos produtos de qualquer país que forneça ou venda petróleo a Cuba. A ameaça tem agravado a crise energética do país, que dependia, até 2023, de derivados de petróleo para cerca de 80% da energia consumida, segundo a Agência Internacional de Energia (AIE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 5 de fevereiro, o presidente cubano Miguel Díaz-Canel denunciou a decisão de Trump como mais uma tentativa para derrotar a Revolução Cubana, que viria a instalar o primeiro governo de inspiração comunista na América Latina, desafiando a política de Washington para o continente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a entrevista, o embaixador Adolfo Curbelo destacou que Cuba vive uma situação de guerra não convencional, o que explicaria as atuais dificuldades enfrentadas pela população. Para o diplomata, a nova medida tem efeitos “devastadores” sobre a ilha, que tem adotado medidas de austeridade extrema e tem apostado na ampliação da energia solar e na solidariedade internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo a entrevista exclusiva:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil:Como a nova medida dos EUA contra o comércio de petróleo prejudica a economia e a sociedade cubanas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há um acúmulo de fatores. Viemos de um bloqueio de 67 anos, reforçado durante o primeiro mandato de Trump, com mais 243 medidas adicionais que permaneceram em vigor durante toda a presidência de Biden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nós vivemos sob um bloqueio rigoroso que incluiu, por muitos anos, medidas de guerra não convencional para atingir, por exemplo, navios que transportavam petróleo para Cuba, ou companhias de seguros para navios. Muitas embarcações foram abordadas para impedir que o petróleo chegasse a Cuba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 29 de janeiro, o presidente dos EUA emitiu decreto que diz que qualquer país que vendesse petróleo a Cuba estaria sujeito a sanções. Eles já haviam garantido que nenhum petróleo da Venezuela chegaria a Cuba.Toda essa medida busca, precisamente, subjugar Cuba. Dizemos que é uma medida que constitui genocídio declarado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil: Por que é um genocídio?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque priva o povo cubano de seus meios de subsistência. A economia de um país depende de energia. Com energia, o país se move, cuida dos doentes nos hospitais, produz alimentos, movimenta e transporta a população.Sem energia, tudo isso fica comprometido. O que eles fizeram foi condenar o povo cubano ao extermínio. Acho que essas coisas precisam ser chamadas pelo nome.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/embaixador-de-cuba-chama-de-genocidio-medidas-de-trump-sobre-petroleo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O embaixador de Cuba no Brasil, Adolfo Curbelo Castellanos, classifica o bloqueio econômico e energético dos Estado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 09:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 09:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 09:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 09:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KVjYuTmY9AxP5unR2P0ZNL9ha8I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/_raf3594.jpg?itok=T2cxn1Hl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
