<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 23/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 13:50:01 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>IJF intensifica prevenção de acidentes entre o Natal e o Réveillon</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-intensifica-prevencao-de-acidentes-entre-o-natal-e-o-reveillon</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251223-4feed2f24fe7</guid>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:24:00 +0000</pubDate>
<description>IJF intensifica prevenção de acidentes entre o Natal e o Réveillon - TerĂ§a, 23 Dezembro 2025 09:24</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/IJF1.JPG" alt="IJF intensifica prevenção de acidentes entre o Natal e o Réveillon" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Com a proximidade das festividades de fim de ano, o Instituto Dr. José Frota (IJF), equipamento de nível terciário da Prefeitura de Fortaleza, está reforçando as medidas para conscientizar a população sobre a prevenção de acidentes no período entre o Natal e o Réveillon. Em 2024, o hospital registrou a entrada de 1.296 pessoas na emergência entre 23 e 31 de dezembro. Do total, 294 pacientes precisaram de internação no equipamento hospitalar. As principais causas estão relacionadas a quedas, acidentes de motocicleta e queimaduras, que representam o total de 52% dos casos. Muitos dos acidentes são preveníveis com medidas simples.</p>
<p>Para o médico ortopedista e traumatologista do IJF, Maximiliano Porto, é essencial que a prevenção ocorra todos os dias, mas ela precisa ser redobrada em períodos festivos. “Cada pessoa pode ser um agente multiplicador e esperamos isso da população. Que as boas práticas de cuidado sejam multiplicadas para reduzirmos os acidentes, principalmente os que envolvem motos, quedas, fogos e até mesmo churrascos e ingestão de bebidas alcoólicas, além da atenção redobrada com as crianças, com escorregos, piscinas e incidentes com queimaduras. Muitas vezes, durante o momento de diversão, o cuidado é deixado de lado e nessas ocasiões o acidente pode acontecer podendo ser até fatal”, explica o médico.</p>
<p><strong>Mutirão de cirurgias</strong></p>
<p>Em busca de agilizar os procedimentos cirúrgicos de pacientes internados, o IJF (assim como toda a Rede Municipal de Saúde) vem promovendo mutirões de cirurgias com o objetivo de aumentar a disponibilidade de leitos durante o período de Natal e Ano Novo, quando a demanda por atendimentos costuma aumentar.</p>
<p>“O nosso foco sempre será a prevenção. A população precisa ficar alerta para que esse período de celebrações seja comemorado sem acidentes e possíveis internações. Estamos fazendo a nossa parte, ampliando o número de cirurgias, de exames e de outros serviços para fortalecer ainda mais a assistência e acolhimento à população de Fortaleza”, destaca o superintendente do IJF, João Gilberto Macêdo.</p>
<p><strong>Quando buscar o IJF</strong></p>
<p>Especializado no atendimento de grandes traumas, o IJF disponibiliza diversos serviços à população, adulto e pediátrico, voltados à demandas traumatológicas, seja por atendimento de urgência ou encaminhamentos em casos de traumas cranioencefálicos (TCE), traumas raquimedulares – os de coluna, fraturas nos membros superiores e inferiores, lesões vasculares graves, traumas oculares, entre outros. Ao todo, são mais de 20 especialidades médicas (traumatologia, cirurgia geral, neurocirurgia, oftalmologia, otorrinolaringologia, cirurgia vascular, pediátrica, clínicos gerais).</p>
<p>Além disso, dispõe do Centro de Informação e Assistência Toxicológica (Ciatox), referência no atendimento às intoxicações agudas graves e animais peçonhentos. O atendimento pode ser presencial ou por teleatendimento, via contato (85) 3255.5012 ou via WhatsApp (85) 9 8439.7494. O Centro de Tratamento de Queimados (IJF) também disponibiliza assistência à população, realizando tratamento de média e alta complexidade em tratamento de queimaduras. O equipamento hospitalar funciona 24 horas por dia, sete dias por semana, e está localizado na Rua Barão do Rio Branco, 1816 – Centro.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-intensifica-prevencao-de-acidentes-entre-o-natal-e-o-reveillon" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/IJF1.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/IJF1.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>IJF intensifica prevenção de acidentes entre o Natal e o Réveillon</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>