<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:40:32 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Polícia Civil apreende R$ 1,7 milhão do Comando Vermelho no Amazonas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/policia-civil-apreende-r-17-milhao-do-comando-vermelho-no-amazonas</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:40:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/policia-civil-apreende-r-17-milhao-do-comando-vermelho-no-amazonas#1000</guid>
      <description>© Tânia Rêgo/Arquivo/Agência Brasil Um esquema de lavagem de dinheiro da organização criminosa Comando Vermelho foi desmontado nesta terça-feira (23)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/K_ExyZzgaUgLl50Hx_LZQqBaGaw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/policia_civil_tania_rego-arquivo_agencia_brasil_0.jpg?itok=xD3AoRyx&quot; alt=&quot;Polícia Civil apreende R$ 1,7 milhão do Comando Vermelho no Amazonas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Tânia Rêgo/Arquivo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um esquema de lavagem de dinheiro da organização criminosa Comando Vermelho foi desmontado nesta terça-feira (23), em operação conjunta da Polícia Civil do Rio de Janeiro e a do Amazonas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada à imprensa nesta quarta-feira (24), a Polícia Civil do Rio de Janeiro informou que os agentes apreenderam R$ 1,7 milhão em espécie, no município de Manacapuru, na região metropolitana de Manaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apreensão envolveu troca de informações entre as corporações, um trabalho de inteligência que permitiu o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;flagrante no momento em que o dinheiro seria sacado de uma agência bancária, por um representante da facção. O montante seria usado para financiar a logística do grupo criminoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Polícia Civil do Rio, o Comando Vermelho utilizava empresas de fachada para lavar dinheiro de atividades ilícitas no Amazonas. A Delegacia de Combate às Organizações Criminosas e à Lavagem de Dinheiro (DCOC-LD), que coordenou a operação, identificou que a facção fazia transferências fracionadas para laranjas, &quot;com o objetivo de ocultar e dissimular a origem dos ilícitos&quot;, disse, em nota à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações serão estendidas para identificar e prender outras pessoas envolvidas no esquema de lavagem de dinheiro. Em outras diligências, a polícia já tinha identificado ramificações do Comando Vermelho no Amazonas. Na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, realizada em outubro pelas polícias do Rio de Janeiro para conter a expansão da organização, foram assassinados vários chefes do tráfico de Manaus, segundo o governo. Entre eles, Chico Rato e Gringo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia segue buscando 3 dos 4 presos soltos com alvarás falsos em MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria ressuscita o uso da banha de porco no Natal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líder católico visita Gaza e ressalta esperança de palestinos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo salário mínimo será de R$ 1.621 em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festas de fim de ano devem unir gerações e incluir idosos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula faz discurso de Natal em cadeia nacional de rádio e televisão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/policia-civil-apreende-r-17-milhao-do-comando-vermelho-no-amazonas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Tânia Rêgo/Arquivo/Agência Brasil Um esquema de lavagem de dinheiro da organização criminosa Comando Vermelho foi desmontado nesta terça-feira (23)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 11:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 11:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 11:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 11:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/K_ExyZzgaUgLl50Hx_LZQqBaGaw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/policia_civil_tania_rego-arquivo_agencia_brasil_0.jpg?itok=xD3AoRyx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tornado destelha escola e residências no Rio Grande do Sul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/tornado-destellha-escola-e-residencias-no-rio-grande-do-sul</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:40:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/tornado-destellha-escola-e-residencias-no-rio-grande-do-sul#1001</guid>
      <description>Um tornado passou pela cidade de Farroupilha, no Rio Grande do Sul, na tarde desta terça-feira (23) e trouxe muita chuva e ventos, causando estragos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LtWIxUjFUPCDRbTfokQS6oPAWvw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/tornado_na_serra_do_rs_foi_o_2_em_15_dias_e_causou_ventos_de_100_km.h01.jpg?itok=8Fm53OT8&quot; alt=&quot;Tornado destelha escola e residências no Rio Grande do Sul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um tornado passou pela cidade de Farroupilha, no Rio Grande do Sul, na tarde desta terça-feira (23) e trouxe muita chuva e ventos, causando estragos por toda a região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não houve feridos, e as famílias que tiveram suas casas comprometidas buscaram ajuda de parentes e amigos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A prefeitura informou que não há registro de desabrigados ou desalojados até esta manhã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Defesa Civil local, a comunidade de Vila Rica foi a que sofreu os maiores danos, com destelhamento de uma escola municipal e também cerca de 20 casas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve também a queda de duas árvores, uma na Rua Pedro Antonello e outra na comunidade de São Luiz. No bairro Imigrante, o Corpo de Bombeiros atendeu casos de destelhamento em uma casa e em um prédio residencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil recomenda à população de Farroupilha que evite ir até as áreas atingidas pelo tornado e que também não faça manutenção por conta própria nos imóveis atingidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é preciso tomar cuidado com a rede elétrica, porque há fios e cabos caídos na rua e que podem estar energizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão para o estado do Rio Grande do Sul nesta quarta (24), véspera de Natal, é de chuva moderada a pontualmente forte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A confirmação de que o evento climático foi um tornado se deu após análise técnica do Centro de Monitoramento da Defesa Civil do Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão observou os destroços e notou que houve o lançamento de materiais em múltiplas direções, o que é uma característica de tornados. Os ventos ultrapassaram os 100 km/h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia segue buscando 3 dos 4 presos soltos com alvarás falsos em MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria ressuscita o uso da banha de porco no Natal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festas de fim de ano devem unir gerações e incluir idosos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula faz discurso de Natal em cadeia nacional de rádio e televisão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/tornado-destellha-escola-e-residencias-no-rio-grande-do-sul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um tornado passou pela cidade de Farroupilha, no Rio Grande do Sul, na tarde desta terça-feira (23) e trouxe muita chuva e ventos, causando estragos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 11:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 11:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 11:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 11:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LtWIxUjFUPCDRbTfokQS6oPAWvw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/tornado_na_serra_do_rs_foi_o_2_em_15_dias_e_causou_ventos_de_100_km.h01.jpg?itok=8Fm53OT8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Artistas periféricos de auto de Natal lideram lutas em comunidades</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/artistas-perifericos-de-auto-de-natal-lideram-lutas-em-comunidades</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:40:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/artistas-perifericos-de-auto-de-natal-lideram-lutas-em-comunidades#1002</guid>
      <description>© HANS VON MANTEUFFEL/Divulgação O menino George, de 10 anos, evitava fazer barulho ao revirar o lixo e escolher os materiais recicláveis para vender...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Pb73KuRTl7sZrpYKwmMWRb8Gv7g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/84.jpg?itok=suS0fkok&quot; alt=&quot;Artistas periféricos de auto de Natal lideram lutas em comunidades&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© HANS VON MANTEUFFEL/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O menino George, de 10 anos, evitava fazer barulho ao revirar o lixo e escolher os materiais recicláveis para vender. Era a forma de ele ajudar nas despesas de casa, no Alto do Morro da Conceição, área periférica na zona Norte do Recife. Vinte e sete anos depois, George José Mendonça, nome de batismo do percussionista Bob Brown, transformou os barulhos da vida em música.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As garrafas de plástico, as caixas de madeira ou as latas vazias, que fizeram parte do seu passado, viraram instrumentos do artista. Segundo ele, a transformação dos sons de sua rotina ocorreu pelo caminho e inspiração de um vizinho no bairro, o músico Lucas dos Prazeres. Ele organiza projetos sociais na comunidade em que nasceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando George era criança, Lucas o buscou em casa para apresentar um projeto comunitário, o Centro Maria da Conceição, que mudaria para sempre os seus sentidos. A avó de Lucas doou um terreno que se transformaria no centro comunitário, hoje com mais de quatro décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lucas segurava a mão da gente. Pegava as garrafas e enchia de areia e de pedrinhas. Depois, vedava, pintava e fazia isso aquilo virar um instrumento”, relembra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, como tem ocorrido todos os anos, Bob vai até o Marco Zero da cidade para assistir ao ídolo Lucas, na 22ª apresentação do espetáculo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, auto de Natal com personagens brasileiros. “O que me impressiona no Lucas é o amor que ele tem pela música e pela dedicação por quem precisa”. A peça fará mais duas apresentações, nos dias 24 e 25.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No espetáculo de natal deste ano, Lucas dos Prazeres, de 41 anos, interpreta um anjo. “É o anjo que traz o guiso nos pés e ele vem flutuando na batida do cavalo marinho”, afirma. Ele, que é filho de artistas que se conheceram no Balé Popular do Recife, explica que, aos três anos de idade, já sapateava com o coco de roda. Ele entende que as crianças que nascem inspiradas pelas tradições artísticas de uma comunidade recebem formação de cidadania, senso crítico, e olhar diferente para o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é a diferença de quem nasce dentro de um território quilombola, como foi o meu caso, daqui no Quilombo dos Prazeres, no Morro da Conceição”, afirma. O que ele vivencia no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no ciclo natalino, faz lembrar as brincadeiras dentro dos terreiros. “Aqui é muito forte a brincadeira do cavalo marinho. E é com essa linguagem que eu me apresento no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, trazendo o cavalo marinho e o coco de roda”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista explica que o diretor do espetáculo, Ronaldo Correia de Brito, deu liberdade para que ele colocasse guizos nos pés e trabalhasse com o corpo do cavalo marinho, e tamanco do coco de roda para fazer o sapateado. Fora do palco, Lucas diz que os projetos comunitários que ele coordena, o ponto de cultura Negras Raízes e a Orquestra dos Prazeres, não têm a pretensão de formar músicos, mas cidadãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ponto cultural, Lucas ensina crianças e adolescentes as primeiras ousadias da percussão. Na orquestra, ele promove apresentações. “A minha concepção de criar essa orquestra era justamente porque nas escolas de música não ensinam a diversidade do Nordeste”. Mais de 300 jovens já passaram pela escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lucas testemunha, a orquestra-escola de percussão tem ajudado os músicos a se inserir no mercado de trabalho, como é o caso de Bob Brown, que hoje vive com a agenda lotada. O discípulo Bob já tocou com músicos como Naná Vasconcelos (1944 - 2016), Elba Ramalho, Lenine e Lula Queiroga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, uma visita de Naná Vasconcelos ao morro foi fundamental para a visibilidade dos projetos sociais. “Ele começou a frequentar o nosso território, o nosso quilombo e chegou num dado momento que ele me convidou a fazer parte do trabalho dele. Trabalhamos 12 anos juntos e conheci o mundo inteiro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/artistas-perifericos-de-auto-de-natal-lideram-lutas-em-comunidades&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© HANS VON MANTEUFFEL/Divulgação O menino George, de 10 anos, evitava fazer barulho ao revirar o lixo e escolher os materiais recicláveis para vender...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 11:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 11:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 11:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 11:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Pb73KuRTl7sZrpYKwmMWRb8Gv7g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/84.jpg?itok=suS0fkok</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Jair Bolsonaro é internado para ser submetido a cirurgia nesta quinta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/jair-bolsonaro-e-internado-para-ser-submetido-cirurgia-na-quinta</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:40:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/jair-bolsonaro-e-internado-para-ser-submetido-cirurgia-na-quinta#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) foi internado, na manhã desta quarta-feira (24), no Hospital DF Star, em Brasíli...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TFOuOSXEZsk9nP8IR3o0g22YBBQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/mcm_1720.jpg?itok=uTwtw3Tw&quot; alt=&quot;Jair Bolsonaro é internado para ser submetido a cirurgia nesta quinta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) foi internado, na manhã desta quarta-feira (24), no Hospital DF Star, em Brasília, onde passará por uma cirurgia para tratar uma hérnia inguinal. O procedimento ocorrerá na quinta-feira (25), após indicação de médicos particulares e peritos da Polícia Federal (PF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro que cumpre pena de 27 anos e três meses de prisão após condenação pela trama golpista e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi autorizado a se submeter ao procedimento pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conduzido pela Polícia Federal no trajeto entre a sala da Superintendência da Polícia Federal, na capital federal, e o hospital, o ex-presidente foi internado por volta das 9h30 da manhã, acompanhado da ex-primeira dama, Michelle Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o dia, Bolsonaro deverá realizar os exames pré-operatórios, conforme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manifestação apresentada pelos advogados de defesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo da internação, a vigilância será de 24 horas por dia, com manutenção de dois agentes na porta do quarto, além de outras equipes dentro e fora do hospital, conforme determinação do ministro do STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia segue buscando 3 dos 4 presos soltos com alvarás falsos em MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria ressuscita o uso da banha de porco no Natal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/jair-bolsonaro-e-internado-para-ser-submetido-cirurgia-na-quinta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) foi internado, na manhã desta quarta-feira (24), no Hospital DF Star, em Brasíli...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 11:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 11:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 11:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 11:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TFOuOSXEZsk9nP8IR3o0g22YBBQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/mcm_1720.jpg?itok=uTwtw3Tw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Consumo de álcool nas festas de fim de ano aumenta riscos à saúde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/consumo-de-alcool-nas-festas-de-fim-de-ano-aumenta-riscos-saude</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:40:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/consumo-de-alcool-nas-festas-de-fim-de-ano-aumenta-riscos-saude#1004</guid>
      <description>O consumo de bebidas alcoólicas tende a aumentar no período de festas de fim de ano, impulsionado por confraternizações e celebrações familiares. Par...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oRbZQC1HT_CGTAheGrw0ehfOBDw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/23/istock-895437790.jpg?itok=2cBrICOl&quot; alt=&quot;Consumo de álcool nas festas de fim de ano aumenta riscos à saúde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumo de bebidas alcoólicas tende a aumentar no período de festas de fim de ano, impulsionado por confraternizações e celebrações familiares. Para a psiquiatra Alessandra Diehl, membro do conselho consultivo da Associação Brasileira de Estudos do Álcool e Outras Drogas (Abad),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;esse consumo potencializa os riscos à saúde física e mental e traz prejuízos para as relações sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista destaca que não existe consumo seguro de álcool. Ela lembra que documentos recentes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ratificados pela Organização Mundial da Saúde (OMS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, reforçam que qualquer quantidade ingerida pode trazer prejuízos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entre os principais problemas observados nesse período estão quedas, intoxicações e a redução da supervisão de crianças em ambientes com adultos alcoolizados”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito comum que nessa época os pronto-atendimentos pediátricos recebam casos de crianças que ingerem bebida alcoólica porque os adultos não supervisionam adequadamente”, complementa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psiquiatra destaca ainda o aumento de episódios de agressividade e o risco da mistura com medicamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A pessoa vai perdendo o juízo crítico e acaba se colocando em situações de risco, como dirigir intoxicado, além do aumento da agressividade e de conflitos familiares”, diz Alessandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem já enfrenta problemas com álcool, o fim de ano representa um período especialmente delicado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um período em que a bebida é ofertada grandemente, e a nossa cultura faz uma glamourização muito forte do álcool, o que aumenta a vulnerabilidade de quem está em recuperação”, alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A bebida não pode ser a protagonista das festas. Quando a gente glamouriza o álcool, isso pode ser um gatilho para pessoas emocionalmente vulneráveis”, complementa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psiquiatra também chama atenção para os impactos na saúde mental. Segundo ela, muitas pessoas recorrem ao álcool como forma de lidar com tristeza, ansiedade e frustrações comuns nessa época do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O álcool acaba sendo usado como uma anestesia para lidar com esse mal-estar, mas isso pode piorar sintomas de ansiedade e depressão já existentes”, diz Alessandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto de preocupação é o aumento do consumo entre adolescentes. Em setembro de 2025, foi divulgado o&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/consumo-de-alcool-nas-festas-de-fim-de-ano-aumenta-riscos-saude&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O consumo de bebidas alcoólicas tende a aumentar no período de festas de fim de ano, impulsionado por confraternizações e celebrações familiares. Par...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 10:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 10:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 10:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 10:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oRbZQC1HT_CGTAheGrw0ehfOBDw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/23/istock-895437790.jpg?itok=2cBrICOl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em praça pública ou em casa, fiéis mantêm tradição de presépios</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/em-praca-publica-ou-em-casa-fieis-mantem-tradicao-de-presepios</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:40:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/em-praca-publica-ou-em-casa-fieis-mantem-tradicao-de-presepios#1005</guid>
      <description>© Arte de Cora Azevedo/Arquivo Pessoal Personagens esculpidos em diferentes materiais que recordam, segundo a tradição cristã, o cenário do nasciment...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2vbRQRtxrXaWf0UcRKT5LQe9TaM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/presepio.jpeg?itok=JGJLHDIA&quot; alt=&quot;Em praça pública ou em casa, fiéis mantêm tradição de presépios&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arte de Cora Azevedo/Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personagens esculpidos em diferentes materiais que recordam, segundo a tradição cristã, o cenário do nascimento de Jesus compõem presépios com espaços privilegiados pelo país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão em espaços públicos ou mesmo na intimidade das casas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o Presépio Natural Mãos de Deus, na cidade de Grão Mogol (MG), na Cordilheira do Espinhaço, a 570 quilômetros de Belo Horizonte, é conhecido como o maior do mundo a céu aberto (em caráter permanente), em uma área de 3,6 mil metros quadrados. As figuras são esculpidas em pedra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O complexo do presépio tem 30 metros de altura. Foi idealizado pelo empresário Lúcio Marcos Bemquerer, que morreu em 2021. Toda a construção foi doada à arquidiocese de Montes Claros (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra é a principal responsável pelo turismo religioso na região e tem, segundo a secretaria de cultura de Minas Gerais, experimentado um crescimento de 20% de visitantes ao ano. O turismo fez crescer, em 2024, o número de empregos no setor em pelo menos 50%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra opção de visita é o presépio Som, Luz e Movimento, que tem entrada gratuita e é promovido em Brasília pelo grupo Arautos do Evangelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os personagens são esculpidos em gesso e são apresentados em movimento. As cenas têm narração e a automação é eletrônica. A tecnologia foi trazida dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de casa, os brasileiros também não deixaram de cultivar a tradição, mesmo em dias tão cercado de telas. Afora que o valor do presépio é permanentemente ressignificado. Um dos apreciadores de presépios, o deputado federal Chico Alencar escreveu um texto e produziu um vídeo para redes sociais que teve interpretação da atriz Fernanda Montenegro, grande dama da arte dramática brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O presépio denuncia a sociedade desigual. Ali estão Maria, José e o menino. Família sem terra e sem teto. Ali ocorrem os pastores da noite que viviam à margem para proteger suas ovelhinhas dos lobos vorazes”, narra a atriz, a partir de texto do parlamentar e amigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Chico Alencar (@chico.alencar)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra homenagem a presépios em 2025 nasceu da inspiração da artista carioca Cora Azedo. Em cores vibrantes, e com anjos negros, ela produziu a obra em acrílico sobre tela (foto em destaque).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destino da tela foi uma exposição de presépios em João Pessoa (PB). “Esse é o segundo presépio que eu faço”, disse a artista adepta do estilo naif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Saiba mais sobre a tradição de presépios na TV Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Ouça também sobre os símbolos natalinos na Rádio Nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/em-praca-publica-ou-em-casa-fieis-mantem-tradicao-de-presepios&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arte de Cora Azevedo/Arquivo Pessoal Personagens esculpidos em diferentes materiais que recordam, segundo a tradição cristã, o cenário do nasciment...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 09:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 09:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 09:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 09:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2vbRQRtxrXaWf0UcRKT5LQe9TaM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/presepio.jpeg?itok=JGJLHDIA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Arrascaeta é finalista no tradicional prêmio Rei da América</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/arrascaeta-e-finalista-no-tradicional-premio-rei-da-america</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:40:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/arrascaeta-e-finalista-no-tradicional-premio-rei-da-america#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Sebastian Castaneda/Proibida reprodução O meio-campista uruguaio Giorgian de Arrascaeta, do Flamengo, é um dos finalistas da edição 2025 do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oJ7xhsk93lTjuro6nAv3taY-UmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/2025-11-30t001749z_851865530_up1elbu00tn0o_rtrmadp_3_soccer-libertadores-pal-fla.jpg?itok=57OT4jud&quot; alt=&quot;Arrascaeta é finalista no tradicional prêmio Rei da América&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Sebastian Castaneda/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O meio-campista uruguaio Giorgian de Arrascaeta, do Flamengo, é um dos finalistas da edição 2025 do tradicional Prêmio Rei da América, concedido pelo jornal uruguaio El País. O camisa 10 do Rubro-Negro da Gávea tem como concorrentes o craque argentino Lionel Messi, do Inter Miami (Estados Unidos), e o atacante Adrián Martínez, do Racing (Argentina).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rey de América: Giorgian de Arrascaeta, Lionel Messi y Adrián Martínez, finalistas de la encuesta de El País&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrascaeta pode ser considerado o grande favorito a ficar com o prêmio, após ser escolhido como craque do Campeonato Brasileiro e da Copa Libertadores. O uruguaio foi peça importante no Flamengo na atual temporada, colaborando com 25 gols e 20 assistências e ajudando a conquistar quatro competições: Campeonato Carioca, Supercopa do Brasil, Campeonato Brasileiro e Copa Libertadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último jogador escolhido como Rei da América foi o atacante brasileiro Luiz Henrique, que ajudou o Botafogo a conquistar a Copa Libertadores e o Campeonato Brasileiro em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro representante do Flamengo indicado a um prêmio concedido pelo jornal El País é o técnico Filipe Luís. O comandante do Rubro-Negro concorre na categoria melhor treinador das américas com os argentinos Gustavo Costas, do Racing, e Gustavo Alfaro, da seleção do Paraguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a previsão do tempo pelo país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria ressuscita o uso da banha de porco no Natal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Civil apreende R$ 1,7 milhão do Comando Vermelho no Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tornado destelha escola e residências no Rio Grande do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artistas periféricos de auto de Natal lideram lutas em comunidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jair Bolsonaro é internado para ser submetido a cirurgia nesta quinta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consumo de álcool nas festas de fim de ano aumenta riscos à saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em praça pública ou em casa, fiéis mantêm tradição de presépios&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/arrascaeta-e-finalista-no-tradicional-premio-rei-da-america&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Sebastian Castaneda/Proibida reprodução O meio-campista uruguaio Giorgian de Arrascaeta, do Flamengo, é um dos finalistas da edição 2025 do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 21:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 21:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 21:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 21:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oJ7xhsk93lTjuro6nAv3taY-UmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/2025-11-30t001749z_851865530_up1elbu00tn0o_rtrmadp_3_soccer-libertadores-pal-fla.jpg?itok=57OT4jud</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Congonhas recebe aval para ter voos internacionais, diz Aena</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/congonhas-recebe-aval-para-ter-voos-internacionais%2C%20diz%20Aena</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:40:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/congonhas-recebe-aval-para-ter-voos-internacionais%2C%20diz%20Aena#1007</guid>
      <description>concessionária Aena, que administra o Aeroporto de Congonhas, em São Paulo, informou Secretaria Nacional de Aviação Civil (SAC), vinculada ao Ministé...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/E0tctQscZvDm9E22kDaZTLh3t10=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/11/0g0a9367.jpg?itok=f6Ir_eip&quot; alt=&quot;Congonhas recebe aval para ter voos internacionais, diz Aena&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;concessionária Aena, que administra o Aeroporto de Congonhas, em São Paulo, informou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secretaria Nacional de Aviação Civil (SAC), vinculada ao Ministério de Portos e Aeroportos, deu parecer favorável ao pedido para que o aeroporto volte a operar voos internacionais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;operação de voos regulares de passageiros, com foco em rotas de curta e média distância na América do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a concessionária, a solicitação está integrada ao projeto de ampliação e modernização do aeroporto, que conta com investimentos de cerca de R$ 2,5 bilhões. As obras, segundo a Aena, estão em andamento e dentro do cronograma previsto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A manifestação da SAC reconhece que a proposta da Aena está alinhada às diretrizes da Política Nacional de Aviação Civil (PNAC) e ao Plano Aeroviário Nacional (PAN), após a análise técnica dos estudos de demanda, utilização da infraestrutura e do plano de ampliação do aeroporto”, disse a Aena, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;concessionária trabalha com a expectativa de que a operação internacional tenha início a partir de 2028&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, concomitante com a entrega do novo terminal do aeroporto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diante da conveniência de termos um aeroporto internacional central, eficiente, rápido e altamente pontual, com um novo terminal moderno, confortável e com serviços de primeira linha dentro da principal metrópole do Hemisfério Sul, abre-se uma enorme oportunidade de dar um novo salto em conectividade, desenvolvimento econômico e integração regional”, destacou o diretor-executivo do Aeroporto de Congonhas, Kleber Meira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério de Portos e Aeroportos informou que emitiu parecer favorável para o aeroporto receber voos internacionais, segundo a agência Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O parecer, no entanto, não representa a autorização final para a operação de voos internacionais&quot; no aeroporto, afirmou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária terá ainda de &quot;obter autorizações dos demais órgãos de controle de fronteira (Polícia Federal, Anvisa, Vigiagro e Receita Federal) e, em seguida, protocolar processo formal junto à Anac, órgão responsável pela análise final e pela eventual designação do aeroporto como internacional&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a Reuters, o ministério informou que a Aena cumpriu requisitos regulados pela pasta para que o aeroporto opere voos internacionais e citou &quot;potencial da iniciativa para fortalecer a aviação nacional, ampliar a conectividade aérea e impulsionar o desenvolvimento econômico&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira (22), o ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, realizou uma visita técnica ao aeroporto e ressaltou o avanço das obras. “Isso será fundamental para fortalecer a aviação do Brasil e proporcionar mais conforto e eficiência aos passageiros”, afirmou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia segue buscando 3 dos 4 presos soltos com alvarás falsos em MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria ressuscita o uso da banha de porco no Natal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/congonhas-recebe-aval-para-ter-voos-internacionais%2C%20diz%20Aena&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>concessionária Aena, que administra o Aeroporto de Congonhas, em São Paulo, informou Secretaria Nacional de Aviação Civil (SAC), vinculada ao Ministé...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 21:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 21:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 21:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 21:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/E0tctQscZvDm9E22kDaZTLh3t10=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/11/0g0a9367.jpg?itok=f6Ir_eip</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após sete altas seguidas, dólar cai 0,95% e fecha em R$ 5,53</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/apos-sete-altas-seguidas-dolar-cai-095-e-fecha-em-r-553</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:40:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/apos-sete-altas-seguidas-dolar-cai-095-e-fecha-em-r-553#1008</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil Após vários dias de turbulência, o mercado financeiro teve um dia de trégua. O dólar caiu quase 1% depois de sete a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hbGeG78OJK1OeqD6nFN1Sn-j7SE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dolar_moeda_0803221209.jpg?itok=4jWqeBCE&quot; alt=&quot;Após sete altas seguidas, dólar cai 0,95% e fecha em R$ 5,53&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após vários dias de turbulência, o mercado financeiro teve um dia de trégua. O dólar caiu quase 1% depois de sete altas consecutivas. A bolsa de valores recuperou os 160 mil pontos e fechou no nível mais alto em oito dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial encerrou esta terça-feira (23) vendido a R$ 5,531, com queda de R$ 0,053 (-0,95%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cotação iniciou o dia estável, mas despencou a partir das 11h30, quando o Banco Central (BC) interveio no câmbio, e o ex-presidente Jair Bolsonaro anunciou o cancelamento de uma entrevista que concederia a um portal de notícias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta terça, o BC vendeu US$ 500 milhões dos US$ 2 bilhões oferecidos em leilão de linha, quando a autoridade monetária vende dólares das reservas internacionais com o compromisso de comprar o dinheiro mais tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da queda desta terça, a moeda estadunidense sobe 3,69% em dezembro. A divisa cai 10,5% em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado de ações teve um dia de recuperação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 160.486 pontos, com alta de 1,46%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O indicador atingiu o melhor nível desde o último dia 15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto fatores políticos como econômicos interferiram no mercado. Além do cancelamento da entrevista de Bolsonaro, a divulgação da prévia da inflação oficial em dezembro ajudou a bolsa de valores. O IPCA-15 ficou abaixo das expectativas para o mês e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do dólar, além dos fatores políticos, a atuação do Banco Central pressionou o câmbio para baixo. O leilão de linha fornece liquidez para o mercado, ajudando a atender à demanda de empresas que remetem lucros e dividendos para o exterior no fim de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a previsão do tempo pelo país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria ressuscita o uso da banha de porco no Natal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula faz discurso de Natal em cadeia nacional de rádio e televisão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/apos-sete-altas-seguidas-dolar-cai-095-e-fecha-em-r-553&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil Após vários dias de turbulência, o mercado financeiro teve um dia de trégua. O dólar caiu quase 1% depois de sete a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 20:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 20:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 20:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 20:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hbGeG78OJK1OeqD6nFN1Sn-j7SE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dolar_moeda_0803221209.jpg?itok=4jWqeBCE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lyon anuncia contratação por empréstimo do atacante Endrick</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/lyon-anuncia-contratacao-por-emprestimo-do-atacante-endrick</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:40:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/lyon-anuncia-contratacao-por-emprestimo-do-atacante-endrick#1009</guid>
      <description>© Divulgação/Olympique Lyonnais/Direitos Reservados O Lyon (França) anunciou a contratação por empréstimo do atacante Endrick. Segundo o Real Madrid ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IfPKxNQAO4zMqivuO5V0o16MBaA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/g83bfqlxwaah-fl.jpg?itok=BVY7FAWh&quot; alt=&quot;Lyon anuncia contratação por empréstimo do atacante Endrick&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Divulgação/Olympique Lyonnais/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Lyon (França) anunciou a contratação por empréstimo do atacante Endrick. Segundo o Real Madrid (Espanha), que detém os direitos do jogador de 19 anos de idade, o vínculo vale até o final da atual temporada europeia, no dia 30 de junho de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Olympique Lyonnais 🇧🇷🇵🇹 (@OL_Portugues)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Olympique Lyonnais está muito satisfeito em receber Endrick, que se juntará ao elenco profissional a partir de 29 de dezembro, e agradece ao Real Madrid pela qualidade das conversas e da colaboração que tornaram sua chegada possível”, diz a equipe francesa em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após um bom início pela equipe espanhola, o jovem atacante acabou sofrendo com lesões e perdeu espaço no Real Madrid. Além disso, a chegada do técnico espanhol Xabi Alonso também contribuiu para o menor número de oportunidades recebidas pelo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Lyon Endrick espera receber mais oportunidades de jogar e mostrar ao técnico da seleção brasileira, o italiano Carlo Ancelotti, que merece fazer parte do grupo de jogadores que representarão o Brasil na Copa do Mundo de 2026, que será disputado nos Estados Unidos, no Canadá e no México.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia segue buscando 3 dos 4 presos soltos com alvarás falsos em MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria ressuscita o uso da banha de porco no Natal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festas de fim de ano devem unir gerações e incluir idosos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula faz discurso de Natal em cadeia nacional de rádio e televisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Civil apreende R$ 1,7 milhão do Comando Vermelho no Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tornado destelha escola e residências no Rio Grande do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artistas periféricos de auto de Natal lideram lutas em comunidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jair Bolsonaro é internado para ser submetido a cirurgia nesta quinta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/lyon-anuncia-contratacao-por-emprestimo-do-atacante-endrick&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Divulgação/Olympique Lyonnais/Direitos Reservados O Lyon (França) anunciou a contratação por empréstimo do atacante Endrick. Segundo o Real Madrid ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 20:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 20:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 20:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 20:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IfPKxNQAO4zMqivuO5V0o16MBaA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/g83bfqlxwaah-fl.jpg?itok=BVY7FAWh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
