<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:15:05 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Mortes decorrentes de intervenção policial cresceram 13% em 2025 no RJ</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mortes-decorrentes-de-intervencao-policial-cresceram-13-em-2025-no-rj</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:15:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mortes-decorrentes-de-intervencao-policial-cresceram-13-em-2025-no-rj#1000</guid>
      <description>Em 2025, 797 pessoas morreram em decorrência de intervenção policial em todo o estado do Rio de Janeiro, o que representa
um aumento de 13% em relaçã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QYMlWiGx4OvqRf5KBErJ4cPq7Pk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/29/toms9678.jpg?itok=WHCwdWvH&quot; alt=&quot;Mortes decorrentes de intervenção policial cresceram 13% em 2025 no RJ&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, 797 pessoas morreram em decorrência de intervenção policial em todo o estado do Rio de Janeiro, o que representa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;um aumento de 13% em relação às 703 mortes registradas em 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Os dados foram divulgados nesta sexta-feira (16) pelo Instituto de Segurança Pública (ISP) do governo do estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, seis policiais civis e 13 policiais militares também foram mortos em 2025, número superior ao de2024, quando foram mortos um civil e 11 militares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a maior e mais letal operação policial na cidade do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, nos complexos do Alemão e da Penha, na Zona Norte da cidade, deixando 121 pessoas mortas, entre elas dois policiais militares e dois civis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo os dados divulgados pelo ISP, em 2025, 3.881 pessoas morreram em decorrência da violência, 2% a mais que em 2024, quando foram 3.809 vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse dado inclui homicídio doloso, lesão corporal seguida de morte, roubo seguido de morte e também as mortes decorrentes de intervenção policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O latrocínio, que é o roubo seguido de morte, diminuiu 22% em 2025, quando comparado com 2024. Em 2025 foram 77 vítimas. Em 2024, 99.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando apenas o mês de dezembro, a letalidade violenta recuou 8,1% (340mortes) em comparação com dezembro de 2024 (370 mortes), e os homicídios dolosos caíram 11,7%, registrando o menor número de vítimas para dezembro nos últimos três anos, 271. Em dezembro de 2024, 307 pessoas foram mortas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o ano de 2025, foram registrados ainda 5.867 estupros no estado do Rio de Janeiro, um aumento de 0,8% em relação ao ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, 5.819 pessoas foram estupradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos roubos de veículos, os 25.239 registros representam queda de 18,4% em comparação 2024 (30.930).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os roubos de rua também caíram, 2,7%, passando de 58.521 ocorrências, em 2024, para 56.937 registros, em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o roubo de carga teve 3.114 registros em 2025, queda de 9,4% em comparação a 2024 (3.437).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mortes-decorrentes-de-intervencao-policial-cresceram-13-em-2025-no-rj&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em 2025, 797 pessoas morreram em decorrência de intervenção policial em todo o estado do Rio de Janeiro, o que representa
um aumento de 13% em relaçã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 18:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 18:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 18:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 18:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QYMlWiGx4OvqRf5KBErJ4cPq7Pk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/29/toms9678.jpg?itok=WHCwdWvH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chuvas abaixo da média tendem a persistir e agravar seca em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/chuvas-abaixo-da-media-tendem-persistir-e-agravar-seca-em-sao-paulo</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:15:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/chuvas-abaixo-da-media-tendem-persistir-e-agravar-seca-em-sao-paulo#1001</guid>
      <description>A média de chuvas em praticamente todas as estações de medição da região metropolitana de São Paulo está abaixo da média histórica para janeiro e ten...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rJo4BKdO2T8c77C3aS3QYmnVSgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/o-chamado-volume-morto-do-sistema-cantareira-comeca-a-ser-usado-divulgacao-sabesp.jpg?itok=Wj2eVI7p&quot; alt=&quot;Chuvas abaixo da média tendem a persistir e agravar seca em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A média de chuvas em praticamente todas as estações de medição da região metropolitana de São Paulo está abaixo da média histórica para janeiro e tende a se manter assim durante todo o primeiro trimestre do ano, com exceção do posto de medição do Mirante de Santana, na zona norte da capital, que já superou a média para janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação se deve à dificuldade de avanço de frentes frias, vindas do Sul, e da umidade vinda pelo Oeste, originada do Atlântico e da Amazônia, condições que têm relação com a alta anômala causada pela persistência do fenômeno La Niña no Oceano Pacífico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a influência do La Niña, confirmada pelo Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), a condição de seca em todo o estado de São Paulo se agrava. O estado já está em condição de seca severa ou extrema desde janeiro de 2024, com exceção do norte, com seca severa nos últimos 12 meses. As demais regiões do estado são consideradas pelo Inmet como em condição de seca extrema nos últimos 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2025 já foi considerado seco pelo órgão, uma vez que as chuvas de verão (2024-2025) não foram suficientes para repor o estoque de água no solo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;No primeiro trimestre teremos chuva abaixo da média em toda a região entre a sul da mesorregião de Bauru, região de Itapetininga e região metropolitana&quot;, disse o meteorologista Leydson Dantas, do Inmet. Ele esclarece ainda que há possibilidade de melhora a partir do segundo semestre, com o enfraquecimento do fenômeno, condição considerada 75% provável pelo National Oceanic and Atmospheric Administration (Noaa), órgão do governo dos Estados Unidos que monitora as águas do Pacífico e sua influência no clima mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é esperado, segundo o pesquisador, uma concentração excepcional de chuvas na Região Sul do país, incluindo o litoral paranaense, Santa Catarina e principalmente o Rio Grande do Sul, além dos vizinhos Argentina e Uruguai, enquanto o La Niña mantiver força.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação de escassez hídrica já tem impactos de curto prazo em todo o estado de São Paulo e de longo prazo nas porções noroeste e leste, segundo o monitoramento mensal da Agência Nacional de Águas (ANA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os reservatórios que abastecem a capital e os demais municípios da região metropolitana estão em níveis críticos. Na medição desta sexta-feira (16), o Sistema Integrado Metropolitano, monitorado pela Sabesp, estava com 27,7% de sua capacidade, mesma quantidade de 16 de janeiro de 2016, quando se recuperava da seca histórica de 2015, e superior ao volume de 16 de janeiro de 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O monitoramento da ANA no sistema Cantareira, com 19,39% do volume de seus reservatórios, é o maior manancial da região, sendo responsável por mais de 40% do volume total do sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reservatório de Jaguari-Jacareí, que por sua vez detém em torno de 85% do próprio Cantareira, está com apenas 16,89% de sua capacidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Sabesp, o enfrentamento da crise está acontecendo com a ampliação da captação, que aumentou no sistema Alto Tietê, que somou às suas águas o volume captado do Rio Itapanhaú, e investimentos em modernização de equipamentos e medidas para diminuir o desperdício do sistema, como tubulações, estações de tratamento e uma estação de bombeamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia informou que tem diminuído ou cessado o abastecimento na região durante o período noturno desde o final de agosto de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investimentos, por sua vez, não diminuem a gravidade do momento. Segundo a própria Sabesp, em nota, &quot;a região metropolitana de São Paulo enfrenta uma situação hídrica historicamente desafiadora”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A disponibilidade hídrica per capita local é extremamente baixa, em torno de 149 m³ por habitante ao ano, comparável a regiões semiáridas e muito abaixo do recomendado internacionalmente. Esse quadro se deve à grande concentração populacional e à limitada oferta natural de água na bacia”, explica a Sabesp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a empresa, “em 2025, a região atravessou uma das piores estiagens em 10 anos, com índices de chuva entre 40% e 70% abaixo da média e vazões afluentes drasticamente reduzidas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/chuvas-abaixo-da-media-tendem-persistir-e-agravar-seca-em-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A média de chuvas em praticamente todas as estações de medição da região metropolitana de São Paulo está abaixo da média histórica para janeiro e ten...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 18:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 18:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 18:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 18:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rJo4BKdO2T8c77C3aS3QYmnVSgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/o-chamado-volume-morto-do-sistema-cantareira-comeca-a-ser-usado-divulgacao-sabesp.jpg?itok=Wj2eVI7p</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>INSS bloqueia repasses a Master por problemas em consignados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-bloqueia-repasses-master-por-problemas-em-consignados</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:15:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-bloqueia-repasses-master-por-problemas-em-consignados#1002</guid>
      <description>O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) suspendeu a transferência de recursos ao Banco Master após identificar indícios de irregularidades em co...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav&quot; alt=&quot;INSS bloqueia repasses a Master por problemas em consignados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) suspendeu a transferência de recursos ao Banco Master após identificar indícios de irregularidades em contratos de empréstimos consignados firmados com aposentados e pensionistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida foi adotada depois que análises internas apontaram o descumprimento de normas do instituto, além de falhas relevantes nos documentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os problemas identificados, estão a ausência de informações essenciais nos contratos e problemas na validação das assinaturas eletrônicas utilizadas nas operações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi confirmada pelo presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, em entrevista à GloboNews nesta sexta-feira (16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde setembro do ano passado, o Banco Master estava impedido de conceder novos consignados a aposentados e pensionistas, porque o acordo de cooperação com o INSS não foi renovado. No entanto, o órgão continuava a repassar recursos ao Master relativos aos contratos em vigor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproximadamente R$ 2 bilhões, relativos a cerca de 254 mil contratos, permanecem sob apuração do INSS. Esses valores seguem retidos e só poderão ser liberados caso seja comprovada a regularidade das operações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio ocorreu após o aumentodo número de reclamações de beneficiários sobre os empréstimos contratados na instituição. De acordo com Waller Júnior, o INSS pediu ao banco o envio das cópias dos contratos para uma análise detalhada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A avaliação técnica concluiu que os documentos não apresentavam de forma adequada a taxa de juros nem o custo efetivo total das operações, além de usarem um modelo considerado insuficiente diante das exigências estabelecidas pelas regras da autarquia. Outro problema envolve as assinaturas dos segurados, que aparecem como eletrônicas, mas não apresenta o Código QR que permitiria a verificação de autenticidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente do instituto, houve tentativa de negociação por parte do banco para a liberação dos recursos, mas o pedido foi negado. Ele afirmou que os valores continuarão bloqueados até que fique comprovado que as assinaturas pertencem, de fato, aos aposentados e pensionistas. Enquanto isso, os recursos permanecem sob custódia do poder público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O INSS marcou uma reunião com o liquidante do Banco Master, Eduardo Félix Bianchi, para discutir o caso e estabelecer um prazo para a regularização das pendências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o banco não consiga comprovar a validade das assinaturas dentro do período definido, os contratos de consignado serão cancelados, e os valores descontados indevidamente serão devolvidos aos beneficiários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do INSS recomendou ainda que aposentados e pensionistas que tiveram descontos em seus benefícios a partir de setembro procurem a ouvidoria do instituto para registrar reclamações e ajudar na investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A intenção, segundo ele, é assegurar a proteção dos segurados e a correção das operações realizadas na folha de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do caso envolvendo o Banco Master, o INSS anunciou nesta sexta um acordo com a Federação Brasileira de Bancos (Febraban) e a Associação Brasileira de Bancos (ABBC) para retomar a cobrança do custo operacional cobrado das instituições financeiras que oferecem crédito consignado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o acordo, as instituições financeiras terão de pagar R$ 148,4 milhões para continuar a ofertar consignado a aposentados e pensionistas. Prevista em lei, a cobrança estava suspensa desde 2022 e passa agora a ser regularizada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-bloqueia-repasses-master-por-problemas-em-consignados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) suspendeu a transferência de recursos ao Banco Master após identificar indícios de irregularidades em co...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 18:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 18:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 18:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 18:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MDIC cria portal com informações sobre comércio entre Mercosul e UE</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mdic-cria-portal-com-informacoes-sobre-comercio-entre-mercosul-e-ue</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:15:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mdic-cria-portal-com-informacoes-sobre-comercio-entre-mercosul-e-ue#1003</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os interessados em identificar oportunidades de negócios decorrentes da assinatura do acordo de livre comércio entr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8yss0KGXiKpE0UCE9LqimER6FqM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf03636.jpg?itok=Khse3JE2&quot; alt=&quot;MDIC cria portal com informações sobre comércio entre Mercosul e UE&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados em identificar oportunidades de negócios decorrentes da assinatura do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia (UE), prevista para ocorrer neste sábado (17), ganharam uma nova ferramenta na internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC) lançou, nesta sexta-feira (16), uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;plataforma digital que reúne dados do comércio entre os dois blocos regionais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Painel de Oportunidades Mercosul–União Europeia contém informações consolidadas sobre países compradores, produtos exportados pelo Brasil, distribuição regional das exportações, tarifas aplicadas e o cronograma de redução tarifária previsto no acordo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o objetivo da plataforma desenvolvida pela Secretaria de Comércio Exterior é apoiar a atuação de exportadores brasileiros e orientar políticas públicas de comércio exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O acordo com a União Europeia é o mais relevante já firmado pelo Mercosul”, afirmou a secretária nacional de Comércio Exterior, Tatiana Prazeres, referindo-se à potencial integração de um mercado de cerca de 720 milhões de pessoas (450 milhões na UE e cerca de 295 milhões no Mercosul) com capacidade de incrementar as exportações brasileiras em cerca de US$ 7 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas, para que ele alcance todo o seu potencial, é necessário transformar os compromissos assumidos em oportunidades concretas”, acrescentou a secretária, afirmando que o painel representa uma primeira contribuição em um esforço contínuo de implementação do acordo, funcionando como instrumento de política pública para democratizar o acesso à informação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele organiza informações estratégicas e as coloca à disposição de quem decide, produz e exporta”, concluiu Tatiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disponível desde ontem na internet, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;permite avisualização das informações por unidade da federação, setores e produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações doMinistério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercosul-UE: plataforma digital vai orientar comércio entre os blocos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacinação e exames de rotina podem prevenir câncer de colo de útero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após incêndio com duas mortes, Shopping Tijuca reabre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mdic-cria-portal-com-informacoes-sobre-comercio-entre-mercosul-e-ue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os interessados em identificar oportunidades de negócios decorrentes da assinatura do acordo de livre comércio entr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 17:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 17:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 17:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 17:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8yss0KGXiKpE0UCE9LqimER6FqM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf03636.jpg?itok=Khse3JE2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dezenas de ônibus de uma mesma empresa urbana são apedrejados no DF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mais-de-50-onibus-sao-apedrejados-no-distrito-federal</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:15:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mais-de-50-onibus-sao-apedrejados-no-distrito-federal#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Ao todo 57 ônibus de uma mesma empresa de transporte coletivo, a Urbi Mobilidades, foram atacados e depredados na n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3mumrb26Y8gAuAXBp3D2jLotFBw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_21.jpg?itok=cVf7X2Gf&quot; alt=&quot;Dezenas de ônibus de uma mesma empresa urbana são apedrejados no DF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo 57 ônibus de uma mesma empresa de transporte coletivo, a Urbi Mobilidades, foram atacados e depredados na noite desta quinta-feira (15), em várias regiões do Distrito Federal. As circunstâncias dos ataques ainda estão sendo investigadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Secretaria Distrital de Segurança Pública, os primeiros ataques foram comunicados às forças de segurança por volta das 20h de ontem. “O gerenciamento da ocorrência se estendeu até aproximadamente 23h, com o monitoramento contínuo da situação e adoção das medidas cabíveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em depoimento à Polícia Civil, motoristas e cobradores relataram que os ônibus foram atingidos por pedras, bolas de gude e outros objetos que quebraram janelas e atingiram a carroceria dos veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fomos surpreendidos com a ação criminosa e violenta contra o transporte público”, declarou o secretário distrital de Transporte e Mobilidade, Zeno Gonçalves. Segundo ele, o ataque aos ônibus da Urbi foi “uma ação orquestrada” que atingiu usuários e que poderia ter causado uma tragédia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entendemos que isto é uma ação de retaliação, devido à demissão de três colaboradores da empresa e que pode estar ligado a um grupo dissidente do Sindicato dos Rodoviários”, acrescentou o secretário, garantindo que ônibus da frota reserva foram utilizados esta manhã, de maneira que, segundo ele, os usuários não foram afetados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não conseguiu contato com representantes do Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Terrestres do Distrito Federal(Sittrater), nem da Urbi Mobilidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a secretaria, ninguém ainda tinha sido preso até as 15h de hoje, mas suspeitos de participação da ação foram identificados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Preventivamente, a Polícia Militar intensificou o patrulhamento nas imediações das garagens da Urbi Mobilidades, especialmente nas das regiões administrativas Recanto das Emas e Samambaia, onde os veículos da empresa são habitualmente recolhidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a secretaria instituiu um grupo de gerenciamento de crise junto com as polícias Civil e Militar; Secretaria de Transporte e Mobilidade; serviços distritais de inteligência e com representantes da Urbi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercosul-UE: plataforma digital vai orientar comércio entre os blocos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacinação e exames de rotina podem prevenir câncer de colo de útero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após incêndio com duas mortes, Shopping Tijuca reabre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiocruz conduzirá estudo com injeção contra HIV em sete cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmeiras terá mando de campo contra Corinthians na Supercopa Feminina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mais-de-50-onibus-sao-apedrejados-no-distrito-federal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Ao todo 57 ônibus de uma mesma empresa de transporte coletivo, a Urbi Mobilidades, foram atacados e depredados na n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 17:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 17:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 17:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 17:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3mumrb26Y8gAuAXBp3D2jLotFBw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_21.jpg?itok=cVf7X2Gf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>São Paulo receberá em março o Mundial de skate street e park</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/sao-paulo-recebera-em-marco-o-mundial-de-skate-street-e-park</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:15:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/sao-paulo-recebera-em-marco-o-mundial-de-skate-street-e-park#1005</guid>
      <description>A Federação Internacional de sktate (World Skate, nome em inglês) confirmou a cidade de São Paulo como sede do Campeonato Mundial de skate street e p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KLKG2FzkHY4U03y2As6urf9-qNc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/mundial_de_skate_sp_marco_de_2026_1.jpg?itok=bHmKfgfg&quot; alt=&quot;São Paulo receberá em março o Mundial de skate street e park&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Federação Internacional de sktate (World Skate, nome em inglês) confirmou a cidade de São Paulo como sede do Campeonato Mundial de skate street e park, e também da primeira Copa do Mundo de paraskate, no período entre 1º e 8 de março. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ocorreu nesta sexta-feira (16), no site da entidade.Inicialmente programado para 2025, em Washington (Estados Unidos), o evento foi adiado e remarcado para a capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As disputas ocorrerão no Parque Cândido Portinari, ao lado do Parque Villa-Lobos, na zona oeste da capital paulista. A expectativa é que o torneio reúna quase 400 atletas mais bem ranqueados do planeta. Noúltimo Mundial, em Roma (2024),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rayssa Leal faturou o bicampeonato no street&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Após sete anos, temos orgulho de trazer de volta ao Brasil um evento oficial do World Skate com um Campeonato Mundial desta magnitude. Este retorno representa mais do que apenas uma competição -é o reconhecimento do papel fundamental do Brasil na formação da cultura global do skate e na produção de campeões olímpicos que inspiram milhões de pessoas”, ressaltouSabatino Aracu, presidente da World Skate, em comunicado da entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo vem se consolidando como principal palco de competições da modalidade. Em 2019, a cidade recebeu o Mundial de skate park no Parque Villa-Lobos e Mundial de street no Anhembi. A cidade também sediou nos últimos três anos a final da Street League Skateboarding (SLS), a principal liga mundial do street. A escolha da capital como sede do Mundial, é resultado da parceria entre a World Skate e a Skate Total Urbe (STU) que organiza o principal circuito de skate o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Juntos [World Skate e STU], colaboraremos em um ciclo muito forte para {a Olimpíada] Los Angeles 28, porque acreditamos, e as duas últimas Olimpíadas reforçam isso, que o skate é hoje um dos principais esportes de entretenimento do mundo&quot;, pontuouDiogo Castelão, fundador da STU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do Mundial os 30 melhores atletas no ranking da World Skate do dia 31 de dezembro de 2025. Na lista das mais bem ranqueadas no street feminino estão Rayssa Leal e Pâmela Rosa. Já no masculino, estão Giovanni Vianna,Kelvin Hoefler,Felipe Gustavo,Wallace GabrieleIvan Monteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os brasileiros que se destacam entre os 30 melhores do mundo no park estão Augusto Akio,Pedro Barros,Luigi Cini,Pedro Quintas,Pedro Carvalho,Gui Khury,Luiz FranciscoeKalani Konig. Na lista estão Raicca Ventura,Isadora Pacheco,Dora Varella,Fernanda TonissieYndiara Asp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos relacionados entre os 30 primeiros do ranking, cada país poderá inscrever até três skatistas em cada gênero tanto no street quanto no park.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercosul-UE: plataforma digital vai orientar comércio entre os blocos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacinação e exames de rotina podem prevenir câncer de colo de útero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após incêndio com duas mortes, Shopping Tijuca reabre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiocruz conduzirá estudo com injeção contra HIV em sete cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmeiras terá mando de campo contra Corinthians na Supercopa Feminina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/sao-paulo-recebera-em-marco-o-mundial-de-skate-street-e-park&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Federação Internacional de sktate (World Skate, nome em inglês) confirmou a cidade de São Paulo como sede do Campeonato Mundial de skate street e p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 17:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 17:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 17:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 17:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KLKG2FzkHY4U03y2As6urf9-qNc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/mundial_de_skate_sp_marco_de_2026_1.jpg?itok=bHmKfgfg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula e Ursula destacam que acordo Mercosul-UE beneficiará a todos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-e-ursula-destacam-que-acordo-mercosul-ue-beneficiara-todos</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:15:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-e-ursula-destacam-que-acordo-mercosul-ue-beneficiara-todos#1006</guid>
      <description>A implementação doacordo comercial entre Mercosul e União Europeia terácomo horizontea redução de desigualdades e a prosperidade. Essaexpectativafoi ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kl5MYn6rCoMKW24x9UMr92z_dnI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/img_7583.jpg?itok=0LrbpWMt&quot; alt=&quot;Lula e Ursula destacam que acordo Mercosul-UE beneficiará a todos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A implementação doacordo comercial entre Mercosul e União Europeia terácomo horizontea redução de desigualdades e a prosperidade. Essaexpectativafoi compartilhadanesta sexta-feira (16)pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silvae pela presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois se reuniram na sede do Ministério das Relações Exteriores na capital fluminense para tratar do acordo entre os blocos, que criará uma das maiores áreas de comércio do mundo, onde vivem aproximadamente 720 milhões de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aprovação do acordo por parte da União Europeia foi anunciada na semana passada, após mais de 25 anos de negociações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“liberalização e abertura comerciais só fazem sentido se forem capazes de promover o desenvolvimento sustentável e reduzir as desigualdades”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, disse ele, ao lembrar que comércio e investimento resultam em novos empregos e oportunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diálogo político e cooperação vão garantir padrões elevados de respeito aos direitos trabalhistas e à defesa do meio ambiente”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente brasileiro reiterou tambémcompromissos com meio ambiente, noenfrentamento à mudança do clima, com a igualdade de gênero e com os direitos dos povos indígenas e dos trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Entenda em 13 pontos o acordo Mercosul–UE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula acrescentou que, diferentemente do passado, o Brasil não se restringirá ao fornecimento de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– em especial, produtos agropecuários – para a União Europeia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não nos limitaremos ao eterno papel de exportador de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Queremos produzir e vender bens industriais de maior valor agregado”, disse ele, que destacouque o acordo prevê incentivos para investimentos de empresas europeias no Mercosul, o que inclui cadeias de valor estratégicas para transição energética e transmissão digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chefe do poder executivo da União Europeia, Ursula von der Leyen disse que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;todos integrantes dos blocos deverão se beneficiar com novos empregos,e que surgirão muitas oportunidades para o setor empresarial dos dois lados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sei que, entre nossas regiões e nossos povos, o melhor ainda está por vir”, disse ela ao iniciar o discurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-e-ursula-destacam-que-acordo-mercosul-ue-beneficiara-todos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A implementação doacordo comercial entre Mercosul e União Europeia terácomo horizontea redução de desigualdades e a prosperidade. Essaexpectativafoi ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 17:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 17:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 17:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 17:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kl5MYn6rCoMKW24x9UMr92z_dnI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/img_7583.jpg?itok=0LrbpWMt</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dezesseis projetos concorrem em edital para restauração da Amazônia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/dezesseis-projetos-concorrem-em-edital-para-restauracao-da-amazonia</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:15:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/dezesseis-projetos-concorrem-em-edital-para-restauracao-da-amazonia#1007</guid>
      <description>O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) e a Petrobras receberam 16 propostas para participar do edital da iniciativa ProFlores...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JEjRoNue9v5RnOicIY-N7yYReZE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/05/visita_a_comunidade_em_manaquiri_amazonas_credito_ricardo_stuckert.jpg?itok=prmoMVBO&quot; alt=&quot;Dezesseis projetos concorrem em edital para restauração da Amazônia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) e a Petrobras receberam 16 propostas para participar do edital da iniciativa ProFloresta+. Os projetos vencedores poderão acessar financiamento diferenciado do BNDES, como linhas do Fundo Clima voltadas à restauração com espécies nativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada nesta sexta-feira (16), o BNDES informou queo resultado das inscrições, encerradas no último dia 9, foi &quot;bem superior à expectativa de contratação prevista&quot; e evidencia &quot;o interesse do mercado em projetos de restauração florestal com geração de créditos de carbono de alta integridade&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançado em novembro passado, durante a 30º Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o edital prevê a compra, pela Petrobras, de créditos de carbono originados a partir de projetos de restauração ecológica com espécies nativas no bioma amazônico com padrões rigorosos de integridade por meio de contratos de longo prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa visa, segundo o BNDES, àrestauração de até 50 mil hectares na Amazônia,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com a geração de cerca de 15 milhões de créditos de carbono –o equivalente às emissões anuais de cerca de 8,9 milhões de automóveis. No conjunto, o ProFloresta+ tem potencial de mobilizar mais de R$ 1,5 bilhão em investimentos para o reflorestamento da Amazônia nos próximos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do primeiro edital é adquirir 5 milhões de créditos, distribuídos em cinco contratos de 1 milhão de unidades de Carbono Verificadas (VCUs) cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As propostas agora seguem para a fase de avaliação de efetividade técnica, seguindo os critérios estabelecidos no edital, que incluem dentre outros, requisitos rigorosos de integridade ambiental e salvaguardas socioambientais. Caberá à Petrobras escolher o conjunto de propostas que representem o menor desembolso para o número total de créditos de carbono que se deseja contratar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado do certame, com indicação dos vencedores, dos volumes contratados e do valor a ser pago pelos créditos, será informado pela Petrobras após conclusão do processo licitatório, prevista para o primeiro semestre de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercosul-UE: plataforma digital vai orientar comércio entre os blocos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacinação e exames de rotina podem prevenir câncer de colo de útero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após incêndio com duas mortes, Shopping Tijuca reabre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiocruz conduzirá estudo com injeção contra HIV em sete cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmeiras terá mando de campo contra Corinthians na Supercopa Feminina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli prorroga por mais 60 dias investigações sobre o caso Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/dezesseis-projetos-concorrem-em-edital-para-restauracao-da-amazonia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) e a Petrobras receberam 16 propostas para participar do edital da iniciativa ProFlores...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 16:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 16:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 16:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 16:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JEjRoNue9v5RnOicIY-N7yYReZE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/05/visita_a_comunidade_em_manaquiri_amazonas_credito_ricardo_stuckert.jpg?itok=prmoMVBO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Imagem peregrina do padroeiro do Rio visita o Cristo Redentor</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/imagem-peregrina-de-sao-do-padroeiro-do-rio-visita-o-cristo-redentor</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:15:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/imagem-peregrina-de-sao-do-padroeiro-do-rio-visita-o-cristo-redentor#1008</guid>
      <description>© Guilherme Silva/Santuário Cristo Redentor
A imagem peregrina do padroeiro da cidade do Rio de Janeiro, São Sebastião, visitou nesta sexta-feira (16...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3iznbZYwTklew4pF4IrpDPGHgHA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/whatsapp_image_2026-01-16_at_15.42.07.jpeg?itok=KCG_8Pwh&quot; alt=&quot;Imagem peregrina do padroeiro do Rio visita o Cristo Redentor&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Guilherme Silva/Santuário Cristo Redentor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imagem peregrina do padroeiro da cidade do Rio de Janeiro, São Sebastião, visitou nesta sexta-feira (16) pela manhã o Trem do Corcovado e o Santuário Cristo Redentor, no Cosme Velho, zona sul da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A visita ocorreu durante a Trezena de São Sebastião de 2026, cujo tema, este ano, é inspirado no Ano Jubilar Arquidiocesano: São Sebastião, Missionário de Comunhão e Unidade. A imagem é levada a muitos lugares da capital do estado durante a trezena, que foi iniciada no dia 7 deste mês, com encerramento previsto no dia 19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A celebração foi presidida pelo arcebispo do Rio de Janeiro, cardeal Orani João Tempesta, que falou da importância de Sã Sebastião para os cariocas poderem olhar com esperança, confiança e otimismo para o futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E São Sebastião faz isso levando a oração, ajudando a cultivar a esperança e a alegria, para poder viver nessa cidade com sua beleza, sua história e seus problemas”, disse o cardeal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dia do padroeiro será celebrado na próxima terça-feira (20), feriado no Rio, com a realização da tradicional Missa Solene no Santuário Basílica de São Sebastião dos Frades Capuchinhos, na Tijuca, zona norte, às 10h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na parte da tarde, a partir das 16h, ocorre a procissão arquidiocesana, que sairá do Santuário Basílica de São Sebastião em direção à Catedral Metropolitana de São Sebastião do Rio de Janeiro, no centro da cidade, seguida do Auto de São Sebastião 2026, na Avenida Chile, e da missa solene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Butantan abre inscrições para 22ª Olimpíada Brasileira de Biologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacinação e exames de rotina podem prevenir câncer de colo de útero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após incêndio com duas mortes, Shopping Tijuca reabre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mortes decorrentes de intervenção policial cresceram 13% em 2025 no RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas abaixo da média tendem a persistir e agravar seca em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS bloqueia repasses a Master por problemas em consignados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDIC cria portal com informações sobre comércio entre Mercosul e UE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dezenas de ônibus de uma mesma empresa urbana são apedrejados no DF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/imagem-peregrina-de-sao-do-padroeiro-do-rio-visita-o-cristo-redentor&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Guilherme Silva/Santuário Cristo Redentor
A imagem peregrina do padroeiro da cidade do Rio de Janeiro, São Sebastião, visitou nesta sexta-feira (16...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 16:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 16:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 16:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 16:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3iznbZYwTklew4pF4IrpDPGHgHA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/whatsapp_image_2026-01-16_at_15.42.07.jpeg?itok=KCG_8Pwh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saúde aumenta vagas do Agora tem Especialistas no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-aumenta-vagas-do-agora-tem-especialistas-no-rio-de-janeiro</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:15:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-aumenta-vagas-do-agora-tem-especialistas-no-rio-de-janeiro#1009</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Quatro hospitais da operadora de plano de saúde Hapvida começam nesta sexta-feira (16) a atender pacientes...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/b41a6yeqLqYIalg4bRa4C_FIlrs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/23/pzzb8440.jpg?itok=9hkWCli6&quot; alt=&quot;Saúde aumenta vagas do Agora tem Especialistas no Rio de Janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro hospitais da operadora de plano de saúde Hapvida começam nesta sexta-feira (16) a atender pacientes pelo Sistema Único de Saúde. Serão feitos cerca de 300 atendimentos por mês nas unidades localizadas na capital e nas cidades de Niterói e Duque de Caxias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operadora assinou contrato com o Ministério da Saúde para integrar o programa Agora Tem Especialistas, que permite a conversão de dívidas dos planos com o SUS em atendimentos especializados. Por isso, vai ofertar R$ 4,8 milhões emprocedimentos cirúrgicos e ambulatoriais ginecológicos, cardiológicos e oncológicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os encaminhamentos serão feitos pela Secretaria Estadual de Saúde e pelas secretarias municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a adesão dos novos hospitais da Hapvida, o programa chega a marca de 187 propostas de conversão de dívidas aprovadas. Além de planos de saúde, já foram firmados acordo com hospitais privados e filantrópicosindependentes. O objetivo é ampliar a prestação de serviços de média e alta complexidade em áreas prioritárias para a rede pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, 28 hospitais privados ou filantrópicos passaram a oferecer atendimento especializado para o SUS, somando R$ 150 milhões em consultas, exames e cirurgias acordadas. Até o final de janeiro, o Ministério da Saúde espera anunciar novos contratos que devem elevar esse montante para R$ 200 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde em exercício, Adriano Matsuda, participou da cerimônia de assinatura dos contratos com a Hapvida nesta sexta-feiraem Niterói (RJ), onde também anunciou a inauguração de mais uma carreta do programa Agora Tem Especialistas. Além disso, os veículos que já estão sendo utilizados, entram novamente em deslocamento para atender novas localidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A partir de hoje, novos municípios brasileiros recebem as unidades móveis do programa do governo federal, que foram posicionadas em regiões de difícil acesso e com alta demanda por assistência especializada.Ao todo, são 41 carretas atendendo em todos os estados brasileiros e no Distrito Federal. Elas encurtam distâncias e garantem o serviço de atendimento especializado com um menor tempo de espera”, afirmou Adriano Massuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de chegarem nas cidades fluminenses de Niteróie a Mesquita, as carretas se deslocaramparaBoa Vista (RR), Taguatinga (DF), Palmeira dos Índios (AL), Santana do Ipanema (AL), Manicoré/Distrito de Santo Antônio doMatupi(AM), Conselheiro Lafaiete (MG), Virgem da Lapa (MG), Várzea Grande (MT), Vitória de Santo Antão (PE) e São Raimundo Nonato (PI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As carretas do programa são veículos adaptados para serviremcomo unidades de saúde, com todo o equipamento necessário para a realização de atendimentos oftalmológicos, de exames ginecológicos e de imagem. Nas unidades oftalmológicas foram feitas mais de 1,2 mil cirurgias de catarata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As unidades móveis ajudam a reforçar o atendimento em locais de difícil acesso, ou cidades com grandes filas para determinados procedimentos. Até o fim deste ano, o Ministério espera ter 150 carretas do Agora Tem Especialistasrodandoo país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercosul-UE: plataforma digital vai orientar comércio entre os blocos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacinação e exames de rotina podem prevenir câncer de colo de útero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após incêndio com duas mortes, Shopping Tijuca reabre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmeiras terá mando de campo contra Corinthians na Supercopa Feminina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-aumenta-vagas-do-agora-tem-especialistas-no-rio-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Quatro hospitais da operadora de plano de saúde Hapvida começam nesta sexta-feira (16) a atender pacientes...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-16 15:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-16 15:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-16 15:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-16 15:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/b41a6yeqLqYIalg4bRa4C_FIlrs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/23/pzzb8440.jpg?itok=9hkWCli6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
