<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:07 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>TV Brasil transmite desfile do Grupo de Acesso 2 de São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tv-brasil-transmite-desfile-do-grupo-de-acesso-2-de-sao-paulo</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tv-brasil-transmite-desfile-do-grupo-de-acesso-2-de-sao-paulo#1000</guid>
      <description>Com exclusividade na televisão aberta, a
exibe o desfile das escolas de samba do Grupo de Acesso 2 de São Pauloneste sábado (7), ao vivo, a partir da...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cW7d72DFSLvkdvfirtoXydmnXqU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/tv_brasil_transmite_desfile_do_grupo_de_acesso_2_de_sao_paulo01.jpg?itok=C0ho71nW&quot; alt=&quot;TV Brasil transmite desfile do Grupo de Acesso 2 de São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com exclusividade na televisão aberta, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;exibe o desfile das escolas de samba do Grupo de Acesso 2 de São Pauloneste sábado (7), ao vivo, a partir das 21h, no Sambódromo do Anhembi,apenas para São Paulo. No YouTube da emissora, a programação começa mais cedo, às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos demais estados, a TV Brasil apresenta a segunda noite do desfile do Grupo Especial do Carnaval de Vitória, em parceria com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, direto do Sambão do Povo, a partir das 22h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;está com uma programação temática com várias atrações da folia na faixa especial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que exibe a festa momesca de diversas regiões do país, com blocos de rua e shows nos principais circuitos de Salvador - Barra-Ondina, Campo Grande e Pelourinho - em parceria com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão do Grupo de Acesso 2 de São Pauloserá conduzida pelos jornalistas Bárbara Pereirae Muka, com a participação de comentaristas no estúdio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os apresentadores recebem como convidados especiais a jornalista Suelen Martins, o pesquisador Felipe Gabriel Oliveira e o jornalista Felipe Rangel. O repórter Lincoln Chaves traz as notícias direto do Sambódromo do Anhembi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile paulista reúne dez tradicionais escolas de samba que buscam garantir presença no Grupo de Acesso 1 do Carnaval de São Paulo em 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, duas agremiações sobem, enquanto outras duas são rebaixadas para o Grupo Especial de Bairros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação dos desfiles prevê a entrada no Anhembi das escolas de samba na seguinte ordem: Amizade Zona Leste, Imperatriz da Pauliceia, Torcida Jovem, X-9 Paulistana, Unidos de São Lucas, Unidos do Peruche, Morro da Casa Verde, Imperador do Ipiranga, Uirapuru da Mooca e Primeira da Cidade Líder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O regulamento exige no mínimo 500 componentes para a apresentação de 40 a 50 minutos. As agremiações do Grupo 2 precisam percorrer o Sambódromo com duas alegorias. A comissão de frente tem que reunir entre cinco e 15 integrantes. As escolas de samba ainda devem desfilar com no mínimo seis alas de enredo, 20 baianas e um casal de mestre-sala e porta-bandeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação da faixa Carnavais do Brasil na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desfile das Escolas do Grupo de Acesso 2 de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 de fevereiro (sábado), às 21h, exclusivo para São Paulo, na&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tv-brasil-transmite-desfile-do-grupo-de-acesso-2-de-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com exclusividade na televisão aberta, a
exibe o desfile das escolas de samba do Grupo de Acesso 2 de São Pauloneste sábado (7), ao vivo, a partir da...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 08:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 08:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 08:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 08:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cW7d72DFSLvkdvfirtoXydmnXqU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/tv_brasil_transmite_desfile_do_grupo_de_acesso_2_de_sao_paulo01.jpg?itok=C0ho71nW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Candomblé de rua, Bembé do Mercado ocupará Sapucaí com a Beija-Flor</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/candomble-de-rua-bembe-do-mercado-ocupara-sapucai-com-beija-flor</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/candomble-de-rua-bembe-do-mercado-ocupara-sapucai-com-beija-flor#1001</guid>
      <description>A Beija-Flor vai ocupar o Sambódromo do Rio de Janeirocomo o Bembé do Mercado ocupa as ruas e casas da cidade de Santo Amaro da Purificação, no Recôn...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XEertBAevRul9QkFLfwEiMdRrKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/pai_pote_com_o_casal_de_mestre_sala_claudinho_e_porta_bandeira_selminha_sorriso.jpg?itok=bGmkHycK&quot; alt=&quot;Candomblé de rua, Bembé do Mercado ocupará Sapucaí com a Beija-Flor&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Beija-Flor vai ocupar o Sambódromo do Rio de Janeirocomo o Bembé do Mercado ocupa as ruas e casas da cidade de Santo Amaro da Purificação, no Recôncavo Baiano. Como convoca a sinopse da escola, texto apresenta oenredo, &quot;num país que aboliu a escravidão com uma canetada, sem nenhuma reparação, ocupar é — e sempre foi — nossa forma de autorreparação&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,ocarnavalesco,João Vitor Araújo, reforçou que o enredo deste anosegue a tradição da Azul e Branco de Nilópolisde contarfortes histórias para celebrar a ancestralidade preta. No ano passado, a escola foi campeã com uma homenagem ao carnavalesco Laíla,personalidade que marcou a Beija-Flor e o carnaval do Rio, e Araújo queria que a escola se mantivesse conectada aos ancestrais em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu queria dar continuidade ao enredo do Laíla. Achava que era uma história muito grande e importante para ser finalizada na sexta alegoria ou na Quarta-Feira de Cinzas [quando são conhecidos os resultados] ou no Desfile das Campeãs [no sábado depois dos desfiles oficiais]”, revelou o carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bembé do Mercado é uma celebração de rua realizada por casas de candomblé em todo o 13 de maio, desde 1889, quando se completou o primeiro ano da Abolição da Escravatura. O enredocontará ao público da avenida o grito que denunciou a incompletude da Lei Áurea, cobrando que liberdade também é poder se manifestar no Mercado do seu próprio jeito, na culinária, nos aromas, na dança, na música, na resistência de perpetuar a sua cultura e, principalmente, na religião, levando o candomblé para as ruas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A importância disso é trazer esses Brasis que o Brasil não conhece. É bacana quando a gente consegue emplacar um enredo autoral e vai nas entranhas desse país que tem tanta história e personagens que por anos ficaram escondidos”, disse João Vitor, destacando que os enredos autorais têm ganhado importância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ancestralidade do Bembé fica evidente com a passagem dos anos. Começou com babalorixá João de Obá, que desafiou perseguições religiosas, seguiu com Pai Tidu, Mãe Lídia e, hoje, tem à frente Pai Pote, que festejou o fato de a Beija-Flor escolher este tema exatamente no período em que ele preside o Bembé do Mercado. Aassociação reúne 65 terreiros, mas outros 100 também participam da manifestação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu, que estou presidente este ano da homenagem, estou muito feliz, porque [aBeija-Flor] é uma comunidade idêntica ànossa, que luta pelos objetivos da população negra, pela cultura, pela preservação da nossa essência cultural econtra a intolerância religiosa”, disse, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, afirmando ainda que a importância da Beija-Flor se compara a do Bembé na ancestralidade do povo negro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entendimento de Pai Pote, embora a manifestação esteja muito ligada à cidade de Santo Amaro da Purificação, ao levar o enredo para o Sambódromo, a escola valoriza todos os candomblés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fala do candomblé da Bahia, do Brasil e do mundo, porque a homenagem não é só ao Bembé, é ao povo negro, aos terreiros, aos macumbeiros.Esse termo não é pejorativo, é importante ser macumbeiro, sim”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O babalorixá acrescentou que o desfile vai trazer também toda a cultura que envolve o Bembé. “A culinária afro, a manifestação de cultura popular, as necessidades das marisqueiras, farinheiras, os capoeiristas, o Negro Fugido, os feirantes”, descreveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos vencer esta batalha, com fé em Deus, em Ogum e em todos os orixás e caboclos”, complementou confiante no campeonato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/candomble-de-rua-bembe-do-mercado-ocupara-sapucai-com-beija-flor&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Beija-Flor vai ocupar o Sambódromo do Rio de Janeirocomo o Bembé do Mercado ocupa as ruas e casas da cidade de Santo Amaro da Purificação, no Recôn...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 08:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 08:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 08:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 08:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XEertBAevRul9QkFLfwEiMdRrKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/pai_pote_com_o_casal_de_mestre_sala_claudinho_e_porta_bandeira_selminha_sorriso.jpg?itok=bGmkHycK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após mobilização indígena, governo suspende dragagem do Rio Tapajós</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-mobilizacao-indigena-governo-suspende-dragagem-do-rio-tapajos</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-mobilizacao-indigena-governo-suspende-dragagem-do-rio-tapajos#1002</guid>
      <description>O governo federal decidiu suspender, nesta sexta-feira (6), o processo de contratação de uma empresa para realizar a dragagem do Rio Tapajós, no Pará...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dFI6MetK88nTojW0hFIuDgY5HgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_tapajos.jpg?itok=wy9LBnen&quot; alt=&quot;Após mobilização indígena, governo suspende dragagem do Rio Tapajós&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal decidiu suspender, nesta sexta-feira (6), o processo de contratação de uma empresa para realizar a dragagem do Rio Tapajós, no Pará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assinada pelos ministros Guilherme Boulos (Secretaria-Geral da Presidência), Sílvio Costa Filho (Portos e Aeroportos) e Sônia Guajajara (Povos Indígenas), e é uma resposta às mobilizações de povos indígenas, comunidades tradicionais e organizações sociais que atuam na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há 15 dias, liderados por indígenas, esses grupos mantêm ocupações e atos de protesto em Santarém, no oeste paraense. A principal reivindicação é a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, editado no ano passado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que prevê a concessão da hidrovia do Rio Tapajós à iniciativa privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O modal aquaviário é considerado importante corredor logístico para escoar produtos do agronegócio, mas enfrenta resistência das comunidades instaladas nas áreas ribeirinhas. Estima-se que cerca de 7 mil indígenas, de 14 etnias diferentes, vivam no Baixo Tapajós, segundo o Conselho Indígena Tapajós Arapiuns (CITA), que representa os povos da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os ministros informam que a suspensão das obras de dragagem é um gesto de negociação, mas o empreendimento não têm relação direta com a concessão da hidrovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É importante mencionar que as obras de dragagem anunciadas pelo Ministério de Portos e Aeroportos constituem ação de rotina, feitas igualmente em anos anteriores, e respondem à necessidade de garantir o tráfego fluviário na Hidrovia do Tapajós diante dos períodos de baixa das águas. Ou seja, essas obras não têm relação com os estudos de concessão da hidrovia, previstos no Decreto 12.600&quot;, diz a manifestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após o protesto de indígenas Muduruku que interditou a entrada da Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), em Belém, o governo se comprometeu com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a realização da consulta prévia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aos povos do Rio Tapajós sobre o projeto de hidrovia na região. Este compromisso foi novamente reforçado na nota assinada pelos ministros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em relação às reivindicações apresentadas, o governo federal vem a público reiterar o compromisso assumido durante a COP30 de que todo e qualquer empreendimento vinculado à hidrovia do Rio Tapajós será precedido da realização de consulta livre, prévia e informada, nos termos da Convenção nº 169 da Organização Internacional do Trabalho (OIT)&quot;, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, diante das mobilizações de povos indígenas, o governo federal confirmou o envio de representantes à Santarém, para estabelecerem processo de negociação com os manifestantes, com acompanhamento do Ministério Público Federal (MPF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi anunciada a instituição de um grupo de trabalho interministerial, com a participação de órgãos e entidades da administração pública federal, bem como de representantes indicados pelos povos indígenas da região do Rio Tapajós com a finalidade de discutir, sistematizar e orientar os processos de consulta livre, prévia e informada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O outro compromisso assumido é o de apresentação de um cronograma dos processos de consulta prévia sobre a concessão da hidrovia do Tapajós, em diálogo com as comunidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-mobilizacao-indigena-governo-suspende-dragagem-do-rio-tapajos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal decidiu suspender, nesta sexta-feira (6), o processo de contratação de uma empresa para realizar a dragagem do Rio Tapajós, no Pará...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 21:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 21:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 21:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 21:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dFI6MetK88nTojW0hFIuDgY5HgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_tapajos.jpg?itok=wy9LBnen</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça manda soltar turista argentina acusada de injúria racial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-manda-soltar-turista-argentina-acusada-de-injuria-racial</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-manda-soltar-turista-argentina-acusada-de-injuria-racial#1003</guid>
      <description>© Reprodução/@AgostinaPáez via Instagram
A Justiça do Rio de Janeiro revogou no final da tarde desta sexta-feira (6) a prisão preventiva da advogada ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z5T2sobB5yyp8OY7DJzN9rjiWms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/aa1voxus.jpg?itok=Zg4ttxhh&quot; alt=&quot;Justiça manda soltar turista argentina acusada de injúria racial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução/@AgostinaPáez via Instagram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça do Rio de Janeiro revogou no final da tarde desta sexta-feira (6) a prisão preventiva da advogada e influencer argentina, Agostina Paez, acusada de ter cometido ofensas racistas, no dia 14 de janeiro, contraquatro funcionários de um bar em Ipanema.Agostina Paez foi liberada agora à noite na delegacia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presa pela manhã em cumprimento a um mandado de prisão preventiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;expedido pela 37ªVara Criminal da capital. Ela foi localizada em umapartamento alugado na Vargem Pequena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o processo está em segredo de Justiça, a assessoria do Tribunal de Justiça limitou-se a informar que “a ordem de prisão preventiva foi revogada pelo juízo de primeira instância&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime ocorreu no dia 14 de janeiro, quando uma dasvítimas compareceu à delegacia e relatou ter sido alvo de xingamentos de cunho racial durante uma discussão envolvendo o pagamento da conta do estabelecimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Conforme apurado, a turista apontou o dedo para o trabalhador, utilizou a palavra mono, que significa macaco em espanhol, e passou a imitar gestos e reproduzir sons do animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As condutas criminosas foram registradas em vídeo pela própria vítima e confirmadas após análise das imagens de câmeras de segurança. Ao longo da apuração, de acordo com a Polícia Civil, agentesouviram testemunhas e reuniram elementos probatórios que permitiram esclarecer completamente a dinâmica dos fatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de decretar a prisão preventiva, a Justiça do Rio, a pedido do Ministério Público, já tinha proibido a denunciada de deixar o país, reteve opassaporte dela e determinou o uso de tornozeleira eletrônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa quinta-feira (5), em uma publicação no Instagram, Agostina diz que recebeu a notificação da prisão por perigo de fuga e disse que estava usando a tornozeleira eletrônica e estava à disposição da polícia. “Estou desesperada, estou morta de medo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ação, consta que a versão apresentada pela denunciada é que os gestos teriam sido meras brincadeiras dirigidas às amigas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime de injúria racial - previsto no artigo 2º-A, caput, da Lei nº 7.716/89 - prevê pena de prisão de dois a cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comitês Gestores de Sítios do Patrimônio Mundial Cultural abrem edital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Botafogo se enfrentam pela última rodada da Taça Guanabara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramagem, mesmo foragido, presta depoimento ao STF por videoconferência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-manda-soltar-turista-argentina-acusada-de-injuria-racial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução/@AgostinaPáez via Instagram
A Justiça do Rio de Janeiro revogou no final da tarde desta sexta-feira (6) a prisão preventiva da advogada ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 21:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 21:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 21:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 21:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z5T2sobB5yyp8OY7DJzN9rjiWms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/aa1voxus.jpg?itok=Zg4ttxhh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SUS teve recorde com 14,7 milhões de cirurgias eletivas em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-teve-recorde-com-147-milhoes-de-cirurgias-eletivas-em-2025</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-teve-recorde-com-147-milhoes-de-cirurgias-eletivas-em-2025#1004</guid>
      <description>O Sistema Único de Saúde (SUS) realizou, em 2025, pelo menos 14,7 milhões de cirurgias eletivas em todo o país, maior número registrado em um ano. O ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vRogGMVcz8nYOEVZXw1WHfBx8m8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/55080489907_9b4efbaab6_o.jpg?itok=Lc_2dnh3&quot; alt=&quot;SUS teve recorde com 14,7 milhões de cirurgias eletivas em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema Único de Saúde (SUS) realizou, em 2025, pelo menos 14,7 milhões de cirurgias eletivas em todo o país, maior número registrado em um ano. O resultado foi celebrado pelo governo federal nesta sexta-feira (6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, em evento em Salvador, destacaram que o número está relacionado às políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foram 14 milhões de cirurgias no ano passado porque estamos dispostos a acabar com a fila e fazer com que o povo pobre seja respeitado neste país”, afirmou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha avaliou que o resultado deve ser celebrado também em função da parceria do governo federal com os estados, municípios, hospitais filantrópicos e privados que aderiram ao programa Agora tem especialistas e atenderam pacientes do SUS. Antes, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;maior número de cirurgias foi registrado em 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com 13,6 milhões de procedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acontece que, por conta da nova tabela do Agora Tem Especialistas, que paga um valor muito maior do que a antiga tabela SUS, isso estimula os estados, os municípios, os hospitais filantrópicos a realizarem os procedimentos”, afirmou o Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha, em entrevista à imprensa, disse que o SUS é o sistema público de saúde que mais faz cirurgia. No país todo, a previsão é distribuir um total de 150 combos cirúrgicos com foco na assistência hospitalar e outros 10 mil combos para unidades básicas de Saúde, aumentando a resolutividade da Atenção Primária no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Bahia, o governo federal fez a entrega de 1.030 combos de equipamentos para ampliar o atendimento no estado nas unidades básicas de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram entregues aparelhos como câmara fria para vacinas, balança digital e laser terapêutico para o tratamento de feridas e reabilitação, entre outros para a realização de exames na atenção primária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As prefeituras receberam também 575 mil kits de telessaúde, uma revolução no SUS. Estamos entregando, também, mais 107 ambulâncias do Samu, e agora a Bahia tem 100% de atendimento do SUS”, disse Padilha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comitês Gestores de Sítios do Patrimônio Mundial Cultural abrem edital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Botafogo se enfrentam pela última rodada da Taça Guanabara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramagem, mesmo foragido, presta depoimento ao STF por videoconferência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nenhum governador tem poder pleno sobre polícias”, diz pesquisadora&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-teve-recorde-com-147-milhoes-de-cirurgias-eletivas-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Sistema Único de Saúde (SUS) realizou, em 2025, pelo menos 14,7 milhões de cirurgias eletivas em todo o país, maior número registrado em um ano. O ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 21:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 21:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 21:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 21:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vRogGMVcz8nYOEVZXw1WHfBx8m8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/55080489907_9b4efbaab6_o.jpg?itok=Lc_2dnh3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Congresso tem 2 anos para autorizar indígenas explorar mineração legal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/congresso-tem-2-anos-para-autorizar-indigenas-explorar-mineracao-legal</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/congresso-tem-2-anos-para-autorizar-indigenas-explorar-mineracao-legal#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), deu prazo de 24 meses para o Congresso aprovar uma lei qu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5PQEgPQohKHpwjptd96tTC2SHw4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_8834.jpg?itok=PsegwSxS&quot; alt=&quot;Congresso tem 2 anos para autorizar indígenas explorar mineração legal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), deu prazo de 24 meses para o Congresso aprovar uma lei que autorize a participação dos indígenas Cinta Larga na exploração mineral legal de seu território. A decisão liminar foi assinada na terça-feira (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A liminar foi motivada por uma ação protocolada pela Coordenação das Organizações Indígenas do Povo Cinta Larga (Patjamaaj) para que o Supremo reconheça a omissão constitucional do Congresso pela falta de aprovação de uma lei para que os indígenas tenham participação nos resultados do aproveitamento dos recursos hídricos e minerais presentes no território indígena, em Rondônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade alegou que os Cinta Larga sofrem constantes ameaças de invasão por garimpeiros e com conflitos violentos relacionados à exploração ilegal de minerais, fatores que provocam a falta de renda e a exclusão econômica dos indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao analisar as alegações, Dino reconheceu a omissão constitucional do Congresso e deu prazo de 24 meses para os parlamentares regulamentarem a participação dos indígenas nos ganhos com a exploração mineral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também estipulou balizas para a exploração mineral, que deverá contar com a autorização dos indígenas e deverá ser comandada pelo governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a autorização for concedida, uma cooperativa indígena será criada para fazer os pagamentos e constituir as autorizações necessárias para efetivar a exploração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a decisão, a autorização para mineração não poderá ultrapassar o uso de 1% da Terra Indígena Cinta Larga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao justificar a decisão, Flávio Dino disse que a ausência de regulamentação favorece o garimpo ilegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ausência de regulamentação favorece o garimpo ilegal, o narcogarimpo e a crescente atuação de organizações criminosas. Tais organizações criminosas, vinculadas ou não a poderes locais, operam o financiamento, a logística e a lavagem de dinheiro no garimpo ilegal, pressionando os territórios indígenas permanentemente. Com as práticas atualmente verificadas, os povos indígenas ficam com pesados ônus, sem benefícios, mesmo que alguns se associem ou sejam explorados duramente pelo garimpo ilegal”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também ressaltou que a sua decisão não determina a exploração mineral em terras indígenas, que depende de autorização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O escopo desta decisão judicial limita-se a suprir lacunas e omissões em face da Constituição Federal, fixando as condições de participação dos povos indígenas em atividades atingindo suas terras, de modo a que eles deixem de ser apenas vítimas e passem à condição de beneficiários”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, Dino determinou que comunidades indígenas afetadas pela construção da Hidrelétrica de Belo Monte, no Pará,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tenham participação nos lucros da usina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a liminar, as comunidades deverão receber 100% do valor que é repassado pela concessionária para a União. O ministro também deu prazo de 24 meses para o Congresso aprovar uma lei específica para tratar do assunto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/congresso-tem-2-anos-para-autorizar-indigenas-explorar-mineracao-legal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), deu prazo de 24 meses para o Congresso aprovar uma lei qu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 20:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 20:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 20:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 20:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5PQEgPQohKHpwjptd96tTC2SHw4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_8834.jpg?itok=PsegwSxS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BRB apresenta ao BC plano para recompor capital após perdas com Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-apresenta-ao-bc-plano-para-recompor-capital-apos-perdas-com-Master</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-apresenta-ao-bc-plano-para-recompor-capital-apos-perdas-com-Master#1006</guid>
      <description>O Banco de Brasília (BRB) entregou nesta sexta-feira (6) ao Banco Central (BC) o Plano de Capital com medidas para recompor o balanço e reforçar a li...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z-3GzrSFWQDx2S8STkRob64vJFM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9209.jpg?itok=0TulD7G5&quot; alt=&quot;BRB apresenta ao BC plano para recompor capital após perdas com Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco de Brasília (BRB) entregou nesta sexta-feira (6) ao Banco Central (BC) o Plano de Capital com medidas para recompor o balanço e reforçar a liquidez da instituição num prazo máximo de 180 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento foi apresentado pessoalmente pelo presidente do banco, Nelson Antônio de Souza, ao diretor de Fiscalização do BC, Gilneu Vivan. Osecretário de Economia do Distrito Federal, Daniel Izaias, também foi ao encontro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BRB, o plano reúne ações preventivas que serão implementadas caso fique comprovada a necessidade de aporte do governo do Distrito Federal (GDF), o que dependerá da conclusão das investigações em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco afirma que a iniciativa busca garantir a sustentabilidade da instituição, preservar a estabilidade das operações e assegurar transparência a clientes, investidores e parceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado oficial, o BRB não mencionou valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, em depoimento àPolícia Federal no fim do ano passado, o diretor de Fiscalização do BC, Ailton de Aquino, disse que as operações com o Banco Master provocaram um rombo de R$ 5 bilhões no balanço do BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco não detalhou as ações apresentadas ao BC. Apenas informou que o plano protege os clientes do BRB e garantem o funcionamento da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Elaborado para garantir a sustentabilidade da instituição, o plano fortalece o capital institucional e assegura a estabilidade das operações. O banco reafirma seu compromisso com a transparência, com a proteção de clientes, investidores e parceiros, e com a adoção de todas as medidas necessárias para preservar a integridade e a continuidade de suas atividades&quot;, limitou-se a informar a nota do BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em tese, o BRB tem cinco possibilidades para levantar capital:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empréstimos de outras instituições financeiras, inclusive bancos privados e o Fundo Garantidor de Créditos (FGC);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda de ativos, com destaque para carteiras imobiliárias e créditos a estados e municípios;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criação de um fundo imobiliário com terrenos e imóveis do GDF a ser transferido ao banco;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aportes diretos do Tesouro do Distrito Federal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empréstimo do GDF com FGC, com posterior repasse ao BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As medidas que envolvem recursos do governo distrital dependem de aprovação da Câmara Legislativa do DF. O plano tem como objetivo injetar liquidez, reduzir o tamanho da instituição e diminuir a necessidade de novos aportes do controlador em um contexto de restrições fiscais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-apresenta-ao-bc-plano-para-recompor-capital-apos-perdas-com-Master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Banco de Brasília (BRB) entregou nesta sexta-feira (6) ao Banco Central (BC) o Plano de Capital com medidas para recompor o balanço e reforçar a li...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 20:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 20:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 20:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 20:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z-3GzrSFWQDx2S8STkRob64vJFM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9209.jpg?itok=0TulD7G5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula assina MP que libera FGTS a entidades filantrópicas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-assina-mp-que-libera-fgts-entidades-filantropicas</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-assina-mp-que-libera-fgts-entidades-filantropicas#1007</guid>
      <description>Os hospitais filantrópicos poderão ter acesso a recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) para buscar financiamentos. O presidente Lui...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xVkGPWBXY2ve1zqCUn4yqytrgRY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/55081637263_228157b196_o.jpg?itok=pCC0U2yt&quot; alt=&quot;Lula assina MP que libera FGTS a entidades filantrópicas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os hospitais filantrópicos poderão ter acesso a recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) para buscar financiamentos. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou nesta sexta-feira (6)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que permite a destinação de parte do dinheiro do fundo para operações de crédito dessas entidades até 2030.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos que atuam de forma complementar ao Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio foi feito durante visita às Obras Sociais Irmã Dulce, em Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, Lula também assinou outros três atos voltados ao fortalecimento do financiamento da saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 2019 a 2022, o FGTS estava autorizado a usar recursos em operações de crédito para instituições filantrópicas da saúde. A MP restabeleceu a destinação do fundo para essa finalidade por mais quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa do governo é que a MP permita destinar cerca de R$ 4 bilhões às entidades filantrópicas em 2026, sem impacto nos recursos já previstos para habitação, saneamento e infraestrutura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a utilização do FGTS, bancos públicos poderão oferecer financiamentos com juros mais baixos. Segundo dados do governo, a taxa média de juros da Caixa Econômica Federal para hospitais filantrópicos com recursos do fundo somou 11,6% ao ano no período anterior, contra 17,7% ao ano nas operações com recursos próprios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, afirmou que a redução dos encargos financeiros permitirá ampliar e qualificar os serviços prestados ao SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com ele, as entidades poderão acessar crédito com taxa cerca de 30% menor, prazo de pagamento ampliado de 120 para 180 meses e carência de 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso garante a manutenção dos serviços, a ampliação de cirurgias e atendimentos e a aquisição de equipamentos”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a visita a Salvador, o governo também assinou ato que amplia os atendimentos do programa Agora Tem Especialistas por meio do chamado Componente Créditos Financeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia permite que dívidas de prestadores privados sejam compensadas com a oferta direta de consultas, exames e cirurgias eletivas ao SUS. Na Bahia, um hospital passará a realizar cerca de 150 cirurgias mensais adicionais pelo sistema público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital Irmã Dulce foi habilitado pelo Ministério da Saúde para ofertar atendimento especializado em terapia nutricional a pacientes de alta complexidade, como os internados em Unidade de Terapia Intensiva (UTI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o reconhecimento, a unidade receberá repasse adicional de R$ 2 milhões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-assina-mp-que-libera-fgts-entidades-filantropicas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os hospitais filantrópicos poderão ter acesso a recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) para buscar financiamentos. O presidente Lui...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 20:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 20:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 20:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 20:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xVkGPWBXY2ve1zqCUn4yqytrgRY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/55081637263_228157b196_o.jpg?itok=pCC0U2yt</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Por unanimidade, STF enquadra caixa 2 como improbidade administrativa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/por-unanimidade-stf-enquadra-caixa-2-como-improbidade-administrativa</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/por-unanimidade-stf-enquadra-caixa-2-como-improbidade-administrativa#1008</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil/ARQUIVO
Por unanimidade, o Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu nesta sexta-feira (6) que a prática de ca...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/r1OQxWfC81B9KbwApFwzW4Bgyy4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11042023-pzzb9211.jpg?itok=PnKM_w3e&quot; alt=&quot;Por unanimidade, STF enquadra caixa 2 como improbidade administrativa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil/ARQUIVO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por unanimidade, o Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu nesta sexta-feira (6) que a prática de caixa dois nas campanhas eleitorais também pode ser punida como ato de improbidade administrativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o entendimento formado pelos ministros, os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;políticos acusados de fazerem campanha com recursos não contabilizados poderão ser responsabilizados duplamente: crime eleitoral e improbidade, se houver provas do cometimento de ambos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questão foi definida durante julgamento virtual do plenário da Corte. A votação eletrônica começou em dezembro do ano passado e foi finalizada hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prevaleceu no julgamento o voto do relator, ministro Alexandre de Moraes. O ministro afirmou que as esferas de responsabilização são independentes e definiu que caberá à Justiça comum julgar os casos de improbidade administrativa que também forem tratados como crime eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;atos de improbidade são julgados na esfera cível, enquanto a prática de caixa dois é de responsabilidade da Justiça Eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O voto de Moraes foi seguido pelos ministros Cristiano Zanin, Cármen Lúcia, André Mendonça, Dias Toffoli, Edson Fachin, Luiz Fux, Flávio Dino, Nunes Marques e Gilmar Mendes, que acompanhou o relator com ressalvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comitês Gestores de Sítios do Patrimônio Mundial Cultural abrem edital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Botafogo se enfrentam pela última rodada da Taça Guanabara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramagem, mesmo foragido, presta depoimento ao STF por videoconferência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/por-unanimidade-stf-enquadra-caixa-2-como-improbidade-administrativa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil/ARQUIVO
Por unanimidade, o Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu nesta sexta-feira (6) que a prática de ca...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 20:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 20:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 20:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 20:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/r1OQxWfC81B9KbwApFwzW4Bgyy4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11042023-pzzb9211.jpg?itok=PnKM_w3e</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bloco mais antigo do Rio, Cordão da Bola Preta terá centro cultural</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-mais-antigo-do-rio-cordao-da-bola-preta-tera-centro-cultural</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-mais-antigo-do-rio-cordao-da-bola-preta-tera-centro-cultural#1009</guid>
      <description>© Arquivo/Tomaz Silva/Agência Brasil
Mais antigo bloco carnavalesco do Rio de Janeiro, oCordão da Bola Preta ganharáum centro cultural,
que irá funci...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/h2P4Yfla5U4XAmhgr_0WZt197XQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cordaao_do_bola_preta2202200588.jpg?itok=bQPM8uGE&quot; alt=&quot;Bloco mais antigo do Rio, Cordão da Bola Preta terá centro cultural&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquivo/Tomaz Silva/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais antigo bloco carnavalesco do Rio de Janeiro, oCordão da Bola Preta ganharáum centro cultural,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que irá funcionarna Rua da Relação1, na região central da cidade e onde fica a sede do grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As obras, executadas pela prefeitura,terão início no primeiro semestre deste anoe devem durar oito meses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O anúncio do centro cultural foi feito nesta sexta-feira (6)pelo prefeito do Rio, Eduardo Paes, em visita ao bloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2007, Cordão da Bola Preta é reconhecido como bem cultural imaterial da cidade do Rio. No local, são realizadas atividades culturais ligadas ao samba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São 107 anos de existência e nós nunca conseguimos um momento tão importante para a história, futuro e sobrevivência da maior instituição cultural do carnaval carioca, quem sabe do Brasil. Essa obra representa tudo para o Bola Preta. É um momento de extrema emoção e felicidade. Finalmente, com essa obra, nós vamos implementar a história do carnaval do Bola Preta, que se confunde com a história do carnaval carioca”, disse o presidente do Cordão da Bola Preta, Pedro Ernesto Marinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, serão reconstruídosumsobrado,fachadas e esquadrias, além da modernização das instalações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O centro cultural terábistrô, cozinha, hall de entrada, recepção, espaço para shows e área de estar. No mezanino, serão implantados camarote, hall e sanitários. O pavimento superior abrigará a administração, copa e depósito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área total a ser recuperada é de 1,2 mil metros quadrados, com capacidade para receber cerca de 1.200 pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em 13 de dezembro de 1918, o Cordão da Bola Preta surgiu a partir da reunião de amigos no bar Cave de Ouro, na Rua da Carioca, com o objetivo de preservar o carnaval de rua, em um momento que a cidade do Rio passava por transformaçõesurbanas e culturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde sua criação, o bloco adotou as cores preto e branco. Entre as décadas de 1930 e 1970, o Bola Preta manteve o formato de cordão carnavalesco, com marchinhas, metais e percussão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sede do bloco, que já funcionouna Avenida Treze de Maio,está instalada atualmentena Rua da Relação, tornando-se pontode encontro de músicos efoliões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comitês Gestores de Sítios do Patrimônio Mundial Cultural abrem edital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Botafogo se enfrentam pela última rodada da Taça Guanabara&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-mais-antigo-do-rio-cordao-da-bola-preta-tera-centro-cultural&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquivo/Tomaz Silva/Agência Brasil
Mais antigo bloco carnavalesco do Rio de Janeiro, oCordão da Bola Preta ganharáum centro cultural,
que irá funci...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 19:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 19:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 19:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 19:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/h2P4Yfla5U4XAmhgr_0WZt197XQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cordaao_do_bola_preta2202200588.jpg?itok=bQPM8uGE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
