<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:46 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Anvisa aprova novo medicamento para tratar fenilcetonúria</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-aprova-novo-medicamento-para-tratar-fenilcetonuria</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:46 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-aprova-novo-medicamento-para-tratar-fenilcetonuria#1000</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) aprovouo registro do medicamento Sephience, indicado para o tra...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uO9eJaMe5PBo7fSYtnqHT73SWoM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/0d7a5833.jpg?itok=ry8qeRZ_&quot; alt=&quot;Anvisa aprova novo medicamento para tratar fenilcetonúria&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) aprovouo registro do medicamento Sephience, indicado para o tratamento dafenilcetonúria. Adoença, de origemgenética, é causadapeladeficiência daenzima hepáticaresponsável pela conversão da fenilalanina, presente nas proteínas da alimentação, em tirosina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Anvisa destacou que a fenilalanina é um aminoácido considerado essencial para o organismo, mas que sua ingestão deve ser rigorosamente controlada em pacientes fenilcetonúricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A elevação dessa enzimano sangue tem efeito neurotóxico e suas sequelas são graves– com odesenvolvimento de déficits neurocognitivos e deficiência intelectual severa e irreversível”, indicou a agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ocontrole dos níveis séricos da fenilalanina deve ser iniciado no primeiro mês de vida e mantidoa vida inteira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.O medicamentoaprovado, indicado para pacientes pediátricos e adultos,ajuda justamente na quebra desse aminoácidoe podeampliaras possibilidades de dieta,melhorar a qualidade de vida e o bem-estar dos pacientes”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Ministério da Saúde indicam que a fenilcetonúria é detectada em apenas um de cada 15 mil a 17 mil nascimentos no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diagnóstico precoce é feitopela detecção de níveis elevados da fenilalanina no sangue em bebês, que tiveram coleta realizada entre o terceiroe o quintodia de vida. É recomendado que o sangue do recém-nascido seja colhido após 48 horas do seu nascimento para garantir que ele tenha ingerido quantidades de proteína suficientes para o aparecimento de alterações no exame, evitando assim resultados falso-negativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O exame é oferecido a toda população pelo Sistema Único de Saúde (SUS), em todo o território nacional, no Programa Nacional de Triagem Neonatal (PNTN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crianças com fenilcetonúria não apresentam sintomas ao nascimento, porém os sinaisde atraso no desenvolvimento neuropsicomotor (DNPM)são evidentes aos seismeses de vida. Se não iniciarem tratamento no primeiro mês de vida - o ideal - evoluem com deficiência intelectual, odor característico na urina e suor, além de distúrbios no comportamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante que a família fique atenta e verifique a presença e a quantidade de fenilalanina no rótulo de medicamentos e alimentos industrializados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São proibidos alimentos que contenham o adoçante aspartame na sua formulação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideval Anselmo, ícone do carnaval paulista, morre aos 85 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa aprova novo medicamento para tratar fenilcetonúria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Índia, Lula defende governança global da IA liderada pela ONU&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-aprova-novo-medicamento-para-tratar-fenilcetonuria&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) aprovouo registro do medicamento Sephience, indicado para o tra...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 10:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 10:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 10:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 10:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uO9eJaMe5PBo7fSYtnqHT73SWoM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/0d7a5833.jpg?itok=ry8qeRZ_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Na Índia, Lula defende governança global da IA liderada pela ONU</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:46 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial#1001</guid>
      <description>Em discurso na Cúpula sobre o Impacto da inteligência Artificial, em Nova Délhi, na Índia, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu nesta quin...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bYlx0H4uVFSOo32Sh1LBU5tDi7M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/55104528310_fcba989f13_o.jpg?itok=TJ6RuhxS&quot; alt=&quot;Na Índia, Lula defende governança global da IA liderada pela ONU&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em discurso na Cúpula sobre o Impacto da inteligência Artificial, em Nova Délhi, na Índia, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu nesta quinta-feira (19) um modelo de governança global da inteligência artificial lideradapela Organização das Nações Unidas (ONU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua perigosamente. É nesse contexto que a governança global da inteligência artificial assume um papel estratégico. Toda inovação tecnológica de grande impacto possui caráter dual e nos confronta com questões éticas e políticas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua fala, Lula destacou a iniciativa chinesa decriação de uma organização internacional para cooperação em inteligência artificial, com foco em países em desenvolvimento, além da Parceria Global em Inteligência Artificial, desenvolvida no âmbito do G7 (o grupo das maiores economias do mundo) sob as presidências canadense e francesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas nenhum desses foros substitui a universalidade das Nações Unidas para uma governança internacional da inteligência artificial que seja multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento”, avaliou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula acrescentou que a revolução digital e a inteligência artificial impactam positivamente a produtividade industrial, os serviços públicos, a medicina, a segurança alimentar e energética, mas também podem fomentar discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conteúdos falsos manipulados por inteligência artificial distorcem processos eleitorais e põem em risco a democracia. Os algoritmos não são apenas aplicações de códigos matemáticos que sustentam o mundo digital”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil defende uma governança que reconheça a diversidade de trajetórias nacionais e garanta que a Inteligência Artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Cúpula sobre o Impacto da inteligência Artificial em Nova Délhi é o quarto encontro do chamado Processo de Bletchley, uma série de reuniões intergovernamentais sobre segurança e governança de inteligência artificial, iniciada em Bletchley Park, no Reino Unido, em novembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atividade econômica brasileira cresce 2,5% em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zuckerberg nega desenvolver redes sociais para viciar jovens em telas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideval Anselmo, ícone do carnaval paulista, morre aos 85 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa aprova novo medicamento para tratar fenilcetonúria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Índia, Lula defende governança global da IA liderada pela ONU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiroteio no centro do Rio deixa um morto e criança baleada&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em discurso na Cúpula sobre o Impacto da inteligência Artificial, em Nova Délhi, na Índia, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu nesta quin...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 09:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 09:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 09:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 09:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bYlx0H4uVFSOo32Sh1LBU5tDi7M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/55104528310_fcba989f13_o.jpg?itok=TJ6RuhxS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tiroteio no centro do Rio deixa um morto e criança baleada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tiroteio-no-centro-do-rio-deixa-um-morto-e-crianca-baleada</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:46 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tiroteio-no-centro-do-rio-deixa-um-morto-e-crianca-baleada#1002</guid>
      <description>© Reprodução Câmera de Segurança
Tiroteio na Rua Frei Caneca, no centro do Rio de Janeiro, em um dos acessos à comunidade do Morro da Mineira, na noi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vGS7QhAPMCg1RiCWhFOCZMdCtqg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/troca-de-tiros_copy.jpg?itok=DT6rv32T&quot; alt=&quot;Tiroteio no centro do Rio deixa um morto e criança baleada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução Câmera de Segurança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiroteio na Rua Frei Caneca, no centro do Rio de Janeiro, em um dos acessos à comunidade do Morro da Mineira, na noite desta quarta-feira (18), deixou três baleados, entre elas uma criança, e um morto, Marcos Vinícius Gomes Marinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Secretaria de Estado de Polícia Militar, as vítimas foram socorridas e encaminhadas ao Hospital Central da Polícia Militar e ao Hospital Souza Aguiar e o policiamento foi reforçado na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Polícia Civil, o caso inicialmente foi registrado na 6ª DP (Cidade Nova), mas após a confirmação da morte, foi encaminhado à Delegacia de Homicídios da Capital (DHC). Diligências estão em andamento para esclarecer as circunstâncias do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideval Anselmo, ícone do carnaval paulista, morre aos 85 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa aprova novo medicamento para tratar fenilcetonúria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Índia, Lula defende governança global da IA liderada pela ONU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiroteio no centro do Rio deixa um morto e criança baleada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso Epstein: ex-príncipe Andrew é detido por suspeitas de má conduta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blecaute no Paraguai deixa capital e grande parte do país sem energia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tiroteio-no-centro-do-rio-deixa-um-morto-e-crianca-baleada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução Câmera de Segurança
Tiroteio na Rua Frei Caneca, no centro do Rio de Janeiro, em um dos acessos à comunidade do Morro da Mineira, na noi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 09:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 09:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 09:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 09:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vGS7QhAPMCg1RiCWhFOCZMdCtqg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/troca-de-tiros_copy.jpg?itok=DT6rv32T</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Epstein: ex-príncipe Andrew é detido por suspeitas de má conduta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/caso-epstein-ex-principe-andrew-e-detido-por-suspeitas-de-ma-conduta</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:46 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/caso-epstein-ex-principe-andrew-e-detido-por-suspeitas-de-ma-conduta#1003</guid>
      <description>© Reuters/Toby Melville/proibida reprodução
A Polícia do Vale do Tâmisa prendeu na manhã desta quinta-feira (19), em Norfolk, o ex-príncipe Andrew, i...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZDwM5cteOS7J_-YkVp_dQKYfzo8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/2026-02-19t104802z_1_lynxmpem1i0j3_rtroptp_4_usa-trump-epstein-britain.jpg?itok=ELwMu8CY&quot; alt=&quot;Caso Epstein: ex-príncipe Andrew é detido por suspeitas de má conduta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Toby Melville/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia do Vale do Tâmisa prendeu na manhã desta quinta-feira (19), em Norfolk, o ex-príncipe Andrew, irmão mais novo do Rei Charles III.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades não divulgaram o nome do detido “conforme as diretrizes nacionais”, argumentando que “é importante proteger a integridade e a objetividade da investigação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no entanto, confirmaram tratar-se dele. Andrew Mountbatten-Windsoré suspeito de ter enviado documentos confidenciais do governo do Reino Unido ao financista e líder de uma rede de prostituição e pedofilia Jeffrey Epstein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como parte das investigações, prendemos hoje um homem na casa dos 60 anos, de Norfolk, suspeito de má conduta em cargo público. Também são feitas buscas em endereços em Berkshire e Norfolk. O homem permanece em custódia nesse momento”, publicou a polícia na conta oficial na rede X.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thames Valley Police have opened an investigation into an offence of misconduct in public office.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A man in his sixties from Norfolk has been arrested and remains in police custody. As per national guidance we will not name the arrested man.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Thames Valley Police (@ThamesVP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Reuters, TVs e jornais locais informaram mais cedo que seis carros descaracterizados da polícia foram a Wood Farm, em Sandringham, onde Andrew mora atualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrew, que completa hoje 66 anos, nega que tenha cometido as irregularidades das quais é acusado, mas a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;divulgação recente de milhões de documentos ligadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ao caso Epstein, complicam a vida do segundo filho da Rainha Elizabeth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os documentossugerem que ele teria encaminhado a Epstein, em 2010, relatórios comerciais confidenciais sobre Vietnã, Cingapura e outros lugares que visitou em viagens oficiais quandoera representante especial do Reino Unido para o Comércio Internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de ser citado várias vezes nos documentos, Andrew também aparece em fotos comprometedoras com meninas supostamente menores de idade. Não se sabe ao certo o contexto das imagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro de 2025, o Rei Charles retirou o título de príncipe do irmão. Ele também teve de deixar a casa em Windsor, onde vivia. Tudo isso ocorreu após as denúncias de seu envolvimento na rede de pedofilia de Jeffrey Epstein.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/caso-epstein-ex-principe-andrew-e-detido-por-suspeitas-de-ma-conduta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Toby Melville/proibida reprodução
A Polícia do Vale do Tâmisa prendeu na manhã desta quinta-feira (19), em Norfolk, o ex-príncipe Andrew, i...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 08:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 08:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 08:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 08:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZDwM5cteOS7J_-YkVp_dQKYfzo8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/2026-02-19t104802z_1_lynxmpem1i0j3_rtroptp_4_usa-trump-epstein-britain.jpg?itok=ELwMu8CY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vulnerabilidade reduz altura média de crianças indígenas e nordestinas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/vulnerabilidade-reduz-altura-media-de-criancas-indigenas-e-nordestinas</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:46 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/vulnerabilidade-reduz-altura-media-de-criancas-indigenas-e-nordestinas#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A vulnerabilidade socialfazcom que crianças indígenas e de alguns estados do Nordeste, com até 9 anos de idade, apre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uiEFnP2KsmvfWJCxLxMw6Ykb-QM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_7458_01.jpg?itok=bBSckCdc&quot; alt=&quot;Vulnerabilidade reduz altura média de crianças indígenas e nordestinas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vulnerabilidade socialfazcom que crianças indígenas e de alguns estados do Nordeste, com até 9 anos de idade, apresentem média de altura menor que outras regiões do Brasil e abaixo da referência preconizadapela Organização Mundial da Saúde (OMS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas são algumas conclusões de uma pesquisa que contou com participação de especialistas do Centro de Integração de Dados e Conhecimentos para Saúde da Fundação Oswaldo Cruz da Bahia (Cidacs/Fiocruz Bahia).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as questões que prejudicam o crescimento estão problemas naatenção à saúde, alimentação, elevado nível de doenças, baixo nível socioeconômico econdições ambientais inadequadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taisdificuldades também fazem com que cerca de 30% das crianças brasileiras tenham sobrepeso ou estejam perto disso, o que mostra que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;crianças que crescem em situações de vulnerabilidade não estão protegidas do excesso de peso, mas expostas a fatores que comprometem o crescimento saudável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O padrão de peso e altura da OMS para crianças até 9 anos baseia-se em curvas de crescimento (escore-z) que avaliam o desenvolvimento saudável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O peso médio para meninos aos 9 anos de idade varia entre 23,2kg e 33,8kg, com altura de cerca de 124cm a 136cm, enquanto meninas pesam em torno de 23kg a 33kg e medem entre 123cm e 135cm,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa analisou dados de 6 milhões de crianças brasileiras de famílias registradas no Cadastro Único para Programas Sociais (CadÚnico), no Sistema de Informação sobre Nascidos Vivos (Sinasc) e no Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), desde que nasceram até os 9 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores fizeram um cruzamentode dados entrecondições de saúde e condições socioeconômicas da população brasileira que está cadastrada nesses três sistemas, explicou opesquisador associado ao Cidacs/Fiocruz BA, Gustavo Velasquez, líder do estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram estudados peso e estatura, adequação de peso e adequação de estatura, com relação aos parâmetrosda OMS, para avaliar o crescimento e estado nutricional das crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gustavo Velasquez ressaltou que as conclusões não indicam que necessariamente todas essas crianças indígenas e do Norte e Nordeste podem ser consideradas de baixa estatura, mas que há uma porcentagem maior que poderia ser classificada dessa forma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos os dados são seguros e altamente anonimizados. Não há identificação das pessoas que estão lá. São dados administrativos que se usa para pesquisas em saúde”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo verificou também a prevalência de crianças que estão acima do peso e, entre essas, qual a porcentagem da população considerada obesa, a partir do indicador chamado Índice de Massa Corporal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pode-se dizer que, em termos de peso, não há problema de subnutrição. Ao contrário, algumas populações, como do Sul, Sudeste e Centro-Oeste, têm uma prevalência de sobrepeso bastante alta”, disse o pesquisador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/vulnerabilidade-reduz-altura-media-de-criancas-indigenas-e-nordestinas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A vulnerabilidade socialfazcom que crianças indígenas e de alguns estados do Nordeste, com até 9 anos de idade, apre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 07:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 07:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 07:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 07:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uiEFnP2KsmvfWJCxLxMw6Ykb-QM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_7458_01.jpg?itok=bBSckCdc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio acumulado em R$ 72 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-acumulado-em-r-72-milhoes</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:46 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-acumulado-em-r-72-milhoes#1005</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO
As seis dezenas do concurso 2.974 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NV7QxIdQy4qKznHljh79YdF_RP4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182547.jpg?itok=slhN8uJs&quot; alt=&quot;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio acumulado em R$ 72 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As seis dezenas do concurso 2.974 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no Espaço da Sorte, localizado na Avenida Paulista, nº 750, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio da faixa principal está acumulado em R$ 72 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio terá transmissão ao vivo pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e no Facebook das Loterias Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 20h (horário de Brasília), nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo simples, com seis números marcados, custa R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zuckerberg nega desenvolver redes sociais para viciar jovens em telas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideval Anselmo, ícone do carnaval paulista, morre aos 85 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa aprova novo medicamento para tratar fenilcetonúria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Índia, Lula defende governança global da IA liderada pela ONU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiroteio no centro do Rio deixa um morto e criança baleada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso Epstein: ex-príncipe Andrew é detido por suspeitas de má conduta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-acumulado-em-r-72-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO
As seis dezenas do concurso 2.974 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 07:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 07:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 07:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 07:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NV7QxIdQy4qKznHljh79YdF_RP4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182547.jpg?itok=slhN8uJs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 4</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-4</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:46 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-4#1006</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal paga nesta quinta-feira (19) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1gp3VkQcrnEn3QKld5k9diQoELg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628083405_9eff29bda1_o.jpg?itok=zLeILNBR&quot; alt=&quot;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 4&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta quinta-feira (19) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com os adicionais o valor médio do benefício sobe para R$ 690,01.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançará 18,84 milhões de famílias, com gasto de R$ 13 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento dos seguinteadicionais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Benefício Variável Familiar Nutriz,que paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adicional de R$ 150, acada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adicional de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de 171 cidades de oito estados receberam o pagamento no dia 12 de fevereiro, independentemente do NIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida beneficiou os moradores de 122 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (14), Paraná (12), Sergipe (11), Roraima (6), Amazonas (3), Piauí (2)e Santa Catarina (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade. A lista dos municípios com pagamento antecipado está disponível na página do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família deixaram de ter desconto do Seguro Defeso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança foi estabelecida pela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-4&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal paga nesta quinta-feira (19) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1gp3VkQcrnEn3QKld5k9diQoELg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628083405_9eff29bda1_o.jpg?itok=zLeILNBR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Botafogo sente altitude e perde para o Nacional Potosí</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/botafogo-sente-altitude-e-perde-para-o-nacional-potosi</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:46 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/botafogo-sente-altitude-e-perde-para-o-nacional-potosi#1007</guid>
      <description>© Vítor Silva/Botafogo/Direitos reservados
Claramente prejudicado pelos efeitos dos 4.200 metros de altitude da cidade de Potosí, o Botafogo foi derr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mw9-PIvyGuTF-5ybVKhyS3ZxoqA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/55103785171_83b7baf67e_o.jpg?itok=g2TebgHI&quot; alt=&quot;Botafogo sente altitude e perde para o Nacional Potosí&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Vítor Silva/Botafogo/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claramente prejudicado pelos efeitos dos 4.200 metros de altitude da cidade de Potosí, o Botafogo foi derrotado por 1 a 0 pelo Nacional Potosí (Bolívia), na noite desta quarta-feira (18) no estádio Víctor Agustín Ugarte, na partida de ida da segunda fase prévia da Copa Libertadores da América.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⚽🇧🇴 Vitória do futebol boliviano no confronto de ida da Fase 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Libertadores (@LibertadoresBR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O revés fora de casaobriga a equipe comandada pelo técnico argentino Martín Anselmi a vencer no confronto de volta, que será disputado na próxima quarta-feira (25), a partir das 21h30 (horário de Brasília), no estádio Nilton Santos, no Rio de Janeiro. O triunfo pela vantagem de um gol leva para a disputa de pênaltis. O Alvinegro de General Severiano só consegue a classificação no tempo regulamentar com um triunfo com vantagem de ao menos dois gols.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partida entre Botafogo e Nacional Potosí foi marcada pela baixa qualidade técnica, em especial pela baixa performance física dos jogadores das duas equipes por causa dos efeitos da altitude. Mesmo em um contexto tão adverso, oportunidades de marcar apareceram de lado a lado. E o Nacional foi mais eficiente e conseguiu chegar à vitória com um gol no início do segundo tempo, com o lateral Baldomar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra equipe brasileira a tropeçar fora de casa nesta quarta pela segunda fase prévia da competição continental é o Bahia, que foi derrotado pelo placar de 1 a 0 pelo O'Higgins (Chile) em partida disputada no estádio El Teniente, em Rancágua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🇨🇱🏆 Vantagem chilena no jogo de ida da Fase 2 da CONMEBOL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Libertadores (@LibertadoresBR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe da casa marcou o gol da vitória logo aos três minutos do primeiro tempo, com um belo chute do atacante Francisco González. Após o revés desta quarta, o Bahia precisa derrotar o O'Higgins, em Salvador na próxima semana, por dois ou mais gols de diferença para avançar no tempo regulamentar. Em caso de vitória simples dos baianos, o classificado para a terceira fase prévia da Libertadores será definido nas penalidades máximas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atividade econômica brasileira cresce 2,5% em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zuckerberg nega desenvolver redes sociais para viciar jovens em telas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideval Anselmo, ícone do carnaval paulista, morre aos 85 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa aprova novo medicamento para tratar fenilcetonúria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Índia, Lula defende governança global da IA liderada pela ONU&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/botafogo-sente-altitude-e-perde-para-o-nacional-potosi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Vítor Silva/Botafogo/Direitos reservados
Claramente prejudicado pelos efeitos dos 4.200 metros de altitude da cidade de Potosí, o Botafogo foi derr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 23:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 23:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 23:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 23:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mw9-PIvyGuTF-5ybVKhyS3ZxoqA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/55103785171_83b7baf67e_o.jpg?itok=g2TebgHI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil quer parceria com Índia para produção de remédios e vacinas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-quer-parceria-com-india-para-producao-de-remedios-e-vacinas</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:46 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-quer-parceria-com-india-para-producao-de-remedios-e-vacinas#1008</guid>
      <description>O governo brasileiro manifestou, nesta quarta-feira (18), a intenção de estabelecer cooperação com a Índia para produção de medicamentos e vacinas.
O...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TCP0WXIZHp2F1_Xr-E1zEqUi8L0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/brasil_e_india_-_ministerio_da_saude.png?itok=TMWq-1It&quot; alt=&quot;Brasil quer parceria com Índia para produção de remédios e vacinas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro manifestou, nesta quarta-feira (18), a intenção de estabelecer cooperação com a Índia para produção de medicamentos e vacinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, integra a comitiva do presidente Lula que está em Nova Délhi para participar da cúpula sobre impacto da inteligência artificial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Padilha, conforme divulgou o governo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a proposta de parceria inclui instituições públicas e empresas dos dois países para produção de medicamentos oncológicos e também remédios para combater doenças tropicais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em encontro com os ministros indianos Jagat Prakash Nadda (Saúde e Bem-Estar da Família) e Prataprao Jadhav (de Medicina Tradicional), Padilha apresentou também a intenção de ampliar as ações e trocas de experiências sobreo acesso gratuito da população aos serviços de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Brasil e Índia têm sistemas públicos robustos, forte capacidade científica e papel estratégico no Sul Global. Nossa cooperação em saúde pode ampliar o acesso da população a medicamentos, fortalecer a produção local e impulsionar a inovação”, afirmou o ministro brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha convidou os indianos para integrar a Coalizão Global para Produção Local e Regional, Inovação e Acesso Equitativo. “Queremos que Índia e Brasil estejam na linha de frente de uma nova agenda internacional de saúde baseada em produção local, inovação e cooperação solidária”, ponderou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra discussão entre autoridades doBrasil e da Índia teve relação com a utilização de tecnologias digitais e inteligência artificial para organização dos sistemas públicos de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Padilha, o intercâmbio em saúde digital pode colaborar com a modernização do SUS, ampliar o acesso e qualificar o cuidado à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma outra proposta foi a implementação de uma biblioteca digital de medicina tradicional, reunindo evidências científicas, protocolos, estudos clínicos, registros históricos e boas práticas sobre práticas integrativas e complementares em saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideval Anselmo, ícone do carnaval paulista, morre aos 85 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa aprova novo medicamento para tratar fenilcetonúria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Índia, Lula defende governança global da IA liderada pela ONU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiroteio no centro do Rio deixa um morto e criança baleada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso Epstein: ex-príncipe Andrew é detido por suspeitas de má conduta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-quer-parceria-com-india-para-producao-de-remedios-e-vacinas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo brasileiro manifestou, nesta quarta-feira (18), a intenção de estabelecer cooperação com a Índia para produção de medicamentos e vacinas.
O...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 21:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 21:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 21:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 21:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TCP0WXIZHp2F1_Xr-E1zEqUi8L0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/brasil_e_india_-_ministerio_da_saude.png?itok=TMWq-1It</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNU 2025: resultados individuais já estão disponíveis</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-02/cnu-2025-resultados-individuais-estao-disponiveis</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:46 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-02/cnu-2025-resultados-individuais-estao-disponiveis#1009</guid>
      <description>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
Os candidatos do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU 2) já podem consultar os resultados individuais
naprova ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/C3pDNem_E-7dHcYtn61drAoAuBA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856567_5f3e44bc84_o.jpg?itok=T4gdv6bv&quot; alt=&quot;CNU 2025: resultados individuais já estão disponíveis&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Joel Rodrigues/Agência Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU 2) já podem consultar os resultados individuais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;naprova discursiva, avaliação de títulos, respostas a pedidos de revisãoe procedimentos de vagas reservadas (pessoas negras, indígenas e quilombolas) e de caracterização da deficiência (PCD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;site da Fundação Getulio Vargas (FGV)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos esclarece que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ainda não se tratada classificação final do concurso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista de classificação para vagas imediatas e lista de espera devem ser divulgadas na sexta-feira (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;divulgaçãodas listas de classificação para vagas imediatas e para lista de espera eo edital da 1ª convocação para a confirmação de interesse.A confirmação de interesse é obrigatória para todas os candidatos convocados, independentemente do tipo de vaga ou cargo. Ou seja: vale para cargos com curso de formação e para vagas imediatas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prazofinalpara candidatosconvocadosse manifestarem na1ªrodada deconfirmação de interesse em vagas imediatas e na participação em cursos de formação.Até 23h59,somente pelosite da FGV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;divulgação das listas de convocação para2ª rodada deconfirmação de interesse em vagas imediatas e na participação em cursos de formação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prazo para candidatos convocadosse manifestarem na 2ª rodada de confirmação de interesse em vagas imediatas e na participação em cursos de formação.Das 10h do dia 28 de fevereiro até 23h59 do dia 2 de março. Somente no site da FGV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;divulgação das listas de convocaçãopara3ª rodada deconfirmação de interesse em vagas imediatas e na participação em cursos de formação. Somente no site da FGV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prazo para candidatos convocados se manifestarem na 3ª rodada de confirmação de interesse em vagas imediatas e na participação em cursos de formação.Das 10h do dia 7 de marçoaté 23h59 do dia 9 de março.Somente no site da FGV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;divulgação das classificações finais paravagas imediatas e lista de espera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atividade econômica brasileira cresce 2,5% em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-02/cnu-2025-resultados-individuais-estao-disponiveis&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
Os candidatos do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU 2) já podem consultar os resultados individuais
naprova ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-18 21:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-18 21:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-18 21:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-18 21:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/C3pDNem_E-7dHcYtn61drAoAuBA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856567_5f3e44bc84_o.jpg?itok=T4gdv6bv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
