<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:30:36 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Amazônia negra será protagonista no desfile da Mangueira em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/amazonia-negra-sera-protagonista-no-desfile-da-mangueira-em-2026</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:30:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/amazonia-negra-sera-protagonista-no-desfile-da-mangueira-em-2026#1000</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
&quot;Chamei o povo daqui, juntei o povo de lá / Na Estação Primeira do Amapá&quot;.
Esses versos do samba da Mangue...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vsWsnhn3AGObZIRv1Ge2Z1RXZ7A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/18/_d6a8113.jpg?itok=QRYzSNyo&quot; alt=&quot;Amazônia negra será protagonista no desfile da Mangueira em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Chamei o povo daqui, juntei o povo de lá / Na Estação Primeira do Amapá&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses versos do samba da Mangueira para 2026 já indicam a união das culturas do Norte e do Sudeste do Brasil no carnaval que a escola propõe neste ano. A Verde e Rosa vai desfilar com o enredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mestre Sacaca do Encanto Tucuju ─ O Guardião da Amazônia Negra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando conheceu a figura de Mestre Sacaca, o carnavalesco,Sidnei França, não sabia quem era ele, mas, com a curiosidade despertada, viu que o seu personagem, já falecido, tinha vivido no Amapá. “Foi um curandeiro, uma pessoa importante para a sociabilidade do povo amapaense e especialmente o povo preto e pobre&quot;, descreveu em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ampliando as pesquisas, ele descobriu a ideia muito contemporânea do conceito de uma amazônia negra, o que chamou atenção dele e dos pesquisadores da Mangueira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Achamos esse conceito de que o estado do Amapá tem uma autodeclaração negra muito forte. Dois terços do estado do Amapá, no último Censo, se declarou negra. Eles têm um conceito de uma amazônia negra, de negritude amazônica, que achei muito forte”, comentou, acrescentando que isso os levou a pensar a amazônia em um outro sentido, diferente “do pensamento colonizado brasileiro da amazônia essencialmente como floresta e enquanto ocupação indígena”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma outra camada de fôlego para o enredo da Mangueira. Olhar para um local, uma região, para um povo que até se acostumou a ser invisibilizado no contexto nacional”, pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na visão do carnavalesco, a escola vai homenagear um homem que dedicou a sua vida a entender o seu povo e o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele mergulhou nos rios, se embrenhou nas matas, aprendeu com os negros e os indígenas,por isso o enredo é afro-indígena. O mestre Sacaca carrega essa herança afro-indígena muito ligadaàideia de cura, proteção através de garrafadas, chás, unguentos e infusões”, completou, citando que Mestre Sacaca deixou três livros publicados sobre a cura por meio das ervas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sidnei França exalta que o homenageado foi um homem que fez diferença, especialmente, entre o povo de menor condição financeirae que sempre viu a natureza, a floresta amazônica como meio de integração entre o homem e o natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O próprio título do enredo da Mangueira chama ele de guardião da cultura negra”, disse, lembrando que Mestre Sacaca interagiu com tambores de escolas de samba, foi rei momo etocava tambor de marabaixo ─manifestação cultural do Amapá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/amazonia-negra-sera-protagonista-no-desfile-da-mangueira-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
&quot;Chamei o povo daqui, juntei o povo de lá / Na Estação Primeira do Amapá&quot;.
Esses versos do samba da Mangue...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vsWsnhn3AGObZIRv1Ge2Z1RXZ7A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/18/_d6a8113.jpg?itok=QRYzSNyo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vigitel: 92% das brasileiras entre 50 e 69 anos fizeram mamografia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/vigitel-92-das-brasileiras-entre-50-e-69-anos-fizeram-mamografia</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:30:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/vigitel-92-das-brasileiras-entre-50-e-69-anos-fizeram-mamografia#1001</guid>
      <description>A pesquisa do Sistema de Vigilância de Fatores de Risco e Proteção para Doenças Crônicas por Inquérito Telefônico (Vigitel) do Ministério da Saúde di...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1mIlr7uwdbP3obCVtx6iTLtgmJ0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/01/0d9a1809.jpg?itok=VfBMW-K9&quot; alt=&quot;Vigitel: 92% das brasileiras entre 50 e 69 anos fizeram mamografia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa do Sistema de Vigilância de Fatores de Risco e Proteção para Doenças Crônicas por Inquérito Telefônico (Vigitel) do Ministério da Saúde divulgado em 28 de janeiro mostrou que a frequência de mulheres entre 50 e 69 anos de idade que fizeram exame de mamografia em algum momento de suas vidas aumentou no período entre 2007 e 2024, variando de 82,8% para 91,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o levantamento, foram observados aumentos em todas as faixas de idade e níveis de instrução. Em relação às faixas de idade, o maior aumento foi visto nas mulheres com idade entre 60 e 69 anos, variando de 81%, em 2007, a 93,1% em 2024. Quanto ao nível de instrução, o maior aumento foi averiguado entre mulheres sem instrução e fundamental incompleto, variando de 79,1%, em 2007, a 88,6% em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi observado que a frequência de mulheres entre 50 e 69 anos de idade que fizeram mamografia nos últimos dois anos aumentou na faixa de 60 a 69 anos, variando de 67,2%, em 2007, a 74,2% em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, disse que um quarto dos casos de câncer de mama detectados ocorrem na faixa etária de 40 a 49 anos. Ele reforça a importância da expansão da mamografia para esse público com um esforço do Sistema Único de Saúde (SUS) para o diagnóstico precoce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (5), é celebrado o Dia da Mamografia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro de 2025, o ministério expandiu a mamografia para mulheres de 40 a 49 anos de idade, mesmo que não apresentem sinais ou sintomas de câncer. Segundo a pasta, mulheres nessa faixa de idade tinham dificuldade com o exame na rede pública de saúde em função da avaliação de histórico familiar ou necessidade de já apresentar sintomas. Mesmo assim, as mamografias no SUS em pacientes com menos de 50 anos representam 30% do total, equivalente a mais de 1 milhão em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Outra medida é a ampliação da faixa etária para rastreamento ativo, quando a mamografia deve ser solicitada de forma preventiva a cada dois anos. A idade limite, que até então era de 69 anos, passará a ser de até 74 anos. Quase 60% dos casos da doença estão concentrados dos 50 aos 74 anos e o envelhecimento é um fator de risco”, explicou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O câncer de mama é o mais comum e o que mais mata mulheres, com 37 mil mortespor ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;publicação Estimativa 2026-2028: Incidência de Câncer no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Instituto Nacional de Câncer (Inca), divulgada nesta quarta-feira (4), no Rio de Janeiro, no Dia Mundial do Câncer, mostrou que o número estimado de casos novos de câncer de mama no Brasil por ano entre 2026 e 2028 é de 78.610.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o presidente da Sociedade Brasileira de Mastologia Regional Rio de Janeiro, Bruno Giordano, milhares de mulheres ainda chegam aos serviços de saúde em fases avançadas da doença, o que compromete o sucesso do tratamento e aumenta o risco de mortalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o médico, esse quadro está diretamente ligado à baixa cobertura da mamografia em parte da população, às dificuldades de acesso à rede de atendimento e ao tempo prolongado entre o exame, a confirmação diagnóstica e o início da terapia, fatores que seguem como entraves históricos no sistema de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A mamografia é o principal exame para detectar o câncer de mama em fases iniciais, muitas vezes antes mesmo do surgimento de qualquer sintoma. Quando conseguimos diagnosticar precocemente, ampliamos de forma significativa as chances de tratamento eficaz e reduzimos a mortalidade”, explica o mastologista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giordano lembra ainda que, além do exame periódico da mamografia, o combate à doença passa também pela adoção de hábitos saudáveis e pela educação em saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prática regular de atividade física, a manutenção do peso adequado, a alimentação equilibrada e a redução do consumo de álcool são medidas associadas à diminuição do risco de desenvolvimento da doença.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/vigitel-92-das-brasileiras-entre-50-e-69-anos-fizeram-mamografia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A pesquisa do Sistema de Vigilância de Fatores de Risco e Proteção para Doenças Crônicas por Inquérito Telefônico (Vigitel) do Ministério da Saúde di...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1mIlr7uwdbP3obCVtx6iTLtgmJ0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/01/0d9a1809.jpg?itok=VfBMW-K9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Divisão de elite da Guarda Municipal do Rio começa a atuar em março</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/divisao-de-elite-da-guarda-municipal-do-rio-comeca-atuar-em-marco</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:30:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/divisao-de-elite-da-guarda-municipal-do-rio-comeca-atuar-em-marco#1002</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Divisão de Elite da Guarda Municipal do Rio, que vai operar armada com pistola 9 milímetros, com capacidade para 1...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/E_YAdkcGg6F602Hj0HCt85deI2A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/09/_d6a7116-2.jpg?itok=34LBlRkK&quot; alt=&quot;Divisão de elite da Guarda Municipal do Rio começa a atuar em março&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Divisão de Elite da Guarda Municipal do Rio, que vai operar armada com pistola 9 milímetros, com capacidade para 15 tiros, apresentou nessa quarta-feira (4), o equipamento que utilizará no combate aos roubos e furtos na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A força vai começar a atuar nas ruas em março deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito Eduardo Paes explicou qual será o papel da Força Municipal, ressaltando que a segurança pública seguirá como responsabilidade do governo do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Força Municipal vai agir nas ruas, em cima de roubos e furtos, a partir de manchas criminais, com missões claras, com comandos específicos, para que possamos não só ter o resultado, como mensurar esse resultado, que é fundamental em qualquer política pública”, afirmou Paes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, a Divisão de Elite da Guarda Municipal contará com 118 veículos, entre pick-ups, motocicletas e vans, que auxiliarão na mobilidade, capacidade de resposta e presença territorial dos primeiros 600 agentes que atuarão em áreas estratégicas da cidade, definidas a partir da análise das manchas criminais e de critérios territoriais de cada região do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do patrulhamento motorizado, as equipes também trabalharãocom patrulhamento a pé, feitopor duplas ou trios de agentes, ampliando a presença territorial, a proximidade com a população e a capacidade de observação e resposta em áreas com maior incidência criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ambém foram entregues aos agentes 1.500 pistolas Glock e instrumentos de menor potencial ofensivo, como spray de pimenta, gás lacrimogêneo e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ampliando as possibilidades de atuação técnica, adequada e proporcional em diferentes tipos de ocorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O trabalho da Força Municipal parte de premissas muito claras: agentes bem selecionados, bem treinados, bem preparados e equipados para atuar nas ruas com planejamento, controle e supervisão permanentes., disse o diretor-geral da Força Municipal, Brenno Carnevale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele explicou que a disponibilização dediferentes tipos de equipamentospermitirá que as equipestenham alternativas técnicas para cada situação, aplicando o uso diferenciado da força de forma responsável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os guardas terãonos uniformes câmeras corporais de uso obrigatório durante o patrulhamento e o dispositivo móvel de gestão e monitoramento operacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANP faz exigências para retomada de perfuração na Foz do Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desmatamento na Amazônia provoca mudanças no clima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa publica os detalhes de regras do cultivo e produção de cannabis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/divisao-de-elite-da-guarda-municipal-do-rio-comeca-atuar-em-marco&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Divisão de Elite da Guarda Municipal do Rio, que vai operar armada com pistola 9 milímetros, com capacidade para 1...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 06:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 06:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 06:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 06:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/E_YAdkcGg6F602Hj0HCt85deI2A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/09/_d6a7116-2.jpg?itok=34LBlRkK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STJ abre sindicância contra ministro acusado de importunação sexual</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-abre-sindicancia-contra-ministro-acusado-de-importunacao-sexual</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:30:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-abre-sindicancia-contra-ministro-acusado-de-importunacao-sexual#1003</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Superior Tribunal de Justiça (STJ) abriu nesta terça-feira (4) uma sindicância interna para apurar a acusação de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qsK4BFSCpTuL4hwuPEhjtdMQTCs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dji_0047.jpg?itok=sk_SuzRJ&quot; alt=&quot;STJ abre sindicância contra ministro acusado de importunação sexual&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Superior Tribunal de Justiça (STJ) abriu nesta terça-feira (4) uma sindicância interna para apurar a acusação de importunação sexual que teria sido praticada pelo ministro Marco Aurélio Buzzi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O ministro nega a acusação, feita por uma jovem de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida foi tomada, por unanimidade, pelo plenário do STJ. Os ministros Raul Araújo, Isabel Gallotti e Antonio Carlos Ferreira foram escolhidos como membros da comissão que irá analisar a acusação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajovem,que é filha de um casal de amigos do ministro, acusa Buzzi de tentar agarrá-la durante um banho de mar. O episódio teria ocorrido no mês passado, quando o ministro, a jovem e seus pais passaram férias em Balneário Camboriú, litoral de Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jovem registrou um boletim de ocorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso também está em tramitação no Conselho Nacional de Justiça (CNJ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que apura as consequências administrativas da denúncia. A parte criminal é conduzida pelo ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Nunes Marques. Por ser ministro do STJ, Buzzi tem foro privilegiado no Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o ministro disse que foi surpreendido com a divulgação da denúncia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. &quot;O ministro Marco Buzzi informa que foi surpreendido com o teor das insinuações divulgadas por um site, as quais não correspondem aos fatos. Repudia, nesse sentido, toda e qualquer ilação de que tenha cometido ato impróprio&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Daniel Bialski, representanteda jovem, disse que espera rigor na investigação do caso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como advogado da vítima e de sua família, informamos que neste momento o mais importante é preservá-los, diante do gravíssimo ato praticado. Aguardamos rigor nas apurações e o respectivo desfecho perante os órgãos competentes”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANP faz exigências para retomada de perfuração na Foz do Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desmatamento na Amazônia provoca mudanças no clima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa publica os detalhes de regras do cultivo e produção de cannabis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-abre-sindicancia-contra-ministro-acusado-de-importunacao-sexual&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Superior Tribunal de Justiça (STJ) abriu nesta terça-feira (4) uma sindicância interna para apurar a acusação de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 22:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 22:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 22:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 22:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qsK4BFSCpTuL4hwuPEhjtdMQTCs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dji_0047.jpg?itok=sk_SuzRJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SP: incêndio atinge comunidade em Santos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-incendio-atinge-comunidade-em-santos</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:30:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-incendio-atinge-comunidade-em-santos#1004</guid>
      <description>Novo incêndio atingiu a comunidade da Capela, na região noroeste da cidade de Santos (SP). Segundo os bombeiros entre sete e oito moradias foram atin...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pqejuGY9rVDsq0p2s2Q-7u63M-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_2442.jpg?itok=cexemX3E&quot; alt=&quot;SP: incêndio atinge comunidade em Santos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo incêndio atingiu a comunidade da Capela, na região noroeste da cidade de Santos (SP). Segundo os bombeiros entre sete e oito moradias foram atingidas, sem feridos. O combate às chamas mobilizou vinte e sete bombeiros e está em fase de rescaldo na última atualizaçãoàs 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o terceiro incêndio em 8 dias em comunidades da região noroeste da cidade, do bairro Rádio Clube. Prefeitura e Bombeiros não se manifestaram a respeito. A região é próxima da divisa com São Vicente e reúne as maiores comunidades da Baixada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região recebe projetos de reurbanização, com expectativa de investimentos de mais de R$ 50 milhões em recursos municipais, estaduais e federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANP faz exigências para retomada de perfuração na Foz do Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desmatamento na Amazônia provoca mudanças no clima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa publica os detalhes de regras do cultivo e produção de cannabis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cartilha une saberes de terreiros e prevenção do câncer em negras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia negra será protagonista no desfile da Mangueira em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vigitel: 92% das brasileiras entre 50 e 69 anos fizeram mamografia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divisão de elite da Guarda Municipal do Rio começa a atuar em março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STJ abre sindicância contra ministro acusado de importunação sexual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP: incêndio atinge comunidade em Santos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-incendio-atinge-comunidade-em-santos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Novo incêndio atingiu a comunidade da Capela, na região noroeste da cidade de Santos (SP). Segundo os bombeiros entre sete e oito moradias foram atin...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 20:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 20:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 20:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 20:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pqejuGY9rVDsq0p2s2Q-7u63M-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_2442.jpg?itok=cexemX3E</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mesmo com medida protetiva, mulher é vítima de feminicídio no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mesmo-com-medida-protetiva-mulher-e-vitima-de-feminicidio-no-rio</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:30:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mesmo-com-medida-protetiva-mulher-e-vitima-de-feminicidio-no-rio#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Na data em que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o
que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Femini...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ccsPYp0X7Ari6jA3VjsS-fCd4MM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/mcm_5753_0.jpg?itok=ppOfX93H&quot; alt=&quot;Mesmo com medida protetiva, mulher é vítima de feminicídio no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na data em que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, mais uma mulher é mortano Rio de Janeiroapesar de ter uma medida protetiva contra o ex-marido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amanda Loureiro da Silva Mendes, de 25 anos, foi abordada pelo agressor armado, a poucos metros do trabalho dela, no bairro de Quintino, subúrbio do Rio. Após uma rápida discussão, registrada por câmeras de segurança, o criminoso atirou contra a mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela chegou a ser socorrida em uma unidade de saúde, mas não resistiu aos ferimentos. O homem, que já havia sido preso por homicídio em 2019, foi localizado pela polícia poucas horas após o crime, no bairro vizinho de Madureira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise de imagens de câmeras de segurança foi fundamental para a identificação da dinâmica do crime e para alocalização do criminoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações apontaram que eles foram casados por sete anos e tiveram dois filhos, mas estavam separados há cerca de quatro meses. O autor não aceitava o fim do relacionamento e perseguia a vítima, mesmo após a adoçãode medida protetiva, que vinha sendo reiteradamente descumprida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da condenação anterior por homicídio, o preso possui registros por porte ilegal de arma de fogo e violência doméstica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro registrou de janeiro a novembro de 2025 mais de 71 mil casos de violência doméstica contra a mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Observatório de Violência contra a Mulher da Justiça do Rio destaca que a medida protetiva deve ser solicitada quando a vítima for agredida fisicamente, ameaçada ou obrigada a manter relação sexual contra avontade. E ainda se tiverdinheiro, cartão de banco ou celular tomados pelo agressor ou se ele teve outras atitudes que sejam consideradas violentas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;hoje prevê atuações coordenadas e permanentes entre os Três Poderes, com o objetivo de prevenir a violência contra meninas e mulheres no Brasil.A novidade, segundo Lula, é que, pela primeira vez, estão assumindo que a responsabilidade na luta pela defesa da mulher não é só da mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria destaca lançamento do pacto de enfrentamento ao feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desmatamento na Amazônia provoca mudanças no clima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa publica os detalhes de regras do cultivo e produção de cannabis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cartilha une saberes de terreiros e prevenção do câncer em negras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mesmo-com-medida-protetiva-mulher-e-vitima-de-feminicidio-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Na data em que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o
que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Femini...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 20:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 20:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 20:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 20:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ccsPYp0X7Ari6jA3VjsS-fCd4MM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/mcm_5753_0.jpg?itok=ppOfX93H</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsa cai mais de 2% em dia de forte correção no mercado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bolsa-cai-mais-de-2-em-dia-de-forte-correcao-no-mercado</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:30:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bolsa-cai-mais-de-2-em-dia-de-forte-correcao-no-mercado#1006</guid>
      <description>Um dia após bater recorde, a bolsa brasileira teve um dia de forte correção e caiu pouco mais de 2%, puxada por ações de bancos. O dólar fechou estáv...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/E4fNTNGjRKzM-z8BprwiTFyF5oQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/19/primeira-previa-da-carteira-do-ibovespa-b3-para-janeiro-de-2025.jpg?itok=ajsQJptY&quot; alt=&quot;Bolsa cai mais de 2% em dia de forte correção no mercado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dia após bater recorde, a bolsa brasileira teve um dia de forte correção e caiu pouco mais de 2%, puxada por ações de bancos. O dólar fechou estável, apesar da pressão internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, encerrou esta quarta-feira (4) aos 181.708 pontos, com recuo de 2,14%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador foi influenciado tanto pela queda nas bolsas dos Estados Unidos como pela realização de lucros, quando investidores vendem papéis para embolsar ganhos dos recordes recentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado de ações teve um dia mais tranquilo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial fechou esta quarta vendido a R$ 5,25, o mesmo valor da terça-feira (3)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A cotação chegou a cair para R$ 5,21 pouco antes das 11h, mas voltou à zona de estabilidade durante a tarde. Em 2026, a moeda estadunidense cai 4,38%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao dólar, a valorização das&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(bens primários com cotação internacional) fez várias moedas de países emergentes resistirem à pressão externa. A cotação do barril de petróleo do tipo Brent subiu pouco mais de 3% após impasses nas negociações entre Estados Unidos e Irã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bolsa de valores acompanhou a queda das bolsas estadunidenses, em meio a temores de um estouro de bolha em empresas de inteligência artificial. Além disso, a queda menor que o previsto na atividade do setor de serviços nos Estados Unidos diminuiu as chances de o Federal Reserve (Banco Central estadunidense) cortar os juros na próxima reunião, em março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANP faz exigências para retomada de perfuração na Foz do Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desmatamento na Amazônia provoca mudanças no clima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa publica os detalhes de regras do cultivo e produção de cannabis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cartilha une saberes de terreiros e prevenção do câncer em negras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia negra será protagonista no desfile da Mangueira em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vigitel: 92% das brasileiras entre 50 e 69 anos fizeram mamografia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bolsa-cai-mais-de-2-em-dia-de-forte-correcao-no-mercado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um dia após bater recorde, a bolsa brasileira teve um dia de forte correção e caiu pouco mais de 2%, puxada por ações de bancos. O dólar fechou estáv...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 20:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 20:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 20:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 20:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/E4fNTNGjRKzM-z8BprwiTFyF5oQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/19/primeira-previa-da-carteira-do-ibovespa-b3-para-janeiro-de-2025.jpg?itok=ajsQJptY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>ANP impõe condições para retomada de perfuração na Foz do Amazonas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/anp-impoe-condicoes-para-retomada-de-perfuracao-na-foz-do-amazonas</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:30:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/anp-impoe-condicoes-para-retomada-de-perfuracao-na-foz-do-amazonas#1007</guid>
      <description>A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) comunicou à Petrobras, nesta quarta-feira (4/2), quea companhia poderá retomar a ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Yq0PtjDtMTyKXbmD0rMaT7rfORY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/sonda_de_perfuracao_ns-42_responsavel_pela_perfuracao_do_poco_em_aguas_profundas_do_amapa.jpg?itok=QST3zln7&quot; alt=&quot;ANP impõe condições para retomada de perfuração na Foz do Amazonas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) comunicou à Petrobras, nesta quarta-feira (4/2), quea companhia poderá retomar a perfuração de um poço exploratório na Bacia da Foz do Amazonas, na Margem Equatorial,quando cumprir novas condições estabelecidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho havia sido paralisadono dia 6 de janeiro deste ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, devido aovazamento de um fluido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Petrobras, tratava-se de um fluido de perfuração,usado para limpar e lubrificar a broca durante a perfuração de poços de petróleo e gás. Esse composto ajuda a controlar a pressão do poço e a prevenir o colapso das paredes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizações indígenas e ambientalistas manifestaram preocupação com o vazamento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e a estatal afirmou que ofluido de perfuração atende aos limites de toxicidade permitidos pela lei, é biodegradável e não oferece danos ao meio ambiente ou às pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A retomada das atividades somente poderá ocorrer após a substituição de todos os selos das juntas do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;─um tubo de grande diâmetro que conecta o poço de petróleo no fundo do mar à sonda, que é a unidade de perfuração flutuante na superfície.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de perfuraçãofunciona como uma extensão temporária do poço, permitindo que a broca e a coluna de perfuração desçam ao fundo do mar. Também é essa estrutura que guiao retorno da lama de perfuração de volta à sonda, garantindo a segurança e o controle do poço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além defazer a substituição, a Petrobras deveráapresentar evidências da troca dos selosem até cinco dias após a instalação da última junta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, incluindo uma análise da adequação da instalação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a Petrobras terá querevisar o Plano de Manutenção Preventiva, com a redução do intervalo de coleta de dados dos registradores de vibraçãosubmarinanos primeiros 60 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra exigência éutilizar as juntas do tubo de perfuração reserva somente após o envio dos respectivos certificados de conformidade, comprovando que foram inspecionadas e/ou reparadas de acordo com as normas aplicáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência reguladora acrescentou que realizaauditoria do sistema de gestão de segurança operacional da sonda desde a última segunda-feira (2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao comunicar o vazamento na Foz do Amazonas, no dia 6 de janeiro deste ano, a Petrobras garantiu que “adotou todas as medidas de controle e notificou os órgãos competentes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/anp-impoe-condicoes-para-retomada-de-perfuracao-na-foz-do-amazonas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) comunicou à Petrobras, nesta quarta-feira (4/2), quea companhia poderá retomar a ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 19:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 19:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 19:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 19:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Yq0PtjDtMTyKXbmD0rMaT7rfORY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/sonda_de_perfuracao_ns-42_responsavel_pela_perfuracao_do_poco_em_aguas_profundas_do_amapa.jpg?itok=QST3zln7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Não há mais razão para manter escala 6x1 e jornada de 44h, diz senador</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:30:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador#1008</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1,que concede um dia de descanso a cada...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZXq1yzd-8oxkkPt8Q5GV4qAzhPo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/_raf1209.jpg?itok=JtpnVPeH&quot; alt=&quot;Não há mais razão para manter escala 6x1 e jornada de 44h, diz senador&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1,que concede um dia de descanso a cada seis trabalhados, parecem ter entrado de vez no radar legislativo no início de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mensagem enviada ao Congresso Nacional, na última segunda-feira (2), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva colocou o tema entre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para o semestre. No mesmo dia, o presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos-PB), prometeu que o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Paulo Paim (PT-RS), autor de uma das propostas mais antigas em tramitação e que está pronta para ser votada no plenário do Senado, aposta que a popularidade do assunto em ano eleitoral e o aparente empenho das autoridades são a melhor oportunidade de aprovar essas conquistas trabalhistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu acho que o momento é muito propício. Nós temos a posição do presidente Lula, que é fundamental; Ele se posicionou em1º de maio [do ano passado] e em outras falas que ele fez, de que chegou a hora de acabar com a escala 6x1. O próprio empresariado já está meio que assimilando, o setor hoteleiro, o comércio já se estão se enquadrando. Não tem mais volta, é só uma questão de tempo&quot;, afirmou em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro do ano passado, na Câmara, a subcomissão especial que analisa uma Proposta de Emenda à Constituição (PEC) aprovou a redução gradual da jornada máxima de trabalho de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no Senado, a Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) foi mais adiante e aprovou, também no início de dezembro de 2025, o fim da escala de seis dias de trabalho por um dia de descanso (6x1) e a redução da jornada de trabalho das atuais 44 horas para 36 horas semanais, de forma gradual. É a PEC 148/2015, de autoria de Paim, pronta para ser pautada em plenário a qualquer momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, há sete proposições em tramitação no Congresso, quatro na Câmara e três no Senado. Há entre os autores de projetos similares expoentes de diferentes espectros ideológicos, como os senadores Cleitinho (Republicanos-MG), Weverton Rocha (PDT-MA) e a deputada federal Érika Hilton (PSOL-SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A jornada máxima de 40 horas semanais vai beneficiar em torno de 22 milhões de trabalhadores. Se baixássemos para 36 horas, seriam 38 milhões de beneficiados. Há dados que mostram que as mulheres acumulam até 11 horárias diárias de sobrejornada. Essa redução teria um impacto direto em favor das mulheres&quot;, argumenta Paim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador cita o número de 472 mil afastamentos em 2024 por transtornos mentais, segundo dados do Instituto Nacional da Seguridade Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A redução da jornada melhora a saúde mental e física, a satisfação no trabalho, reduz a síndrome do esgotamento&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim do ano passado, a ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, chegou a reunir alguns dos autores dessas propostas para tentar unificar uma estratégia comum de aprovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, nesta terça-feira (3), o líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias (RJ), confirmou que o governo deve enviar ao Congresso, logo depois do carnaval, um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1,que concede um dia de descanso a cada...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 19:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 19:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 19:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 19:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZXq1yzd-8oxkkPt8Q5GV4qAzhPo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/_raf1209.jpg?itok=JtpnVPeH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Olimpíada Brasileira de Matemática está com inscrições abertas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/olimpiada-brasileira-de-matematica-esta-com-inscricoes-abertas</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:30:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/olimpiada-brasileira-de-matematica-esta-com-inscricoes-abertas#1009</guid>
      <description>Unidades de ensino de todo o país podem inscrever, a partir desta quarta-feira (4), alunos do 6º ano do ensino fundamental ao 3º do ensino médio na 2...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Rrxekfok4ctkGQ_aFKUZt2nEJK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_3_-_2_fase_da_17_obmep_-_divulgacao_obmep.jpg?itok=jjRNey8_&quot; alt=&quot;Olimpíada Brasileira de Matemática está com inscrições abertas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unidades de ensino de todo o país podem inscrever, a partir desta quarta-feira (4), alunos do 6º ano do ensino fundamental ao 3º do ensino médio na 21ª edição da Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas (Obmep).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições são feitas exclusivamente pelas escolas na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem participar instituições públicas municipais, estaduais e federais, bem como privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativado Instituto de Matemática Pura e Aplicada (Impa)tem recursos do Ministério da Educação (MEC) e do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI). A edição deste ano vai distribuir 8.450 medalhas nacionais, sendo 650 de ouro, 1.950 de prata e 5.850 de bronze, além de 51 mil certificados de menção honrosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os organizadores, a competição reúne anualmente mais de 18,5 milhões de estudantes de todas as regiões do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes premiados nacionalmente são convidados a participar do Programa de Iniciação Científica Jr. (PIC), que incentiva o desenvolvimento acadêmico e oferece uma bolsa de R$ 300, por meio do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), aos alunos de escolas públicas participantes do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da premiação nacional, a Obmep também reconhece os estudantes com melhor desempenho em cada estado. Serão distribuídas pelo menos 20,5 mil medalhas estaduais – mas que não dão acesso ao PIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A olimpíada ocorre em duas fases. A primeira é composta por uma prova objetiva com 20 questões, aplicada pela própria escola em 9 de junho. Os estudantes mais bem colocados serão classificados para segunda etapa, que acontece em 17 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa fase, é aplicada nos centros definidos pela organização da olimpíada. Aprova é composta por seis questões discursivas, elaboradas de acordo com o grau de escolaridade dos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alunos são distribuídos em três níveis: o primeirocompreende alunos do 6º e 7º anos do fundamental, o segundoé para quem estuda no 8º e 9º ano, o nível 3, para o ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;divulgação dos aprovados para a segunda fase será feita em 3 de agosto, e a divulgação dos premiados nacionais, em 15 de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria destaca lançamento do pacto de enfrentamento ao feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desmatamento na Amazônia provoca mudanças no clima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa publica os detalhes de regras do cultivo e produção de cannabis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cartilha une saberes de terreiros e prevenção do câncer em negras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/olimpiada-brasileira-de-matematica-esta-com-inscricoes-abertas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Unidades de ensino de todo o país podem inscrever, a partir desta quarta-feira (4), alunos do 6º ano do ensino fundamental ao 3º do ensino médio na 2...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 19:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 19:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 19:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 19:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Rrxekfok4ctkGQ_aFKUZt2nEJK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_3_-_2_fase_da_17_obmep_-_divulgacao_obmep.jpg?itok=jjRNey8_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
