<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 14/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (3 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 19:22:11 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: prefeito Evandro Leitão anuncia reforma de todos os Cucas de Fortaleza e autoriza início das obras no Cuca Mondubim</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeito-evandro-leitao-anuncia-reforma-de-todos-os-cucas-de-fortaleza-e-autoriza-inicio-das-obras-no-cuca-mondubim</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260114-a70f3f331c28</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:31:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: prefeito Evandro Leitão anuncia reforma de todos os Cucas de Fortaleza e autoriza início das obras no Cuca Mondubim - Quarta, 14 Janeiro 2026 13:31</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Cucas%201.jpeg" alt="FORtaleCE: prefeito Evandro Leitão anuncia reforma de todos os Cucas de Fortaleza e autoriza início " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito Evandro Leitão, ao lado de outras pessoas no palco do evento" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14 01 2026 Cucas 1.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>"Com as reformas, vamos garantir que os jovens tenham condições dignas de praticar esportes, participar de cursos de capacitação e acessar políticas públicas com respeito e cuidado por parte da gestão municipal”, afirmou o prefeito Evandro Leitão (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito Evandro Leitão anunciou, nesta terça-feira (13/01), a reforma de todos os Centros Urbanos de Cultura, Arte, Ciência e Esporte (Cucas) de Fortaleza e autorizou o início das obras no Cuca Mondubim. A intervenção contempla melhorias estruturais e de acessibilidade, garantindo mais segurança, conforto e qualidade no atendimento aos jovens e à comunidade que utiliza o espaço.<br/><br/>A ação, que integra o Plano Fortaleza Inclusiva, faz parte do FORtaleCE, programa que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo para o desenvolvimento de Fortaleza.</p>
<p>Na ocasião, o prefeito destacou que a reforma dos Cucas, iniciada pelo Cuca Mondubim, representa a valorização de uma política pública muito importante para a cidade de Fortaleza e, especialmente, para a juventude.</p>
<figure><img alt="prefeito Evandro Leitão ao lado de uma adolescente no evento" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14 01 2026 Cucas 2.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption> Além disso, o prefeito também anunciou a retomada da construção do Cuca Vicente Pinzón no segundo semestre de 2026, com entrega prevista para 2027</figcaption></figure>
<p>“O Cuca Mondubim é o primeiro de uma série de Cucas que vamos recuperar. Estamos investindo mais de R$ 3 milhões para requalificar completamente o espaço, que está há mais de 12 anos sem passar por uma intervenção desse porte. Com as reformas, vamos garantir que os jovens tenham condições dignas de praticar esportes, participar de cursos de capacitação e acessar políticas públicas com respeito e cuidado por parte da gestão municipal”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.<br/><br/>Segundo secretário de Juventude de Fortaleza, Julio Brizzi, a gestão passada deixou muitos problemas estruturais para a Rede Cuca, o que reforça a necessidade das reformas.</p>
<p>“Vamos beneficiar toda a comunidade do Mondubim e adjacências, mas, também, os mais de seis mil jovens que, por mês, frequentam este equipamento, além de suas famílias. É um grande feito da Prefeitura. Uma reforma extraordinária para a juventude da cidade”, destacou Julio Brizzi.</p>
<p>As reformas foram iniciadas pelo Cuca Mondubim, seguido pelos equipamentos do Jangurussu, Barra, José Walter e Pici. Além disso, o prefeito também anunciou a retomada da construção do Cuca Vicente Pinzón no segundo semestre de 2026, com entrega prevista para 2027.</p>
<p>O coordenador-adjunto da Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais, Júlio Brasil, destacou a importância da rede Cuca para Fortaleza e o compromisso da gestão com o fortalecimento das políticas públicas voltadas para a juventude, garantindo espaços seguros, vivos e em pleno funcionamento para a comunidade.</p>
<p>“Esses equipamentos já precisavam, há muito tempo, de uma manutenção mais ampla e estruturada. Iniciar pelo Cuca Mondubim e avançar para os demais equipamentos reafirma esse cuidado, especialmente com os jovens da periferia, que encontram nos Cucas oportunidades de formação, esporte, cultura e convivência”, ressaltou.</p>
<p><strong>Cuca Mondubim</strong></p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14 01 2026 Cucas 3.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Com investimento previsto de cerca de R$ 3,2 milhões, a previsão de entrega da obra é para setembro de 2026</figcaption></figure>
<p>Com investimento previsto de cerca de R$ 3,2 milhões, as obras da reforma do Cuca Mondubim serão executadas pela Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor). A previsão de entrega é para setembro de 2026.</p>
<p>Participando do programa de jovens monitores do Cuca Mondubim, Sol Duarte, de 27 anos, vê a requalificação como um incentivo para o envolvimento da juventude nas ações realizadas no equipamento.</p>
<p>“A gente entende que tem algumas precariedades, e acho que com as obras os jovens vão ficar mais engajados, ver que as coisas estão sendo reformadas dá mais motivação. Então acredito que vai ser um ótimo acontecimento”, disse.</p>
<p>Para Icauana Carvalho, de 21 anos, jovem aprendiz de empregabilidade do Cuca, a reforma vai possibilitar uma melhor utilização de um equipamento tão necessário. “O Cuca tem uma grande importância para a juventude por disponibilizar esportes, danças e cursos profissionalizantes. Isso é muito bom porque os jovens têm oportunidades que não teriam, se não fossem gratuitas. É muito bom para o nosso futuro.”</p>
<p>A requalificação envolve intervenções em diversos espaços do equipamento. Na área externa, será realizada a recuperação completa dos pisos, nova pintura, além da recuperação do muro e da grade externa. O projeto também prevê a revisão e atualização da acessibilidade, com a implantação de novas rampas e guarda-corpos.</p>
<p>O teatro passará por pintura geral de paredes, portas, corrimões, grades e suportes de ar-condicionado, além da implantação de novos carpetes, revestimentos acústicos e instalação de iluminação em LED. Já o bloco de salas receberá pintura geral, polimento do piso industrial, eliminação de infiltrações e substituição de louças e metais danificados.</p>
<p>A piscina do equipamento terá recuperação estrutural, com novos revestimentos e pisos. O reservatório de água também será recuperado estruturalmente e receberá nova pintura. Na quadra coberta, a reforma inclui a requalificação completa dos banheiros e vestiários, com substituição de louças e metais, além da renovação das instalações elétricas e hidráulicas.</p>
<p>O piso da quadra será renovado e pintado, e serão implantadas novas proteções, como cobogós, toldos e muretas, para reduzir a entrada de água da chuva, além da recuperação do alambrado existente.</p>
<p>A rampa de skate contará com recuperação estrutural, polimento do piso e revisão da acessibilidade, com instalação de guarda-corpos em áreas próximas. O anfiteatro receberá nova iluminação, polimento do piso e pintura completa. Já o campo de futebol terá a mureta e o alambrado recuperados, com pintura renovada em toda a sua extensão.</p>
<p>Com a reforma, o Cuca Mondubim será modernizado para continuar cumprindo seu papel como espaço de convivência, formação e inclusão, ampliando o acesso da juventude e da comunidade a atividades esportivas, culturais e de lazer.</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeito-evandro-leitao-anuncia-reforma-de-todos-os-cucas-de-fortaleza-e-autoriza-inicio-das-obras-no-cuca-mondubim" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Cucas%201.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Cucas%201.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: prefeito Evandro Leitão anuncia reforma de todos os Cucas de Fortaleza e autoriza início </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vila das Artes promove roda de conversa e oficina sobre comicidade bufa com Maruska Ribeiro e Nicole Saboya</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vila-das-artes-promove-roda-de-conversa-e-oficina-sobre-comicidade-bufa-com-maruska-ribeiro-e-nicole-saboya</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260114-71d75b87527f</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:28:00 +0000</pubDate>
<description>Vila das Artes promove roda de conversa e oficina sobre comicidade bufa com Maruska Ribeiro e Nicole Saboya - Quarta, 14 Janeiro 2026 13:28</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/comicidade.png" alt="Vila das Artes promove roda de conversa e oficina sobre comicidade bufa com Maruska Ribeiro e Nicole" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Vila das Artes, por meio da Escola Pública de Circo, promove em parceria com as artistas Maruska Ribeiro e Nicole Saboya duas atividades voltadas para bufonaria e comicidade. No dia 27 de janeiro, acontece a roda de conversa Lambuzar-se: Diálogos Sobre a Comicidade Bufa. Já no dia 29, a dupla convida o público a participar da oficina A Comicidade Bufa e a Poética do Lambuzar-se.</p>
<p>Ambas as iniciativas são gratuitas e realizadas na Vila das Artes, equipamento da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor), gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI). O projeto foi contemplado no 14º Edital Ceará das Artes – Circo e apoiado pelo Ministério da Cultura e pela Secretaria da Cultura do Ceará (Secult-CE), com recursos provenientes da Lei Federal n.º 14.399 de julho de 2022.</p>
<p>A roda de conversa será realizada das 19h às 21h, em formato presencial na Vila das Artes, e online, com transmissão ao vivo no canal oficial do equipamento no YouTube. O encontro também contará com intérpretes de Libras. Já no dia 29, Maruska e Nicole conduzem a oficina presencialmente na Vila das Artes, das 17h às 21h. São 20 vagas gratuitas e com inscrição por ordem de chegada. Os dois encontros são abertos ao público e voltados para pessoas interessadas na comicidade corporal e bufônica, independentemente de gênero, compreendendo o corpo como território plural, atravessado por experiências diversas.</p>
<p>Focados na investigação do corpo como território de transgressão, prazer e criação poética, as atividades surgiram dos desdobramentos do processo de pesquisa do espetáculo “Hummm”, da artista Nicole Saboya, com direção de Maruska Ribeiro.</p>
<p><strong>Sobre as ministrantes</strong></p>
<p>Nicole Saboya reside em Fortaleza. É psicóloga formada pela Universidade de Fortaleza (Unifor) e pós-graduada em Psicologia Social e Comunidades pela Faculdade de Tecnologia de Curitiba (Fatec-PR). Diretora do Instituto Trêsmares, Nicole também é palhaça e co-fundadora do coletivo Cio das 5. Co-criadora, organizadora e produtora da Rede de Comicidade Feminina do Ceará por meio do I Ciclo em Comicidade Feminina: A Palhaça em Jogo.</p>
<p>Maruska Ribeiro é artista multilíngue, produtora cultural e Iluminadora cênica. Graduanda em Teatro (licenciatura) pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE), tem formação em audiovisual pelo Centro Cultural do Bom Jardim (CCBJ). Além disso, participou do programa Teatro: Conexões Contemporâneas, da Escola Pública de Teatro da Vila das Artes. Pesquisa bufonaria, performance e iluminação cênica. É realizadora do PerFortaleza e do projeto Noda: Cidades que Germinam. Recebeu o prêmio de melhor atriz em formação pelo espetáculo “Ezequiel 37”, no 2º Prêmio Ceará.</p>
<p><strong>Serviço</strong></p>
<p>Roda de Conversa Lambuzar-se: Diálogos sobre a Comicidade Bufa<br/>Data: 27 de janeiro<br/>Horário: 19h às 21h<br/>Local: presencial na Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 - Centro) e on-line, via transmissão no YouTube<br/>Inscrições presenciais por ordem de chegada<br/>Vagas: 20 (presencial)<br/>Classificação indicativa: 14</p>
<p>Oficina A Comicidade Bufa e a Poética do Lambuzar-se<br/>Data: 29 de janeiro<br/>Horário: 17h às 21h<br/>Local: Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 - Centro)<br/>Inscrições presenciais por ordem de chegada<br/>Vagas: 20 (presencial)<br/>Classificação indicativa: 18</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vila-das-artes-promove-roda-de-conversa-e-oficina-sobre-comicidade-bufa-com-maruska-ribeiro-e-nicole-saboya" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/comicidade.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/comicidade.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Vila das Artes promove roda de conversa e oficina sobre comicidade bufa com Maruska Ribeiro e Nicole</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza apresenta plano operacional para o Ciclo Carnavalesco 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-apresenta-plano-operacional-para-o-ciclo-carnavalesco-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260114-e515b052451a</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:04:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza apresenta plano operacional para o Ciclo Carnavalesco 2026 - Quarta, 14 Janeiro 2026 13:04</description>
<content:encoded><![CDATA[ <h3>Prefeitura de Fortaleza apresenta plano operacional para o Ciclo Carnavalesco 2026</h3><p><strong>Publicado:</strong> Quarta, 14 Janeiro 2026 13:04</p><p><img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Coletiva%20Plano%20Operacional%20Carnaval%200Z9A3239.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza apresenta plano operacional para o Ciclo Carnavalesco 2026" style="max-width:100%"></p><p>A Prefeitura de Fortaleza apresentou, na manhã desta quarta-feira (14/01), em coletiva de imprensa no Paço Municipal, o plano operacional do Ciclo Carnavalesco 2026. A secretária da Cultura, Helena Ba</p><p><a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-apresenta-plano-operacional-para-o-ciclo-carnavalesco-2026" target="_blank">🔗 Ver notícia completa no site</a></p> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Coletiva%20Plano%20Operacional%20Carnaval%200Z9A3239.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Coletiva%20Plano%20Operacional%20Carnaval%200Z9A3239.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza apresenta plano operacional para o Ciclo Carnavalesco 2026</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Dançando na Vila: Escola de Dança da Vila das Artes promove oficinas gratuitas com 80 vagas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/dancando-na-vila-escola-de-danca-da-vila-das-artes-promove-oficinas-gratuitas-com-80-vagas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260114-ccf074c58b7c</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:56:00 +0000</pubDate>
<description>Dançando na Vila: Escola de Dança da Vila das Artes promove oficinas gratuitas com 80 vagas - Quarta, 14 Janeiro 2026 12:56</description>
<content:encoded><![CDATA[ <h3>Dançando na Vila: Escola de Dança da Vila das Artes promove oficinas gratuitas com 80 vagas</h3><p><strong>Publicado:</strong> Quarta, 14 Janeiro 2026 12:56</p><p><img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/danando-na-vila.png" alt="Dançando na Vila: Escola de Dança da Vila das Artes promove oficinas gratuitas com 80 vagas" style="max-width:100%"></p><p>A Vila das Artes realiza, durante o mês de janeiro, o Dançando na Vila, programa de oficinas abertas para crianças, adolescentes e suas famílias. Organizado pela Escola Pública de Dança, a iniciativa </p><p><a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/dancando-na-vila-escola-de-danca-da-vila-das-artes-promove-oficinas-gratuitas-com-80-vagas" target="_blank">🔗 Ver notícia completa no site</a></p> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/danando-na-vila.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/danando-na-vila.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Dançando na Vila: Escola de Dança da Vila das Artes promove oficinas gratuitas com 80 vagas</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza segue sob administração da Prefeitura até dezembro de 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/santa-casa-da-misericordia-de-fortaleza-segue-sob-administracao-da-prefeitura-ate-dezembro-de-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260114-2d66d062181d</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:02:00 +0000</pubDate>
<description>Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza segue sob administração da Prefeitura até dezembro de 2026 - Quarta, 14 Janeiro 2026 10:02</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza segue sob administração da Prefeitura até dezembro de 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza publicou, nesta segunda-feira (12/01), o Decreto nº 16.576, que prorroga até 31 de dezembro de 2026 a intervenção administrativa na Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza. A medida tem como objetivo assegurar a regularização administrativa, financeira e operacional da Santa Casa, além de garantir a manutenção dos serviços essenciais de saúde prestados à população.</p>
<p>De acordo com a publicação, ficam mantidas as nomeações do interventor, o médico José Erialdo da Silva Júnior, e dos membros da Comissão de Intervenção. A prorrogação ocorre em um contexto de avanços significativos na retomada da capacidade assistencial do hospital, resultado direto das ações implementadas ao longo do período de intervenção, iniciado em julho de 2025.</p>
<p>Entre os principais resultados alcançados, destacam-se a reabertura de 230 leitos, sendo 20 de Unidade de Terapia Intensiva (UTI), além da reativação de nove salas cirúrgicas, ampliando o acesso a procedimentos eletivos e de urgência. Outro avanço importante foi a implantação de um novo Centro de Imagem, que oferta exames como tomografia, radiografia, mamografia e densitometria óssea, entre outros, fortalecendo o diagnóstico e a resolutividade dos atendimentos.</p>
<p><strong>Balanço de atendimentos</strong></p>
<p>Os impactos das ações refletem diretamente no volume de atendimentos realizados pela instituição. Até 12 de janeiro de 2026, a Santa Casa contabilizou mais de 27 mil atendimentos gratuitos à população, sendo 19.599 exames, 5.057 consultas, 1.493 internações e 1.721 cirurgias.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/santa-casa-da-misericordia-de-fortaleza-segue-sob-administracao-da-prefeitura-ate-dezembro-de-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza segue sob administração da Prefeitura até dezembro de 2026</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>