<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Estreia do Margem da Palavra e celebrações das manifestações populares marcam a semana no Dragão do Mar</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/23/estreia-do-margem-da-palavra-e-celebracoes-das-manifestacoes-populares-marcam-a-semana-no-dragao-do-mar/</guid>
    <pubDate>2026-02-23T14:55:30</pubDate>
    <description><![CDATA[Diálogos com Lira Neto, DJ Dolores e artistas do Ajuntamento Pajeú se somam ao Dragão das Encantarias em uma programação que valoriza a memória e a ancestralidade

O Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura – equipamento da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (Secult), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM) – convida o público a viver uma semana pulsante e diversa. De rodas de conversa a batalhas de rima, passando por shows ao ar livre e viagens pelo cosmos, a agenda reafirma o Dragão como ponto de encontro das múltiplas vozes e expressões que movimentam a cidade.

A Ação Sociocultural Poeta Mário Gomes desta terça-feira, dia 24 de fevereiro, às 14h, traz ao Espaço Rogaciano Leite Filho a atividade de colagem “Meu Bloco é o Direito de Existir”, uma proposta que convida a refletir sobre o Carnaval como expressão de pertencimento e direito à cidade. Gratuito e livre.

Literatura e oralitude andam juntas no “Margem da Palavra”, iniciativa do Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura em parceria com a Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece). Para o primeiro encontro do projeto, nesta quarta-feira, 25 de fevereiro, às 19h, o Mini Anfiteatro recebe o escritor cearense Lira Neto e o pesquisador de ritmos populares DJ Dolores, em conversa mediada pela jornalista Ethel de Paula. O encontro tem como eixo a força ancestral de Luiz Gonzaga, mais novo biografado de Lira – que compartilha com o público em primeira mão os caminhos percorridos na construção da obra dedicada ao Rei do Baião. Gratuito, livre e com acessibilidade em Libras.

Memória e ancestralidade continuam em pauta na roda de conversa “Acervos Negros: História, arte e educação”, com Cícera Barbosa e Leandro Bulhões, que acontece no dia 26 de fevereiro, quinta-feira. A partir das 15h, na Varanda dos Museus, o público é convocado a refletir sobre o que os acervos negros revelam acerca da produção artística e dos processos educativos no Brasil, evidenciando o papel na preservação da memória cultural do País e o impacto direto na valorização da cultura afro-brasileira. A atividade é voltada a pesquisadores, estudantes, educadores e demais interessados. Gratuito (30 vagas).

Baques, cantos e danças marcam o Dragão das Encantarias nesta quinta, dia 26, às 19h, no Espaço Rogaciano Leite Filho. A noite é dedicada à celebração da ancestralidade com a apresentação do Maracatu Axé de Oxóssi, que recebe os convidados Marcos Gomes (Maracatu Az de Ouro), Calé Alencar (Maracatu Nação Fortaleza) e Adriano Kanu (Chico Chico da Matilde). Em um encontro pulsante de tradição e resistência, o público é convidado a mergulhar na força do maracatu e na vitalidade da cultura popular cearense. Gratuito e livre.

Já na sexta-feira, dia 27 de fevereiro, a partir das 18h, o Espaço Rogaciano Leite Filho recebe a Batalha do Dragão, encontro que fortalece a cultura das rimas improvisadas no Ceará. MCs sobem ao palco para duelos que colocam à prova criatividade, agilidade de pensamento e domínio da palavra, em uma celebração vibrante da cultura hip hop. Gratuito e livre.

Também na sexta-feira, o Museu de Arte Contemporânea do Ceará (MAC-CE) promove a “Conversa com Artistas: Desejo como práticas de ajuntamento”. Com início às 18h, na Varanda dos Museus, o encontro se estrutura com uma trilha educativa pela exposição Bloco do Prazer, conduzida por educadores do museu e artistas convidados. Na sequência, acontece uma roda de conversa com o Ajuntamento Pajeú, formado por Alexia Ferreira, Blecaute, Céu Vasconcelos e Pedra Silva. A proposta é refletir sobre o ateliê coletivo e o desejo como motores de criação compartilhada, afeto e ação política, estimulando a troca de experiências, processos e modos de atuação na arte contemporânea. Gratuito e livre.

No sábado, dia 28 de fevereiro, às 17h, o pianista, compositor e produtor nordestino Michell Marks apresenta seu novo trabalho autoral “De Volta ao Lar”, na Arena Dragão do Mar. Como parte do programa Pôr do Som – Música Instrumental no Dragão, o show propõe uma jornada sensível de retorno às origens, entrelaçando referências da música nordestina com elementos do jazz, rock, soul, R&amp;B, pop alternativo e música eletrônica. Gratuito e livre.

Por sua vez, março inicia com programação gratuita para todas as idades. No domingo, dia 1º, a partir das 16h, o Brincando e Pintando no Dragão garante a diversão da criançada com oficinas criativas e atividades de pintura na Praça Verde. Ao mesmo tempo, na Arena Dragão do Mar, a Feira Fuxico reúne criadores independentes, artesãos e designers, celebrando a diversidade da economia criativa. E, às 17h, o Fuxico Musical assume o espaço com discotecagem da DJ Negona, embalando o público com um set vibrante. Gratuito e livre.

Em clima de encontro, o Cinema do Dragão realiza, na terça-feira, dia 24, mais uma edição do “Se Achegue! Cinema na Praça!”, transformando o Espaço Rogaciano Leite Filho em uma grande sala de cinema a céu aberto. Às 18h, o público é convidado a assistir ao filme “A Melhor Mãe do Mundo”, da diretora brasileira Anna Muylaert, ocupando a praça para compartilhar sentimentos e vivenciar o audiovisual como experiência coletiva. Gratuito. 14 anos.

Já ao longo da semana, a programação segue concentrada na sala 1 do Cinema, reunindo produções nacionais e internacionais que atravessam diferentes territórios e tensionam memória, política e relações familiares. O destaque é a estreia, no dia 26, de “Sirat”, novo longa do cineasta franco-espanhol Oliver Laxe, que acompanha a jornada de um pai e um filho pelas montanhas do sul do Marrocos em busca de Mar, filha e irmã desaparecida em meio ao universo das raves. Entre música eletrônica, paisagens áridas e uma sensação crua de liberdade, o filme constrói uma experiência intensa sobre luto, esperança e os limites humanos. A programação inclui ainda títulos indicados ao Oscar, como “O Agente Secreto” e “Hamnet: a vida antes de Hamlet”.

Vale reforçar que, até dia 11 de março, a sala 2 estará temporariamente fechada ao público para manutenção no sistema de refrigeração, visando garantir a melhoria contínua da experiência dos visitantes.

Durante o último fim de semana de fevereiro, o Planetário Rubens de Azevedo convida o público a aproveitar sessões imersivas que fazem do cosmos uma experiência sensorial. Na quinta e na sexta, dias 26 e 27, as exibições são especialmente pensadas para o público infantojuvenil, começando às 18h com “A Lenda da Princesa Acorrentada”, aventura inspirada em mitos e constelações que apresenta ao público infantojuvenil as histórias que ajudaram a humanidade a interpretar o firmamento. Em seguida, às 19h, “Dois Pedacinhos de Vidro” narra a criação do telescópio e a revolução que ampliou o olhar humano para o cosmos.

As sessões regulares têm ingressos a R$10 (meia) e R$20 (inteira), com vendas pela Sympla e na bilheteria física, respeitando a capacidade de 65 pessoas por sessão.

E para quem quer aproveitar uma experiência gratuita e repleta de descobertas para todas as idades, na terça-feira, 24 de fevereiro, às 19h, a “Noite das Estrelas” convida os visitantes do planetário a observarem o céu noturno, reconhecerem constelações e aprenderem curiosidades sobre os astros. A atividade está sujeita às condições climáticas, podendo ser cancelada em caso de mau tempo.

Já no sábado, dia 28, também gratuito, o encontro “Momentos da Astronáutica”, com o professor Guilherme Cruz, amplia o olhar para a história, os desafios e os avanços da exploração espacial, despertando a curiosidade de crianças, jovens e adultos em uma experiência educativa e inspiradora. A retirada de ingressos pode ser feita 1h antes na bilheteria (50 pessoas).

*sujeita a alterações

Terça-feira, 24 de fevereiro, 14h

Atividade de colagem “Meu Bloco é o Direito de Existir”

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Terça-feira, 24 de fevereiro, 18h

Se Achegue! Cinema na Praça!

Filme “A melhor mãe do mundo”

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / 14 anos

Quarta-feira, 25 de fevereiro, 19h

Conversa com Lira Neto e DJ Dolores / Mediação de Ethel de Paula

Mini Anfiteatro

Gratuito / Livre / Acessível em Libras

Quinta-feira, 26 de fevereiro, 15h

Roda de conversa “Acervos Negros: História, arte e educação”, com Cícera Barbosa e Leandro Bulhões

Varanda dos Museus

Gratuito / Livre

Quinta-feira, 26 de fevereiro, 19h

Dragão das Encantarias

Maracatu Axé de Oxóssi convida Marcos Gomes (Maracatu Az de Ouro), Calé Alencar (Maracatu Nação Fortaleza) e Adriano Kanu (Chico Chico da Matilde)

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 27 de fevereiro, 18h

Batalha do Dragão

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 27 de fevereiro, 18h

Conversa com artistas: Desejo como práticas de ajuntamento e trilha educativa Bloco do Prazer

Roda de conversa com Ajuntamento Pajeú, composto por Alexia Ferreira, Blecaute, Céu Vasconcelos e Pedra Silva

Varanda dos Museus

Gratuito / Livre

Sábado, 28 de fevereiro, 17h

Show “De Volta ao Lar”, com Michell Marks

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Sábado, 28 de fevereiro, 19h

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de março, 16h

Feira Fuxico no Dragão

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de março, 16h

Brincando e Pintando no Dragão

Praça Verde

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de março, 17h

Fuxico Musical, com DJ Negona

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Quinta e sexta, 26 e 27 de fevereiro

18h – Sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” (infantil)

19h – Sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” (infantojuvenil)

Sábado, 28 de fevereiro

18h – Sessão “Os Sons do Sistema Solar” (Com recursos de acessibilidade: audiodescrição, narração e trilha imersiva) (juvenil adulto)

19h – Sessão “Mergulho no Oceano Cósmico” (acessível em Libras) (juvenil adulto)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Vendas no Sympla e na bilheteria física

Capacidade: 65 pessoas

Terça-feira, 24 de fevereiro, 19h

Noite das Estrelas

Em frente ao Planetário

Sujeito a cancelamento em caso de mau tempo

Gratuito / Livre

Sábado, 28 de fevereiro, 15h

Momentos da Astronáutica, com Prof. Guilherme Cruz

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Multigaleria

Horário de funcionamento: Quarta a sábado, de 14h às 19h (acesso até 18h30), e domingos e feriados, de 10h às 20h (acesso até 19h30)

Museu da Cultura Cearense

Horário de funcionamento: Quarta a sábado, de 9h às 19h, e domingos e feriados, de 10h às 20h (acesso até 19h30)

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Horário de funcionamento: Quarta a sábado, de 9h às 19h, e domingos e feriados, de 10h às 20h (acesso até 19h30)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Diálogos com Lira Neto, DJ Dolores e artistas do Ajuntamento Pajeú se somam ao Dragão das Encantarias em uma programação que valoriza a memória e a ancestralidade

O Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura – equipamento da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (Secult), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM) – convida o público a viver uma semana pulsante e diversa. De rodas de conversa a batalhas de rima, passando por shows ao ar livre e viagens pelo cosmos, a agenda reafirma o Dragão como ponto de encontro das múltiplas vozes e expressões que movimentam a cidade.

A Ação Sociocultural Poeta Mário Gomes desta terça-feira, dia 24 de fevereiro, às 14h, traz ao Espaço Rogaciano Leite Filho a atividade de colagem “Meu Bloco é o Direito de Existir”, uma proposta que convida a refletir sobre o Carnaval como expressão de pertencimento e direito à cidade. Gratuito e livre.

Literatura e oralitude andam juntas no “Margem da Palavra”, iniciativa do Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura em parceria com a Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece). Para o primeiro encontro do projeto, nesta quarta-feira, 25 de fevereiro, às 19h, o Mini Anfiteatro recebe o escritor cearense Lira Neto e o pesquisador de ritmos populares DJ Dolores, em conversa mediada pela jornalista Ethel de Paula. O encontro tem como eixo a força ancestral de Luiz Gonzaga, mais novo biografado de Lira – que compartilha com o público em primeira mão os caminhos percorridos na construção da obra dedicada ao Rei do Baião. Gratuito, livre e com acessibilidade em Libras.

Memória e ancestralidade continuam em pauta na roda de conversa “Acervos Negros: História, arte e educação”, com Cícera Barbosa e Leandro Bulhões, que acontece no dia 26 de fevereiro, quinta-feira. A partir das 15h, na Varanda dos Museus, o público é convocado a refletir sobre o que os acervos negros revelam acerca da produção artística e dos processos educativos no Brasil, evidenciando o papel na preservação da memória cultural do País e o impacto direto na valorização da cultura afro-brasileira. A atividade é voltada a pesquisadores, estudantes, educadores e demais interessados. Gratuito (30 vagas).

Baques, cantos e danças marcam o Dragão das Encantarias nesta quinta, dia 26, às 19h, no Espaço Rogaciano Leite Filho. A noite é dedicada à celebração da ancestralidade com a apresentação do Maracatu Axé de Oxóssi, que recebe os convidados Marcos Gomes (Maracatu Az de Ouro), Calé Alencar (Maracatu Nação Fortaleza) e Adriano Kanu (Chico Chico da Matilde). Em um encontro pulsante de tradição e resistência, o público é convidado a mergulhar na força do maracatu e na vitalidade da cultura popular cearense. Gratuito e livre.

Já na sexta-feira, dia 27 de fevereiro, a partir das 18h, o Espaço Rogaciano Leite Filho recebe a Batalha do Dragão, encontro que fortalece a cultura das rimas improvisadas no Ceará. MCs sobem ao palco para duelos que colocam à prova criatividade, agilidade de pensamento e domínio da palavra, em uma celebração vibrante da cultura hip hop. Gratuito e livre.

Também na sexta-feira, o Museu de Arte Contemporânea do Ceará (MAC-CE) promove a “Conversa com Artistas: Desejo como práticas de ajuntamento”. Com início às 18h, na Varanda dos Museus, o encontro se estrutura com uma trilha educativa pela exposição Bloco do Prazer, conduzida por educadores do museu e artistas convidados. Na sequência, acontece uma roda de conversa com o Ajuntamento Pajeú, formado por Alexia Ferreira, Blecaute, Céu Vasconcelos e Pedra Silva. A proposta é refletir sobre o ateliê coletivo e o desejo como motores de criação compartilhada, afeto e ação política, estimulando a troca de experiências, processos e modos de atuação na arte contemporânea. Gratuito e livre.

No sábado, dia 28 de fevereiro, às 17h, o pianista, compositor e produtor nordestino Michell Marks apresenta seu novo trabalho autoral “De Volta ao Lar”, na Arena Dragão do Mar. Como parte do programa Pôr do Som – Música Instrumental no Dragão, o show propõe uma jornada sensível de retorno às origens, entrelaçando referências da música nordestina com elementos do jazz, rock, soul, R&amp;B, pop alternativo e música eletrônica. Gratuito e livre.

Por sua vez, março inicia com programação gratuita para todas as idades. No domingo, dia 1º, a partir das 16h, o Brincando e Pintando no Dragão garante a diversão da criançada com oficinas criativas e atividades de pintura na Praça Verde. Ao mesmo tempo, na Arena Dragão do Mar, a Feira Fuxico reúne criadores independentes, artesãos e designers, celebrando a diversidade da economia criativa. E, às 17h, o Fuxico Musical assume o espaço com discotecagem da DJ Negona, embalando o público com um set vibrante. Gratuito e livre.

Em clima de encontro, o Cinema do Dragão realiza, na terça-feira, dia 24, mais uma edição do “Se Achegue! Cinema na Praça!”, transformando o Espaço Rogaciano Leite Filho em uma grande sala de cinema a céu aberto. Às 18h, o público é convidado a assistir ao filme “A Melhor Mãe do Mundo”, da diretora brasileira Anna Muylaert, ocupando a praça para compartilhar sentimentos e vivenciar o audiovisual como experiência coletiva. Gratuito. 14 anos.

Já ao longo da semana, a programação segue concentrada na sala 1 do Cinema, reunindo produções nacionais e internacionais que atravessam diferentes territórios e tensionam memória, política e relações familiares. O destaque é a estreia, no dia 26, de “Sirat”, novo longa do cineasta franco-espanhol Oliver Laxe, que acompanha a jornada de um pai e um filho pelas montanhas do sul do Marrocos em busca de Mar, filha e irmã desaparecida em meio ao universo das raves. Entre música eletrônica, paisagens áridas e uma sensação crua de liberdade, o filme constrói uma experiência intensa sobre luto, esperança e os limites humanos. A programação inclui ainda títulos indicados ao Oscar, como “O Agente Secreto” e “Hamnet: a vida antes de Hamlet”.

Vale reforçar que, até dia 11 de março, a sala 2 estará temporariamente fechada ao público para manutenção no sistema de refrigeração, visando garantir a melhoria contínua da experiência dos visitantes.

Durante o último fim de semana de fevereiro, o Planetário Rubens de Azevedo convida o público a aproveitar sessões imersivas que fazem do cosmos uma experiência sensorial. Na quinta e na sexta, dias 26 e 27, as exibições são especialmente pensadas para o público infantojuvenil, começando às 18h com “A Lenda da Princesa Acorrentada”, aventura inspirada em mitos e constelações que apresenta ao público infantojuvenil as histórias que ajudaram a humanidade a interpretar o firmamento. Em seguida, às 19h, “Dois Pedacinhos de Vidro” narra a criação do telescópio e a revolução que ampliou o olhar humano para o cosmos.

As sessões regulares têm ingressos a R$10 (meia) e R$20 (inteira), com vendas pela Sympla e na bilheteria física, respeitando a capacidade de 65 pessoas por sessão.

E para quem quer aproveitar uma experiência gratuita e repleta de descobertas para todas as idades, na terça-feira, 24 de fevereiro, às 19h, a “Noite das Estrelas” convida os visitantes do planetário a observarem o céu noturno, reconhecerem constelações e aprenderem curiosidades sobre os astros. A atividade está sujeita às condições climáticas, podendo ser cancelada em caso de mau tempo.

Já no sábado, dia 28, também gratuito, o encontro “Momentos da Astronáutica”, com o professor Guilherme Cruz, amplia o olhar para a história, os desafios e os avanços da exploração espacial, despertando a curiosidade de crianças, jovens e adultos em uma experiência educativa e inspiradora. A retirada de ingressos pode ser feita 1h antes na bilheteria (50 pessoas).

*sujeita a alterações

Terça-feira, 24 de fevereiro, 14h

Atividade de colagem “Meu Bloco é o Direito de Existir”

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Terça-feira, 24 de fevereiro, 18h

Se Achegue! Cinema na Praça!

Filme “A melhor mãe do mundo”

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / 14 anos

Quarta-feira, 25 de fevereiro, 19h

Conversa com Lira Neto e DJ Dolores / Mediação de Ethel de Paula

Mini Anfiteatro

Gratuito / Livre / Acessível em Libras

Quinta-feira, 26 de fevereiro, 15h

Roda de conversa “Acervos Negros: História, arte e educação”, com Cícera Barbosa e Leandro Bulhões

Varanda dos Museus

Gratuito / Livre

Quinta-feira, 26 de fevereiro, 19h

Dragão das Encantarias

Maracatu Axé de Oxóssi convida Marcos Gomes (Maracatu Az de Ouro), Calé Alencar (Maracatu Nação Fortaleza) e Adriano Kanu (Chico Chico da Matilde)

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 27 de fevereiro, 18h

Batalha do Dragão

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 27 de fevereiro, 18h

Conversa com artistas: Desejo como práticas de ajuntamento e trilha educativa Bloco do Prazer

Roda de conversa com Ajuntamento Pajeú, composto por Alexia Ferreira, Blecaute, Céu Vasconcelos e Pedra Silva

Varanda dos Museus

Gratuito / Livre

Sábado, 28 de fevereiro, 17h

Show “De Volta ao Lar”, com Michell Marks

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Sábado, 28 de fevereiro, 19h

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de março, 16h

Feira Fuxico no Dragão

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de março, 16h

Brincando e Pintando no Dragão

Praça Verde

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de março, 17h

Fuxico Musical, com DJ Negona

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Quinta e sexta, 26 e 27 de fevereiro

18h – Sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” (infantil)

19h – Sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” (infantojuvenil)

Sábado, 28 de fevereiro

18h – Sessão “Os Sons do Sistema Solar” (Com recursos de acessibilidade: audiodescrição, narração e trilha imersiva) (juvenil adulto)

19h – Sessão “Mergulho no Oceano Cósmico” (acessível em Libras) (juvenil adulto)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Vendas no Sympla e na bilheteria física

Capacidade: 65 pessoas

Terça-feira, 24 de fevereiro, 19h

Noite das Estrelas

Em frente ao Planetário

Sujeito a cancelamento em caso de mau tempo

Gratuito / Livre

Sábado, 28 de fevereiro, 15h

Momentos da Astronáutica, com Prof. Guilherme Cruz

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Multigaleria

Horário de funcionamento: Quarta a sábado, de 14h às 19h (acesso até 18h30), e domingos e feriados, de 10h às 20h (acesso até 19h30)

Museu da Cultura Cearense

Horário de funcionamento: Quarta a sábado, de 9h às 19h, e domingos e feriados, de 10h às 20h (acesso até 19h30)

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Horário de funcionamento: Quarta a sábado, de 9h às 19h, e domingos e feriados, de 10h às 20h (acesso até 19h30)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Batalha-do-Dragao-cred-artur-bluz.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Selo Iracema Sounds e Agência da Cultura apresentam show especial de Mumutante, B4tut4 e Rosabeatz no ZEP Sessions</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/23/selo-iracema-sounds-e-agencia-da-cultura-apresentam-show-especial-de-mumutante-b4tut4-e-rosabeatz-no-zep-sessions/</guid>
    <pubDate>2026-02-23T13:14:34</pubDate>
    <description><![CDATA[Com acessibilidade estética, o espetáculo é realizado pela Secretaria da Cultura de Fortaleza em parceria com a Secretaria da Cultura do Ceará e o Hub Cultural Porto Dragão

A Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor) e o Instituto Cultural Iracema (ICI) levam o selo Iracema Sounds para a programação do ZEP Sessions – Marinada, edição especial do evento que será realizado no dia 1º de março, a partir das 15h, no Ahau Beach Club, na Praia do Futuro. A ação, realizada em parceria com a Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), por meio do Hub Cultural Porto Dragão e da Agência da Cultura, integra a programação que tem a artista Marina Sena como atração principal e reafirma o compromisso com o fortalecimento da música produzida na cidade.

A iniciativa é resultado de uma parceria que reúne o ZPLM Hub Criativo, idealizador do ZEP Sessions e do Festival Zepelim de Música e Arte, o CCBel e o Hub Cultural Porto Dragão, equipamento da Secult Ceará gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

A presença do Iracema Sounds e da Agência da Cultura no ZEP Sessions – Marinada fortalece o papel das políticas culturais municipais e estaduais no fomento à música feita em Fortaleza, criando pontes entre artistas da cidade e grandes eventos do circuito nacional, ao mesmo tempo em que amplia o debate sobre acesso, inclusão e diversidade de públicos.

Um dos eixos centrais da programação é a acessibilidade estética nas apresentações. A proposta vai além da adaptação técnica e integra intérpretes de Libras à concepção artística do show dos artistas do selo Iracema Sounds. Isso inclui participação nos ensaios, construção cênica em conjunto com os músicos e figurinos pensados a partir do conceito criativo do espetáculo, reforçando a ideia de acessibilidade como linguagem e presença em cena.

O produto de estreia do selo foi o álbum e o show “Sons de Fortal – O Fino da Cidade”, que reúne 10 artistas da cena de Fortaleza e marca o início de uma estratégia integrada de circulação, visibilidade e fortalecimento de identidades autorais. A coletânea está disponível nas principais plataformas de streaming.

Atuando nas frentes de curadoria artística, produção fonográfica e estratégias de lançamento, o Iracema Sounds conecta artistas da cidade ao mercado e desenvolve projetos que articulam comunicação, audiovisual e experiências ao vivo.

Desenvolvido pela Secult Ceará, por meio do Hub Cultural Porto Dragão, é um programa de atendimentos a artistas, grupos, produtores, gestores, empreendimentos criativos e agentes culturais em geral, por meio da oferta de bolsas-auxílio, ajudas de custo, assessorias e consultorias especializadas, passagens e hospedagens para as diversas áreas das artes e da cultura, com interesse em atender às demandas em áreas estratégicas.

A Agência busca qualificar a produção de conteúdo audiovisual, fortalecer as ações de formação e ampliar o trabalho nos territórios criativos do interior do Ceará e das periferias de Fortaleza. Aposta na circulação, promovendo o fortalecimento das redes de conexões para impulsionar o ecossistema da cultura. Desde 2020, atua de forma integrada às demais iniciativas do equipamento cultural, ampliando oportunidades para artistas de todo o Ceará e contribuindo para o desenvolvimento profissional, a geração de trabalho e de renda.

Para saber mais sobre a Agência da Cultura e os outros programas desenvolvidos pelo Hub Porto Dragão, acesse

Selo Iracema Sounds e Agência da Cultura no ZEP Sessions – Marinada

Shows de Mumutante, B4tut4 e Rosabeatz

Quando: 1º de março (domingo), às 15h

Mais informações em @zepsessions]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com acessibilidade estética, o espetáculo é realizado pela Secretaria da Cultura de Fortaleza em parceria com a Secretaria da Cultura do Ceará e o Hub Cultural Porto Dragão

A Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor) e o Instituto Cultural Iracema (ICI) levam o selo Iracema Sounds para a programação do ZEP Sessions – Marinada, edição especial do evento que será realizado no dia 1º de março, a partir das 15h, no Ahau Beach Club, na Praia do Futuro. A ação, realizada em parceria com a Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), por meio do Hub Cultural Porto Dragão e da Agência da Cultura, integra a programação que tem a artista Marina Sena como atração principal e reafirma o compromisso com o fortalecimento da música produzida na cidade.

A iniciativa é resultado de uma parceria que reúne o ZPLM Hub Criativo, idealizador do ZEP Sessions e do Festival Zepelim de Música e Arte, o CCBel e o Hub Cultural Porto Dragão, equipamento da Secult Ceará gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

A presença do Iracema Sounds e da Agência da Cultura no ZEP Sessions – Marinada fortalece o papel das políticas culturais municipais e estaduais no fomento à música feita em Fortaleza, criando pontes entre artistas da cidade e grandes eventos do circuito nacional, ao mesmo tempo em que amplia o debate sobre acesso, inclusão e diversidade de públicos.

Um dos eixos centrais da programação é a acessibilidade estética nas apresentações. A proposta vai além da adaptação técnica e integra intérpretes de Libras à concepção artística do show dos artistas do selo Iracema Sounds. Isso inclui participação nos ensaios, construção cênica em conjunto com os músicos e figurinos pensados a partir do conceito criativo do espetáculo, reforçando a ideia de acessibilidade como linguagem e presença em cena.

O produto de estreia do selo foi o álbum e o show “Sons de Fortal – O Fino da Cidade”, que reúne 10 artistas da cena de Fortaleza e marca o início de uma estratégia integrada de circulação, visibilidade e fortalecimento de identidades autorais. A coletânea está disponível nas principais plataformas de streaming.

Atuando nas frentes de curadoria artística, produção fonográfica e estratégias de lançamento, o Iracema Sounds conecta artistas da cidade ao mercado e desenvolve projetos que articulam comunicação, audiovisual e experiências ao vivo.

Desenvolvido pela Secult Ceará, por meio do Hub Cultural Porto Dragão, é um programa de atendimentos a artistas, grupos, produtores, gestores, empreendimentos criativos e agentes culturais em geral, por meio da oferta de bolsas-auxílio, ajudas de custo, assessorias e consultorias especializadas, passagens e hospedagens para as diversas áreas das artes e da cultura, com interesse em atender às demandas em áreas estratégicas.

A Agência busca qualificar a produção de conteúdo audiovisual, fortalecer as ações de formação e ampliar o trabalho nos territórios criativos do interior do Ceará e das periferias de Fortaleza. Aposta na circulação, promovendo o fortalecimento das redes de conexões para impulsionar o ecossistema da cultura. Desde 2020, atua de forma integrada às demais iniciativas do equipamento cultural, ampliando oportunidades para artistas de todo o Ceará e contribuindo para o desenvolvimento profissional, a geração de trabalho e de renda.

Para saber mais sobre a Agência da Cultura e os outros programas desenvolvidos pelo Hub Porto Dragão, acesse

Selo Iracema Sounds e Agência da Cultura no ZEP Sessions – Marinada

Shows de Mumutante, B4tut4 e Rosabeatz

Quando: 1º de março (domingo), às 15h

Mais informações em @zepsessions]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/image-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cinema feito no Ceará é premiado na Berlinale 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/23/cinema-feito-no-ceara-e-premiado-na-berlinale-2026/</guid>
    <pubDate>2026-02-23T12:40:40</pubDate>
    <description><![CDATA[Foram três prêmios, conquistados em Berlim, por meio de filmes com investimentos públicos e roteiros iniciais desenvolvidos na Porto Iracema das Artes

Os filmes cearenses “Feito Pipa”, dirigido por Allan Deberton, e “Fiz um foguete imaginando que você vinha”, de Janaína Marques, foram premiados no 76º Festival Internacional de Cinema de Berlim neste sábado (21), consolidando a força e a sensibilidade do cinema nordestino no cenário internacional.

Ambos os filmes receberam investimentos do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura: recursos da Lei Aldir Blanc e do Laboratório de Criação da Escola Porto Iracema das Artes, quando os roteiros foram desenvolvidos inicialmente por meio do Lab Cena15 de Cinema. “Feito Pipa”, projeto de 2019 do Lab. Cena 15, reafirma a trajetória consistente do diretor Allan Deberton, enquanto “Fiz um foguete imaginando que você vinha”, como roteiro inicialmente desenvolvido na edição de 2017 do Lab, marca um momento significativo na carreira de Janaina Marques, ampliando o alcance internacional de seu trabalho.

“A Cultura do Ceará vive uma fase fértil e de ótimos resultados devido a esse compromisso político, do investimento contínuo em Cultura: em formação, em circulação, em desenvolvimento. As três premiações assim como nosso avanço com a Ceará Audiovisual são comprovações de que investir em ensino de qualidade, em formação e circulação artística forma base para um futuro de sucesso”, celebra a secretária da Cultura do Ceará, Luisa Cela.

A conquista na Berlinale 2026 comprova o reconhecimento da produção audiovisual brasileira em um dos festivais mais importantes e prestigiados do mundo. As obras se destacaram pela potência narrativa, originalidade estética e pela abordagem sensível de suas temáticas, conquistando o júri e o público presentes no festival.

“Estar aqui em Berlim, acompanhando a repercussão desses filmes, é testemunhar a potência de uma política de formação continuada. Os dois começaram como gestos de escrita, como processos no Lab Cena 15, e hoje alcançam o mundo. Isso reafirma que investir em formação artística, em tempo de pesquisa e em acompanhamento qualificado não é algo imediato, mas estruturante”, afirma a Diretora de Formação do Instituto Dragão do Mar e da Porto Iracema das Artes, Bete Jaguaribe.

A premiação na Berlinale representa uma vitória para as pessoas realizadoras e também um marco simbólico para o cinema cearense contemporâneo, evidenciando sua diversidade, criatividade e relevância artística no circuito global.

Estrelado por Lázaro Ramos, Yuri Gomes e Teca Pereira, o filme acompanha Gugu, um menino de quase 12 anos que sonha em se tornar jogador de futebol. Criado de forma livre e amorosa pela avó Dilma, ele vê seu mundo ameaçado quando a saúde dela se fragiliza. Com medo de ser separado da mulher que é seu maior porto seguro, Gugu tenta esconder a situação para evitar morar com o pai, que não o aceita como ele é.

Durante o evento, Allan comentou que “o nosso cinema pode deixar de ser regional e ser nacional e internacional, sendo cada vez mais incentivado para fazer o nosso cinema brasileiro ir ainda mais longe”, como já tem feito.

O filme se desenvolve como um retrato íntimo de uma mulher convocada a revisitar sua própria história quando já não consegue se reconhecer nela. Diante da dificuldade de acessar uma memória feliz, a protagonista Rosa (vivida por Verônica Cavalcanti) mergulha numa busca interior que se torna a própria narrativa do longa. Entre o real e o imaginado, a realidade começa a ceder espaço ao sonho, ao delírio e à memória, uma jornada íntima em que Rosa reencontra a mãe (interpretada por Luciana Souza) e a transforma em parceira de estrada.

Uma jornada é, antes de tudo, um gesto de sobrevivência. Incapaz de acessar lembranças felizes, Rosa cria seus próprios caminhos, e a viagem com a mãe ganha um caráter sensorial, íntimo e restaurador.

“A construção dessas imagens é feita pelas paisagens do Ceará, então nós temos a praia, o sertão, a serra e muita gente me pergunta: é tudo num estado só? sim, é!”, comentou Janaína durante o evento em Berlim.

As exibições dos cearenses premiados ocorreram no dia 15, com aplausos e ótima recepção do público. No dia seguinte, um coquetel foi realizado pelo Governo do Ceará e Embratur para promoção dos filmes selecionados e do audiovisual cearense, convidando profissionais e programadores do cinema internacional. Toda a ida da comitiva cearense à Berlinale neste ano contou com apoio do Instituto Dragão do Mar e do Instituto Mirante, além da Moçambique Audiovisual e Deberton Filmes.

Teaser “Fiz um foguete imaginando que você vinha”]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Foram três prêmios, conquistados em Berlim, por meio de filmes com investimentos públicos e roteiros iniciais desenvolvidos na Porto Iracema das Artes

Os filmes cearenses “Feito Pipa”, dirigido por Allan Deberton, e “Fiz um foguete imaginando que você vinha”, de Janaína Marques, foram premiados no 76º Festival Internacional de Cinema de Berlim neste sábado (21), consolidando a força e a sensibilidade do cinema nordestino no cenário internacional.

Ambos os filmes receberam investimentos do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura: recursos da Lei Aldir Blanc e do Laboratório de Criação da Escola Porto Iracema das Artes, quando os roteiros foram desenvolvidos inicialmente por meio do Lab Cena15 de Cinema. “Feito Pipa”, projeto de 2019 do Lab. Cena 15, reafirma a trajetória consistente do diretor Allan Deberton, enquanto “Fiz um foguete imaginando que você vinha”, como roteiro inicialmente desenvolvido na edição de 2017 do Lab, marca um momento significativo na carreira de Janaina Marques, ampliando o alcance internacional de seu trabalho.

“A Cultura do Ceará vive uma fase fértil e de ótimos resultados devido a esse compromisso político, do investimento contínuo em Cultura: em formação, em circulação, em desenvolvimento. As três premiações assim como nosso avanço com a Ceará Audiovisual são comprovações de que investir em ensino de qualidade, em formação e circulação artística forma base para um futuro de sucesso”, celebra a secretária da Cultura do Ceará, Luisa Cela.

A conquista na Berlinale 2026 comprova o reconhecimento da produção audiovisual brasileira em um dos festivais mais importantes e prestigiados do mundo. As obras se destacaram pela potência narrativa, originalidade estética e pela abordagem sensível de suas temáticas, conquistando o júri e o público presentes no festival.

“Estar aqui em Berlim, acompanhando a repercussão desses filmes, é testemunhar a potência de uma política de formação continuada. Os dois começaram como gestos de escrita, como processos no Lab Cena 15, e hoje alcançam o mundo. Isso reafirma que investir em formação artística, em tempo de pesquisa e em acompanhamento qualificado não é algo imediato, mas estruturante”, afirma a Diretora de Formação do Instituto Dragão do Mar e da Porto Iracema das Artes, Bete Jaguaribe.

A premiação na Berlinale representa uma vitória para as pessoas realizadoras e também um marco simbólico para o cinema cearense contemporâneo, evidenciando sua diversidade, criatividade e relevância artística no circuito global.

Estrelado por Lázaro Ramos, Yuri Gomes e Teca Pereira, o filme acompanha Gugu, um menino de quase 12 anos que sonha em se tornar jogador de futebol. Criado de forma livre e amorosa pela avó Dilma, ele vê seu mundo ameaçado quando a saúde dela se fragiliza. Com medo de ser separado da mulher que é seu maior porto seguro, Gugu tenta esconder a situação para evitar morar com o pai, que não o aceita como ele é.

Durante o evento, Allan comentou que “o nosso cinema pode deixar de ser regional e ser nacional e internacional, sendo cada vez mais incentivado para fazer o nosso cinema brasileiro ir ainda mais longe”, como já tem feito.

O filme se desenvolve como um retrato íntimo de uma mulher convocada a revisitar sua própria história quando já não consegue se reconhecer nela. Diante da dificuldade de acessar uma memória feliz, a protagonista Rosa (vivida por Verônica Cavalcanti) mergulha numa busca interior que se torna a própria narrativa do longa. Entre o real e o imaginado, a realidade começa a ceder espaço ao sonho, ao delírio e à memória, uma jornada íntima em que Rosa reencontra a mãe (interpretada por Luciana Souza) e a transforma em parceira de estrada.

Uma jornada é, antes de tudo, um gesto de sobrevivência. Incapaz de acessar lembranças felizes, Rosa cria seus próprios caminhos, e a viagem com a mãe ganha um caráter sensorial, íntimo e restaurador.

“A construção dessas imagens é feita pelas paisagens do Ceará, então nós temos a praia, o sertão, a serra e muita gente me pergunta: é tudo num estado só? sim, é!”, comentou Janaína durante o evento em Berlim.

As exibições dos cearenses premiados ocorreram no dia 15, com aplausos e ótima recepção do público. No dia seguinte, um coquetel foi realizado pelo Governo do Ceará e Embratur para promoção dos filmes selecionados e do audiovisual cearense, convidando profissionais e programadores do cinema internacional. Toda a ida da comitiva cearense à Berlinale neste ano contou com apoio do Instituto Dragão do Mar e do Instituto Mirante, além da Moçambique Audiovisual e Deberton Filmes.

Teaser “Fiz um foguete imaginando que você vinha”]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-21-at-12.52.02.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Programa Agente Rural: assinatura do Termo de Outorga é prorrogada para 2 de março</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/23/programa-agente-rural-assinatura-do-termo-de-outorga-e-prorrogada-para-2-de-marco/</guid>
    <pubDate>2026-02-23T12:08:12</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA) informa que foi prorrogado para 2 de março o prazo de apresentação dos aprovados no Programa Agente Rural para assinatura do Termo de Outorga.

Conforme a organização, as assinaturas ocorrerão nas unidades regionais da Empresa de Assistência Técnica e Extensão Rural (Ematerce). Mais detalhes sobre o novo cronograma serão divulgados posteriormente.

O resultado final do Edital nº 010/2025, que trata da concessão de bolsas de extensão rural no âmbito do Programa Agente Rural, foi publicado no dia 9 de fevereiro.

Ao todo, conforme o edital, o certame do Programa Agente Rural oferta 801 vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva, com distribuição em diversas regiões do Ceará. A iniciativa tem como objetivo fortalecer as ações de assistência técnica, mobilização social e desenvolvimento da agricultura familiar no estado.

As bolsas são destinadas a agricultores e agricultoras familiares com escolaridade de nível fundamental e/ou médio, que possuam vivência em atividades comunitárias, experiência em mobilização social e atuação em ações voltadas ao fortalecimento da agricultura familiar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA) informa que foi prorrogado para 2 de março o prazo de apresentação dos aprovados no Programa Agente Rural para assinatura do Termo de Outorga.

Conforme a organização, as assinaturas ocorrerão nas unidades regionais da Empresa de Assistência Técnica e Extensão Rural (Ematerce). Mais detalhes sobre o novo cronograma serão divulgados posteriormente.

O resultado final do Edital nº 010/2025, que trata da concessão de bolsas de extensão rural no âmbito do Programa Agente Rural, foi publicado no dia 9 de fevereiro.

Ao todo, conforme o edital, o certame do Programa Agente Rural oferta 801 vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva, com distribuição em diversas regiões do Ceará. A iniciativa tem como objetivo fortalecer as ações de assistência técnica, mobilização social e desenvolvimento da agricultura familiar no estado.

As bolsas são destinadas a agricultores e agricultoras familiares com escolaridade de nível fundamental e/ou médio, que possuam vivência em atividades comunitárias, experiência em mobilização social e atuação em ações voltadas ao fortalecimento da agricultura familiar.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Programa-Agente-Rural-inscricoes-sao-prorrogadas-ate-15-de-setembro4.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Proteja-se das síndromes gripais: saiba mais sobre prevenção, sintomas e quando buscar atendimento</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/23/proteja-se-das-sindromes-gripais-saiba-mais-sobre-prevencao-sintomas-e-quando-buscar-atendimento/</guid>
    <pubDate>2026-02-23T11:59:28</pubDate>
    <description><![CDATA[Cobrir a boca ao tossir e usar máscara são ações que contribuem para reduzir a propagação de vírus respiratórios

Com o início da quadra chuvosa no Ceará, período que compreende os meses de fevereiro a maio, a incidência de viroses respiratórias começa a aumentar. Entre os sintomas mais frequentes, estão febre, dor de garganta, coriza, tosse e dor de cabeça. A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) orienta sobre a prevenção e quando buscar atendimento.

De acordo com o médico e secretário executivo de Vigilância em Saúde da Sesa, Antônio Silva Lima Neto (Tanta), os vírus que costumam circular com mais frequência nessa época são o da influenza, causador da gripe; o sincicial respiratório (VSR), que causa bronquiolite e pneumonia; e o SARS-CoV-2, causador da covid-19.

“Nesse momento, a gente observa um aumento da circulação do vírus de influenza e nos preocupa, sobretudo, os pacientes que a gente chama de grupos de risco, que são, principalmente, as crianças abaixo de 5 anos, os idosos, gestantes e puérperas”, afirma o secretário. Esse público tem maior probabilidade de desenvolver complicações graves e, por isso, precisa redobrar os cuidados.

Antônio Silva Lima Neto (Tanta)

Diante de quadros gripais, a orientação, segundo o gestor, é buscar as unidades básicas de saúde. Após a avaliação médica, os profissionais indicam o encaminhamento adequado para cada caso. “Um quadro que se manifesta por sintomas respiratórios, nariz escorrendo, tosse, moleza, com ou sem febre alta, deve ser visto por um profissional de saúde, tão rápido quanto possível e o mais próximo possível da casa do paciente”, diz Tanta.

Já as Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) devem ser procuradas somente em casos de urgência. “Quem pode classificar o risco do paciente de maneira mais objetiva e dizer qual é o caminho mais adequado, seriam, nos dias de semana, principalmente, os profissionais das unidades básicas de saúde e, nos fins de semana, as UPAs”, complementa.

Ações diárias podem contribuir para evitar a propagação dos vírus, como a higienização constante das mãos (com álcool em gel ou com água e sabão) e o uso de máscara. Além disso, a chamada “etiqueta respiratória” também é aliada para evitar novas contaminações. Cobrir a boca ao tossir e o nariz ao espirrar são algumas dessas ações. “A prevenção está circunscrita a essa série de possibilidades que o indivíduo tem, tanto de autocuidado como para cuidar dos seus”, explica o médico.

Ele também chama a atenção para os surtos escolares. “Há a necessidade de evitar que crianças doentes, com um quadro já gripal caracterizado, evitem ir para a escola, pela possibilidade de se ter uma transmissão mais rápida. Principalmente no caso das creches, com crianças menores que podem, eventualmente, ter quadros mais complicados”, ressalta.

De acordo com o informe operacional “Cenário Epidemiológico dos Vírus Respiratórios”, divulgado nesta sexta-feira (20), o rinovírus é o agente mais identificado no Ceará, correspondendo a 41,2% dos casos confirmados pelo Laboratório Central de Saúde Pública do Ceará (Lacen-CE).

O vírus sincicial respiratório (VSR) aparece em seguida, com 25,4% das confirmações. E o da  influenza A é o terceiro mais frequente (15%).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Cobrir a boca ao tossir e usar máscara são ações que contribuem para reduzir a propagação de vírus respiratórios

Com o início da quadra chuvosa no Ceará, período que compreende os meses de fevereiro a maio, a incidência de viroses respiratórias começa a aumentar. Entre os sintomas mais frequentes, estão febre, dor de garganta, coriza, tosse e dor de cabeça. A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) orienta sobre a prevenção e quando buscar atendimento.

De acordo com o médico e secretário executivo de Vigilância em Saúde da Sesa, Antônio Silva Lima Neto (Tanta), os vírus que costumam circular com mais frequência nessa época são o da influenza, causador da gripe; o sincicial respiratório (VSR), que causa bronquiolite e pneumonia; e o SARS-CoV-2, causador da covid-19.

“Nesse momento, a gente observa um aumento da circulação do vírus de influenza e nos preocupa, sobretudo, os pacientes que a gente chama de grupos de risco, que são, principalmente, as crianças abaixo de 5 anos, os idosos, gestantes e puérperas”, afirma o secretário. Esse público tem maior probabilidade de desenvolver complicações graves e, por isso, precisa redobrar os cuidados.

Antônio Silva Lima Neto (Tanta)

Diante de quadros gripais, a orientação, segundo o gestor, é buscar as unidades básicas de saúde. Após a avaliação médica, os profissionais indicam o encaminhamento adequado para cada caso. “Um quadro que se manifesta por sintomas respiratórios, nariz escorrendo, tosse, moleza, com ou sem febre alta, deve ser visto por um profissional de saúde, tão rápido quanto possível e o mais próximo possível da casa do paciente”, diz Tanta.

Já as Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) devem ser procuradas somente em casos de urgência. “Quem pode classificar o risco do paciente de maneira mais objetiva e dizer qual é o caminho mais adequado, seriam, nos dias de semana, principalmente, os profissionais das unidades básicas de saúde e, nos fins de semana, as UPAs”, complementa.

Ações diárias podem contribuir para evitar a propagação dos vírus, como a higienização constante das mãos (com álcool em gel ou com água e sabão) e o uso de máscara. Além disso, a chamada “etiqueta respiratória” também é aliada para evitar novas contaminações. Cobrir a boca ao tossir e o nariz ao espirrar são algumas dessas ações. “A prevenção está circunscrita a essa série de possibilidades que o indivíduo tem, tanto de autocuidado como para cuidar dos seus”, explica o médico.

Ele também chama a atenção para os surtos escolares. “Há a necessidade de evitar que crianças doentes, com um quadro já gripal caracterizado, evitem ir para a escola, pela possibilidade de se ter uma transmissão mais rápida. Principalmente no caso das creches, com crianças menores que podem, eventualmente, ter quadros mais complicados”, ressalta.

De acordo com o informe operacional “Cenário Epidemiológico dos Vírus Respiratórios”, divulgado nesta sexta-feira (20), o rinovírus é o agente mais identificado no Ceará, correspondendo a 41,2% dos casos confirmados pelo Laboratório Central de Saúde Pública do Ceará (Lacen-CE).

O vírus sincicial respiratório (VSR) aparece em seguida, com 25,4% das confirmações. E o da  influenza A é o terceiro mais frequente (15%).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/etiqueta-respiratoria-tosse.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>