<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 08/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 12:57:41 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Foliões lotam Lago Jacarey e Parque Rachel de Queiroz no último fim de semana de pré-Carnaval</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/folioes-lotam-lago-jacarey-e-parque-rachel-de-queiroz-no-ultimo-fim-de-semana-de-pre-carnaval</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260208-82938fd6cb92</guid>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:45:00 +0000</pubDate>
<description>Foliões lotam Lago Jacarey e Parque Rachel de Queiroz no último fim de semana de pré-Carnaval - Domingo, 08 Fevereiro 2026 08:45</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226%20capa.png" alt="Foliões lotam Lago Jacarey e Parque Rachel de Queiroz no último fim de semana de pré-Carnaval" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="No Lago Jacarey, o ponto alto da noite foi o show de Pantico Rocha, que se apresentou acompanhado da cantora Mel Mattos e do grupo Fervo Maresia (Fotos: Tainá Cavalcante)" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226 carna (2).jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="No Lago Jacarey, o ponto alto da noite foi o show de Pantico Rocha, que se apresentou acompanhado da cantora Mel Mattos e do grupo Fervo Maresia (Fotos: Tainá Cavalcante)"/><figcaption>No Lago Jacarey, o ponto alto da noite foi o show de Pantico Rocha, que se apresentou acompanhado da cantora Mel Mattos e do grupo Fervo Maresia (Fotos: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>Marcando mais uma semana de festejos descentralizados por toda a cidade, foliões lotaram o Lago Jacarey e o Parque Rachel de Queiroz no último fim de semana de pré-Carnaval, reforçando a política municipal de levar a festa para os bairros e democratizar o acesso à cultura.</p>
<p><strong>Parque Rachel de Queiroz</strong></p>
<p>Neste sábado (07/02), o Parque Rachel de Queiroz, no bairro Presidente Kennedy, recebeu uma programação especial voltada para as crianças. A folia começou às 17h, com apresentação do grupo Cantakids. Joyce Socorro, mãe de Kaleu Teixeira, comentou que a oferta de programação infantil é importante para ela e para o filho, que faz parte do espectro autista. Segundo a mãe, as atividades ajudam no processo de socialização.</p>
<p>“Eu tenho que estar trazendo ele sempre para cá. Ele conhece tudo e se diverte. Brinca com as crianças. É um espaço produtivo. Desde que construíram essa praça, a vida mudou muito aqui no bairro, e sempre que tem festa eu trago ele.”</p>
<figure><img alt="Apesar da pouca idade, Ana Laura  já é veterana no Carnaval" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226 carna (3).jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Apesar da pouca idade, Ana Laura já é veterana no Carnaval</figcaption></figure>
<p>Quem também aprovou a festa foi Ana Laura, de dois anos. Apesar da pouca idade, ela já é veterana no Carnaval, já que a mãe, Valdileide Vitor, a levou no ano passado. Valdileide contou que a filha adorou a fantasia de fadinha. “A fantasia foi a mãe que escolheu. Eu comprei assim, já veio com esse LED, toda montadinha, e ela amou.”</p>
<p>Sobre o evento, a mãe também celebrou a realização do Carnaval infantil. “A Prefeitura pensa em todos os públicos: no infantil e, logo após, também tem programação para os adultos.”</p>
<p><strong>Lago Jacarey</strong></p>
<p>No Lago Jacarey, localizado entre os bairros Cambeba e Cidade dos Funcionários, a festa começou às 18h30, com show da cantora Mariana Cavalcante. Esta é a primeira vez que o local recebe apresentações do Ciclo Carnavalesco, graças à política de descentralização cultural. Mariana destacou que trouxe um repertório marcado por influências da música brasileira.</p>
<p>“O repertório foi escolhido muito a partir das minhas influências ao longo da minha trajetória. Eu comecei no samba, mas logo fui para a música baiana e para a música nordestina no geral”, comentou a artista.</p>
<figure><img alt="No Lago Jacareí, localizado entre os bairros Cambeba e Cidade dos Funcionários, a festa começou às 18h30, com show da cantora Mariana Cavalcante" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226 capa.png" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>No Lago Jacarey, localizado entre os bairros Cambeba e Cidade dos Funcionários, a festa começou às 18h30, com show da cantora Mariana Cavalcante</figcaption></figure>
<p>A cantora também celebrou a oportunidade de se apresentar em um espaço que marcou sua infância. “Fiquei muito feliz, inclusive porque eu cresci vindo para o Lago Jacarey. Ter sido colocada aqui foi uma felicidade muito grande. Eu me sinto em casa. Também fiz show com as Sardinhas lá no Parque Rachel de Queiroz.”</p>
<p>O ponto alto da noite foi o show de Pantico Rocha, que se apresentou acompanhado da cantora Mel Mattos e do grupo Fervo Maresia. “Nosso repertório é uma mesclagem. Tem tanto o repertório da Bahia, que tem que ter, como também o pernambucano. Além disso, temos as nossas músicas”, explicou Pantico.</p>
<p>“A gente também traz guitarra baiana, uma parte instrumental, e uma homenagem ao grande Macaúba do Bandolim. Quando a gente faz a coisa com alegria, com energia, fica bonito. Vai ter ainda a participação do projeto Gil, em homenagem a Gilberto Gil e Caetano Veloso”, concluiu.</p>
<p><strong>Movimentação no comércio local</strong></p>
<p>O pré-Carnaval descentralizado de Fortaleza também tem impulsionado a economia local, beneficiando artistas e trabalhadores da economia criativa.</p>
<p>É o que destaca a permissionária do Lago Jacarey Fabíola Carneiro, que comercializa acessórios para celular.</p>
<figure><img alt="Fabíola Carneiro, que comercializa acessórios para celular, comemorou a realização dos shows no Lago Jacarey" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226 carna (4).jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Fabíola Carneiro, que comercializa acessórios para celular, comemorou a realização dos shows no Lago Jacarey</figcaption></figure>
<p>“O Lago ficou visível para toda Fortaleza, e todas as pessoas se sentem bem-vindas na nossa praça. Normalmente o movimento começa depois das 19 horas, mas hoje começou bem mais cedo, a partir das 16 horas.”</p>
<p>Quem também celebrou a iniciativa foi Sandra Ribeiro, que comercializa bijuterias no local.</p>
<p>“Nós somos permissionários aqui há três anos. Esse é o primeiro ano em que acontece esse evento, e estamos muito felizes e confiantes de que isso será muito positivo para o nosso negócio, para o movimento e para a visibilidade dos nossos produtos.”</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/folioes-lotam-lago-jacarey-e-parque-rachel-de-queiroz-no-ultimo-fim-de-semana-de-pre-carnaval" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226%20capa.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226%20capa.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Foliões lotam Lago Jacarey e Parque Rachel de Queiroz no último fim de semana de pré-Carnaval</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>