<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:21:24 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Prefeitura de SP estima público de 16,5 milhões de foliões no carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/prefeitura-de-sp-estima-publico-de-165-milhoes-de-folioes-no-carnaval</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/prefeitura-de-sp-estima-publico-de-165-milhoes-de-folioes-no-carnaval#1000</guid>
      <description>A prefeitura de São Paulo estima a participação de 16,5 milhões de pessoas nas ruas da cidade durante o carnaval 2026. A expectativa de arrecadação f...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/M4-VKvWz9B9gTGFGFP045fnrIrw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/02/0g0a8277.jpg?itok=9mmhbQ0z&quot; alt=&quot;Prefeitura de SP estima público de 16,5 milhões de foliões no carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura de São Paulo estima a participação de 16,5 milhões de pessoas nas ruas da cidade durante o carnaval 2026. A expectativa de arrecadação financeira com o evento é de R$ 3,4 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram revelados nesta sexta-feira (30) em coletiva de imprensa organizada para tratar do evento deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade contará com 11 circuitos de megablocos e 627 blocos tradicionais, todos custeados pela Ambev, que investiuR$ 29 milhões no evento. De acordo com a prefeitura,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;100% da estrutura do carnaval de rua será pagacom recursos privados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os megablocos vão circular pelas regiões do Ibirapuera, Faria Lima, Hélio Pellegrino, Rua dos Pinheiros, Henrique Schaumann, Marquês de São Vicente, Laguna, Paulo VI, Praça da República, Consolação e Augusta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sambódromo do Anhembi será palco dedesfiles de 32 escolas de samba, que devem atrair 350 mil pessoas. O sambódromo contará com 16 ambulâncias de plantão contínuo, 8 equipes médicas e 3 postos de saúde distribuídos em pontos-chave da passarela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também haverá o desfile da União das Escolas de Samba de São Paulo (UESP), com 68 agremiações carnavalescas e o tradicional Fochê. Com 5 dias de desfile nas ruas da cidade, 20 mil componentes irão desfilar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor presidente da SPTuris, Gustavo Pires, informou que nos oito dias de carnaval 42 mil policiais militares e 2,5 mil viaturas estarão em serviço. Os policiais estarão equipados com câmeras corporais com transmissão ao vivo, drones, aeronaves do Comando de Aviação da Polícia Militar do Estado de São Paulo (CavPM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 12 milprofissionais de trânsito trabalharão 24 horas durante os oito dias do carnaval. Nas ruas de São Paulo, haverá 4,4 mil bloqueios de vias e 2,2 mil viaturas do CET.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos blocos, 80 postos de saúde estarão distribuídos por dia durante os oito dias do evento, com 960 profissionais: médicos, enfermeiros, técnicos de enfermagem e administrativos. Além disso,1.920 bombeiros serão distribuídos pelos blocos para socorrer foliões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na questão de atendimento médico, 34 Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) e 12 Assistência Médica Ambulatorial (AMAs) estarão abertas 24 horas, durante todo o carnaval. Também operam no período 23 hospitais de urgência e emergência da rede municipal, 174 ambulâncias do SAMU e 640 profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direitos humanos e acessibilidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes de direitos humanos trabalharãopara garantir acolhimento e combate a discriminações e violações de direitos humanos. Atuarão 400 profissionais especializados, como psicólogas, assistentes sociais, orientadores jurídicos, para encaminhar casos de violação ou assédio sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na questão de segurança das famílias, 52 conselheiros tutelares estarão de plantão. Pulseiras de identificação de crianças serão distribuídas e haverá suporte da Divisão de Localização Familiar e Desaparecidos, com apoio do Smart Sampa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recursos de acessibilidade para pessoas com deficiência foram também empregados. Se destacam interpretação em Libras dos sambas-enredo das escolas de samba do Grupo Especial e Acesso 1, e cabine de audiodescrição no Sambódromo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/prefeitura-de-sp-estima-publico-de-165-milhoes-de-folioes-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A prefeitura de São Paulo estima a participação de 16,5 milhões de pessoas nas ruas da cidade durante o carnaval 2026. A expectativa de arrecadação f...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 17:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 17:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 17:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 17:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/M4-VKvWz9B9gTGFGFP045fnrIrw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/02/0g0a8277.jpg?itok=9mmhbQ0z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TSE recebe até esta sexta sugestões para regras das eleições 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tse-recebe-ate-esta-sexta-sugestoes-para-regras-das-eleicoes-2026</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tse-recebe-ate-esta-sexta-sugestoes-para-regras-das-eleicoes-2026#1001</guid>
      <description>Esta sexta-feira (30)é o último dia para enviar ao Tribunal Superior Eleitoral sugestões que possam melhorar as regras das Eleições 2026.
As contribu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/q-Fy8J5JdaILK5GZF7eIFuZt_nw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/27/eleicao_sp_30.jpg?itok=M8AcZW6C&quot; alt=&quot;TSE recebe até esta sexta sugestões para regras das eleições 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta sexta-feira (30)é o último dia para enviar ao Tribunal Superior Eleitoral sugestões que possam melhorar as regras das Eleições 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As contribuições devem ser encaminhadas até as 23h59 de hoje,por meio do formulário eletrônico disponível no portal da corte:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As versões iniciais das regras também estão no sitepara consulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoas físicas e jurídicas, incluindo partidos políticos, entidades públicas e privadas, além de associações profissionais e acadêmicas, podem participar com propostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os dias 3 e 5 de fevereiro, o TSE vai realizar audiências públicas para discutir as normas com a sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As audiências serão presenciais e por videoconferência, com até duas horas de transmissão ao vivo no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;canal da Justiça Eleitoral no YouTube&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 3, às 10 da manhã, começam os debates sobre pesquisas eleitorais, auditoria e fiscalização, sistemas eleitorais e atos gerais do processo eleitoral. No mesmo horário, no dia 4, será discutido o registro de candidaturas, o Fundo Especial de Financiamento de Campanha e a prestação de contas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, às 11hno dia 5, o debate será sobre propaganda eleitoral, representações e reclamações, ilícitos eleitorais, transporte para eleitores com deficiência ou mobilidade reduzida e a unificação das normas para o cidadão nas eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei que enquadra fibromialgia como deficiência entra em vigor este mês&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doenças Tropicais Negligenciadas: Infectologista fala sobre a Chikungunya&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SC justifica fim das cotas com números que não batem com o IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia apura linchamento de jovem acusado injustamente de homicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes autoriza Bolsonaro a receber visita de aliados na prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não selecionados no Sisu têm até segunda para aderir à lista de espera&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tse-recebe-ate-esta-sexta-sugestoes-para-regras-das-eleicoes-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Esta sexta-feira (30)é o último dia para enviar ao Tribunal Superior Eleitoral sugestões que possam melhorar as regras das Eleições 2026.
As contribu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 17:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 17:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 17:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 17:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/q-Fy8J5JdaILK5GZF7eIFuZt_nw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/27/eleicao_sp_30.jpg?itok=M8AcZW6C</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Família cobra extradição de brasileiro detido pelo ICE nos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/familia-cobra-extradicao-de-brasileiro-detido-pelo-ice-nos-eua</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/familia-cobra-extradicao-de-brasileiro-detido-pelo-ice-nos-eua#1002</guid>
      <description>A família do brasileiro Matheus Silveira, detido pelo ICE, o serviço de imigração e alfândega dos Estados Unidos, aguarda e pede explicações sobre a ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/eTHSvp1A82VE5Z1qDEddn8NwXYI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/matheus_silveira.jpg?itok=JkNzvvz4&quot; alt=&quot;Família cobra extradição de brasileiro detido pelo ICE nos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A família do brasileiro Matheus Silveira, detido pelo ICE, o serviço de imigração e alfândega dos Estados Unidos, aguarda e pede explicações sobre a demora da extradição dele para o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a família, ele já tinha autorização para sair dos Estados Unidos, mas está preso desde novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matheus foi transferido esta semana para um centro de detenção migratória no estado da Lousiana. Segundo a família, nem mesmo a advogada do jovem recebe informações sobre o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O tratamento é horroroso, é desumano, ele fica lá perdido. A alimentação é péssima, é pouca, a gente têm que pagar pela comida. A ligação é muito cara e não pode ficar ligando porque tem que pagar. O combinado era para ele ir para esse outro centro de detenção próximo ao aeroporto e dois dias depois embarcar”, conta a mãe do Matheus, Luciana Santos de Paula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matheus mora nos Estados Unidos desde 2019, e desde 2024 é casado com a americana Hanna Silveira, que é militar e advogada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jovem foi preso por agentes do ICE, a polícia de imigração, logo depois da última etapa para receber o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já detido, ele desistiu do processo para conseguir o visto permanente e pediu a saída voluntária do país, mas até hoje não foi atendido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não era para ele estar passando por isso. O juiz determinou a saída dele do país. Se eles não querem ele lá, por que estão prendendo ele lá? É muito cruel isso. A gente não entende isso e ninguém dá uma explicação”, lamenta a mãe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério das Relações Exteriores afirmou que presta assistência consular ao brasileiro e à família dele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei que enquadra fibromialgia como deficiência entra em vigor este mês&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doenças Tropicais Negligenciadas: Infectologista fala sobre a Chikungunya&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SC justifica fim das cotas com números que não batem com o IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia apura linchamento de jovem acusado injustamente de homicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes autoriza Bolsonaro a receber visita de aliados na prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não selecionados no Sisu têm até segunda para aderir à lista de espera&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/familia-cobra-extradicao-de-brasileiro-detido-pelo-ice-nos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A família do brasileiro Matheus Silveira, detido pelo ICE, o serviço de imigração e alfândega dos Estados Unidos, aguarda e pede explicações sobre a ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 17:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 17:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 17:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 17:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/eTHSvp1A82VE5Z1qDEddn8NwXYI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/matheus_silveira.jpg?itok=JkNzvvz4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil enfrenta Peru para avançar à final da Copa América de futsal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/brasil-enfrenta-peru-para-avancar-final-da-copa-america-de-futsal</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/brasil-enfrenta-peru-para-avancar-final-da-copa-america-de-futsal#1003</guid>
      <description>Invicta na primeira fase, a seleção brasileira masculina de futsal está a duas vitórias de arrematar o 13º título da história na Copa América de Futs...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TMLYmsyuqOF3nDJjq61B6ym8rzA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/brasil_vs_venezuela_copa_america_de_futsal_2026.jpg?itok=h4ixAyw_&quot; alt=&quot;Brasil enfrenta Peru para avançar à final da Copa América de futsal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Invicta na primeira fase, a seleção brasileira masculina de futsal está a duas vitórias de arrematar o 13º título da história na Copa América de Futsal, em Luque (Paraguai). A Amarelinha entra em quadra neste sábado (31) contra o Peru pelas semifinais da competição. O início da partida será às !9h15 (horário de Brasília), na Arena Óscar Harrison, em Luque (Paraguai). Antes, às 16h30, no mesmo estádio, Argentina e Venezuela medirão forças na outra semi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da busca do título, os finalistas da Copa América estarão automaticamente classificados para a segunda edição da Finalíssima, em novembro, contra campeão e vice europeus. O local da disputa ainda não foi definido. Na edição inaugural, em 2022, Portugal conquistou o título com vitória sobre a Espanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os atuais campeões avançam para semi 🇧🇷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Copa América™ POR 🇧🇷 (@copaamerica_POR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil, comandado pelo técnico Marquinhos Xavier, encerrou a fase inicial da Copa América na liderança do Grupo B, com 10 pontos. Já a seleção peruana, adversária na semi, ficou em segundo lugar da chave A com nove pontos, um a menos que a líder Argentina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção leva vantagem no histórico de confrontos contra os peruanos, com 12 vitórias em 12 jogos. No ano passado, a Amarelinha sobrou em campo com vitória de 5 a 1 sobre os adversários na Liga Sul-Americana. Na Copa América de 2024, o Brasil goleou o Peru por 6 a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atual campeã e maior vencedora da Copa América, a Amarelinha estreou na edição deste ano com empate contra a Colômbia (2 a 2), mas depois deslanchou com goleada sobre a Bolívia (6 a 0) e vitórias sobre Chile (2 a 0) e Venezuela (2 a 1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 𝗰𝗹𝗮𝘀𝘀𝗶𝗳𝗶𝗰𝗮𝗰̧𝗮̃𝗼 após o encerramento da 1ª fase 👇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil, Argentina, Venezuela e Peru avançam às semis...👀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Copa América™ POR 🇧🇷 (@copaamerica_POR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei que enquadra fibromialgia como deficiência entra em vigor este mês&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doenças Tropicais Negligenciadas: Infectologista fala sobre a Chikungunya&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SC justifica fim das cotas com números que não batem com o IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia apura linchamento de jovem acusado injustamente de homicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes autoriza Bolsonaro a receber visita de aliados na prisão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/brasil-enfrenta-peru-para-avancar-final-da-copa-america-de-futsal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Invicta na primeira fase, a seleção brasileira masculina de futsal está a duas vitórias de arrematar o 13º título da história na Copa América de Futs...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 16:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 16:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 16:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 16:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TMLYmsyuqOF3nDJjq61B6ym8rzA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/brasil_vs_venezuela_copa_america_de_futsal_2026.jpg?itok=h4ixAyw_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo federal e Sesi ampliam oferta de cuidotecas no país</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/governo-federal-e-sesi-ampliam-oferta-de-cuidotecas-no-pais</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/governo-federal-e-sesi-ampliam-oferta-de-cuidotecas-no-pais#1004</guid>
      <description>© Divulgação/Prêmio Escolas Sustentáveis
Um Acordo de Cooperação Técnica entre o governo federal e o Conselho Nacional do Serviço Social da Indústria...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RMZuJhd9iGmMxsJEkaVaUqC7Ws4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/17/projeto_incluarte_-_creche_magdalena_arce_daou.jpg?itok=bDIxERfQ&quot; alt=&quot;Governo federal e Sesi ampliam oferta de cuidotecas no país&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Divulgação/Prêmio Escolas Sustentáveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um Acordo de Cooperação Técnica entre o governo federal e o Conselho Nacional do Serviço Social da Indústria (CN-Sesi) amplia a oferta de cuidotecas em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa, que integra o Plano Nacional de Cuidados, busca garantir que familiares, especialmente mulheres, tenham um lugar seguro para deixar as crianças enquanto estudam e se qualificam profissionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria envolve a Secretaria Nacional da Política de Cuidados e Família (SNCF) do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) e tem como foco principal a implantação de cuidotecas em espaços educacionais e de qualificação do Sistema Indústria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O titular do MDS, Wellington Dias, disse que muitas mulheres não ocupam vagas em setores como a indústria porque não têm onde deixar as crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A parceria vai garantir essa condição para que aquela criança de até 12 anos possa ser bem cuidada e que a mãe tenha a condição de estudar, de trabalhar e de contribuir com o desenvolvimento da sua família e do Brasil”, disse, em nota divulgada pela pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As cuidotecas são espaços de acolhida para crianças e que têm o objetivo de permitir aos responsáveis pelo cuidado dessas crianças, no âmbito familiar, que em geral são as mulheres, que possam se qualificar, aumentar sua escolaridade e trabalhar no período exatamente que exceda a jornada escolar”, explicou a secretária nacional de Política de Cuidados e Família do MDS, Laís Abramo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a parceria, o Sesi vai apoiar financeiramente projetos de cuidotecas por meio de editais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada iniciativa pode receber até R$ 500 mil para compra de equipamentos, materiais e contratação de serviços. Os departamentos regionais do Sesi serão responsáveis pela execução dos projetos e pelo funcionamento dos espaços. Já o MDS, por meio da SNCF, prestará apoio técnico e metodológico, além de participar da capacitação das equipes locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plano Nacional de Cuidados Brasil que Cuida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As cuidotecas são espaços públicos, gratuitos e seguros, voltados ao acolhimento de crianças de 3 a 12 anos com e sem deficiência, em horários que vão além da jornada escolar, como à noite, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço apoia pessoas que são responsáveis por crianças e que precisam trabalhar, estudar ou se qualificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os espaços oferecem atividades recreativas, leitura, jogos e artes, além de cuidados básicos, como alimentação, higiene, troca de roupas e descanso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, 12 cuidotecas estão em funcionamento no país, sendo uma na Universidade Federal Fluminense (UFF) e 11 em Institutos Federais na Bahia, no Maranhão e em Sergipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça manda Prefeitura do Rio adotar medidas para população de rua&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/governo-federal-e-sesi-ampliam-oferta-de-cuidotecas-no-pais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Divulgação/Prêmio Escolas Sustentáveis
Um Acordo de Cooperação Técnica entre o governo federal e o Conselho Nacional do Serviço Social da Indústria...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 16:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 16:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 16:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 16:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RMZuJhd9iGmMxsJEkaVaUqC7Ws4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/17/projeto_incluarte_-_creche_magdalena_arce_daou.jpg?itok=bDIxERfQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Diretor do BC diz à PF que Master tinha só R$ 4 milhões em caixa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/diretor-do-bc-diz-pf-que-master-tinha-so-r-4-milhoes-em-caixa</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/diretor-do-bc-diz-pf-que-master-tinha-so-r-4-milhoes-em-caixa#1005</guid>
      <description>O diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, disse à Polícia Federal (PF) que o Banco Master tinha apenas R$ 4 milhões em cai...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/U6V8N8e_q2genEyzM_OjO7KCrrs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lula2762-22.jpg?itok=jvSiskV0&quot; alt=&quot;Diretor do BC diz à PF que Master tinha só R$ 4 milhões em caixa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, disse à Polícia Federal (PF) que o Banco Master tinha apenas R$ 4 milhões em caixa antes da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em novembro do ano passado pela autarquia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquino foi ouvido pela PF e representantes da Procuradoria-Geral da República (PGR) no dia 30 de dezembro de 2025 no inquérito do Supremo Tribunal Federal (STF) que investiga as fraudes no banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor do BC disse que o Master era considerado um banco de médio porte e tinha cerca de R$ 80 bilhões em títulos de crédito. Segundo Aquino, um banco desse porte tem entre R$ 3 bilhões e R$ 4 bilhões em títulos livres para negociação, montante que demonstra a liquidez de uma instituição financeira. Contudo, o Master tinha somente R$ 4 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Para pontuar isso claramente, um banco de R$ 80 bilhões [em ativos] tem liquidez de R$ 3 bilhões, R$ 4 bilhões em títulos livres. O Master, antes da liquidação, tinha R$ 4 milhões em caixa&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Fiscalização do BC também citou problemas de liquidez com o Will Bank, outra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;instituição ligada ao Master e que também foi liquidada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Estava com muita dificuldade o pagamento. O acompanhamento era por causa de crise de liquidez, se fechava ou não fechava o caixa&quot;, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações sobre as fraudes no Banco Master tramitam no STF e estão sob a relatoria do ministro Dias Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro do ano passado, o ministro decidiu que a investigação deveria ter andamento na Corte, e não na Justiça Federal em Brasília. A medida foi tomada diante da citação de um deputado federal nas investigações. Parlamentares têm foro privilegiado no STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o banqueiro Daniel Vorcaro e outros acusados foram alvo da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, deflagrada pela Polícia Federal para investigar a concessão de créditos falsos pelo Banco Master, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo Banco Regional de Brasília (BRB), banco público ligado ao governo do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça manda Prefeitura do Rio adotar medidas para população de rua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doenças Tropicais Negligenciadas: Infectologista fala sobre a Chikungunya&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/diretor-do-bc-diz-pf-que-master-tinha-so-r-4-milhoes-em-caixa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, disse à Polícia Federal (PF) que o Banco Master tinha apenas R$ 4 milhões em cai...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 15:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 15:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 15:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 15:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/U6V8N8e_q2genEyzM_OjO7KCrrs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lula2762-22.jpg?itok=jvSiskV0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio atinge o Instituto do Coração, em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/incendio-atinge-o-instituto-do-coracao-em-sao-paulo</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/incendio-atinge-o-instituto-do-coracao-em-sao-paulo#1006</guid>
      <description>O Instituto do Coração (Incor), que fica no Jardim Paulista, zona oeste de São Paulo, foi atingido por um incêndio por volta das 14h desta sexta-feir...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gyN4RdtDcozJG1xtLeKB3AlE5hE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/pint7039.jpg_0.jpg?itok=OnnCHCuP&quot; alt=&quot;Incêndio atinge o Instituto do Coração, em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto do Coração (Incor), que fica no Jardim Paulista, zona oeste de São Paulo, foi atingido por um incêndio por volta das 14h desta sexta-feira (30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informaçõesdo Corpo de Bombeiros, o fogo começou no terceiro subsolo do prédio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pacientes entubados foram evacuados por funcionários para outras alas da própria instituição. Não informações de feridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do combate às chamas havia a suspeita de que o problema teria começado numa das caldeiras, o que foi negado mais tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação dos bombeiros é que a Enel, distribuidora de energia da cidade de São Paulo, fazia um serviço programado na mesma rua do Incor e precisou desligar a energia. Quando religou, um dos geradores do hospital apresentou falha e entrou em combustão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação enviou para o local oito viaturas e 24 homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fogo já foi controlado e as equipes permanecem no hospital para fazer o trabalho de rescaldo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia entrou em contato com a Agência Brasil para informar que, de fato, realizava um trabalho de emergência na região e que precisou desligar a energia. O fornecimento foi restabelecido posteriormente. A empresa reafirma que o incêndio aconteceu num gerador que pertence ao hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Atualizada às 17h50 com adição do posicionamento da Enel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça manda Prefeitura do Rio adotar medidas para população de rua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doenças Tropicais Negligenciadas: Infectologista fala sobre a Chikungunya&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SC justifica fim das cotas com números que não batem com o IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia apura linchamento de jovem acusado injustamente de homicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes autoriza Bolsonaro a receber visita de aliados na prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não selecionados no Sisu têm até segunda para aderir à lista de espera&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/incendio-atinge-o-instituto-do-coracao-em-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto do Coração (Incor), que fica no Jardim Paulista, zona oeste de São Paulo, foi atingido por um incêndio por volta das 14h desta sexta-feir...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 15:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 15:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 15:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 15:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gyN4RdtDcozJG1xtLeKB3AlE5hE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/pint7039.jpg_0.jpg?itok=OnnCHCuP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Programa Brasil no Mundo, da TV Brasil, debate 1° ano do governo Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/programa-brasil-no-mundo-da-tv-brasil-debate-1deg-ano-do-governo-trump</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/programa-brasil-no-mundo-da-tv-brasil-debate-1deg-ano-do-governo-trump#1007</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
leva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programa
. No estúdio do Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jam...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VmMAqTV931pU7N0KKVow9ufOmpw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/05/brasil_no_mundo.jpg?itok=jIHKJDat&quot; alt=&quot;Programa Brasil no Mundo, da TV Brasil, debate 1° ano do governo Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;leva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No estúdio do Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem a economista Laura Carvalho para analisar as reações globais à excessiva dependência dos Estados Unidos após um ano de governo de Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a atração comenta as novas leis francesas com restrições às Big Techs, o papel da China nesse novo desenho econômico e as mais recentes ameaças americanas ao regime cubano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convidada da semana, Laura Carvalho é professora de Economia da Universidade de São Paulo (USP) e diretora da Open Society Foundations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valsa Brasileira: do boom ao caos econômico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em quem investiga o crescimento e a subsequente crise da economia brasileira a partir de 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se dedica a destrinchar os grandes acontecimentos globais com a profundidade que cada tema exige.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conduzido pelos jornalistas especialistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat, a atração apresenta análises consistentes e, a cada edição, recebe um convidado que contribui para ampliar a compreensão do cenário internacional e de seus reflexos na sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sempre aos domingos, às 19h30, o programa tem duração de uma hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Serra atua como jornalista há cerca de 40 anos, tendo trabalhado na emissora Globo por 26 anos, como correspondente em Nova York e em outras funções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jornalista Jamil Chade trabalha há duas décadas como correspondente de diversos veículos no escritório da Organização das Nações Unidas (ONU) em Genebra, período em que contribuiu com BBC, CNN, Guardian e veículos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Yan Boechat cobre conflitos internacionais há 20 anos para diversos veículos, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na África, Oriente Médio, Rússia e América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa já entrevistou personalidades como a ministra do Meio Ambiente e Mudanças Climáticas, Marina Silva; o embaixador André Correa do Lago, presidente da COP30, o geógrafo Elias Jabbour e a economista Juliana Furno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/programa-brasil-no-mundo-da-tv-brasil-debate-1deg-ano-do-governo-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
leva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programa
. No estúdio do Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jam...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 14:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 14:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 14:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 14:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VmMAqTV931pU7N0KKVow9ufOmpw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/05/brasil_no_mundo.jpg?itok=jIHKJDat</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Correios reabrem inscrições para Plano de Desligamento Voluntário</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/correios-reabrem-inscricao-para-plano-de-desligamento-voluntario</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/correios-reabrem-inscricao-para-plano-de-desligamento-voluntario#1008</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Os Correios reabrirão, a partir da primeira semana de fevereiro, as inscrições para o Plano de Desligament...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/d1WY4qb11rzWIB2z1BLtCO6gJW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6168.jpg?itok=4Vz4whMJ&quot; alt=&quot;Correios reabrem inscrições para Plano de Desligamento Voluntário&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Correios reabrirão, a partir da primeira semana de fevereiro, as inscrições para o Plano de Desligamento Voluntário (PDV) dos empregados da estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação no programa é pessoal e voluntária e ficará aberta até 31 de março. Os desligamentos serão concluídos até o fim de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado de dezembro, os Correios declaram que a expectativa é que o PDV tenha o potencial de adesão de até 15 mil empregados entre 2026 e 2027&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A economia anual estimada nas despesas de pessoal com as demissões é de R$ 2,1 bilhões, com impacto pleno a partir de 2028.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Correios contam com mais de 82 mil empregados próprios e mais de 10 mil funcionários terceirizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PDV 2026 integra a Fase 1 do Plano de Reestruturaçãoeconômico-financeiropara o período de 2025–2027. O objetivo de reduzir os custos da empresa para garantir a sustentabilidade dos Correios e sua relevância social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano de Desligamento Voluntário de 2025 teve a adesão de cerca de 3,5 mil empregados da estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em mensagem divulgada a todos os empregados, a empresa informou que o novo Plano de Desligamento Voluntário mantém o incentivo financeiro praticado no PDB anterior, em 2025, e apresenta algumas novidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PDV 2026 põe fim às restrições de idade máxima (antes destinado a quem tinha 55 anos e mais). Agora, qualquer empregado pode aderir ao plano, desde que tenha pelo menos dez anos de casa. Outra condição é que o empregado tenha recebido remuneração por, no mínimo, 36 meses, nos últimos 60 meses. O interessado não pode ter completado 75 anos até a data do desligamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas regras do PDV, os empregados e seus dependentes poderão optar pelo Plano de Saúde Família, com mensalidades mais acessíveis e cobertura regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a comunicação interna reforça que o plano de reestruturação é necessário para reequilibrar a saúde financeira da estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, os Correios anunciaram a captação de R$ 12 bilhões em crédito para custear as ações do plano de reestruturaçãovoltado à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estabilização emergencial da empresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estatal projeta redução de R$ 5 bilhões em despesas até 2028.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/correios-reabrem-inscricao-para-plano-de-desligamento-voluntario&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Os Correios reabrirão, a partir da primeira semana de fevereiro, as inscrições para o Plano de Desligament...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 14:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 14:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 14:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 14:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/d1WY4qb11rzWIB2z1BLtCO6gJW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6168.jpg?itok=4Vz4whMJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Unesp divulga lista de aprovados no vestibular 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/unesp-divulga-lista-de-aprovados-no-vestibular-2026</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/unesp-divulga-lista-de-aprovados-no-vestibular-2026#1009</guid>
      <description>A Universidade Estadual Paulista (Unesp) divulgou nesta sexta-feira (30) sua lista de aprovados no vestibular de 2026.
Acesse a lista para conferir o...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KTRkq3lK5MJXrJDycP9QWL-x-Mc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/307692370_5775165855881042_7580237898200293917_n.jpg?itok=CGMbj2cU&quot; alt=&quot;Unesp divulga lista de aprovados no vestibular 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Universidade Estadual Paulista (Unesp) divulgou nesta sexta-feira (30) sua lista de aprovados no vestibular de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesse a lista para conferir os nomes dos convocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos aprovados na primeira chamada devem fazer a matrícula entre os dias 2 e 4 de fevereiro, inicialmente de maneira virtual, pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Depois disso, em data que ainda será divulgada, será feita a matrícula presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição,65.208 candidatos disputaram 5.867 vagas de graduação na Unesp.O curso mais procurado foi medicina, seguido por psicologia, direito e ciência da computação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Unesp terá mais oito chamadas de convocação. Veja as datas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça manda Prefeitura do Rio adotar medidas para população de rua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doenças Tropicais Negligenciadas: Infectologista fala sobre a Chikungunya&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SC justifica fim das cotas com números que não batem com o IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia apura linchamento de jovem acusado injustamente de homicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes autoriza Bolsonaro a receber visita de aliados na prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não selecionados no Sisu têm até segunda para aderir à lista de espera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prefeitura de SP estima público de 16,5 milhões de foliões no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TSE recebe até esta sexta sugestões para regras das eleições 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Família cobra extradição de brasileiro detido pelo ICE nos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/unesp-divulga-lista-de-aprovados-no-vestibular-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Universidade Estadual Paulista (Unesp) divulgou nesta sexta-feira (30) sua lista de aprovados no vestibular de 2026.
Acesse a lista para conferir o...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 13:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 13:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 13:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 13:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KTRkq3lK5MJXrJDycP9QWL-x-Mc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/307692370_5775165855881042_7580237898200293917_n.jpg?itok=CGMbj2cU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
