<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:41:38 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Consumo de álcool nas festas de fim de ano aumenta riscos à saúde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/consumo-de-alcool-nas-festas-de-fim-de-ano-aumenta-riscos-saude</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:41:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/consumo-de-alcool-nas-festas-de-fim-de-ano-aumenta-riscos-saude#1000</guid>
      <description>O consumo de bebidas alcoólicas tende a aumentar no período de festas de fim de ano, impulsionado por confraternizações e celebrações familiares. Par...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oRbZQC1HT_CGTAheGrw0ehfOBDw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/23/istock-895437790.jpg?itok=2cBrICOl&quot; alt=&quot;Consumo de álcool nas festas de fim de ano aumenta riscos à saúde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumo de bebidas alcoólicas tende a aumentar no período de festas de fim de ano, impulsionado por confraternizações e celebrações familiares. Para a psiquiatra Alessandra Diehl, membro do conselho consultivo da Associação Brasileira de Estudos do Álcool e Outras Drogas (Abad),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;esse consumo potencializa os riscos à saúde física e mental e traz prejuízos para as relações sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista destaca que não existe consumo seguro de álcool. Ela lembra que documentos recentes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ratificados pela Organização Mundial da Saúde (OMS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, reforçam que qualquer quantidade ingerida pode trazer prejuízos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entre os principais problemas observados nesse período estão quedas, intoxicações e a redução da supervisão de crianças em ambientes com adultos alcoolizados”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito comum que nessa época os pronto-atendimentos pediátricos recebam casos de crianças que ingerem bebida alcoólica porque os adultos não supervisionam adequadamente”, complementa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psiquiatra destaca ainda o aumento de episódios de agressividade e o risco da mistura com medicamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A pessoa vai perdendo o juízo crítico e acaba se colocando em situações de risco, como dirigir intoxicado, além do aumento da agressividade e de conflitos familiares”, diz Alessandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem já enfrenta problemas com álcool, o fim de ano representa um período especialmente delicado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um período em que a bebida é ofertada grandemente, e a nossa cultura faz uma glamourização muito forte do álcool, o que aumenta a vulnerabilidade de quem está em recuperação”, alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A bebida não pode ser a protagonista das festas. Quando a gente glamouriza o álcool, isso pode ser um gatilho para pessoas emocionalmente vulneráveis”, complementa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psiquiatra também chama atenção para os impactos na saúde mental. Segundo ela, muitas pessoas recorrem ao álcool como forma de lidar com tristeza, ansiedade e frustrações comuns nessa época do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O álcool acaba sendo usado como uma anestesia para lidar com esse mal-estar, mas isso pode piorar sintomas de ansiedade e depressão já existentes”, diz Alessandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto de preocupação é o aumento do consumo entre adolescentes. Em setembro de 2025, foi divulgado o&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/consumo-de-alcool-nas-festas-de-fim-de-ano-aumenta-riscos-saude&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O consumo de bebidas alcoólicas tende a aumentar no período de festas de fim de ano, impulsionado por confraternizações e celebrações familiares. Par...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 10:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 10:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 10:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 10:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oRbZQC1HT_CGTAheGrw0ehfOBDw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/23/istock-895437790.jpg?itok=2cBrICOl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em praça pública ou em casa, fiéis mantêm tradição de presépios</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/em-praca-publica-ou-em-casa-fieis-mantem-tradicao-de-presepios</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:41:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/em-praca-publica-ou-em-casa-fieis-mantem-tradicao-de-presepios#1001</guid>
      <description>© Arte de Cora Azevedo/Arquivo Pessoal Personagens esculpidos em diferentes materiais que recordam, segundo a tradição cristã, o cenário do nasciment...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2vbRQRtxrXaWf0UcRKT5LQe9TaM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/presepio.jpeg?itok=JGJLHDIA&quot; alt=&quot;Em praça pública ou em casa, fiéis mantêm tradição de presépios&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arte de Cora Azevedo/Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personagens esculpidos em diferentes materiais que recordam, segundo a tradição cristã, o cenário do nascimento de Jesus compõem presépios com espaços privilegiados pelo país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão em espaços públicos ou mesmo na intimidade das casas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o Presépio Natural Mãos de Deus, na cidade de Grão Mogol (MG), na Cordilheira do Espinhaço, a 570 quilômetros de Belo Horizonte, é conhecido como o maior do mundo a céu aberto (em caráter permanente), em uma área de 3,6 mil metros quadrados. As figuras são esculpidas em pedra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O complexo do presépio tem 30 metros de altura. Foi idealizado pelo empresário Lúcio Marcos Bemquerer, que morreu em 2021. Toda a construção foi doada à arquidiocese de Montes Claros (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra é a principal responsável pelo turismo religioso na região e tem, segundo a secretaria de cultura de Minas Gerais, experimentado um crescimento de 20% de visitantes ao ano. O turismo fez crescer, em 2024, o número de empregos no setor em pelo menos 50%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra opção de visita é o presépio Som, Luz e Movimento, que tem entrada gratuita e é promovido em Brasília pelo grupo Arautos do Evangelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os personagens são esculpidos e são apresentados em movimento. As cenas têm narração e a automação é eletrônica. A tecnologia foi trazida dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de casa, os brasileiros também não deixaram de cultivar a tradição, mesmo em dias tão cercado de telas. Afora que o valor do presépio é permanentemente ressignificado. Um dos apreciadores de presépios, o deputado federal Chico Alencar escreveu um texto e produziu um vídeo para redes sociais que teve interpretação da atriz Fernanda Montenegro, grande dama da arte dramática brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O presépio denuncia a sociedade desigual. Ali estão Maria, José e o menino. Família sem terra e sem teto. Ali ocorrem os pastores da noite que viviam à margem para proteger suas ovelhinhas dos lobos vorazes”, narra a atriz, a partir de texto do parlamentar e amigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Chico Alencar (@chico.alencar)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra homenagem a presépios em 2025 nasceu da inspiração da artista carioca Cora Azedo. Em cores vibrantes, e com anjos negros, ela produziu a obra em acrílico sobre tela (foto em destaque).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destino da tela foi uma exposição de presépios em João Pessoa (PB). “Esse é o segundo presépio que eu faço”, disse a artista adepta do estilo naif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Saiba mais sobre a tradição de presépios na TV Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Ouça também sobre os símbolos natalinos na Rádio Nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/em-praca-publica-ou-em-casa-fieis-mantem-tradicao-de-presepios&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arte de Cora Azevedo/Arquivo Pessoal Personagens esculpidos em diferentes materiais que recordam, segundo a tradição cristã, o cenário do nasciment...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 09:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 09:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 09:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 09:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2vbRQRtxrXaWf0UcRKT5LQe9TaM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/presepio.jpeg?itok=JGJLHDIA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Arrascaeta é finalista no tradicional prêmio Rei da América</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/arrascaeta-e-finalista-no-tradicional-premio-rei-da-america</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:41:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/arrascaeta-e-finalista-no-tradicional-premio-rei-da-america#1002</guid>
      <description>© REUTERS/Sebastian Castaneda/Proibida reprodução O meio-campista uruguaio Giorgian de Arrascaeta, do Flamengo, é um dos finalistas da edição 2025 do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oJ7xhsk93lTjuro6nAv3taY-UmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/2025-11-30t001749z_851865530_up1elbu00tn0o_rtrmadp_3_soccer-libertadores-pal-fla.jpg?itok=57OT4jud&quot; alt=&quot;Arrascaeta é finalista no tradicional prêmio Rei da América&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Sebastian Castaneda/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O meio-campista uruguaio Giorgian de Arrascaeta, do Flamengo, é um dos finalistas da edição 2025 do tradicional Prêmio Rei da América, concedido pelo jornal uruguaio El País. O camisa 10 do Rubro-Negro da Gávea tem como concorrentes o craque argentino Lionel Messi, do Inter Miami (Estados Unidos), e o atacante Adrián Martínez, do Racing (Argentina).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rey de América: Giorgian de Arrascaeta, Lionel Messi y Adrián Martínez, finalistas de la encuesta de El País&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrascaeta pode ser considerado o grande favorito a ficar com o prêmio, após ser escolhido como craque do Campeonato Brasileiro e da Copa Libertadores. O uruguaio foi peça importante no Flamengo na atual temporada, colaborando com 25 gols e 20 assistências e ajudando a conquistar quatro competições: Campeonato Carioca, Supercopa do Brasil, Campeonato Brasileiro e Copa Libertadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último jogador escolhido como Rei da América foi o atacante brasileiro Luiz Henrique, que ajudou o Botafogo a conquistar a Copa Libertadores e o Campeonato Brasileiro em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro representante do Flamengo indicado a um prêmio concedido pelo jornal El País é o técnico Filipe Luís. O comandante do Rubro-Negro concorre na categoria melhor treinador das américas com os argentinos Gustavo Costas, do Racing, e Gustavo Alfaro, da seleção do Paraguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas alertam para o autocuidado no período de final de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula assina decreto que reconhece oficialmente cultura gospel como manifestação cultural nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artistas periféricos de auto de Natal lideram lutas em comunidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jair Bolsonaro é internado para ser submetido a cirurgia nesta quinta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consumo de álcool nas festas de fim de ano aumenta riscos à saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em praça pública ou em casa, fiéis mantêm tradição de presépios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrascaeta é finalista no tradicional prêmio Rei da América&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA adiam anúncio de tarifas sobre chips da China até 2027&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/arrascaeta-e-finalista-no-tradicional-premio-rei-da-america&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Sebastian Castaneda/Proibida reprodução O meio-campista uruguaio Giorgian de Arrascaeta, do Flamengo, é um dos finalistas da edição 2025 do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 21:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 21:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 21:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 21:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oJ7xhsk93lTjuro6nAv3taY-UmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/2025-11-30t001749z_851865530_up1elbu00tn0o_rtrmadp_3_soccer-libertadores-pal-fla.jpg?itok=57OT4jud</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Congonhas recebe aval para ter voos internacionais, diz Aena</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/congonhas-recebe-aval-para-ter-voos-internacionais%2C%20diz%20Aena</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:41:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/congonhas-recebe-aval-para-ter-voos-internacionais%2C%20diz%20Aena#1003</guid>
      <description>concessionária Aena, que administra o Aeroporto de Congonhas, em São Paulo, informou Secretaria Nacional de Aviação Civil (SAC), vinculada ao Ministé...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/E0tctQscZvDm9E22kDaZTLh3t10=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/11/0g0a9367.jpg?itok=f6Ir_eip&quot; alt=&quot;Congonhas recebe aval para ter voos internacionais, diz Aena&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;concessionária Aena, que administra o Aeroporto de Congonhas, em São Paulo, informou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secretaria Nacional de Aviação Civil (SAC), vinculada ao Ministério de Portos e Aeroportos, deu parecer favorável ao pedido para que o aeroporto volte a operar voos internacionais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;operação de voos regulares de passageiros, com foco em rotas de curta e média distância na América do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a concessionária, a solicitação está integrada ao projeto de ampliação e modernização do aeroporto, que conta com investimentos de cerca de R$ 2,5 bilhões. As obras, segundo a Aena, estão em andamento e dentro do cronograma previsto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A manifestação da SAC reconhece que a proposta da Aena está alinhada às diretrizes da Política Nacional de Aviação Civil (PNAC) e ao Plano Aeroviário Nacional (PAN), após a análise técnica dos estudos de demanda, utilização da infraestrutura e do plano de ampliação do aeroporto”, disse a Aena, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;concessionária trabalha com a expectativa de que a operação internacional tenha início a partir de 2028&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, concomitante com a entrega do novo terminal do aeroporto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diante da conveniência de termos um aeroporto internacional central, eficiente, rápido e altamente pontual, com um novo terminal moderno, confortável e com serviços de primeira linha dentro da principal metrópole do Hemisfério Sul, abre-se uma enorme oportunidade de dar um novo salto em conectividade, desenvolvimento econômico e integração regional”, destacou o diretor-executivo do Aeroporto de Congonhas, Kleber Meira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério de Portos e Aeroportos informou que emitiu parecer favorável para o aeroporto receber voos internacionais, segundo a agência Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O parecer, no entanto, não representa a autorização final para a operação de voos internacionais&quot; no aeroporto, afirmou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária terá ainda de &quot;obter autorizações dos demais órgãos de controle de fronteira (Polícia Federal, Anvisa, Vigiagro e Receita Federal) e, em seguida, protocolar processo formal junto à Anac, órgão responsável pela análise final e pela eventual designação do aeroporto como internacional&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a Reuters, o ministério informou que a Aena cumpriu requisitos regulados pela pasta para que o aeroporto opere voos internacionais e citou &quot;potencial da iniciativa para fortalecer a aviação nacional, ampliar a conectividade aérea e impulsionar o desenvolvimento econômico&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira (22), o ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, realizou uma visita técnica ao aeroporto e ressaltou o avanço das obras. “Isso será fundamental para fortalecer a aviação do Brasil e proporcionar mais conforto e eficiência aos passageiros”, afirmou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas alertam para o autocuidado no período de final de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula assina decreto que reconhece oficialmente cultura gospel como manifestação cultural nacional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/congonhas-recebe-aval-para-ter-voos-internacionais%2C%20diz%20Aena&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>concessionária Aena, que administra o Aeroporto de Congonhas, em São Paulo, informou Secretaria Nacional de Aviação Civil (SAC), vinculada ao Ministé...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 21:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 21:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 21:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 21:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/E0tctQscZvDm9E22kDaZTLh3t10=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/11/0g0a9367.jpg?itok=f6Ir_eip</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após sete altas seguidas, dólar cai 0,95% e fecha em R$ 5,53</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/apos-sete-altas-seguidas-dolar-cai-095-e-fecha-em-r-553</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:41:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/apos-sete-altas-seguidas-dolar-cai-095-e-fecha-em-r-553#1004</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil Após vários dias de turbulência, o mercado financeiro teve um dia de trégua. O dólar caiu quase 1% depois de sete a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hbGeG78OJK1OeqD6nFN1Sn-j7SE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dolar_moeda_0803221209.jpg?itok=4jWqeBCE&quot; alt=&quot;Após sete altas seguidas, dólar cai 0,95% e fecha em R$ 5,53&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após vários dias de turbulência, o mercado financeiro teve um dia de trégua. O dólar caiu quase 1% depois de sete altas consecutivas. A bolsa de valores recuperou os 160 mil pontos e fechou no nível mais alto em oito dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial encerrou esta terça-feira (23) vendido a R$ 5,531, com queda de R$ 0,053 (-0,95%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cotação iniciou o dia estável, mas despencou a partir das 11h30, quando o Banco Central (BC) interveio no câmbio, e o ex-presidente Jair Bolsonaro anunciou o cancelamento de uma entrevista que concederia a um portal de notícias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta terça, o BC vendeu US$ 500 milhões dos US$ 2 bilhões oferecidos em leilão de linha, quando a autoridade monetária vende dólares das reservas internacionais com o compromisso de comprar o dinheiro mais tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da queda desta terça, a moeda estadunidense sobe 3,69% em dezembro. A divisa cai 10,5% em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado de ações teve um dia de recuperação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 160.486 pontos, com alta de 1,46%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O indicador atingiu o melhor nível desde o último dia 15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto fatores políticos como econômicos interferiram no mercado. Além do cancelamento da entrevista de Bolsonaro, a divulgação da prévia da inflação oficial em dezembro ajudou a bolsa de valores. O IPCA-15 ficou abaixo das expectativas para o mês e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do dólar, além dos fatores políticos, a atuação do Banco Central pressionou o câmbio para baixo. O leilão de linha fornece liquidez para o mercado, ajudando a atender à demanda de empresas que remetem lucros e dividendos para o exterior no fim de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas alertam para o autocuidado no período de final de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula assina decreto que reconhece oficialmente cultura gospel como manifestação cultural nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artistas periféricos de auto de Natal têm lutas em suas comunidades&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/apos-sete-altas-seguidas-dolar-cai-095-e-fecha-em-r-553&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil Após vários dias de turbulência, o mercado financeiro teve um dia de trégua. O dólar caiu quase 1% depois de sete a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 20:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 20:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 20:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 20:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hbGeG78OJK1OeqD6nFN1Sn-j7SE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dolar_moeda_0803221209.jpg?itok=4jWqeBCE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lyon anuncia contratação por empréstimo do atacante Endrick</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/lyon-anuncia-contratacao-por-emprestimo-do-atacante-endrick</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:41:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/lyon-anuncia-contratacao-por-emprestimo-do-atacante-endrick#1005</guid>
      <description>© Divulgação/Olympique Lyonnais/Direitos Reservados O Lyon (França) anunciou a contratação por empréstimo do atacante Endrick. Segundo o Real Madrid ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IfPKxNQAO4zMqivuO5V0o16MBaA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/g83bfqlxwaah-fl.jpg?itok=BVY7FAWh&quot; alt=&quot;Lyon anuncia contratação por empréstimo do atacante Endrick&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Divulgação/Olympique Lyonnais/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Lyon (França) anunciou a contratação por empréstimo do atacante Endrick. Segundo o Real Madrid (Espanha), que detém os direitos do jogador de 19 anos de idade, o vínculo vale até o final da atual temporada europeia, no dia 30 de junho de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Olympique Lyonnais 🇧🇷🇵🇹 (@OL_Portugues)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Olympique Lyonnais está muito satisfeito em receber Endrick, que se juntará ao elenco profissional a partir de 29 de dezembro, e agradece ao Real Madrid pela qualidade das conversas e da colaboração que tornaram sua chegada possível”, diz a equipe francesa em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após um bom início pela equipe espanhola, o jovem atacante acabou sofrendo com lesões e perdeu espaço no Real Madrid. Além disso, a chegada do técnico espanhol Xabi Alonso também contribuiu para o menor número de oportunidades recebidas pelo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Lyon Endrick espera receber mais oportunidades de jogar e mostrar ao técnico da seleção brasileira, o italiano Carlo Ancelotti, que merece fazer parte do grupo de jogadores que representarão o Brasil na Copa do Mundo de 2026, que será disputado nos Estados Unidos, no Canadá e no México.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas alertam para o autocuidado no período de final de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula assina decreto que reconhece oficialmente cultura gospel como manifestação cultural nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artistas periféricos de auto de Natal lideram lutas em comunidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jair Bolsonaro é internado para ser submetido a cirurgia nesta quinta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consumo de álcool nas festas de fim de ano aumenta riscos à saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em praça pública ou em casa, fiéis mantêm tradição de presépios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrascaeta é finalista no tradicional prêmio Rei da América&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA adiam anúncio de tarifas sobre chips da China até 2027&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/lyon-anuncia-contratacao-por-emprestimo-do-atacante-endrick&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Divulgação/Olympique Lyonnais/Direitos Reservados O Lyon (França) anunciou a contratação por empréstimo do atacante Endrick. Segundo o Real Madrid ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 20:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 20:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 20:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 20:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IfPKxNQAO4zMqivuO5V0o16MBaA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/g83bfqlxwaah-fl.jpg?itok=BVY7FAWh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Multa por falta de CBS e IBS em notas é suspensa no início de 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/multa-por-falta-de-cbs-e-ibs-em-notas-e-suspensa-no-inicio-de-2026</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:41:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/multa-por-falta-de-cbs-e-ibs-em-notas-e-suspensa-no-inicio-de-2026#1006</guid>
      <description>As empresas e os microempreendedores que emitem notas fiscais ganharam mais tempo para adaptarem-se à reforma tributária. A Receita Federal e o Comit...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cGBPnUucLAWLqJJi8YxZZ9zZDII=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/15/0d8a1400.jpg?itok=in6yoyTq&quot; alt=&quot;Multa por falta de CBS e IBS em notas é suspensa no início de 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas e os microempreendedores que emitem notas fiscais ganharam mais tempo para adaptarem-se à reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal e o Comitê Gestor do Imposto sobre Bens e Serviços (CGIBS) decidiram não aplicar multas nem penalidades pela ausência de preenchimento dos campos do futuro imposto sobre consumo nas notas fiscais eletrônicas nos três primeiros meses após a publicação dos regulamentos dos novos tributos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida está prevista em ato conjunto publicado nesta terça-feira (23) e faz parte da fase de transição da reforma tributária sobre o consumo, que começará a ser implementada em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de especificação da Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS, tributo federal) e do Imposto sobre Bens e Serviços (IBS, tributo estadual e municipal) não será punida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ato conjunto, até o primeiro dia do quarto mês seguinte à publicação da parte comum dos regulamentos do IBS e da CBS:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não haverá aplicação de penalidades pela falta de registro dos campos da CBS e do IBS nos documentos fiscais eletrônicos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;será considerado cumprido o requisito para dispensa do recolhimento dos novos tributos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a apuração da CBS e do IBS em 2026 terá caráter apenas informativo, sem efeitos financeiros, desde que as obrigações acessórias sejam cumpridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, as notas fiscais que não trouxerem os campos dos novos impostos preenchidos não serão rejeitadas automaticamente durante esse período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal explicou que, por exemplo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se os regulamentos forem publicados em janeiro de 2026, a obrigatoriedade começa em 1º de maio;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se a publicação ocorrer em fevereiro, a exigência passa a valer em 1º de junho de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regulamentos ainda não foram publicados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi tomada porque os regulamentos do IBS e da CBS ainda não foram divulgados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A expectativa do governo é que eles sejam publicados apenas no início de 2026, após a sanção do Projeto de Lei Complementar (PLP) 108/2024, que integra a segunda fase de regulamentação da&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/multa-por-falta-de-cbs-e-ibs-em-notas-e-suspensa-no-inicio-de-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As empresas e os microempreendedores que emitem notas fiscais ganharam mais tempo para adaptarem-se à reforma tributária. A Receita Federal e o Comit...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 19:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 19:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 19:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 19:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cGBPnUucLAWLqJJi8YxZZ9zZDII=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/15/0d8a1400.jpg?itok=in6yoyTq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa proíbe venda de remédios da Needs e da Bwell</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/anvisa-proibe-venda-de-remedios-da-needs-e-da-bwell</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:41:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/anvisa-proibe-venda-de-remedios-da-needs-e-da-bwell#1007</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) proibiu nesta terça-feira (23) o comércio e a propaganda de to...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KpfrTxpuiWbzy8qZ9M12dANYbdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/remedios_agencia_brasil.jpg?itok=a8rzz9w1&quot; alt=&quot;Anvisa proíbe venda de remédios da Needs e da Bwell&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) proibiu nesta terça-feira (23) o comércio e a propaganda de todos os medicamentos das marcas Bwell e Needs, controladas pelo grupo RD Saúde, mesma controladora das drograrias Raia e Drogasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os produtos não podem ser vendidos nas lojas, nos sites e nem por terceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a agência reguladora, a empresa não tem autorização para produzir medicamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A determinação da Anvisa vale apenas para remédios. As marcas produzem outros itens, como de higiene e beleza. Estes continuam sendo comercializados normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota enviada ao site Poder360, a RD Saúde informou que “não é indústria e não produz medicamentos”, e vai recorrer da decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os medicamentos das marcas Bwell e Needs são produzidos por indústrias farmacêuticas devidamente licenciadas e autorizadas pela Anvisa, seguindo rigorosamente as normas regulatórias aplicáveis. Os produtos das duas marcas estão devidamente registrados na agência reguladora. A empresa vai detalhar seus procedimentos em recurso administrativo a ser apresentado à Anvisa”, afirma....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas alertam para o autocuidado no período de final de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula assina decreto que reconhece oficialmente cultura gospel como manifestação cultural nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artistas periféricos de auto de Natal lideram lutas em comunidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jair Bolsonaro é internado para ser submetido a cirurgia nesta quinta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consumo de álcool nas festas de fim de ano aumenta riscos à saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em praça pública ou em casa, fiéis mantêm tradição de presépios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrascaeta é finalista no tradicional prêmio Rei da América&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/anvisa-proibe-venda-de-remedios-da-needs-e-da-bwell&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) proibiu nesta terça-feira (23) o comércio e a propaganda de to...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 18:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 18:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 18:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 18:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KpfrTxpuiWbzy8qZ9M12dANYbdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/remedios_agencia_brasil.jpg?itok=a8rzz9w1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Compras de última hora agitam comércio popular em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/compras-de-ultima-hora-agitam-comercio-popular-em-sao-paulo</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:41:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/compras-de-ultima-hora-agitam-comercio-popular-em-sao-paulo#1008</guid>
      <description>“O movimento nesses últimos dias está espetacular, muita gente na rua desde as primeiras horas da manhã”. É esta a definição de Lauro Pimenta, vice-p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/m6pegF0URI83fij1x2AmbDXZEko=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/0g0a8129.jpg?itok=HmrFm0mh&quot; alt=&quot;Compras de última hora agitam comércio popular em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O movimento nesses últimos dias está espetacular, muita gente na rua desde as primeiras horas da manhã”. É esta a definição de Lauro Pimenta, vice-presidente da Alobrás (Associação de Lojistas do Brás), para as compras natalinas de última hora feitas na região central de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo um estudo da Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL) e pelo Serviço de Proteção ao Crédito (SPC) nas 27 capitais do país, pelo menos 12 milhões de consumidores devem comprar seus presentes de Natal nas últimas horas antes da festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Pimenta, o aumento de pessoas no comércio central paulistano também se deve às trocas de produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem o pessoal que comprou antes e que precisa trocar. Isso também ajuda a aumentar as vendas, porque acaba levando mais alguma coisa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, o movimento de 2025 está melhor que o do ano passado, não só no número de pessoas, mas também no valor gasto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que mais tem chamado a atenção é o ticket médio, que tem aumentado. Em 2024 estávamos trabalhando com uma média de R$ 175 e esse ano passou para R$ 190. Isso faz o faturamento aumentar também”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As promoções nos dias que antecedem o Natal e a espera pelo pagamento dos salários ou da segunda parcela do 13º salário também fazem os consumidores irem mais tarde às lojas, segundo o estudo do CNDL. O órgão recomenda muita atenção nessas compras de última hora e diz que é importante definir um teto de gastos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do aumento de pessoas nestes últimos dias nas lojas, o fenômeno é forte desde o início do mês. Pimenta diz que o movimento está melhor em relação a dezembro do ano passado e também com relação ao período pré-pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As estimativas da Alobras para o crescimento das vendas entre os seus 1,2 mil associados giram em torno de 10%, considerando que na primeira quinzena de dezembro a elevação foi de 8% ante o mesmo período de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antônio Almeida, diretor de marketing do Mega Plaza Shopping, também na região central de São Paulo, onde há 200 lojas, afirma que o ano foi bom e que o centro de compras teve, no período do Natal, um crescimento de fluxo de 50% e em faturamento acima de 15%, com ticket médio mais alto, em torno de R$ 250.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Neste ano, tivemos a inauguração de mais lojas e de segmentos diferentes, como cama, mesa e banho, decoração, ferramentas, maquiagem, lingerie. Isso melhorou muito o mix do shopping e é por isso acreditamos que houve esse crescimento significativo”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas alertam para o autocuidado no período de final de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula assina decreto que reconhece oficialmente cultura gospel como manifestação cultural nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artistas periféricos de auto de Natal têm lutas em suas comunidades&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/compras-de-ultima-hora-agitam-comercio-popular-em-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>“O movimento nesses últimos dias está espetacular, muita gente na rua desde as primeiras horas da manhã”. É esta a definição de Lauro Pimenta, vice-p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 18:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 18:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 18:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 18:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/m6pegF0URI83fij1x2AmbDXZEko=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/0g0a8129.jpg?itok=HmrFm0mh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Consumidor pagará menos na conta de luz em janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/consumidor-pagara-menos-na-conta-de-luz-em-janeiro</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:41:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/consumidor-pagara-menos-na-conta-de-luz-em-janeiro#1009</guid>
      <description>A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) anunciou nesta terça-feira (23) que o ano de 2026 começará sem custo extra na conta de energia para a ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jlnGwMIwJEZAc-eWj4Qsrx3EkYc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/luz_1.jpg?itok=QSeyAmXs&quot; alt=&quot;Consumidor pagará menos na conta de luz em janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) anunciou nesta terça-feira (23) que o ano de 2026 começará sem custo extra na conta de energia para a população. Em janeiro, será aplicada a bandeira tarifária verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência reguladora destacou que apesar de o período chuvoso ter iniciado com chuvas abaixo da média histórica, em novembro e dezembro houve no país, de um modo geral, a manutenção do volume de chuvas e do nível dos reservatórios das usinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em janeiro de 2026 não será necessário despachar as usinas termelétricas na mesma quantidade do mês anterior, o que evita a cobrança de custos adicionais na conta de energia do consumidor&quot;, explicou a Aneel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês de dezembro já houve a redução na bandeira tarifária vermelha no patamar 1 para amarela.A medida reduziu em R$ 4,46 a cada 100 quilowatts-hora (KW/h) consumidos e passou a R$ 1,885.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério de Minas e Energia, a adoção da bandeira verde reflete um cenário de segurança energética, no qual não há necessidade de acionamento intensivo de usinas termelétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas unidades, além de apresentarem custo de geração mais elevado, utilizam combustíveis fósseis e contribuem para a emissão de gases de efeito estufa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Apesar da crescente participação de fontes renováveis como solar e eólica na matriz energética brasileira, a geração hidrelétrica segue como base do sistema elétrico nacional. A capacidade de produção das usinas depende diretamente do volume de chuvas que incide sobre as principais bacias hidrográficas, fator que tem se mostrado&quot;, lembra a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2015 pela Aneel, o sistema de bandeiras tarifárias reflete os custos variáveis da geração de energia elétrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divididas em cores, as bandeiras indicam quanto está custando para o Sistema Interligado Nacional (SIN) gerar a energia usada nas residências, em estabelecimentos comerciais e nas indústrias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando a conta de luz é calculada pela bandeira verde, não há nenhum acréscimo. Quando são aplicadas as bandeiras vermelha ou amarela, a conta sofre acréscimo a cada 100 quilowatts-hora (kWh) consumido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas alertam para o autocuidado no período de final de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula assina decreto que reconhece oficialmente cultura gospel como manifestação cultural nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consumo de álcool nas festas de fim de ano aumenta riscos à saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em praça pública ou em casa, fiéis mantêm tradição de presépios&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/consumidor-pagara-menos-na-conta-de-luz-em-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) anunciou nesta terça-feira (23) que o ano de 2026 começará sem custo extra na conta de energia para a ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-23 18:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-23 18:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-23 18:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-23 18:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jlnGwMIwJEZAc-eWj4Qsrx3EkYc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/luz_1.jpg?itok=QSeyAmXs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
