<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:52 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>UFPA concederá diploma simbólico a estudante assassinado na ditadura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ufpa-concedera-diploma-simbolico-estudante-assassinado-na-ditadura</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ufpa-concedera-diploma-simbolico-estudante-assassinado-na-ditadura#1000</guid>
      <description>A Universidade Federal do Pará (UFPA) fará umareparação simbólica aoestudante universitário Cezar Morais Leite, assassinado pela ditadura cívico-mili...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6PkV37Hl5Pdpj7X963TjpmIhsYY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/ufpa_aprova_concessao_de_diploma_simbolico_a_estudante_assassinado_durante_a_ditadura02.jpg?itok=rN14AEKS&quot; alt=&quot;UFPA concederá diploma simbólico a estudante assassinado na ditadura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Universidade Federal do Pará (UFPA) fará umareparação simbólica aoestudante universitário Cezar Morais Leite, assassinado pela ditadura cívico-militar brasileira, em 1980, nas dependências do campus de Belém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a UFPA oficializou queconcederáum diploma de graduação simbólico ao jovem, que foi morto aos 19 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisãofoi aprovada na segunda-feira (2) pelo Conselho Superior de Ensino, Pesquisa e Extensão (Consepe) da UFPA e uma cerimônia será marcada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natural de Belém e nascido em 1961, Cezar Morais Leitefoi aluno do curso de Bacharelado em Matemática na UFPA. Ele estava no terceiro semestre daformação quando a trajetória foi interrompida, no dia 10 de março de 1980.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime aconteceu durante uma aula da disciplina Estudos dos Problemas Brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um agente da repressão estatal, que atuava infiltrado na universidade, disparou contra o estudante em um cenário de perseguição e violência política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão da UFPA segue ações semelhantes já adotadas por outras universidades, a exemplo da Universidade de São Paulo (USP), da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), da Universidade Federal de Alagoas (Ufal) e da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (Unirio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas essas instituições adotaram medidas de preservação da memória e concederam diplomas simbólicos ou honrarias correlatas a estudantes mortos ou desaparecidos no decorrer do período ditatorial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o relator do processo, professor Edmar Tavares, a decisão é uma reparação à história do país, e, principalmente, àvida de Cezar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este ato é, também, um sentimento de profunda responsabilidade e de reparação simbólica. Tendo vivido na UFPA nos anos finais da ditadura e participado do movimento estudantil, sei que aquele período deixou marcas de medo e silenciamento dentro da universidade&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;elaborar esse parecer foi uma forma de afirmar, institucionalmente, que a UFPA reconhece a violência cometida contra um de seus estudantes e reafirma seu compromisso com a memória, a democracia e os direitos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parecer destaca ainda que a concessão está inserida no campo da justiça de transição, compreendida como o conjunto de medidas adotadas por sociedades democráticas para enfrentar legados de regimes autoritários&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o documento fundamenta-se ainda em orientações da Comissão Nacional da Verdade (CNV), que estimulam órgãos públicos a adotarem gestos simbólicos de reparação às vítimas do aparato estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diplomação possui um caráter exclusivamente honorífico e simbólico, não se tratandode uma outorga de grau acadêmico tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o reitor da UFPA, Gilmar Pereira, a cerimônia solene para a entrega do diploma será no campus, contando com a participação da família de Cezar Morais Leite, além de integrantes da comunidade acadêmica e lideranças da universidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ufpa-concedera-diploma-simbolico-estudante-assassinado-na-ditadura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Universidade Federal do Pará (UFPA) fará umareparação simbólica aoestudante universitário Cezar Morais Leite, assassinado pela ditadura cívico-mili...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 16:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 16:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 16:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 16:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6PkV37Hl5Pdpj7X963TjpmIhsYY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/ufpa_aprova_concessao_de_diploma_simbolico_a_estudante_assassinado_durante_a_ditadura02.jpg?itok=rN14AEKS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cão Orelha: Polícia usa imagens e dados de celular para desvendar caso</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cao-orelha-policia-usa-imagens-e-dados-de-celular-para-desvendar-caso</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cao-orelha-policia-usa-imagens-e-dados-de-celular-para-desvendar-caso#1001</guid>
      <description>A Polícia Civil de Santa Catarina encerrou as investigações sobre as agressões que levaram ocão Orelha à morte e pediu a internação de um dos quatro ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8sPNWo-lhpn-ohqmQWT4pBexiDU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/infografico_caso_cachorro_orelha.jpg?itok=25HuHia2&quot; alt=&quot;Cão Orelha: Polícia usa imagens e dados de celular para desvendar caso&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil de Santa Catarina encerrou as investigações sobre as agressões que levaram ocão Orelha à morte e pediu a internação de um dos quatro adolescentes envolvidos no crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conseguir provar a participação doautor— que não teve o nome revelado por ser menor de idade—, as autoridades tiveram de recorrer à tecnologia importada e análise de imagens de câmeras de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações da própria polícia, foram analisadas mais de mil horas de filmagens captadas por 14 câmeras. Além disso, 24 testemunhas foram ouvidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As imagens analisadas foram fundamentais para as autoridades, embora não existam gravações do momento do ataque ao animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi através delas que os investigadores puderam verificar as roupas usadas pelo rapaz no dia do crime, além de comprovar que ele havia saído de madrugada do condomínio onde mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia também usou um software francês para verificar a localização do menor no momento da agressão a Orelha. Com o programa — que identifica onde está o celular — e imagens das câmeras, a investigação conseguiu provar que o rapaz deixou o condomínio às 5h25, e foi até a Praia Brava naquele 4 de janeiro. Ele voltou ao mesmo local às 5h58, acompanhado de uma jovem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um outro software, agora israelense, de recuperação de dados apagados de celulares também foi utilizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O depoimento do rapaz, colhido na semana passada, também foi chave para desvendar o crime. O jovem se contradisse, afirmando que não havia deixado sua casa naquele fim de madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a polícia já tinha as imagens comprovando o contrário. Havia vídeos do controle de acesso da portaria, imagens do moleton e do boné que ele usava, além do relato de testemunhas afirmando que o jovem havia deixado o condomínio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil, sobre o caso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como divulgado alguns dias após o ataque ao cachorro, o adolescente viajou aos Estados Unidos para visitar a Disney. Voltou ao país no dia 29 de janeiro, com a polícia já o aguardando no aeroporto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na chegada a Santa Catarina, um parente do adolescente tentou esconder o boné e ainda afirmou que o moleton que estava na bagagem havia sido comprado nos EUA. Mas eram os mesmos usados no dia do ataque a Orelha, como as autoridades já sabiam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com todas essas provas em mãos, a Polícia Civil decidiu pedir a internação do agressor. Outros três adultos ligados aos quatro adolescentes foram indiciados por coação a testemunha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A internação de um adolescente é uma medida socioeducativa que impõeprivação de liberdade, sendo aplicada em casos de atos infracionais graves, reincidência ou descumprimento reiterado de outras medidas, conforme o Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacto promete acelerar medidas protetivas para mulheres ameaçadas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cao-orelha-policia-usa-imagens-e-dados-de-celular-para-desvendar-caso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Civil de Santa Catarina encerrou as investigações sobre as agressões que levaram ocão Orelha à morte e pediu a internação de um dos quatro ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 15:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 15:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 15:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 15:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8sPNWo-lhpn-ohqmQWT4pBexiDU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/infografico_caso_cachorro_orelha.jpg?itok=25HuHia2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Abuso policial gera mais insegurança, diz Human Rights Watch</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/abuso-policial-gera-mais-violencia-diz-human-rights-watch</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/abuso-policial-gera-mais-violencia-diz-human-rights-watch#1002</guid>
      <description>O uso irrestrito da força letal pela polícia como estratégia de segurança no país tem resultado em mais violência e insegurança, em vez de deixar as ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hwiH3gapPczHWNMfcNPbLcE__I8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/29/toms9702.jpg?itok=wPAeTrmG&quot; alt=&quot;Abuso policial gera mais insegurança, diz Human Rights Watch&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O uso irrestrito da força letal pela polícia como estratégia de segurança no país tem resultado em mais violência e insegurança, em vez de deixar as cidades brasileiras mais seguras. A avaliação é do diretor da organização não governamental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade divulgou, nesta quarta-feira (4), seu Relatório Mundial 2026, em que analisa a situação dos direitos humanos em mais de 100 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados compilados no relatório mostram que,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre janeiro e novembro de 2025, forças policiais mataram 5.920 pessoas no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e que os brasileiros negros têm três vezes e meia mais chances de se tornarem vítimas do que os brancos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a operação mais letal da história do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que matou 122 pessoas em outubro do ano passado. Chamada de Operação Contenção, a ação foi realizada nos Complexos da Penha e Alemão para capturar lideranças dafacção Comando Vermelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que não funciona é entrar na favela atirando. Isso não desmantela grupos criminosos, só cria mais insegurança e coloca os próprios policiais em risco”, disse César Muñoz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, 185 policiais foram mortos, segundo dados do Ministério da Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a HRW, a taxa de suicídio entre policiais é muito mais alta do que no restante da população, o que reflete a exposição desses agentes à violência e o apoio inadequado à sua saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O nosso pedido é que tenha propostas baseadas na ciência e em dados. Propostas que realmente desmantelem grupos criminosos, que atuem com base em inteligência na investigação, [de forma] independente, para identificar essas ligações ou vínculos entre grupos criminosos e agentes do Estado, e sua infiltração na economia legal”, explicou Muñoz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muñoz afirma que a letalidade policial continua em níveis tão altos, principalmente, pela falta da devida apuração dos casos de morte decorrente de intervenção policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Podemos ver isso na Operação Contenção, do Rio de Janeiro, em outubro [de 2025]. Um dos problemas no Rio, especialmente, é que a perícia é totalmente subordinada à Polícia Civil, e não tem a necessária independência para fazer o trabalho de forma adequada”, criticou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ressalta que, embora algumas mortes pela polícia sejam em legítima defesa, muitas são execuções extrajudiciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os abusos cometidos pela polícia e a corrupção dentro das forças de segurança pública são fatores que levam as comunidades a desconfiar das autoridades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/abuso-policial-gera-mais-violencia-diz-human-rights-watch&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O uso irrestrito da força letal pela polícia como estratégia de segurança no país tem resultado em mais violência e insegurança, em vez de deixar as ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 14:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 14:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 14:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 14:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hwiH3gapPczHWNMfcNPbLcE__I8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/29/toms9702.jpg?itok=wPAeTrmG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prouni2026: MEC divulga 226 mil pré-selecionados na primeira chamada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-mec-divulga-226-mil-pre-selecionados-na-primeira-chamada</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-mec-divulga-226-mil-pre-selecionados-na-primeira-chamada#1003</guid>
      <description>O processo seletivo referente ao primeiro semestre de2026doPrograma Universidade para Todos (Prouni) teve 226.502pré-selecionados naprimeirachamada.
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QPBSbbi0tP_KG-cGweh2p9T-_C4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/toms0215.jpg?itok=PrUZ0uT4&quot; alt=&quot;Prouni2026: MEC divulga 226 mil pré-selecionados na primeira chamada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo referente ao primeiro semestre de2026doPrograma Universidade para Todos (Prouni) teve 226.502pré-selecionados naprimeirachamada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição de 2026 éa maior da história do Prouni,com aoferta de 595.374 bolsas,em 895 cursos de 1.046 instituições privadas de ensino superior de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado da primeira chamada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi publicadonesta terça-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3)pelo Ministério da Educação (MEC)eestádisponível no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa federal oferece bolsas de estudo (integrais e parciais) em cursos de nível superior em instituições de ensino privadas. Opúblico-alvo é composto por brasileiros sem diploma de nível superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total das quase 600 mil bolsas oferecidas, 275.329 são integrais (100% de gratuidade ao estudante) e 320.045 parciais (50% do valor da mensalidade do curso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantesda primeira chamada do Prouni devem ficar atentos ao prazo para a comprovação de informações prestadas no momento de inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até 13 de fevereiroeles devem entregar a documentação necessária diretamente às instituições privadas deensino superiorem que foram pré-selecionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que pode ocorrer por meio de comparecimento no local ou encaminhamento da documentação por meio virtual, conforme definido pela faculdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a entrega for presencial, a faculdade privada deverá orientar colaboradores para receberem a documentação fisicamentenos locais de oferta de curso em que houver candidatospré-selecionados,nos horários de funcionamento da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (4), o MEC divulgou dados sobre os inscritos e os pré-selecionados naprimeirachamada da primeira edição do ano do ProUni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o balanço, o estado com maior número de pré-selecionados naprimeirachamada foiSão Paulo, com43.891 estudantes. Em seguida,estão Minas Gerais (21.413), Bahia(19.122)e Rio de Janeiro (15.124).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na lista doscursos com maior número depré-selecionadosnaprimeirachamada, estão: administração (22.871); direito (16.045), ciências contábeis (12.308) e ciências contábeis (12.308).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-mec-divulga-226-mil-pre-selecionados-na-primeira-chamada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O processo seletivo referente ao primeiro semestre de2026doPrograma Universidade para Todos (Prouni) teve 226.502pré-selecionados naprimeirachamada.
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 14:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 14:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 14:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 14:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QPBSbbi0tP_KG-cGweh2p9T-_C4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/toms0215.jpg?itok=PrUZ0uT4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BNDES libera R$ 280 mi para fábrica de bateria da transição energética</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bndes-libera-r-280-mi-para-fabrica-de-bateria-da-transicao-energetica</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bndes-libera-r-280-mi-para-fabrica-de-bateria-da-transicao-energetica#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) aprovou o empréstimo de R$ 280 milhões para a multina...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/N2wssUfyR1_wE3V6XNNa6_pwfhE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/edificio_sede_do_bndes250620211186.jpg?itok=eMJ47-M5&quot; alt=&quot;BNDES libera R$ 280 mi para fábrica de bateria da transição energética&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) aprovou o empréstimo de R$ 280 milhões para a multinacional brasileira WEG construir a maior fábrica do Brasil de sistemas de armazenamento de energia em bateria, tecnologia conhecida como Bess, da sigla em inglês Battery Energy Storage System.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fábrica ficará em Itajaí, Santa Catarina, e deve criar 90 postos de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com comunicados da empresa e do BNDES, as obras começarão “em breve” e têm conclusão prevista para o segundo semestre de 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bess é considerado estratégico para a transição energética por permitir mais eficiência no aproveitamento de energia vinda de fontes renováveis intermitentes, como a eólica e solar, uma vez que o sol e o vento dependem das condições atmosféricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses sistemas de armazenamento de energia em bateria servem para guardar energia elétrica e liberá-la quando necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, ajudam a estabilizar as redes elétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos atributos do sistema é reduzir perdas associadas ao chamado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, redução ou interrupção forçadas na geração de energia limpa, determinada pelo Operador Nacional do Sistema Elétrico, órgão vinculado ao Ministério de Minas e Energia (MME).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo trabalha com a ideia de Leilão de Reserva de Capacidade, quando empresas poderão fornecer Bess ao sistema elétrico. Uma consulta pública foi aberta no fim de janeiro e está prevista para terminar no próximo dia 11.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empréstimo à WEG faz parte do programa BNDES Mais Inovação, que direciona recursos para iniciativas voltadas à inovação e digitalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A WEG, especializada em equipamentos eletroeletrônicos, como motores, geradores e transformadores, obteve acesso ao recurso por meio de um edital específico direcionado à transformação de minerais estratégicos para transição energética e descarbonização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na fabricação do Bess há aproveitamento do lítio, um mineral estratégico, tido como protagonista na transição energética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de ter havido a aprovação do financiamento, a operação ainda não foi contratada, de forma não ser possível informar o custo do empréstimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova fábrica ampliará a capacidade produtiva da WEG para até 2 gigawatt-hora (GWh), equivalente a 400 sistemas de 5 megawatt-hora (MWh), unidades de energia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bndes-libera-r-280-mi-para-fabrica-de-bateria-da-transicao-energetica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) aprovou o empréstimo de R$ 280 milhões para a multina...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 14:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 14:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 14:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 14:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/N2wssUfyR1_wE3V6XNNa6_pwfhE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/edificio_sede_do_bndes250620211186.jpg?itok=eMJ47-M5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Beija-Flor de Nilópolis inova no carnaval 2026 e usa impressoras 3D</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/beija-flor-de-nilopolis-inova-no-carnaval-2026-e-usa-impressoras-3d</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/beija-flor-de-nilopolis-inova-no-carnaval-2026-e-usa-impressoras-3d#1005</guid>
      <description>© Eduardo Hollanda/ Divulgação Beija-Flor de Nilópolis
A Beija-Flor de Nilópolis levou uma inovação para dentro da Cidade do Samba, onde estão instal...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MerFSUVtX39pPCY3_cLg1OlvZPY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_3742.jpeg?itok=ps7vJYlM&quot; alt=&quot;Beija-Flor de Nilópolis inova no carnaval 2026 e usa impressoras 3D&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Eduardo Hollanda/ Divulgação Beija-Flor de Nilópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Beija-Flor de Nilópolis levou uma inovação para dentro da Cidade do Samba, onde estão instalados os barracões das escolas do Grupo Especial do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A azul e branco da Baixada Fluminense está usando uma das maiores impressoras 3D do Brasil para produzir, em sistema de larga escala, peças das alegorias e fantasias que representam 10% do que a agremiação vai apresentar no Sambódromo com o enredo Bembé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A intenção da escola é aumentar a produção gradualmente nos próximos carnavais. Além dereduzircustos, o projeto permite mais rapidez na execução das peças e menor impacto ambiental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Financiado pelo presidente da agremiação, Almir Reis, o laboratório de indústria 4.0 montadono barracãofoi idealizado e desenvolvido pelo engenheiro mecânico Luiz Lolli, que responde pela criação de toda a estrutura de fabricação digital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a atual campeão do carnaval carioca, autilização da impressora de grande porte, que está entre as maiores em operação no Brasil, é algo inédito no carnaval brasileiro. Os profissionais produzem, no local, peças cenográficas, adereços e elementos de fantasias, a partir de arquivos digitais com precisão industrial, controle técnico e repetibilidade, características típicas desta indústria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tecnologia utilizadaé a FDM, método em que filamentos de plástico são derretidos e depositados, camada por camada, até formar a peça final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mesma técnica éempregada em setores como a indústria automotiva, a prototipagem, a arquitetura e a medicina. “Em áreas mais avançadas, esse mesmo princípio já se estende inclusive a impressões com matéria orgânica. O conceito é o mesmo. O que muda é o material.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O laboratório da Beija-Flor utiliza o ABS, que é um plástico resistente, leve e reciclável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a agremiação, o nível de detalhamento é uma das mais relevantes vantagens técnicas da produção. “As máquinas trabalham com tolerâncias de décimos de milímetro, permitindo reproduzir texturas, volumes e padrões com extrema fidelidade ao projeto original”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra vantagem é a rapidez do sistema, com o qual, uma peça de aproximadamente 1,10 metro de altura pode ser produzida em cerca de 24 horas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Esse tempo é bastante inferior na comparação ao empregado em processos tradicionais de escultura e acabamento manual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente Almir Reis, o projeto representa o futuro do carnaval e garante os ganhos diretos de custo e eficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente deixa de gastar com resina, pintura, isopor, papel carne seca e uma série de acabamentos”, disse, acrescentando que os profissionais que eram empregados nestes trabalhos podem ser deslocados para “funções que dependem mais da mão de obra humana, como os adereços e os trabalhos artísticos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista Kennedy Prata, líder da equipe de esculturas da Beija-Flor, disse que a tecnologia é uma aliada dos profissionais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/beija-flor-de-nilopolis-inova-no-carnaval-2026-e-usa-impressoras-3d&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Eduardo Hollanda/ Divulgação Beija-Flor de Nilópolis
A Beija-Flor de Nilópolis levou uma inovação para dentro da Cidade do Samba, onde estão instal...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 14:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 14:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 14:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 14:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MerFSUVtX39pPCY3_cLg1OlvZPY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_3742.jpeg?itok=ps7vJYlM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senado instala comissão para apurar fraudes do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master#1006</guid>
      <description>A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado instalou, nesta quarta-feira (4), uma subcomissão para acompanhar as investigações relacionadas aos...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zqB5EZEe2VLzmLDVD5F_-e37pYs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/24/lula7103_0.jpg?itok=MGFbNNjN&quot; alt=&quot;Senado instala comissão para apurar fraudes do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado instalou, nesta quarta-feira (4), uma subcomissão para acompanhar as investigações relacionadas aos fatos e condutas atribuídas ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,suspeito de fraudes bilionárias no mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chamada Comissão do Bando Master terá 13 membros e será coordenada pelo senador Renan Calheiros (MDB-AL), que afirmou que o caso se trata da maior fraude bancária da história brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diante da gravidade e da magnitude dos lesados, [esse caso] deve ser encarado de frente, doa a quem doer. Não haverá, desta Comissão do Master, nenhuma retaliação absolutamente contra ninguém. Mas saibaqualquer senador ou deputado, que,em havendo culpa, também não haverá omissão desta comissão”, destacou o senador alagoano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colegiado foi instaladoem meio a pedidos para instalação de comissões parlamentares de inquérito (CPIs) sobre o escândalo do banco liderado pelo empresário Daniel Vorcaro, com fraudes que poderiam chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não vamos competir com CPI, não. O nosso trabalho será meramente complementar, porque, como vocês sabem, é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado Federal fiscalizar o sistema financeiro”, disse Renan a jornalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a comissão vai poder propor a quebra de sigilos bancários ou telefônico, visitar autoridades, realizar diligências e até mesmo convocar investigados e testemunhas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Lei Complementar 105 de 2001 estabelece que a quebra de sigilo pode ser proposta por esta comissão ao plenário e, em sendo aprovada pelo plenário do Senado Federal, pode fazer-se as quebras respectivas de sigilo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações sobre a Comissão no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador afirmou ainda que vai questionar o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sobre a reunião que teria tido o dono do Master, Daniel Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos que estiveram na reunião podem colaborar com esta comissão. Ao presidente da República, nós pretendemos fazer, por escrito, algumas perguntas sobre o fato. Se ele puder nos responder, ótimo. Isso, sem dúvida,vai ajudar na investigação que pretendemos fazer”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Renan Calheiros antecipou que a comissão vai se reunir com o presidente do Banco Central (BC), Gabriel Galípolo, na tarde desta quarta-feira (4) para discutir o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Comissão do Master, o Banco Central demorou a liquidar o banco investigado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos trazê-lo [Galípolo] também para falar na comissão, mas primeiro nós queremos fazer essa visita, porque, neste caso em si, ninguém mais do que o Banco Central pode colaborar com as informações, porque no sistema financeiro tudo o que se faz ficam lá as digitais. Então o Banco Central é fundamental na elucidação dos fatos”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro foco da investigação da Comissão do Banco Master da CAE será a tentativa de comprado Banco Master pelo Banco Regional de Brasília (BRB),&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado instalou, nesta quarta-feira (4), uma subcomissão para acompanhar as investigações relacionadas aos...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 14:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 14:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 14:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 14:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zqB5EZEe2VLzmLDVD5F_-e37pYs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/24/lula7103_0.jpg?itok=MGFbNNjN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula defende que luta contra feminicídio deve ser sobretudo dos homens</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens#1007</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Ao assinar o decreto que institui o
Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio
, o presidente Luiz Inácio L...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fCgrXWAGsFu0MEOtkHDgTfqj880=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4415.jpg.jpg?itok=2-8JzNsx&quot; alt=&quot;Lula defende que luta contra feminicídio deve ser sobretudo dos homens&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao assinar o decreto que institui o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu nesta quarta-feira (4) que o combate ao feminicídio e a todas as formas de violência contra a mulher deve ser responsabilidade da sociedade, mas sobretudo dos homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não basta não ser um agressor. É também preciso lutar para que não haja mais agressões. Cada homem desse país tem uma missão a cumprir”, disse, durante cerimônia no Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pacto prevê atuações coordenadas e permanentes entre os Três Poderes, com o objetivo de prevenir a violência contra meninas e mulheres no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A novidade, segundo Lula, é que, pela primeira vez, estão assumindo que a responsabilidade na luta pela defesa da mulher não é só da mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para o movimento sindical brasileiro, estamos dizendo que este é um tema de porta de fábrica e de assembleia de trabalhadores. O que estamos dizendo para deputados e deputadas é que esse é um tema para todos os seus discursos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos tentando conscientizar crianças, porque é dever dos nossos professores e professoras porque é um tema que vai da creche à universidade. Esta é a possibilidade de criarmos uma nova civilização. Uma civilização na qual não é o sexo o que faz a diferença, mas o comportamento, o respeito”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua fala, o presidente lembrou que o ambiente doméstico é palco constante de violência contra mulheres e de feminicídio. “[Elas] Morrem pelas mãos de atuais ou ex-maridos e ex-namorados, mas também pelas mãos de desconhecidos que cruzam o seu caminho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Morrem por causa de homens que não aceitam ser chefiados por mulheres. Para esses, é preciso dizer em alto e bom som: as mulheres estão conquistando cada vez mais espaços de liderança no mercado de trabalho e vão conquistar ainda mais. Por justiça e por merecimento. Lugar da mulher é onde ela quiser estar”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia foi aberta pela primeira-dama Janja da Silva. Ela leu uma história narrada por uma mulher vítima da agressão de um namorado, espancada em público, mas que não conseguiu a ajuda de pessoas que testemunharam a agressão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Essa história poderia ser minha ou de qualquer mulher aqui presente&quot;, disse a primeira-dama ao pedir que os homens também fiquem ao lado das mulheres vítimas de agressão, quando se depararem com esse tipo de situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Temos todos o compromisso de tornar uma sociedade em que as mulheres podem viver em paz. Queremos vocês, homens, nessa luta, ao nosso lado&quot;, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, a ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, destacou que essa é uma pauta prioritária para o governo, em diferentes áreas.Ela destacou aindaa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Ao assinar o decreto que institui o
Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio
, o presidente Luiz Inácio L...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 13:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 13:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 13:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 13:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fCgrXWAGsFu0MEOtkHDgTfqj880=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4415.jpg.jpg?itok=2-8JzNsx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Quatro regiões do país têm alerta de chuvas intensas até sábado (7)</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/quatro-regioes-do-brasil-tem-alerta-de-chuvas-intensas-ate-sabado-7</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/quatro-regioes-do-brasil-tem-alerta-de-chuvas-intensas-ate-sabado-7#1008</guid>
      <description>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) publicou, nesta quarta-feira (4), alerta de chuvas intensas com grau de perigo nas regiões Sul, Sudeste,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jEdBe7LzvyfgegSaHPkHJlnH96Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/chuva_no_rio_grande_do_sul.jpg?itok=HjRiB92e&quot; alt=&quot;Quatro regiões do país têm alerta de chuvas intensas até sábado (7)&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) publicou, nesta quarta-feira (4), alerta de chuvas intensas com grau de perigo nas regiões Sul, Sudeste, Centro-Oeste e Nordeste do país. Alguns municípios do Sul têm também alerta de grande perigo, mas para uma onda de calor. Os avisos valem até sábado (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regiões que serão atingidas por chuva forte também terão possibilidade de ventos intensos entre 60 e 100 quilômetros por hora (km/h), e volume de chuva entre 30 e 60 milímetros por hora (mm/h).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessas áreas, há risco de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e de descargas elétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Sudeste e Centro-Oeste, as chuvas devem ocorrer desta quarta (4) até sexta-feira (6). As pancadas acontecerãoem quase todas as regiões e afetarão os estados de Goiás, Minas Gerais (região do Triângulo Mineiro, Zona da Marta e sul de Minas), Rio de Janeiro e partes do Espírito Santo. EmMato Grosso, a parte sudeste será afetada, e emMato Grosso do Sul, municípios ao centro e ao nordeste apresentam maiores riscos com a intensidade das chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Nordeste, Ceará, Maranhão, Pará e Piauí serão atingidos por chuvas intensas, com possibilidade de volume de água entre 30 e 60 mm/h e 50 a 100 mm/dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estado de São Paulo, municípios ao norte e ao nordeste, como Ribeirão Preto, Franca e São José do Rio Preto, serão afetados. A região leste – em cidades como São Paulo, São José dos Campos e Taubaté – também está sob alerta de chuvas intensas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Sul, as chuvas se concentram perto de Curitiba, capital do Paraná. Em Santa Catarina, os municípios ao nordeste, como Joinville, enfrentarão pancadas de chuva. Oalerta é válido até quinta-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sul está em alerta também, mas para uma onda de calor, com grau de grande perigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os habitantes do sul do Paraná, da região central e oeste de Santa Catarina e de grande parte do Rio Grande do Sul devem tomar cuidado ao sair na rua. As regiões apresentarão temperaturas 5ºC acima da média por período maior do que cinco dias. Há riscos à saúde também devido à baixa umidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem vive nesses estados do Sul, a recomendação do Inmet é beber muito líquido, evitar desgaste físico nas horas mais secas do dia e exposição ao sol nas horas mais quentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiárioda Agência Brasil sob supervisão de Odair Braz Junior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacto promete acelerar medidas protetivas para mulheres ameaçadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026 será decisivo para os rumos da educação no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte do cão Orelha: polícia pede internação de responsável&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/quatro-regioes-do-brasil-tem-alerta-de-chuvas-intensas-ate-sabado-7&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) publicou, nesta quarta-feira (4), alerta de chuvas intensas com grau de perigo nas regiões Sul, Sudeste,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 13:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 13:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 13:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 13:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jEdBe7LzvyfgegSaHPkHJlnH96Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/chuva_no_rio_grande_do_sul.jpg?itok=HjRiB92e</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Simulador de aposentadoria do INSS é reativado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/simulador-de-aposentadoria-do-inss-e-reativado</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/simulador-de-aposentadoria-do-inss-e-reativado#1009</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Ministério da Previdência Social, o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) e a Dataprev (Empresa de Tecnologi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/F7quYSWRFplvFU_gmRvt8t7DYsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231102_131458.jpg?itok=CdNuysc4&quot; alt=&quot;Simulador de aposentadoria do INSS é reativado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Previdência Social, o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) e a Dataprev (Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência) reativaram, nesta quarta-feira (4), o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, após a suspensão do serviço, desde o fim de semana, para manutenção e atualização tecnológica dos sistemas da Dataprev.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sistema passou por uma migração para uma infraestrutura mais moderna, visando maior estabilidade e segurança, segundo o Ministério da Previdência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço gratuito pode ser usado por qualquer pessoa para estimar o tempo que falta para se aposentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A simulação leva em conta requisitos como idade e tempo de contribuição para a Previdência e considera as informações que estão na base de dados do INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o contribuinte queira mudar algum dado para nova simulação, como idade, sexo e tempo de contribuição com vínculos e períodos, basta clicar no desenho de um lápis, ao lado da informação, e clicar no ícone ‘Recalcular’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O INSS alerta que o resultado em tela gerado pela calculadora vale somente para consulta da estimativa de tempo para se aposentar e não garante direito à aposentadoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cidadãos podem encontrar o simulador de aposentadoria, no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar é preciso fazer o login com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por meio do número do Cadastro de Pessoa Física (CPF) e senha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No menu principal, no alto da página, onde está escrito “Do que você precisa?”, basta procurar por &quot;simular aposentadoria&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sistema cruzará os dados do extrato de contribuições, e o simulador já está atualizado com as novas regras de transição estabelecidas pela reforma da Previdência, vigentes em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado informará as opções de aposentadoria por idade e por tempo de contribuição, a idade do segurado, além de cálculo estimado da renda mensal inicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, as mudanças na aposentadoria relativas à idade (de mulheres e homens) e pontos e entraram em vigor em 2026.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/simulador-de-aposentadoria-do-inss-e-reativado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Ministério da Previdência Social, o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) e a Dataprev (Empresa de Tecnologi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 12:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 12:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 12:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 12:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/F7quYSWRFplvFU_gmRvt8t7DYsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231102_131458.jpg?itok=CdNuysc4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
