<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:40:21 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Número de homicídios, estupros e latrocínios diminui em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/sp-registra-queda-de-homicidios-estupros-e-latrocinios-em-novembro</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:40:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/sp-registra-queda-de-homicidios-estupros-e-latrocinios-em-novembro#1000</guid>
      <description>No mês de novembro, o estado de São Paulo registrou queda no número de homicídios dolosos (intencionais), latrocínios (roubos seguidos de morte) e es...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2eCywkBKVjiHKCaf3FuSpbIbUMQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/28/pmsp2_copiar.jpg?itok=2oNd6Mrc&quot; alt=&quot;Número de homicídios, estupros e latrocínios diminui em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de novembro, o estado de São Paulo registrou queda no número de homicídios dolosos (intencionais), latrocínios (roubos seguidos de morte) e estupros na comparação com o mesmo mês do ano passado. Os dados foram divulgados na tarde de hoje (30) pela Secretaria de Segurança Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de homicídios dolosos passou de 214 casos no ano passado para 186 ocorrências em novembro deste ano, queda de 13%. Já os latrocínios passaram de 16 para 11 casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a secretaria, no acumulado do ano, entre janeiro e novembro, foram registrados 2.194 homicídios dolosos e 120 latrocínios, menor patamar dos últimos 25 anos para o período&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estupros somaram 1.157 ocorrências em novembro, sete ocorrências a menos do que em 2024. Entre janeiro e novembro, o indicador teve redução de 128 casos, passando de 13.483 casos em 2024 para 13.355 registros neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O combate a crimes de tão elevada gravidade é pauta permanente da Polícia Civil, que tem aprimorado os mecanismos de ação, seja pelo acolhimento das vítimas por equipes especializadas, com atenção contínua à capacitação dos policiais, seja pelo oferecimento de ambientes humanizados nas delegacias, de maneira a acolher e preservar a vítima”, disse, em nota, a delegada Cristiane Braga, coordenadora das Delegacias de Defesa da Mulher (DDMs).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto aos feminicídios, que é o homicídio de uma mulher cometido em razão dogênero, 26 casos foram registrados em todo o estado paulista durante o mês de novembro. Só na capital paulista, foram cinco casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã de hoje, a Polícia Civil deflagrou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para prender agressores de mulheres. Duranteaaçãoforam 233 pessoas em todo o estado, envolvidas em crimes de violência doméstica e familiar contra mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa operação tem grande valia e resultado porque, quando nós tiramos de circulação um condenado por crime contra honra, injúria, calúnia ou vias de fato, estamos tirando de circulação um possível autor de um crime mais grave”, disse a delegada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O registro de roubo também apresentou queda em todo o estado durante o mês de novembro, passando de 14.737 ocorrências no ano passado para 11.386 neste ano, variação de 22,95%. Os furtos caíram 5,1%, passando de 46.304 casos para 43.911&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definidos os times que participam da Copa Super 8 de basquete; confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria se despede de Brigitte Bardot&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil celebra 2026 com clássicos do samba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabi Guimarães é segunda melhor jogadora de vôlei do mundo em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marinha emite alerta de ressaca para o litoral do Rio no réveillon&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/sp-registra-queda-de-homicidios-estupros-e-latrocinios-em-novembro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No mês de novembro, o estado de São Paulo registrou queda no número de homicídios dolosos (intencionais), latrocínios (roubos seguidos de morte) e es...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 18:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 18:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 18:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 18:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2eCywkBKVjiHKCaf3FuSpbIbUMQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/28/pmsp2_copiar.jpg?itok=2oNd6Mrc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara publica edital de concurso público com inscrições em janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2025-12/camara-publica-edital-de-concurso-publico-com-inscricoes-em-janeiro</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:40:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2025-12/camara-publica-edital-de-concurso-publico-com-inscricoes-em-janeiro#1001</guid>
      <description>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
A Câmara dos Deputados publicou, nesta terça-feira (30), edital de concurso público para preencher 70 vagas imediat...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rTiXX81k-TFxlY-DkLu1Ro8Rx2o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856707_dae881c646_o.jpg?itok=ibBeKR43&quot; alt=&quot;Câmara publica edital de concurso público com inscrições em janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Joel Rodrigues/Agência Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara dos Deputados publicou, nesta terça-feira (30), edital de concurso público para preencher 70 vagas imediatas e outras 70 para cadastro reserva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os salários iniciais são de R$ 21 mil ou R$ 30 mil para uma jornada de 40 horas semanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados podem se inscrever a partir da segunda-feira (5) até o dia 26 de janeiro. As provas objetivas e discursivas estão marcadas para ocorrer no dia 8 de março de 2026 em todas as capitais do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas são para os cargos de Analista Legislativo - especialidade Processo Legislativo e Gestão; e Técnico Legislativo – especialidade Assistente Legislativo e Administrativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos os cargos são para nível superior, sendo aceito qualquer diploma de conclusão de curso de graduação em qualquer área de formação, desde que a instituição de ensino seja reconhecida pelo Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cargo de analista legislativo – que tem o salário maior de R$ 30.853,99 mensais – conta com 35 vagas imediatas e 35 e cadastro reserva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das 35 vagas, são 22 para ampla concorrência, nove vagas para pessoas pardas e pretas, duas vagas para pessoas com deficiência (PCD), além de uma vaga para pessoa indígena e uma para pessoa quilombola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cargo de técnico legislativo – que tem salário de R$ 21.008,19 mensais – também tem 35 vagas imediatas e outras 35 de cadastro reserva, com as mesmas cotas para pessoas negras (pretas e pardas), PCDs, indígenas e quilombolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições podem ser feitas, no período previsto, por meio do seguinte endereço eletrônico:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.cebraspe.org.br/concursos/cd_25_ns&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados podem acessar a íntegra do edital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;das 10h00 do dia 05/01/2026 às 18h00 do dia 26/1/2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data final para pagamento das inscrições:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data das provas objetivas e discursivas:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2025-12/camara-publica-edital-de-concurso-publico-com-inscricoes-em-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
A Câmara dos Deputados publicou, nesta terça-feira (30), edital de concurso público para preencher 70 vagas imediat...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 18:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 18:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 18:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 18:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rTiXX81k-TFxlY-DkLu1Ro8Rx2o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856707_dae881c646_o.jpg?itok=ibBeKR43</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bombeiros aprovam vistoria de balsas para fogos em Copacabana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bombeiros-aprovam-vistoria-de-balsas-para-fogos-em-copacabana</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:40:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bombeiros-aprovam-vistoria-de-balsas-para-fogos-em-copacabana#1002</guid>
      <description>O Corpo de Bombeiros concluiu, na manhã desta terça-feira (30), uma das etapas mais importantes da grande festa de réveillon nas praias do Rio, sendo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uRonV6tE_6b62dqpHDGcB_Npbq0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_divulgacao_fogos_copa_copy.jpg?itok=EYmDQoIZ&quot; alt=&quot;Bombeiros aprovam vistoria de balsas para fogos em Copacabana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros concluiu, na manhã desta terça-feira (30), uma das etapas mais importantes da grande festa de réveillon nas praias do Rio, sendo a principal delas em Copacabana, zona sul do Rio. Todas as balsas que serão utilizadas na tradicional queima de fogos da orla foram vistoriadas e aprovadas pela Diretoria-Geral de Diversões Públicas, do Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A vistoria rigorosa das balsas e toda a operação planejada demonstram o compromisso do governo com a proteção da população, dos turistas e com a excelência dos nossos bombeiros”, avaliou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os militares avaliaram critérios técnicos e de segurança, como estabilidade das balsas, posicionamento dos artefatos pirotécnicos, sistemas de acionamento, distanciamento da orla e cumprimento das normas de segurança exigidas para eventos de grande porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Durante a vistoria, foram analisados os principais itens de segurança, como o layout das estruturas, a quantidade, o tipo e o tamanho dos artefatos pirotécnicos, sempre em conformidade com o projeto previamente apresentado na parte documental. Ressaltamos que durante o espetáculo as balsas não vão contar com equipes a bordo e nem a presença de brigadistas e operadores”, disse o porta-voz da corporação, tenente-coronel Fábio Contreiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Contreiras, a operação funcionará de forma remota, conforme previsto no planejamento técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A prevenção e a resposta a incêndios também estarão garantidas por um rebocador de apoio, equipado com bomba de incêndio, posicionado estrategicamente para atuação imediata, caso necessário”, esclareceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A montagem da estrutura dos fogos possui Anotação de Responsabilidade Técnica (ART), emitida por engenheiro legalmente habilitado, assegurando que a instalação segue os critérios técnicos e de segurança exigidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação contou ainda com a participação de representantes da Capitania dos Portos, da Divisão de Fiscalização de Armas e Explosivos (DFAE) da Polícia Civil e da Empresa de Turismo do Rio (Riotur).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, 19 balsas serão distribuídas ao longo da orla de Copacabana, com quase o dobro do número de artefatos utilizados na virada de 2024. O espetáculo terá duração aproximada de 12 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As balsas, nas quais foram montados os fogos de artifício, devem deixar a Praia da Ribeira, na Ilha do Governador ainda na noite desta terça-feira (30) para serem posicionadas ao longo da orla de Copacabana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros vai empregar cerca de 1.500 militares na operação do réveillon, com o apoio de 360 viaturas, 250 embarcações, três aeronaves e 13 drones, além de dois grandes drones equipados com megafone, farol de busca de longo alcance e capacidade de voo em condições adversas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação terá ainda três Postos de Comando e Controle e 38 novos postos móveis de salvamento marítimo espalhados pelas principais praias do Estado do Rio. Em Copacabana, área de maior concentração de público, serão mobilizados 170 bombeiros, 20 postos de guarda-vidas e equipes médicas embarcadas em motos aquáticas, garantindo rapidez no atendimento em casos de salvamento de banhistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definidos os times que participam da Copa Super 8 de basquete; confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria se despede de Brigitte Bardot&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil celebra 2026 com clássicos do samba&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bombeiros-aprovam-vistoria-de-balsas-para-fogos-em-copacabana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Corpo de Bombeiros concluiu, na manhã desta terça-feira (30), uma das etapas mais importantes da grande festa de réveillon nas praias do Rio, sendo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 18:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 18:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 18:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 18:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uRonV6tE_6b62dqpHDGcB_Npbq0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_divulgacao_fogos_copa_copy.jpg?itok=EYmDQoIZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com crise persistente de soluços, Bolsonaro faz nova cirurgia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/com-crise-persistente-de-solucos-bolsonaro-faz-nova-cirurgia</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:40:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/com-crise-persistente-de-solucos-bolsonaro-faz-nova-cirurgia#1003</guid>
      <description>O ex-presidente Jair Bolsonaro voltou ao centro cirúrgico, na tarde desta terça-feira (30), após apresentar um novo quadro de soluços. A intervenção ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TbAJKCwBZo__F1PMQhEu8RT5Up8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr3411.jpg?itok=siiofXlz&quot; alt=&quot;Com crise persistente de soluços, Bolsonaro faz nova cirurgia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente Jair Bolsonaro voltou ao centro cirúrgico, na tarde desta terça-feira (30), após apresentar um novo quadro de soluços. A intervenção ocorre um dia depois de o ex-presidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;passarpelo mesmo procedimentopara bloquear o nervo frênico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– responsável pelo controle do diafragma, músculo que atua na respiração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação foi divulgada inicialmente pela ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro, em postagem nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Meu amor apresentou quadro de soluços às 10h da manhã, que não cessaram até o momento. Diante disso, a equipe médica optou pela realização de um reforço no bloqueio do nervo frênico&quot;, escreveua esposa do ex-presidente,em uma publicação postada por volta das 14h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da noite, um novo boletim médico foi divulgado pelo Hospial DF Star, onde o ex-presidente está internado. Segundo o texto, Bolsonaro segue em cuidados pós-operatórios referentes à cirurgia de hérnia inguinal, realizada na semana passada. Os médicos confirmam a realização da complementação do bloqueio anestésico dos nervos frênicos bilaterais, após nova crise de soluços, e indicam a realização de um novo exame.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Deverá ser submetido a endoscopia digestiva alta, amanhã (31), para avaliação do refluxo gastroesofágico. Segue em fisioterapia respiratória, terapia de CPAP [aparelho para tratar apneia do sono] noturno e medidas preventivas para trombose&quot;, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boletim é assinado pelos médicos Claudio Birolini (cirurgião geral), Leandro Echenique (cardiologista), Brasil Caiado (cardiologista), Mateus Saldanha (radiologista intervencionista), Lauro Bogniotti (anestesiologista) e Allisson B. Barcelos Borges (diretor-geral do hospital).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é o terceiro procedimento cirúrgico de Bolsonaro para bloquear o nervo frênico e tentar conter as crises de soluços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anteriormente, ele já havia passado pela operação no sábado (27), do lado direito, e ontem (29), no lado esquerdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em manifestação anterior, a previsão dos médicos era que o ex-presidente permanecesse internado pelo menos até quinta-feira (1º de janeiro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jair Bolsonaro está internado no Hospital DF Star desde o dia 24 de dezembro. Ele foi submetido, no dia de Natal, a uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;autorizado pelo ministro Alexandre de Moraes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Supremo Tribunal Federal (STF), a deixar a Superintendência da Polícia Federal, em Brasília, onde cumpre pena de 27 anos e três meses de prisão pela condenação pela trama golpista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Matéria ampliada às 18h26 para inclusão das informações do boletim médico&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/com-crise-persistente-de-solucos-bolsonaro-faz-nova-cirurgia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ex-presidente Jair Bolsonaro voltou ao centro cirúrgico, na tarde desta terça-feira (30), após apresentar um novo quadro de soluços. A intervenção ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 18:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 18:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 18:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 18:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TbAJKCwBZo__F1PMQhEu8RT5Up8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr3411.jpg?itok=siiofXlz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ano eleitoral não impede redução da jornada de trabalho, diz ministro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/ano-eleitoral-nao-impede-reducao-da-jornada-de-trabalho-diz-ministro</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:40:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/ano-eleitoral-nao-impede-reducao-da-jornada-de-trabalho-diz-ministro#1004</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho, afirmou nesta terça-feira (30) que o ano de 2026 pode ser propício ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/c2z_1ObW4g8atu_W17rQlsWbOnI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/compras_natal_dsc_0284.jpg?itok=HwbOpje0&quot; alt=&quot;Ano eleitoral não impede redução da jornada de trabalho, diz ministro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho, afirmou nesta terça-feira (30) que o ano de 2026 pode ser propício para a aprovação, pelo Congresso Nacional, da redução da jornada semanal de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala de trabalho 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, aquela em que o empregado trabalha seis dias consecutivos para um de descanso. Durante coletiva de imprensa para anunciar dados de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;empregos formais gerados em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o ministro apontou que a mobilização social pode impulsionar o avanço do tema justamente em um ano eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A jornada de trabalho, até por ser um ano eleitoral, talvez até facilite [a aprovação], em vez de ser difícil. Vai depender muito de como as categorias, de como a classe [trabalhadora] se mobiliza&quot;, analisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro comparou o tema da redução da jornada com a aprovação da isenção do Imposto de Renda para quem ganha até R$ 5 mil por mês, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;passou por unanimidade nas duas Casas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no segundo semestre deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ali [no Congresso] era hostil o debate de aprovar o Imposto de Renda do jeito que foi aprovado, com a parte de cima tendo que pagar a diferença. Passou pelo calor das ruas. Aquela unanimidade congressual, na Câmara e no Senado, foi uma unanimidade forçada&quot;, observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Luiz Marinho, a economia brasileira &quot;está madura há muito tempo&quot; para suportar uma redução da jornada semanal máxima de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É plenamente possível fazer a redução da jornada máxima para 40 horas semanais e buscar um espaço de eliminar a [escala] 6x1 , que é a grande bandeira, em especial da nossa juventude&quot;, insistiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro destacou o fato de que as negociações coletivas entre sindicatos e empresas podem viabilizar um mecanismo para que nenhuma atividade econômica que tenha que funcionar sete dias por semana, por exemplo, seja prejudicada pelo fim da escala com apenas um dia de descanso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não tem nenhuma lei que vai fazer enquadramento de grade de jornada propiciando que uma entidade, uma fábrica, uma atividade de saúde, qualquer atividade, trabalhe 24 horas por dia. As duas partes da mesa, trabalhadores e empregadores, sentam e seguramente vão compor da maneira mais serena possível. Portanto, ano eleitoral não vejo como impedimento que se avance nesse debate&quot;, ponderou Marinho. Para ele, no entanto, é fundamental que não haja &quot;fla-flu&quot; eleitoral sobre o assunto e que se leve em consideração o quanto essas medidas poderiam ser benéficas para empresas, trabalhadores, economia e o ambiente de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento, diferentes projetos de lei tramitam simultaneamente, tanto na Câmara dos Deputados quanto no Senado, sobre redução de jornada e fim da escala 6x1. No início deste mês, na Câmara,a&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/ano-eleitoral-nao-impede-reducao-da-jornada-de-trabalho-diz-ministro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho, afirmou nesta terça-feira (30) que o ano de 2026 pode ser propício ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 17:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 17:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 17:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 17:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/c2z_1ObW4g8atu_W17rQlsWbOnI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/compras_natal_dsc_0284.jpg?itok=HwbOpje0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Guinness reconhece o réveillon do Rio como o maior do mundo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/guinness-reconhece-o-reveillon-do-rio-como-o-maior-do-mundo</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:40:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/guinness-reconhece-o-reveillon-do-rio-como-o-maior-do-mundo#1005</guid>
      <description>do Rio de Janeirofoi oficialmente reconhecido pelo
do mundo”, consolidando a cidade como referência global em celebrações de ano novo
. A informação ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mAcoAtRPIxjOm1pAMswjHpSQC9Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_010120192471.jpg?itok=mI7CoUZ7&quot; alt=&quot;Guinness reconhece o réveillon do Rio como o maior do mundo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Rio de Janeirofoi oficialmente reconhecido pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do mundo”, consolidando a cidade como referência global em celebrações de ano novo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A informação foi divulgada nesta terça-feira (30) pela prefeitura da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A marca foi atingida levando em consideração o número de 2,5 milhões de pessoas registrado na Praia de Copacabana na virada de 2024 para 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito Eduardo Paes recebeu oficialmente o título nesta terça-feira (30), no palco principal das comemorações do Réveillon 2026, em Copacabana. A placa comemorativa foi entregue por Camila Borenstein, jurada do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paes afirmou que é uma honra receber oreconhecimento. “Sabemos que nenhuma cidade do mundo faz eventos para tantas pessoas e com tanta constância como o Rio de Janeiro. Além dos números, não vamos deixar de ressaltar as qualidades da festa de ano novo, como a alegria dos cariocas e a diversidade musical.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessão do título considerou critérios estabelecidos pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, entre os quais o número recorde de participantes, a magnitude da programação artística, a extensão territorial do evento e sua relevância cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila Borenstein disse que o título foi conquistado pela prefeitura do Rio após a instituição ter recebido provas, inclusive com drones, que comprovaram o número recorde de 2,5 milhões de pessoas no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “É uma honra dizer que vocês fazem parte do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e que são, mais uma vez, oficialmente surpreendentes.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa doRéveillon2026 em Copacabana terá, pela primeira vez, novas dimensões visuais, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estruturas inéditas, mais tecnologia e cenografia renovada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,informou a prefeitura. Para a queima de fogos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;serão usadas 19 balsas distribuídas ao longo da orla, quase o dobro do número utilizado em 2024, com duração de 12 minutos de espetáculo pirotécnico,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/guinness-reconhece-o-reveillon-do-rio-como-o-maior-do-mundo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>do Rio de Janeirofoi oficialmente reconhecido pelo
do mundo”, consolidando a cidade como referência global em celebrações de ano novo
. A informação ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 17:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 17:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 17:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 17:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mAcoAtRPIxjOm1pAMswjHpSQC9Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_010120192471.jpg?itok=mI7CoUZ7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>São Silvestre 2025 tem número recorde de participação de mulheres</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/sao-silvestre-2025-tem-numero-recorde-de-participacao-de-mulheres</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:40:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/sao-silvestre-2025-tem-numero-recorde-de-participacao-de-mulheres#1006</guid>
      <description>Ao chegar em sua centésima edição, a Corrida Internacional de São Silvestre alcança novas marcas. Neste ano, 55 mil corredores, de 44 países, se insc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/sEM5yRts7HT3S22bxm36axIOCrU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_98_sao_silvestre_10.jpg?itok=6smqkvZi&quot; alt=&quot;São Silvestre 2025 tem número recorde de participação de mulheres&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao chegar em sua centésima edição, a Corrida Internacional de São Silvestre alcança novas marcas. Neste ano, 55 mil corredores, de 44 países, se inscreveram para participar da mais tradicional corrida de rua do Brasil, um recorde em sua história. Recorde também em participação de mulheres, que representam 47% do total dos inscritos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento da participação feminina na mais tradicional corrida do país foi celebrado pelos principais nomes do esporte brasileiro na prova. Durante entrevista à imprensa concedida no fim da manhã de hoje (30), na capital paulista, a atleta Nubia de Oliveira, melhor colocada na São Silvestre no ano passado, disse que esse crescimento na participação de mulheres lhe motiva ainda mais para vencer a prova amanhã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A São Silvestre tem 100 anos de história e, nos últimos anos, vem aumentando muito o número de mulheres. Essa participação era proibida para nós [mulheres, no passado]. Foi só anos depois [a partir de 1975] que a mulher pôde participar [da São Silvestre]”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todas as mulheres que participaram da São Silvestre, e as que foram campeãs, me motivam e me inspiram, assim como a gente também, que agora está nesse cenário, motivamos outras mulheres a estarem participando [da prova]”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Nubia, a corrida de rua aumentou muito, “então esse é um momento onde a mulher se reencontra e onde vencemos os nossos desafios, porque a gente não tem limite. A gente que impõe os nossos limites, e a corrida mostra isso: superação e determinação a todo momento”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A brasileira Jeane dos Santos foi outra corredora a exaltar o aumento da participação de feminina na São Silvestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não esperava hoje estar participando da centésima São Silvestre. E hoje eu me vejo nesse cenário lindo, que me tirou da depressão e de uma crise de ansiedade”, confessou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na minha cidade, que é Santo Antônio de Jesus, na Bahia, eu sou referência para todas mulheres. Muitas mulheres mandam mensagem para mim dizendo que começaram a correr através de mim”, disse a atleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje a corrida é uma libertação para nós, mulheres. Quando eu começo a correr ou vou treinar, esqueço do mundo, esqueço de tudo e me sinto livre. É o que nós, mulheres, temos que sentir: sermos livres”, completou Jeane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de se dizerem prontas e bem preparadas para disputar a prova amanhã, Núbia e Jeane sabem que não será fácil romper um tabu de vitórias do Brasil na São Silvestre, que já dura desde 2006. Uma das dificuldades será ultrapassar as quenianas, que tem subido ao pódio mais alto, de forma consecutiva, desde 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queniana Cynthia Chemweno, que chegou em segundo lugar no ano passado, será uma dessas adversárias amanhã. “Estou muito orgulhosa de representar o meu país e amanhã eu vou voar”, prometeu, durante a entrevista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Correr no Brasil é muito bacana porque as pessoas, durante o percurso, ficam saudando os atletas. Isso traz muita alegria e me sinto muito bem correndo aqui”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra adversária das brasileiras é a atleta da Tanzânia, Sisilia Ginoka Panga. Ela revelou ser sua primeira vez no Brasil, está curtindo muito o clima e a energia de São Paulo, e pronta par correr. “Me preparei bem nesse período e, com certeza, vou fazer uma boa corrida”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeito africano e jeito brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No masculino, a última vez que um atleta brasileiro venceu a São Silvestre foi em 2010, com Marilson Gomes dos Santos. Desde então, o domínio quase exclusivo é de atletas africanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/sao-silvestre-2025-tem-numero-recorde-de-participacao-de-mulheres&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Ao chegar em sua centésima edição, a Corrida Internacional de São Silvestre alcança novas marcas. Neste ano, 55 mil corredores, de 44 países, se insc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 16:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 16:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 16:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 16:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/sEM5yRts7HT3S22bxm36axIOCrU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_98_sao_silvestre_10.jpg?itok=6smqkvZi</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estoque da dívida pública federal chega a R$ 8,48 trilhões em novembro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/estoque-da-divida-publica-federal-chega-r-848-trilhoes-em-novembro</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:40:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/estoque-da-divida-publica-federal-chega-r-848-trilhoes-em-novembro#1007</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
O estoque da dívida pública federal aumentou 2,75% entre outubro e novembro, passando de R$ 8,25 trilhões ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-lCoC2bWpdDMd02ehSinVt9rH0g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/economia_1609210425_0.jpg?itok=vtLe5WmZ&quot; alt=&quot;Estoque da dívida pública federal chega a R$ 8,48 trilhões em novembro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estoque da dívida pública federal aumentou 2,75% entre outubro e novembro, passando de R$ 8,25 trilhões para R$ 8,48 trilhões. Os valores constam do relatório mensal da dívida, divulgado nesta terça-feira (30) pelo Tesouro Nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com informações sobre emissões, resgates, estoque, composição, Tesouro Direto da Dívida Pública Federal, o relatório apresenta detalhes das dívidas interna e externa de responsabilidade do Tesouro Nacional. .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o documento, o estoque da dívida imobiliária interna subiu 2,73%, passando de R$ 7,95 trilhões para R$ 8,16 trilhões. O resultado se deve à apropriação positiva de juros, no valor de R$ 74,5 bilhões e a emissões líquidas no valor de R$ 142,44 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estoque da dívida externa apresentou alta de 3,24% entre outubro e novembro. Com isso, em novembro o estoque totalizou R$ 314,95 bilhões (US$ 59 bilhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deste total, R$ 264,81 bilhões (US$ 49,65 bilhões) são relativos à dívida mobiliária; e R$ 50,13 bilhões (US$ 9,40 bilhões) relativos à dívida contratual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definidos os times que participam da Copa Super 8 de basquete; confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria se despede de Brigitte Bardot&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil celebra 2026 com clássicos do samba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com crise persistente de soluços, Bolsonaro faz nova cirurgia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Número de homicídios, estupros e latrocínios diminui em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Câmara publica edital de concurso público com inscrições em janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiros aprovam vistoria de balsas para fogos em Copacabana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ano eleitoral não impede redução da jornada de trabalho, diz ministro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guinness reconhece o réveillon do Rio como o maior do mundo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/estoque-da-divida-publica-federal-chega-r-848-trilhoes-em-novembro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
O estoque da dívida pública federal aumentou 2,75% entre outubro e novembro, passando de R$ 8,25 trilhões ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 15:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 15:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 15:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 15:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-lCoC2bWpdDMd02ehSinVt9rH0g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/economia_1609210425_0.jpg?itok=vtLe5WmZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil cria 85,8 mil vagas de trabalho em novembro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/brasil-registra-saldo-positivo-de-858-mil-vagas-de-trabalho-em-novemb</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:40:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/brasil-registra-saldo-positivo-de-858-mil-vagas-de-trabalho-em-novemb#1008</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Brasil gerou 85.864 postos de trabalho no mês de novembro, resultado de um total de 1.979.902 admissões e 1.894.03...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/n7cD-6DZGPPUTC6QodT4eQqTxqc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada-ministerio_mcamgo_abr_100420231818-11.jpg?itok=GOXwsUfk&quot; alt=&quot;Brasil cria 85,8 mil vagas de trabalho em novembro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil gerou 85.864 postos de trabalho no mês de novembro, resultado de um total de 1.979.902 admissões e 1.894.038 desligamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados fazem parte do novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), divulgado nesta terça-feira (30) pelo Ministério do Trabalho e Emprego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números mostram que, no acumulado de janeiro a novembro de 2025, foi verificado um saldo positivo de 1.895.130 postos de trabalho, decorrentes de 25.055.514 admissões e 24.160.384 desligamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse total de 1,895 milhão, 1,462 milhão eram postos de trabalho típicos e 434 mil eram não típicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São considerados não típicos os trabalhadores aprendizes, intermitentes, temporários, contratados por CAEPF e com carga horária até 30 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o novo Caged, no acumulado dos últimos 12 meses (dezembro de 2024 a novembro de 2025), o saldo positivo é de 1.339.878 postos de trabalho, montante menor que o saldo observado no período de dezembro de 2023 a novembro de 2024 (1.781.293 postos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o balanço apresentado pelo titular da pasta, Luiz Marinho, apenas dois dos cinco grandes grupamentos de atividades econômicas registraram saldos positivos:o comércio (+78.249 ou +0,7%) e o setor de serviços (+75.131 ou +0,3%). Registraram saldos negativos a agropecuária (-16.566 ou -0,8%), a construção (-23.804 ou -0,7%) e a indústria (-27.135, ou -0,2%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro, foram registrados saldos positivos em 20 unidades federativas, com maiores saldos absolutos em São Paulo (+31.104), Rio de Janeiro (+19.961) e Pernambuco (+8.996).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados com menores saldos absolutosde geração de empregos no mês passado foram Minas Gerais: (-8.740 postos ou -0,1%), Goiás (-8.413 ou -0,5%) e Mato Grosso: (-5.802 postos ou -0,5%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O salário médio real de admissão em novembro de 2025 foi de R$ 2.310,78, praticamente estável em relação ao mês anterior (R$ 2.305,00). Houve variação positiva de R$ 5,78 (+0,3%). Já em comparação com o mesmo mês do ano anterior, o que desconta mudanças decorrentes da sazonalidade do mês, o aumento foi de R$ 67,95 (+3,03%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os trabalhadores considerados típicos o salário real de admissão foi de R$ 2.355,56 (1,9% mais elevado que o valor médio), enquanto para os trabalhadores não típicos foi de R$ 1.991,42 (13,8% menor que o valor médio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definidos os times que participam da Copa Super 8 de basquete; confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria se despede de Brigitte Bardot&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil celebra 2026 com clássicos do samba&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/brasil-registra-saldo-positivo-de-858-mil-vagas-de-trabalho-em-novemb&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Brasil gerou 85.864 postos de trabalho no mês de novembro, resultado de um total de 1.979.902 admissões e 1.894.03...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 14:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 14:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 14:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 14:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/n7cD-6DZGPPUTC6QodT4eQqTxqc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada-ministerio_mcamgo_abr_100420231818-11.jpg?itok=GOXwsUfk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bahia registra sete casos suspeitos de intoxicação por metanol</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/bahia-registra-sete-casos-suspeitos-de-intoxicacao-por-metanol</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:40:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/bahia-registra-sete-casos-suspeitos-de-intoxicacao-por-metanol#1009</guid>
      <description>A Secretaria da Saúde da Bahia informou que sete pessoas foram internadas no Hospital Geral Santa Tereza, no município de Ribeira do Pombal, com susp...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VMkBNJgADsVuzLg_2GHD9DKc_xY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/13/bebidas-na-lupa.jpg?itok=n85vgZ8M&quot; alt=&quot;Bahia registra sete casos suspeitos de intoxicação por metanol&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria da Saúde da Bahia informou que sete pessoas foram internadas no Hospital Geral Santa Tereza, no município de Ribeira do Pombal, com suspeita de intoxicação por ingestão acidental de metanol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a secretaria destacou que os sete pacientes permanecem acolhidos e em observação, com assistência médica em andamento. “Os protocolos assistenciais foram acionados”, completou. Não foram divulgadas informações sobre o estado de saúde dos pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o comunicado, a apuração das causas foi iniciada, com participação do Centro de Informações Estratégicas e Resposta de Vigilância em Saúde (Cievs-BA), do Centro de Informações Toxicológicasda Bahia (Ceatox-BA), da vigilância sanitária estadual e municipal, da Polícia Civil e do Departamento de Polícia Técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Serão realizados exames laboratoriais. Caso necessário, será administrado antídoto específico”, concluiu a secretaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 26 de setembro e 5 de dezembro de 2025, foram registradas 890 notificações relacionadas à intoxicação por metanol no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de casos, pelo menos 73 foram confirmados e 29 permaneciam como suspeitos até o início de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados mais afetados foram São Paulo (578 casos notificados; 50 confirmados); Pernambuco (109 casos notificados; oito confirmados); Paraná (seis confirmados); Mato Grosso (seis confirmados); Bahia (dois confirmados); e Rio Grande do Sul (um confirmado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram confirmados, ao todo, 22 óbitos por intoxicação por metanol, sendo 10 em São Paulo; três no Paraná; cinco em Pernambuco; um na Bahia e três em Mato Grosso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros nove óbitos seguiam em investigação até o início do mês (cinco em São Paulo, três em Pernambuco e um em Alagoas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Saúde anunciou o encerramento da sala de situação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, criada em outubro, para monitorar casos de intoxicação por metanol no país. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi publicada no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a pasta informou que o último caso confirmado foi registrado em 26 de novembro de 2025 e era relativo a uma pessoa que apresentou os primeiros sintomas no dia 23 do mesmo mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a redução expressiva de novos casos e óbitos, o ministério considera que um cenário de estabilidade epidemiológica está consolidado”, destacou o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a pasta, todos os estados contam atualmente com estoque garantido de antídotos e maior capacidade de realizar diagnósticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/bahia-registra-sete-casos-suspeitos-de-intoxicacao-por-metanol&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Secretaria da Saúde da Bahia informou que sete pessoas foram internadas no Hospital Geral Santa Tereza, no município de Ribeira do Pombal, com susp...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 14:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 14:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 14:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 14:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VMkBNJgADsVuzLg_2GHD9DKc_xY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/13/bebidas-na-lupa.jpg?itok=n85vgZ8M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
