<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Em parceria com a União, quatro municípios recebem Estações da Juventude para capacitar pessoas entre 15 e 29 anos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/22/em-parceria-com-a-uniao-quatro-municipios-recebem-estacoes-da-juventude-para-capacitar-pessoas-entre-15-e-29-anos/</guid>
    <pubDate>2025-12-22T17:02:14</pubDate>
    <description><![CDATA[Fortaleza, Horizonte, Tauá e Barbalha vão receber R$ 500 mil cada para o fomento de jovens

O governador Elmano de Freitas comemorou, nesta segunda-feira (22), a entrada de quatro municípios cearenses no Programa Estação Juventude, do Governo Federal. Fortaleza, Horizonte, Tauá e Barbalha vão receber R$ 500 mil cada para fomentar políticas para jovens, entre 15 e 29 anos, com cursos, esporte e cultura. O evento, que aconteceu no bairro Messejana, na Capital, também contou com a presença do ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos; além de outras autoridades.

“Quero agradecer demais ao presidente Lula pelo anúncio de hoje. Muitas vezes os pais dessa juventude não têm o dinheiro para pagar um curso e não vai ser falta de dinheiro que vai impedir que esse jovem se capacite, consiga um emprego e tenha uma vida mais digna. Vamos fazer isso ser possível”, destacou o governador Elmano de Freitas.

O convênio tem duração de dois anos. O Estação Juventude acontece por meio da Secretaria Nacional de Juventude para, em conjunto com estados e municípios, fortalecer o acesso a tecnologias sociais para a promoção e garantia dos direitos dos jovens.

Guilherme Boulos destacou a importância da adesão em massa do Ceará, Estado com maior número de projetos aprovados no edital. “Essa é uma política de fortalecimento para a nossa juventude. Eu liguei para o Elmano para dizer que viriam quatro projetos para a juventude do Ceará. Perguntei quando poderíamos fazer e ele disse ‘vamos inaugurar para chegar mais rápido para a nossa juventude’. Isso que é compromisso”, disse.

Em Fortaleza, o projeto selecionado é voltado ao fortalecimento da Casa da Juventude (Caju) da Vila Social de Messejana, equipamento do Governo do Ceará de referência para juventudes.

Secretária da Juventude do Estado, Adelita Monteiro agradeceu a chegada dos investimentos e salientou a atenção do Governo para os jovens. “É com muita alegria que estamos aqui hoje para fazer essa entrega. Quero agradecer o trabalho e o empenho do nosso governador Elmano de Freitas. O que acontece aqui é uma parceria forte entre União e Estado, trazendo melhores computadores, cursos, todas as oportunidades que a juventude cearense merece. Estamos trabalhando dia e a noite para ofertar o que vocês merecem com esse Governo que não para, não para”, afirmou.

No município de Horizonte acontecerão ações como a ampliação de cursos em tecnologia, inglês, cultura e economia criativa; além da realização da Feira Juventude Viva de Inovação e Economia Criativa. O prefeito Nezinho Farias agradeceu os investimentos. “Ficamos muito felizes de ter sido um dos municípios selecionados para o Estação da Juventude. O presidente Lula, junto do governador Elmano, tem sido uma referência de Governo. Como é bom ter um Governo Federal e um Governo do Estado que trabalham de mãos dadas para o bem da nossa população”, comentou.

Em Tauá, os jovens poderão aproveitar espaço maker e laboratório de tecnologia; também oficinas, cursos, palestras e ações culturais e esportivas.

Para Barbalha, a população terá acesso a reativação do CEU das Artes, com a oferta de 54 turmas de cursos e oficinas profissionalizantes; como também a integração com eventos culturais tradicionais do município, como a Festa de Santo Antônio. Prefeito do município, Guilherme Saraiva, comemorou a chegada de um programa tão importante. “Isso é oportunidade e também sensibilidade por parte da União e do Estado. Vamos conseguir chegar mais próximo da nossa base, do nosso futuro”, pontuou.

Também estiveram presentes o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro; a secretária da Cultura, Luísa Cela; entre outras autoridades.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Fortaleza, Horizonte, Tauá e Barbalha vão receber R$ 500 mil cada para o fomento de jovens

O governador Elmano de Freitas comemorou, nesta segunda-feira (22), a entrada de quatro municípios cearenses no Programa Estação Juventude, do Governo Federal. Fortaleza, Horizonte, Tauá e Barbalha vão receber R$ 500 mil cada para fomentar políticas para jovens, entre 15 e 29 anos, com cursos, esporte e cultura. O evento, que aconteceu no bairro Messejana, na Capital, também contou com a presença do ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos; além de outras autoridades.

“Quero agradecer demais ao presidente Lula pelo anúncio de hoje. Muitas vezes os pais dessa juventude não têm o dinheiro para pagar um curso e não vai ser falta de dinheiro que vai impedir que esse jovem se capacite, consiga um emprego e tenha uma vida mais digna. Vamos fazer isso ser possível”, destacou o governador Elmano de Freitas.

O convênio tem duração de dois anos. O Estação Juventude acontece por meio da Secretaria Nacional de Juventude para, em conjunto com estados e municípios, fortalecer o acesso a tecnologias sociais para a promoção e garantia dos direitos dos jovens.

Guilherme Boulos destacou a importância da adesão em massa do Ceará, Estado com maior número de projetos aprovados no edital. “Essa é uma política de fortalecimento para a nossa juventude. Eu liguei para o Elmano para dizer que viriam quatro projetos para a juventude do Ceará. Perguntei quando poderíamos fazer e ele disse ‘vamos inaugurar para chegar mais rápido para a nossa juventude’. Isso que é compromisso”, disse.

Em Fortaleza, o projeto selecionado é voltado ao fortalecimento da Casa da Juventude (Caju) da Vila Social de Messejana, equipamento do Governo do Ceará de referência para juventudes.

Secretária da Juventude do Estado, Adelita Monteiro agradeceu a chegada dos investimentos e salientou a atenção do Governo para os jovens. “É com muita alegria que estamos aqui hoje para fazer essa entrega. Quero agradecer o trabalho e o empenho do nosso governador Elmano de Freitas. O que acontece aqui é uma parceria forte entre União e Estado, trazendo melhores computadores, cursos, todas as oportunidades que a juventude cearense merece. Estamos trabalhando dia e a noite para ofertar o que vocês merecem com esse Governo que não para, não para”, afirmou.

No município de Horizonte acontecerão ações como a ampliação de cursos em tecnologia, inglês, cultura e economia criativa; além da realização da Feira Juventude Viva de Inovação e Economia Criativa. O prefeito Nezinho Farias agradeceu os investimentos. “Ficamos muito felizes de ter sido um dos municípios selecionados para o Estação da Juventude. O presidente Lula, junto do governador Elmano, tem sido uma referência de Governo. Como é bom ter um Governo Federal e um Governo do Estado que trabalham de mãos dadas para o bem da nossa população”, comentou.

Em Tauá, os jovens poderão aproveitar espaço maker e laboratório de tecnologia; também oficinas, cursos, palestras e ações culturais e esportivas.

Para Barbalha, a população terá acesso a reativação do CEU das Artes, com a oferta de 54 turmas de cursos e oficinas profissionalizantes; como também a integração com eventos culturais tradicionais do município, como a Festa de Santo Antônio. Prefeito do município, Guilherme Saraiva, comemorou a chegada de um programa tão importante. “Isso é oportunidade e também sensibilidade por parte da União e do Estado. Vamos conseguir chegar mais próximo da nossa base, do nosso futuro”, pontuou.

Também estiveram presentes o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro; a secretária da Cultura, Luísa Cela; entre outras autoridades.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/MG_1410-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ação fotográfica registra Natal de bebês internados em unidade neonatal do Hospital Infantil Albert Sabin</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/22/acao-fotografica-registra-natal-de-bebes-internados-em-unidade-neonatal-do-hospital-infantil-albert-sabin/</guid>
    <pubDate>2025-12-22T16:43:50</pubDate>
    <description><![CDATA[Bebês internados participam de ação fotográfica em alusão ao Natal, realizada na Neonatologia do Hias

Bebês internados no Hospital Infantil Albert Sabin (Hias), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), participaram de uma ação fotográfica em alusão ao Natal. A iniciativa envolveu pacientes neonatais, mães e profissionais de saúde, com o objetivo de promover momentos de interação e registrar a data festiva, mesmo durante o período de hospitalização. Os bebês e os berçários receberam, na última semana, adereços temáticos, seguindo critérios de segurança e cuidado assistencial. As imagens foram registradas pelos trabalhadores do equipamento e por familiares.

Familiar interage com o bebê durante ação fotográfica de Natal

A estudante Maria Eduarda, de 19 anos, tia da recém-nascida Maria Eloise, de 12 dias, internada na Unidade de Cuidados Intermediários Neonatais (Ucin), participou do momento e destacou o impacto da iniciativa na rotina hospitalar. “Ver alguém se preocupando com os mínimos detalhes foi um conforto. Me senti grata por ter pessoas cuidando dela e, de certa forma, cuidando de nós também. Isso muda a forma como vivenciamos a internação”, relata.

A ação integra um conjunto de estratégias voltadas ao cuidado emocional de bebês e familiares. Segundo a psicóloga hospitalar Emanuella Brito, o objetivo é possibilitar que datas simbólicas sejam vivenciadas, mesmo diante da internação. “É um período de festividade e reunião familiar, mas muitos bebês não podem receber alta. A proposta é permitir que esse momento seja vivido da forma possível, dentro do contexto hospitalar”, explica.

“O puerpério já envolve emoções complexas e, quando há uma internação inesperada, esse processo se intensifica. Diante da impossibilidade de mudar o contexto, buscamos estratégias para atravessar esse período. O registro fotográfico é uma dessas formas de cuidado, que também preserva a história do bebê dentro da família”, pontua a psicóloga. A ação contou com o apoio da equipe multiprofissional da unidade.

A ação integra estratégias de cuidado e acolhimento na Neonatologia]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Bebês internados participam de ação fotográfica em alusão ao Natal, realizada na Neonatologia do Hias

Bebês internados no Hospital Infantil Albert Sabin (Hias), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), participaram de uma ação fotográfica em alusão ao Natal. A iniciativa envolveu pacientes neonatais, mães e profissionais de saúde, com o objetivo de promover momentos de interação e registrar a data festiva, mesmo durante o período de hospitalização. Os bebês e os berçários receberam, na última semana, adereços temáticos, seguindo critérios de segurança e cuidado assistencial. As imagens foram registradas pelos trabalhadores do equipamento e por familiares.

Familiar interage com o bebê durante ação fotográfica de Natal

A estudante Maria Eduarda, de 19 anos, tia da recém-nascida Maria Eloise, de 12 dias, internada na Unidade de Cuidados Intermediários Neonatais (Ucin), participou do momento e destacou o impacto da iniciativa na rotina hospitalar. “Ver alguém se preocupando com os mínimos detalhes foi um conforto. Me senti grata por ter pessoas cuidando dela e, de certa forma, cuidando de nós também. Isso muda a forma como vivenciamos a internação”, relata.

A ação integra um conjunto de estratégias voltadas ao cuidado emocional de bebês e familiares. Segundo a psicóloga hospitalar Emanuella Brito, o objetivo é possibilitar que datas simbólicas sejam vivenciadas, mesmo diante da internação. “É um período de festividade e reunião familiar, mas muitos bebês não podem receber alta. A proposta é permitir que esse momento seja vivido da forma possível, dentro do contexto hospitalar”, explica.

“O puerpério já envolve emoções complexas e, quando há uma internação inesperada, esse processo se intensifica. Diante da impossibilidade de mudar o contexto, buscamos estratégias para atravessar esse período. O registro fotográfico é uma dessas formas de cuidado, que também preserva a história do bebê dentro da família”, pontua a psicóloga. A ação contou com o apoio da equipe multiprofissional da unidade.

A ação integra estratégias de cuidado e acolhimento na Neonatologia]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/acao-natal-Hias.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Mais Nutrição chega à marca de 5 milhões de quilos de alimentos distribuídos no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/22/mais-nutricao-chega-a-marca-de-5-milhoes-de-quilos-de-alimentos-distribuidos-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2025-12-22T15:30:51</pubDate>
    <description><![CDATA[O Programa Mais Nutrição alcançou a marca de 5 milhões de quilos de alimentos distribuídos no Ceará, se tornando uma das principais políticas públicas de combate à insegurança alimentar e ao desperdício de alimentos no Estado. A iniciativa do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Proteção Social (SPS), transforma doações em alimentação saudável para populações em situação de vulnerabilidade social, fortalecendo uma ampla rede de cuidado que envolve público, permissionários e organizações da sociedade civil.

Atualmente, o programa atende 149 entidades credenciadas, sendo 39 na região do Cariri e 110 na Região Metropolitana, incluindo Fortaleza, Maracanaú, Caucaia e Maranguape. Juntas, essas instituições beneficiam mais de 54 mil pessoas, entre crianças, adolescentes, jovens, adultos e idosos, que têm acesso regular a alimentos nutritivos e de qualidade.

Os alimentos distribuídos incluem produtos frescos e naturais, polpas de frutas, mix de legumes, cestas básicas, alimentos perecíveis e itens prontos para consumo. Um dos pilares do Mais Nutrição é a parceria com os permissionários, especialmente da Ceasa, que realizam a doação de alimentos que não seriam comercializados. Esses alimentos ganham novo destino por meio do programa e chegam à mesa de quem mais precisa.

Além do atendimento regular à entidades credenciadas, o Mais Nutrição também atua em situações emergenciais. Nesses contextos, o programa já chegou a 118 municípios, beneficiando mais de 400 mil pessoas com a distribuição de cestas básicas, ampliando o alcance das ações de segurança alimentar do Estado.

Entre as instituições beneficiadas está o Lar São Francisco de Assis de Fortaleza, que atua como Centro de Convivência para idosos, crianças, adolescentes e suas famílias. Para a coordenadora da instituição, Ana Lourdes Pontes, o programa impacta diretamente na rotina e na qualidade da alimentação oferecida.

“O Mais Nutrição garante o acesso a alimentos saudáveis e possibilita refeições mais nutritivas para o nosso público. Isso melhora a qualidade da comida que servimos, reduz custos operacionais e incentiva hábitos alimentares mais saudáveis entre crianças e idosos”, explica.

Outro exemplo do impacto do programa é o Instituto Perifa de Arte, Cultura e Cidadania do Ceará, fundado em 1987, no bairro Jardim Guanabara, em Fortaleza. A instituição atua há quase quatro décadas promovendo inclusão social e desenvolvimento humano em comunidades periféricas.

De acordo com Paulinho Perifa, presidente do Instituto, o apoio do Mais Nutrição transforma positivamente a rotina da organização e fortalece o cuidado com as famílias atendidas. “O programa garante maior regularidade e qualidade na alimentação oferecida aos nossos usuários. Passamos a ter mais segurança no planejamento das refeições, redução de custos e ampliação do atendimento alimentar”, afirma.

Segundo ele, muitas das famílias atendidas vivem em situação de insegurança alimentar, o que torna as refeições oferecidas pelo Instituto um complemento essencial na alimentação semanal. “Com o apoio do Mais Nutrição, conseguimos ampliar a oferta de refeições mais nutritivas. Isso refletiu diretamente em mais disposição, melhora da saúde, maior participação nas atividades e melhor rendimento escolar das crianças e adolescentes”, destaca.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Programa Mais Nutrição alcançou a marca de 5 milhões de quilos de alimentos distribuídos no Ceará, se tornando uma das principais políticas públicas de combate à insegurança alimentar e ao desperdício de alimentos no Estado. A iniciativa do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Proteção Social (SPS), transforma doações em alimentação saudável para populações em situação de vulnerabilidade social, fortalecendo uma ampla rede de cuidado que envolve público, permissionários e organizações da sociedade civil.

Atualmente, o programa atende 149 entidades credenciadas, sendo 39 na região do Cariri e 110 na Região Metropolitana, incluindo Fortaleza, Maracanaú, Caucaia e Maranguape. Juntas, essas instituições beneficiam mais de 54 mil pessoas, entre crianças, adolescentes, jovens, adultos e idosos, que têm acesso regular a alimentos nutritivos e de qualidade.

Os alimentos distribuídos incluem produtos frescos e naturais, polpas de frutas, mix de legumes, cestas básicas, alimentos perecíveis e itens prontos para consumo. Um dos pilares do Mais Nutrição é a parceria com os permissionários, especialmente da Ceasa, que realizam a doação de alimentos que não seriam comercializados. Esses alimentos ganham novo destino por meio do programa e chegam à mesa de quem mais precisa.

Além do atendimento regular à entidades credenciadas, o Mais Nutrição também atua em situações emergenciais. Nesses contextos, o programa já chegou a 118 municípios, beneficiando mais de 400 mil pessoas com a distribuição de cestas básicas, ampliando o alcance das ações de segurança alimentar do Estado.

Entre as instituições beneficiadas está o Lar São Francisco de Assis de Fortaleza, que atua como Centro de Convivência para idosos, crianças, adolescentes e suas famílias. Para a coordenadora da instituição, Ana Lourdes Pontes, o programa impacta diretamente na rotina e na qualidade da alimentação oferecida.

“O Mais Nutrição garante o acesso a alimentos saudáveis e possibilita refeições mais nutritivas para o nosso público. Isso melhora a qualidade da comida que servimos, reduz custos operacionais e incentiva hábitos alimentares mais saudáveis entre crianças e idosos”, explica.

Outro exemplo do impacto do programa é o Instituto Perifa de Arte, Cultura e Cidadania do Ceará, fundado em 1987, no bairro Jardim Guanabara, em Fortaleza. A instituição atua há quase quatro décadas promovendo inclusão social e desenvolvimento humano em comunidades periféricas.

De acordo com Paulinho Perifa, presidente do Instituto, o apoio do Mais Nutrição transforma positivamente a rotina da organização e fortalece o cuidado com as famílias atendidas. “O programa garante maior regularidade e qualidade na alimentação oferecida aos nossos usuários. Passamos a ter mais segurança no planejamento das refeições, redução de custos e ampliação do atendimento alimentar”, afirma.

Segundo ele, muitas das famílias atendidas vivem em situação de insegurança alimentar, o que torna as refeições oferecidas pelo Instituto um complemento essencial na alimentação semanal. “Com o apoio do Mais Nutrição, conseguimos ampliar a oferta de refeições mais nutritivas. Isso refletiu diretamente em mais disposição, melhora da saúde, maior participação nas atividades e melhor rendimento escolar das crianças e adolescentes”, destaca.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/01-Mais-Nutricao-6-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>FORtaleCE: Governo do Ceará, Prefeitura de Fortaleza e União inauguram restaurante popular que distribuirá até 1.000 refeições por dia</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/22/fortalece-governo-do-ceara-prefeitura-de-fortaleza-e-uniao-inauguram-restaurante-popular-que-distribuira-ate-1-000-refeicoes-por-dia/</guid>
    <pubDate>2025-12-22T15:25:06</pubDate>
    <description><![CDATA[Serviço ocorrerá das 11h às 13h, de segunda a sexta-feira, com dois tipos de acesso, prioritariamente destinado para pessoas em vulnerabilidade social

Mais cuidado com os cearenses. O Governo do Ceará inaugurou, nessa segunda-feira (22), um Restaurante Popular, no Centro de Fortaleza. A ação faz parte do Programa FORtaleCE, que visa investir R$ 4,5 bilhões no município por meio de atividades em diversos setores. A iniciativa vai distribuir até 1.000 refeições, de segunda-feira a sexta-feira, das 11h às 13h. O evento contou com as participações do governador Elmano de Freitas, do prefeito Evandro Leitão, do ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, além de outras autoridades.

“Essa é uma iniciativa que vai levar comida para a população de rua, grande parte dela concentrada no Centro. Isso mostra sensibilidade com os mais humildes, os mais pobres. Não tenho dúvida da importância de oferecer essas refeições para quem não tem condições de ter acesso à comida”, destacou o governador Elmano de Freitas.

O acesso ao restaurante será dividido em duas formas mediante identificação: gratuito, destinado a pessoas em situação de vulnerabilidade assistidas por equipamentos como Centro Pop, Cras e Creas; e com custo de R$ 2, para qualquer residente de Fortaleza que mostre um comprovante de residência atualizado.

“Um dos eixos do FORtaleCE é justamente a questão da segurança alimentar. Além disso, nós como pactuantes do Ceará sem Fome, lançamos o nosso Fortaleza sem Fome, onde conseguimos atender 53 mil fortalezenses. Com esse restaurante vamos também olhar para aqueles mais fragilizados e que estão em vulnerabilidade”, comentou o prefeito da Capital, Evandro Leitão.

O restaurante também conta com os apoios do Governo Federal e da Fecomércio, responsáveis por disponibilizar o local e a alimentação, respectivamente.

Gerente do restaurante e funcionária do Serviço Social do Comércio (Sesc), Raquelina Viana, explicou como será o andamento do local. “Aqui contamos com oito funcionários operacionais. O cardápio é feito em outra unidade do Sesc e aqui medimos a temperatura e atestamos a qualidade da comida. Uma nutricionista também é responsável por garantir um cardápio balanceado e suficiente para atender a demanda de uma pessoa adulta”, disse.

Cadastrado no Cras e beneficiário do Bolsa Família, Rodrigo Batista, experimentou o almoço e elogiou bastante. “Estava tudo muito gostoso. Eu frequento restaurantes populares há bastante tempo e torço para que esse realmente seja mantido com carinho para o nosso uso. Estava tudo muito bom”, contou.

Na saída, cada pessoa que se alimentou também recebeu um kit higiênico com pente, escova e pasta de dente, shampoo e condicionador.

Atualmente, o Ceará sem Fome distribui 130 mil refeições diárias, com um total de 62 milhões pratos de comida repassados ao povo cearense ao todo. Além disso, 47 mil famílias também recebem o Cartão do Ceará sem Fome, contando com o auxílio para garantir alimentação mensalmente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Serviço ocorrerá das 11h às 13h, de segunda a sexta-feira, com dois tipos de acesso, prioritariamente destinado para pessoas em vulnerabilidade social

Mais cuidado com os cearenses. O Governo do Ceará inaugurou, nessa segunda-feira (22), um Restaurante Popular, no Centro de Fortaleza. A ação faz parte do Programa FORtaleCE, que visa investir R$ 4,5 bilhões no município por meio de atividades em diversos setores. A iniciativa vai distribuir até 1.000 refeições, de segunda-feira a sexta-feira, das 11h às 13h. O evento contou com as participações do governador Elmano de Freitas, do prefeito Evandro Leitão, do ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, além de outras autoridades.

“Essa é uma iniciativa que vai levar comida para a população de rua, grande parte dela concentrada no Centro. Isso mostra sensibilidade com os mais humildes, os mais pobres. Não tenho dúvida da importância de oferecer essas refeições para quem não tem condições de ter acesso à comida”, destacou o governador Elmano de Freitas.

O acesso ao restaurante será dividido em duas formas mediante identificação: gratuito, destinado a pessoas em situação de vulnerabilidade assistidas por equipamentos como Centro Pop, Cras e Creas; e com custo de R$ 2, para qualquer residente de Fortaleza que mostre um comprovante de residência atualizado.

“Um dos eixos do FORtaleCE é justamente a questão da segurança alimentar. Além disso, nós como pactuantes do Ceará sem Fome, lançamos o nosso Fortaleza sem Fome, onde conseguimos atender 53 mil fortalezenses. Com esse restaurante vamos também olhar para aqueles mais fragilizados e que estão em vulnerabilidade”, comentou o prefeito da Capital, Evandro Leitão.

O restaurante também conta com os apoios do Governo Federal e da Fecomércio, responsáveis por disponibilizar o local e a alimentação, respectivamente.

Gerente do restaurante e funcionária do Serviço Social do Comércio (Sesc), Raquelina Viana, explicou como será o andamento do local. “Aqui contamos com oito funcionários operacionais. O cardápio é feito em outra unidade do Sesc e aqui medimos a temperatura e atestamos a qualidade da comida. Uma nutricionista também é responsável por garantir um cardápio balanceado e suficiente para atender a demanda de uma pessoa adulta”, disse.

Cadastrado no Cras e beneficiário do Bolsa Família, Rodrigo Batista, experimentou o almoço e elogiou bastante. “Estava tudo muito gostoso. Eu frequento restaurantes populares há bastante tempo e torço para que esse realmente seja mantido com carinho para o nosso uso. Estava tudo muito bom”, contou.

Na saída, cada pessoa que se alimentou também recebeu um kit higiênico com pente, escova e pasta de dente, shampoo e condicionador.

Atualmente, o Ceará sem Fome distribui 130 mil refeições diárias, com um total de 62 milhões pratos de comida repassados ao povo cearense ao todo. Além disso, 47 mil famílias também recebem o Cartão do Ceará sem Fome, contando com o auxílio para garantir alimentação mensalmente.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/0S1A1621-32-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cagece desenvolve plano proativo de gestão de secas e coloca o Ceará na vanguarda nacional</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/22/cagece-desenvolve-plano-proativo-de-gestao-de-secas-e-coloca-o-ceara-na-vanguarda-nacional/</guid>
    <pubDate>2025-12-22T14:33:15</pubDate>
    <description><![CDATA[Com a memória viva da longa estiagem de 2011 a 2018, a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) está desenvolvendo e implementando um ineditismo no Brasil: o Plano de Gestão Proativa de Secas. A iniciativa visa substituir a abordagem reativa do passado por ações estratégicas e preventivas, vinculadas a marcos claros de segurança hídrica.

Com a memória viva da longa estiagem de 2011 a 2018, a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) está desenvolvendo e implementando um ineditismo no Brasil: o Plano de Gestão Proativa de Secas. A iniciativa visa substituir a abordagem reativa do passado por ações estratégicas e preventivas, vinculadas a marcos claros de segurança hídrica.

Em resposta aos desafios impostos pelo ciclo de secas que atingiu o Ceará de forma severa entre 2011 e 2018, a Cagece está desenvolvendo um Plano Proativo de Gestão de Secas. O objetivo central é estabelecer ações operacionais e institucionais conforme os marcos relacionados à condição de seca dos mananciais e do sistema de abastecimento, resultando na antecipação e mitigação dos impactos da seca, aumentando a segurança do abastecimento para a população e minimizando os impactos econômicos, sociais e ambientais.

A Cagece tem uma forte representatividade na gestão dos impactos da seca, contudo, a necessidade de marcos e gatilhos claros para deliberação e acionamento das ações constitui um desafio para viabilizar as ações em tempo adequado.

O novo plano da Cagece, desenvolvido em articulação com a Universidade Federal do Ceará, no âmbito do Programa Cientista Chefe de Recursos Hídricos, é considerado o primeiro do tipo no Brasil voltado para a gestão de sistemas de abastecimento de água contextos de seca e escassez hídrica, com enfoque em gestão de risco e resposta escalonada.

A iniciativa insere-se em um conjunto de esforços estaduais que incluem a proposta de Política de Gestão Proativa de Secas para os Recursos Hídricos do Ceará e a elaboração de Planos de Bacias Hidrográficas, Plano de Hidrossistemas e Plano de Cidades, com foco em Sistemas de Abastecimento de Água, sendo este último coordenado pela Cagece.

A chave do plano proativo é a estruturação de ações e estratégias atreladas a quatro níveis de alerta estabelecidos a partir de indicadores e marcos de condição de seca,associados aos níveis dos açudes que abastecem os sistemas.

Esses marcos: a) Nível Normal, b) Nível de Alerta, c) Nível de Seca e d) Nível de Seca Extrema foram definidos após estudos complexos que consideraram fatores hidrológicos e climáticos (incluindo variáveis pluviométricas), histórico das secas, dentre outros.

O Nível de Alerta, por exemplo, serve como um sinal de partida para a Cagece iniciar uma série de ações estratégicas antes que condição de seca se intensifique, como:

-&gt; Início de Licitações: Antecipar a aquisição de materiais e serviços necessários para gestão dos impactos da seca;

-&gt; Tarifa/medidas de contingência: avaliação e, quando cabível, adoção de instrumentos regulatórios e de comunicação para induzir redução de consumo e uso racional.

-&gt; Articulações Institucionais: Acionar e alinhar-se com a agência reguladora, o governo do Estado e outras instituições.

O desenvolvimento da metodologia do plano está sendo realizado em fases, com um projeto piloto que abrange oito municípios inicialmente.

O sistema de Crateús já teve seu plano proativo concluído e entregue, com propostas de soluções simples e eficientes para adequação do sistema de abastecimento. O próximo a ser contemplado é o Sistema de Abastecimento de Água de Senador Pompeu, enquanto Fortaleza será o último, considerando as lições aprendidas ao longo dos demais sistemas. Os critérios de seleção dos sistemas se dá pela existência do plano de hidrossistema (que estabelece os marcos) e metodologia, ainda em fase de validação.

Após a estruturação completa da metodologia nos oito sistemas pioneiros, a Cagece espera expandir o plano de forma ágil e com racionalização de custos para todos os demais municípios sob sua concessão, fortalecendo a resiliência hídrica e a capacidade institucional de resposta de todo o Ceará.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com a memória viva da longa estiagem de 2011 a 2018, a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) está desenvolvendo e implementando um ineditismo no Brasil: o Plano de Gestão Proativa de Secas. A iniciativa visa substituir a abordagem reativa do passado por ações estratégicas e preventivas, vinculadas a marcos claros de segurança hídrica.

Com a memória viva da longa estiagem de 2011 a 2018, a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) está desenvolvendo e implementando um ineditismo no Brasil: o Plano de Gestão Proativa de Secas. A iniciativa visa substituir a abordagem reativa do passado por ações estratégicas e preventivas, vinculadas a marcos claros de segurança hídrica.

Em resposta aos desafios impostos pelo ciclo de secas que atingiu o Ceará de forma severa entre 2011 e 2018, a Cagece está desenvolvendo um Plano Proativo de Gestão de Secas. O objetivo central é estabelecer ações operacionais e institucionais conforme os marcos relacionados à condição de seca dos mananciais e do sistema de abastecimento, resultando na antecipação e mitigação dos impactos da seca, aumentando a segurança do abastecimento para a população e minimizando os impactos econômicos, sociais e ambientais.

A Cagece tem uma forte representatividade na gestão dos impactos da seca, contudo, a necessidade de marcos e gatilhos claros para deliberação e acionamento das ações constitui um desafio para viabilizar as ações em tempo adequado.

O novo plano da Cagece, desenvolvido em articulação com a Universidade Federal do Ceará, no âmbito do Programa Cientista Chefe de Recursos Hídricos, é considerado o primeiro do tipo no Brasil voltado para a gestão de sistemas de abastecimento de água contextos de seca e escassez hídrica, com enfoque em gestão de risco e resposta escalonada.

A iniciativa insere-se em um conjunto de esforços estaduais que incluem a proposta de Política de Gestão Proativa de Secas para os Recursos Hídricos do Ceará e a elaboração de Planos de Bacias Hidrográficas, Plano de Hidrossistemas e Plano de Cidades, com foco em Sistemas de Abastecimento de Água, sendo este último coordenado pela Cagece.

A chave do plano proativo é a estruturação de ações e estratégias atreladas a quatro níveis de alerta estabelecidos a partir de indicadores e marcos de condição de seca,associados aos níveis dos açudes que abastecem os sistemas.

Esses marcos: a) Nível Normal, b) Nível de Alerta, c) Nível de Seca e d) Nível de Seca Extrema foram definidos após estudos complexos que consideraram fatores hidrológicos e climáticos (incluindo variáveis pluviométricas), histórico das secas, dentre outros.

O Nível de Alerta, por exemplo, serve como um sinal de partida para a Cagece iniciar uma série de ações estratégicas antes que condição de seca se intensifique, como:

-&gt; Início de Licitações: Antecipar a aquisição de materiais e serviços necessários para gestão dos impactos da seca;

-&gt; Tarifa/medidas de contingência: avaliação e, quando cabível, adoção de instrumentos regulatórios e de comunicação para induzir redução de consumo e uso racional.

-&gt; Articulações Institucionais: Acionar e alinhar-se com a agência reguladora, o governo do Estado e outras instituições.

O desenvolvimento da metodologia do plano está sendo realizado em fases, com um projeto piloto que abrange oito municípios inicialmente.

O sistema de Crateús já teve seu plano proativo concluído e entregue, com propostas de soluções simples e eficientes para adequação do sistema de abastecimento. O próximo a ser contemplado é o Sistema de Abastecimento de Água de Senador Pompeu, enquanto Fortaleza será o último, considerando as lições aprendidas ao longo dos demais sistemas. Os critérios de seleção dos sistemas se dá pela existência do plano de hidrossistema (que estabelece os marcos) e metodologia, ainda em fase de validação.

Após a estruturação completa da metodologia nos oito sistemas pioneiros, a Cagece espera expandir o plano de forma ágil e com racionalização de custos para todos os demais municípios sob sua concessão, fortalecendo a resiliência hídrica e a capacidade institucional de resposta de todo o Ceará.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/LCA_CAP3_FOTO_DF_ADUTORA_EM_RUSSAS__DFT7760-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>HUC ultrapassa a marca de 10 mil procedimentos cirúrgicos e 74 mil atendimentos em nove meses de funcionamento</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/22/huc-ultrapassa-a-marca-de-10-mil-procedimentos-cirurgicos-e-74-mil-atendimentos-em-nove-meses-de-funcionamento/</guid>
    <pubDate>2025-12-22T12:51:04</pubDate>
    <description><![CDATA[HUC é um dos maiores hospitais públicos do Brasil

Maria Zélia Chaves Maia, de 62 anos, foi uma dessas pacientes. Ela realizou a retirada de um nódulo na mama e destaca o acolhimento recebido desde a chegada à unidade. “Desde o primeiro atendimento, me senti segura. Recebi uma ligação do Núcleo de Atendimento ao Cliente (NAC) para o agendamento da cirurgia, que aconteceu no dia 15. Os profissionais explicaram tudo com calma e me trataram com muito cuidado. Isso faz toda a diferença em um momento tão delicado que estou vivendo”, afirma a paciente.

Maria Zélia realizou a retirada de um nódulo na mama

Para a diretora-geral do HUC, Ivelise Brasil, os números representam muito mais do que produtividade. “Esses dados carregam histórias de superação e refletem um trabalho construído diariamente por equipes médicas e multiprofissionais comprometidas. Cada procedimento realizado representa uma vida que recebeu atenção e cuidado”, destaca.

Unidade da Sesa já implantou mais de dez serviços, entre eles os de Cirurgias Vascular, Cabeça e Pescoço e Oncológica

Até o momento, já foram implantados os serviços de Cirurgia Vascular, Cabeça e Pescoço, Cirurgia Oncológica, Oncologia Clínica, Hematologia, Ortopedia, Cirurgia Geral, Cirurgia do Aparelho Digestivo, UTI Adulto, Clínica Médica, Obstetrícia e Ginecologia e Neonatologia. A Unidade realiza ainda exames de imagem e laboratoriais e recebe pacientes do Serviço Ambulatorial Transdisciplinar para Pessoas Transgênero (Sertrans).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[HUC é um dos maiores hospitais públicos do Brasil

Maria Zélia Chaves Maia, de 62 anos, foi uma dessas pacientes. Ela realizou a retirada de um nódulo na mama e destaca o acolhimento recebido desde a chegada à unidade. “Desde o primeiro atendimento, me senti segura. Recebi uma ligação do Núcleo de Atendimento ao Cliente (NAC) para o agendamento da cirurgia, que aconteceu no dia 15. Os profissionais explicaram tudo com calma e me trataram com muito cuidado. Isso faz toda a diferença em um momento tão delicado que estou vivendo”, afirma a paciente.

Maria Zélia realizou a retirada de um nódulo na mama

Para a diretora-geral do HUC, Ivelise Brasil, os números representam muito mais do que produtividade. “Esses dados carregam histórias de superação e refletem um trabalho construído diariamente por equipes médicas e multiprofissionais comprometidas. Cada procedimento realizado representa uma vida que recebeu atenção e cuidado”, destaca.

Unidade da Sesa já implantou mais de dez serviços, entre eles os de Cirurgias Vascular, Cabeça e Pescoço e Oncológica

Até o momento, já foram implantados os serviços de Cirurgia Vascular, Cabeça e Pescoço, Cirurgia Oncológica, Oncologia Clínica, Hematologia, Ortopedia, Cirurgia Geral, Cirurgia do Aparelho Digestivo, UTI Adulto, Clínica Médica, Obstetrícia e Ginecologia e Neonatologia. A Unidade realiza ainda exames de imagem e laboratoriais e recebe pacientes do Serviço Ambulatorial Transdisciplinar para Pessoas Transgênero (Sertrans).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/HUC.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará divulga funcionamento dos órgãos e serviços públicos para o feriado do Natal e ponto facultativo (25 e 26/12)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/22/governo-do-ceara-divulga-funcionamento-dos-orgaos-e-servicos-publicos-para-o-feriado-do-natal-e-ponto-facultativo-25-e-26-12/</guid>
    <pubDate>2025-12-22T12:05:23</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará informa o funcionamento dos órgãos e serviços durante o feriado do Natal, na quinta-feira (25/12), e o ponto facultativo, na sexta-feira (26/12). Os serviços essenciais funcionarão normalmente.

Confira:

Metrô e VLTs

Nos dias 24 e 31 de dezembro, todas as linhas da METROFOR operarão das 5h30 até por volta das 18h30. As viagens das linhas Sul, Oeste, Nordeste, Cariri e Sobral serão concentradas nesse intervalo, respeitando a frequência habitual de cada sistema. Nesses dois dias, de forma excepcional, não haverá embarque com bicicletas.

A Secult oferece mais de 60 opções de atividades culturais na última quinzena do ano. A programação é voltada a diferentes faixas etárias, sendo grande parte gratuita ou com acesso a preços acessíveis. Veja as atividades e o horário de funcionamento dos espaços neste fim de ano.

A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) informa que a Central de Atendimento 155, assim como outros serviços públicos essenciais, funcionará em regime de plantão.

No dia 24 e no dia 26, o atendimento será realizado de forma especial, das 7h às 20h, garantindo à população o acesso contínuo aos serviços de Ouvidoria e de Acesso à Informação do Poder Executivo Estadual.

Além do atendimento telefônico gratuito pelo número 155, os cidadãos podem registrar manifestações a qualquer momento por meio da plataforma Ceará Transparente, disponível em www.cearatransparente.ce.gov.br.

Cagece funcionará em regime de plantão durante feriadão de Natal. As lojas e os núcleos de atendimento estarão fechados a partir das 12h do dia 24 e só retomarão o funcionamento na segunda-feira (29).

Os Postos Fiscais já funcionam em regime de plantão. Os demais atendimentos são por agendamento, e o Atendimento Ágil é, inicialmente, virtual. Veja a lista de postos.

Complexos Mais Infância e Espaços Sociais

Retorno no dia 29/12

Vapt Vupt

Retorno no dia 29/12

Além dos serviços de emergência dos hospitais, o Governo do Estado assegura outros serviços de atendimento 24 horas. Para urgências e emergências 24 horas por dia, a população tem atendimento garantido nos Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs) Centro e Joaquim Távora, em Fortaleza, nas Unidades de Pronto Atendimento 24h (UPAs), no Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu 192) Ceará e no Serviço de Verificação de Óbito (SVO), que não param nos feriados nem nos finais de semana.

Hospitais para atender pacientes de média e alta complexidade, urgência e emergência:

Em Fortaleza:

Hospital Geral de Fortaleza (HGF)

Hospital de Messejana Dr. Carlos Alberto Studart Gomes (HM)

Hospital Infantil Albert Sabin (Hias)

Hospital São José de Doenças Infecciosas (HSJ)

Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM)

No interior:

Hospital Regional do Cariri (HRC), em Juazeiro do Norte

Hospital Regional Norte (HRN), em Sobral

Hospital Regional Vale do Jaguaribe (HRVJ), em Limoeiro do Norte

Hospital Regional do Sertão Central (HRSC), em Quixeramobim

O SVO funciona 24 horas, inclusive nos fins de semana, para recebimento dos corpos, acolhimento de familiares e responsáveis pelas autorizações das necrópsias e a emissão de declarações de óbitos. O tempo médio entre o acionamento e a liberação do corpo é de 2 horas. O serviço deve ser procurado nos casos de morte natural, por doença sem assistência médica, em que o óbito acontece em casa ou em via pública. Para fazer o encaminhamento do corpo em caso de óbito familiar, deve ser feito contato preliminar com o SVO e providenciar posteriormente a remoção. Nos óbitos em vias públicas, o contato deve ser feito com o CIOPS, pelo 190, para verificação da natureza da morte e depois ser encaminhado ao órgão responsável – SVO, em casos de morte natural, ou IML, em mortes provocadas por causas externas, como acidentes no trânsito.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará informa o funcionamento dos órgãos e serviços durante o feriado do Natal, na quinta-feira (25/12), e o ponto facultativo, na sexta-feira (26/12). Os serviços essenciais funcionarão normalmente.

Confira:

Metrô e VLTs

Nos dias 24 e 31 de dezembro, todas as linhas da METROFOR operarão das 5h30 até por volta das 18h30. As viagens das linhas Sul, Oeste, Nordeste, Cariri e Sobral serão concentradas nesse intervalo, respeitando a frequência habitual de cada sistema. Nesses dois dias, de forma excepcional, não haverá embarque com bicicletas.

A Secult oferece mais de 60 opções de atividades culturais na última quinzena do ano. A programação é voltada a diferentes faixas etárias, sendo grande parte gratuita ou com acesso a preços acessíveis. Veja as atividades e o horário de funcionamento dos espaços neste fim de ano.

A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) informa que a Central de Atendimento 155, assim como outros serviços públicos essenciais, funcionará em regime de plantão.

No dia 24 e no dia 26, o atendimento será realizado de forma especial, das 7h às 20h, garantindo à população o acesso contínuo aos serviços de Ouvidoria e de Acesso à Informação do Poder Executivo Estadual.

Além do atendimento telefônico gratuito pelo número 155, os cidadãos podem registrar manifestações a qualquer momento por meio da plataforma Ceará Transparente, disponível em www.cearatransparente.ce.gov.br.

Cagece funcionará em regime de plantão durante feriadão de Natal. As lojas e os núcleos de atendimento estarão fechados a partir das 12h do dia 24 e só retomarão o funcionamento na segunda-feira (29).

Os Postos Fiscais já funcionam em regime de plantão. Os demais atendimentos são por agendamento, e o Atendimento Ágil é, inicialmente, virtual. Veja a lista de postos.

Complexos Mais Infância e Espaços Sociais

Retorno no dia 29/12

Vapt Vupt

Retorno no dia 29/12

Além dos serviços de emergência dos hospitais, o Governo do Estado assegura outros serviços de atendimento 24 horas. Para urgências e emergências 24 horas por dia, a população tem atendimento garantido nos Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs) Centro e Joaquim Távora, em Fortaleza, nas Unidades de Pronto Atendimento 24h (UPAs), no Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu 192) Ceará e no Serviço de Verificação de Óbito (SVO), que não param nos feriados nem nos finais de semana.

Hospitais para atender pacientes de média e alta complexidade, urgência e emergência:

Em Fortaleza:

Hospital Geral de Fortaleza (HGF)

Hospital de Messejana Dr. Carlos Alberto Studart Gomes (HM)

Hospital Infantil Albert Sabin (Hias)

Hospital São José de Doenças Infecciosas (HSJ)

Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM)

No interior:

Hospital Regional do Cariri (HRC), em Juazeiro do Norte

Hospital Regional Norte (HRN), em Sobral

Hospital Regional Vale do Jaguaribe (HRVJ), em Limoeiro do Norte

Hospital Regional do Sertão Central (HRSC), em Quixeramobim

O SVO funciona 24 horas, inclusive nos fins de semana, para recebimento dos corpos, acolhimento de familiares e responsáveis pelas autorizações das necrópsias e a emissão de declarações de óbitos. O tempo médio entre o acionamento e a liberação do corpo é de 2 horas. O serviço deve ser procurado nos casos de morte natural, por doença sem assistência médica, em que o óbito acontece em casa ou em via pública. Para fazer o encaminhamento do corpo em caso de óbito familiar, deve ser feito contato preliminar com o SVO e providenciar posteriormente a remoção. Nos óbitos em vias públicas, o contato deve ser feito com o CIOPS, pelo 190, para verificação da natureza da morte e depois ser encaminhado ao órgão responsável – SVO, em casos de morte natural, ou IML, em mortes provocadas por causas externas, como acidentes no trânsito.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Metrofor-2024-Governdo-do-Ceara-Seinfra-Foto-Pedro-Alves-2048x1536-1-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>e-Parcerias passa a contar com nova funcionalidade de OBT para Folha de Pagamento</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/22/e-parcerias-passa-a-contar-com-nova-funcionalidade-de-obt-para-folha-de-pagamento/</guid>
    <pubDate>2025-12-22T11:31:46</pubDate>
    <description><![CDATA[O sistema e-Parcerias passou a contar com uma nova funcionalidade que traz mais agilidade e praticidade para os parceiros: a Ordem Bancária de Transferência (OBT) para Folha de Pagamento. A melhoria tem como objetivo simplificar o fluxo de execução dos convênios, especialmente no que se refere ao processamento e pagamento das folhas das entidades convenentes.

Com a nova funcionalidade, os usuários podem cadastrar e editar os dados da folha de pagamento em uma única tela do sistema ou optar pela importação de informações por meio de uma planilha modelo, permitindo a geração automática de todas as OBTs necessárias. O recurso já está disponível no menu Execução → Folha de Pagamento → Incluir.

A planilha modelo disponibilizada pelo sistema possui duas abas. Na aba “FOLHA”, o usuário deve inserir as informações referentes à folha de pagamento. Já na aba “DICIONÁRIO”, estão disponíveis as orientações detalhadas para o correto preenchimento dos campos. Após o preenchimento, basta realizar o upload da planilha para que os dados sejam gravados no sistema.

A expectativa é tornar o fluxo da folha de pagamento das entidades mais simples, ágil e eficiente, possibilitando, entre outros benefícios:

A nova funcionalidade representa um avanço importante na modernização do e-Parcerias, contribuindo para a redução da burocracia e para o aprimoramento da gestão dos recursos públicos.

📌 Atenção: a funcionalidade já está disponível no e-Parcerias. Para auxiliar os usuários, um vídeo tutorial pode ser acessado por meio do link: https://youtu.be/OHNr1x_cVb8]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O sistema e-Parcerias passou a contar com uma nova funcionalidade que traz mais agilidade e praticidade para os parceiros: a Ordem Bancária de Transferência (OBT) para Folha de Pagamento. A melhoria tem como objetivo simplificar o fluxo de execução dos convênios, especialmente no que se refere ao processamento e pagamento das folhas das entidades convenentes.

Com a nova funcionalidade, os usuários podem cadastrar e editar os dados da folha de pagamento em uma única tela do sistema ou optar pela importação de informações por meio de uma planilha modelo, permitindo a geração automática de todas as OBTs necessárias. O recurso já está disponível no menu Execução → Folha de Pagamento → Incluir.

A planilha modelo disponibilizada pelo sistema possui duas abas. Na aba “FOLHA”, o usuário deve inserir as informações referentes à folha de pagamento. Já na aba “DICIONÁRIO”, estão disponíveis as orientações detalhadas para o correto preenchimento dos campos. Após o preenchimento, basta realizar o upload da planilha para que os dados sejam gravados no sistema.

A expectativa é tornar o fluxo da folha de pagamento das entidades mais simples, ágil e eficiente, possibilitando, entre outros benefícios:

A nova funcionalidade representa um avanço importante na modernização do e-Parcerias, contribuindo para a redução da burocracia e para o aprimoramento da gestão dos recursos públicos.

📌 Atenção: a funcionalidade já está disponível no e-Parcerias. Para auxiliar os usuários, um vídeo tutorial pode ser acessado por meio do link: https://youtu.be/OHNr1x_cVb8]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/e-Parcerias-banner-01.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará, por meio da Secult, oferece mais de 60 opções de atividades culturais na última quinzena do ano</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/22/governo-do-ceara-por-meio-da-secult-oferece-mais-de-60-opcoes-de-atividades-culturais-na-ultima-quinzena-do-ano/</guid>
    <pubDate>2025-12-22T11:10:15</pubDate>
    <description><![CDATA[A programação é voltada a diferentes faixas etárias, sendo grande parte gratuita ou com acesso a preços acessíveis. Confira as atividades e o horário de funcionamento dos espaços neste fim de anoBanda Killer Queen se apresenta no palco da Estação das Artes. Confira o horário de funcionamento e a programação completa dos espaços aqui.

É dezembro e a Cultura do Ceará não para. Neste mês de confraternizações e férias, o Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura, oferece mais de 60 opções de programações culturais nos espaços que integram a Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Ceará (Rece). Com atividades para todas as idades, envolvendo literatura, música, dança, teatro, cinema, cultura popular, formação e gastronomia, o Ceará tem opção cultural para todos os gostos.

Com 12 programações infantis, dez atividades formativas e pelo menos 20 exposições, o Governo do Ceará oferece ao todo 64 opções de atividades culturais para a população, reafirmando o compromisso da política cultural do Ceará com o acesso democrático à cultura.

Nesta sexta-feira (19), o Teatro Carlos Câmara recebe o espetáculo “Camarim 6825: uma superversão de Roda Viva”, da 38ª Turma de Licenciatura em Teatro do Instituto Federal do Ceará (IFCE – Fortaleza). Inspirada em memórias, documentos e nas tensões do presente, a montagem, com encenação de Fran Teixeira, parte de Roda Viva, de Chico Buarque, para investigar episódios de censura, violência e resistência que marcaram a história do teatro brasileiro, não com a intenção de reencenar a obra, mas de revisitar seus arquivos e sentidos. No sábado (20), o Teatro recebe o IV Festival de Ballet da União de Jovens Vicente Pinzon (UJVP), com entrada gratuita e classificação livre. Com o tema “A Floresta e Seus Encantos”, o festival propõe uma experiência sensorial inspirada no imaginário das florestas míticas, reunindo dança, fantasia e emoção.

Já a Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) realiza, no sábado (20), às 9h30, mais uma edição do Clube de Leitura Meu Tempo é Agora. Com mediação de Fernanda Meireles, o clube de leitura é voltado para leitores experientes e tem como público prioritário pessoas a partir de 60 anos, apaixonadas por livros e pela troca de vivências. Para os pequenos, a programação vai contar com a Pequenas Grandes Histórias. Ainda no sábado (20), às 15h, e no domingo (21), às 10h, a criançada pode se divertir com o espetáculo “O Auto do Boi Boca Rica”, com Grupo Epidemia de Bonecos. Já no fim de semana seguinte, no sábado (27) às 15h e domingo (28) às 10h, vai ser realizada a contação de Histórias “O Barquinho e o seu pescador”, com Evan Teixeira.

A Estação das Artes recebe, no sábado (20), às 18h, uma nova edição do projeto A Noite Mais Triste do Mundo – Baile de Formatura. Inspirado nas noites de baile de formatura, a nostalgia vai tomar conta junto com as canções mais melancólicas. A noite vai ser regida pela DJ e idealizadora Monstrava, e também conta com participações especiais, com Mathu, Silas, Darwin Marinho e Camaleoa. Desde 2019, o projeto percorre a cidade com as mais tristes canções na discotecagem. Para chorar, dançar e viver, o público mergulha na nostalgia que celebra as emoções mais profundas.

Confira o horário de funcionamento e a programação completa dos espaços aqui.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A programação é voltada a diferentes faixas etárias, sendo grande parte gratuita ou com acesso a preços acessíveis. Confira as atividades e o horário de funcionamento dos espaços neste fim de anoBanda Killer Queen se apresenta no palco da Estação das Artes. Confira o horário de funcionamento e a programação completa dos espaços aqui.

É dezembro e a Cultura do Ceará não para. Neste mês de confraternizações e férias, o Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura, oferece mais de 60 opções de programações culturais nos espaços que integram a Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Ceará (Rece). Com atividades para todas as idades, envolvendo literatura, música, dança, teatro, cinema, cultura popular, formação e gastronomia, o Ceará tem opção cultural para todos os gostos.

Com 12 programações infantis, dez atividades formativas e pelo menos 20 exposições, o Governo do Ceará oferece ao todo 64 opções de atividades culturais para a população, reafirmando o compromisso da política cultural do Ceará com o acesso democrático à cultura.

Nesta sexta-feira (19), o Teatro Carlos Câmara recebe o espetáculo “Camarim 6825: uma superversão de Roda Viva”, da 38ª Turma de Licenciatura em Teatro do Instituto Federal do Ceará (IFCE – Fortaleza). Inspirada em memórias, documentos e nas tensões do presente, a montagem, com encenação de Fran Teixeira, parte de Roda Viva, de Chico Buarque, para investigar episódios de censura, violência e resistência que marcaram a história do teatro brasileiro, não com a intenção de reencenar a obra, mas de revisitar seus arquivos e sentidos. No sábado (20), o Teatro recebe o IV Festival de Ballet da União de Jovens Vicente Pinzon (UJVP), com entrada gratuita e classificação livre. Com o tema “A Floresta e Seus Encantos”, o festival propõe uma experiência sensorial inspirada no imaginário das florestas míticas, reunindo dança, fantasia e emoção.

Já a Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) realiza, no sábado (20), às 9h30, mais uma edição do Clube de Leitura Meu Tempo é Agora. Com mediação de Fernanda Meireles, o clube de leitura é voltado para leitores experientes e tem como público prioritário pessoas a partir de 60 anos, apaixonadas por livros e pela troca de vivências. Para os pequenos, a programação vai contar com a Pequenas Grandes Histórias. Ainda no sábado (20), às 15h, e no domingo (21), às 10h, a criançada pode se divertir com o espetáculo “O Auto do Boi Boca Rica”, com Grupo Epidemia de Bonecos. Já no fim de semana seguinte, no sábado (27) às 15h e domingo (28) às 10h, vai ser realizada a contação de Histórias “O Barquinho e o seu pescador”, com Evan Teixeira.

A Estação das Artes recebe, no sábado (20), às 18h, uma nova edição do projeto A Noite Mais Triste do Mundo – Baile de Formatura. Inspirado nas noites de baile de formatura, a nostalgia vai tomar conta junto com as canções mais melancólicas. A noite vai ser regida pela DJ e idealizadora Monstrava, e também conta com participações especiais, com Mathu, Silas, Darwin Marinho e Camaleoa. Desde 2019, o projeto percorre a cidade com as mais tristes canções na discotecagem. Para chorar, dançar e viver, o público mergulha na nostalgia que celebra as emoções mais profundas.

Confira o horário de funcionamento e a programação completa dos espaços aqui.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/CARD-2.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>