<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Avanço na Saúde do Ceará: Ciopaer faz captação inédita de pulmão no interior do estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/avanco-na-saude-do-ceara-ciopaer-faz-captacao-inedita-de-pulmao-no-interior-do-estado/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T17:43:28</pubDate>
    <description><![CDATA[A ação é também a primeira captação múltipla de órgãos de 2026

A Ciopaer realizou o transporte aéreo de três equipes de transplante de órgãos que partiram de Fortaleza com destino ao Hospital Regional do Sertão Central (HRSC), em Quixeramobim, onde foram captados dois rins e dois pulmões do doador. Para a operação, foram empregadas duas aeronaves, Fênix 04, um EC135 P2+ e Fênix 07, um EC145 C2, esta com maior capacidade de transporte.

Para o coordenador da Ciopaer, coronel PM Marcus Costa, é muito significativo poder fazer parte deste marco na vida dos cearenses de forma tão direta. “Para nós é muito importante poder estar contribuindo em apenas um voo com várias vidas, tendo em vista que dificilmente transportamos apenas um órgão em nossas missões, inclusive nesta última missão nós tivemos o ineditismo de transportar três equipes simultaneamente: uma especializada em coração, outra para captação de rins e fígado, e uma terceira equipe para captação de pulmões, que gerou um ineditismo, tendo sido a primeira captação de pulmões no Hospital Regional do Sertão Central, em Quixeramobim”, afirma.

Além do transporte aeromédico dos órgãos, a ação fez parte de outro marco histórico, a primeira cirurgia de retirada de pulmão realizada no HRSC, representando um avanço  para a saúde pública no interior do Ceará.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A ação é também a primeira captação múltipla de órgãos de 2026

A Ciopaer realizou o transporte aéreo de três equipes de transplante de órgãos que partiram de Fortaleza com destino ao Hospital Regional do Sertão Central (HRSC), em Quixeramobim, onde foram captados dois rins e dois pulmões do doador. Para a operação, foram empregadas duas aeronaves, Fênix 04, um EC135 P2+ e Fênix 07, um EC145 C2, esta com maior capacidade de transporte.

Para o coordenador da Ciopaer, coronel PM Marcus Costa, é muito significativo poder fazer parte deste marco na vida dos cearenses de forma tão direta. “Para nós é muito importante poder estar contribuindo em apenas um voo com várias vidas, tendo em vista que dificilmente transportamos apenas um órgão em nossas missões, inclusive nesta última missão nós tivemos o ineditismo de transportar três equipes simultaneamente: uma especializada em coração, outra para captação de rins e fígado, e uma terceira equipe para captação de pulmões, que gerou um ineditismo, tendo sido a primeira captação de pulmões no Hospital Regional do Sertão Central, em Quixeramobim”, afirma.

Além do transporte aeromédico dos órgãos, a ação fez parte de outro marco histórico, a primeira cirurgia de retirada de pulmão realizada no HRSC, representando um avanço  para a saúde pública no interior do Ceará.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/ID-Ciopaer-Samu.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>“Oportunidade de ouro”: Programa estadual de revitalização da cotonicultura distribui sementes a municípios cearenses</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/oportunidade-de-ouro-programa-estadual-de-revitalizacao-da-cotonicultura-distribui-sementes-a-municipios-cearenses/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T17:40:20</pubDate>
    <description><![CDATA[Iniciativa prevê transferência de tecnologia e apoio técnico para retomar o cultivo em regiões estratégicas do estado

“Momento histórico para a agricultura do Ceará”. Foi assim que o governador Elmano de Freitas definiu o momento que marcou a assinatura do Termo de Compromisso para a formalização do Programa Estadual de Fortalecimento e Revitalização da Cotonicultura. A cooperação técnica e operacional, focada na distribuição e no uso adequado de sementes de alta qualidade, visa reintegrar o algodão como motor de desenvolvimento econômico e social.

O ato aconteceu durante um evento realizado no Palácio da Abolição, em Fortaleza, na tarde desta quarta-feira (21), e contou, ainda, com a presença do secretário do Desenvolvimento Econômico, Domingos Filho, além de representantes de órgãos, como a Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária (Embrapa), a Associação dos Produtores de Algodão do Ceará (APAECE) e demais autoridades. Prefeitos de municípios com histórico e potencial para a cultura também estiveram presentes.

De acordo com o governador Elmano de Freitas, o programa vai permitir avanços na produtividade. O chefe do Executivo também agradeceu aos representantes presentes e interessados. “Essa é a nossa oportunidade. Porque nós vamos, evidentemente, ter esses plantios, eles vão dar certo, mas também podem nos permitir que a Embrapa pesquise mais, avance tecnologicamente e aumente a produtividade dessas áreas”, frisou.

Para o titular da SDE, Domingos Filho, a iniciativa é fruto de uma visão estratégica do governador Elmano de Freitas para o agronegócio cearense. “O programa representa um grande avanço para o Ceará. Fomentar esta política pública é dar um passo significativo para o desenvolvimento econômico e sustentável. Estamos atendendo a um pleito histórico e essencial para o campo, garantindo que o Ceará retome seu destaque nacional e gere mais emprego e renda para as famílias cearenses”, disse o secretário.

Com a ação, o Governo do Ceará dá um passo decisivo para resgatar a força do “ouro branco” em solo cearense. As sementes distribuídas foram adaptadas para serem plantadas principalmente em regiões que têm restrições hídricas, ou seja, com pouca precipitação, de acordo com o secretário-executivo do Agronegócio da SDE, Sílvio Carlos. A produção das sementes foi realizada pela Embrapa. “É o início de um programa que pode dar um grande resultado. O projeto prevê o acompanhamento dessa produção pelos órgãos estaduais e é uma iniciativa que vai estimular o setor a retornar ao Ceará a agricultura de alto valor agregado”, projeta.

O programa foca inicialmente em regiões com histórico e potencial para a cultura. Municípios da região dos Inhamuns, como Tauá, Parambu e Arneiroz, já estão integrados, além de diversas outras cidades ligadas à APAECE que manifestaram interesse, incluindo Iguatu e Caucaia. Quixeramobim é mais um município contemplado, onde cerca de 400 pequenos produtores serão beneficiados, de acordo com o prefeito Cirilo Pimenta, que esteve presente no evento.

Para o gestor, a iniciativa permite que o algodão possa voltar a ter a importância econômica no interior do Ceará, que já teve no passado, agregando outras vantagens. Ele cita como exemplo a alta produtividade e a maior resistência a pragas. “Tudo isso vai agregar mais valor e retomar uma cultura que vai fortalecer cada vez mais a cadeia produtiva também do estado, que é a cadeia da confecção”, pontuou.

Diferente de modelos convencionais, a parceria foca na transferência de tecnologia e no suporte técnico, sem o repasse direto de recursos financeiros, garantindo que o fortalecimento da cadeia produtiva ocorra de forma sustentável e estruturada. A superintendente federal de Agricultura e Pecuária no Ceará, do Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA), Manoela Pimenta, parabenizou a iniciativa estruturante focada no campo. “Nós sabemos que o algodão não é só uma cultura agrícola, mas ele representa emprego, renda, exportação e desenvolvimento sustentável”.

Durante o evento, o governador Elmano de Freitas destacou que a retomada da cotonicultura no Ceará representa novas perspectivas econômicas, sobretudo a partir do acordo da União Europeia com o Mercosul, que abre uma “oportunidade de ouro”. “Não tenho nenhuma dúvida de que todo o algodão que for produzido será comprado, porque teremos demanda para a indústria têxtil do Ceará. Estamos indo no caminho correto. A nossa união aqui, a meu ver, é o elemento mais importante para que essa cultura possa efetivamente se estabelecer”, frisou o governador Elmano de Freitas.

A partir dessa visão, o secretário de Desenvolvimento Econômico de Ocara, José Nazareno, agradeceu pela oportunidade de o município participar do programa. Segundo ele, “a riqueza do algodão é uma coisa enorme para a nossa região. Então isso é muito importante”.

Inhamuns: Tauá, Parambu, Arneiroz, Aiuaba, Quiterianópolis, Novo Oriente, Pedra Branca, Catarina, Independência.

Ligados à APAECE: Iguatu, Quixeramobim, Jaguaruana, Ocara, Itatira, Quixadá, Acopiara, Morada Nova, Caucaia.

O cadastro de demais municípios interessados no Programa Estadual de Fortalecimento e Revitalização da Cotonicultura pode ser feito de forma eletrônica, no site oficial da Secretaria do Desenvolvimento Econômico.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Iniciativa prevê transferência de tecnologia e apoio técnico para retomar o cultivo em regiões estratégicas do estado

“Momento histórico para a agricultura do Ceará”. Foi assim que o governador Elmano de Freitas definiu o momento que marcou a assinatura do Termo de Compromisso para a formalização do Programa Estadual de Fortalecimento e Revitalização da Cotonicultura. A cooperação técnica e operacional, focada na distribuição e no uso adequado de sementes de alta qualidade, visa reintegrar o algodão como motor de desenvolvimento econômico e social.

O ato aconteceu durante um evento realizado no Palácio da Abolição, em Fortaleza, na tarde desta quarta-feira (21), e contou, ainda, com a presença do secretário do Desenvolvimento Econômico, Domingos Filho, além de representantes de órgãos, como a Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária (Embrapa), a Associação dos Produtores de Algodão do Ceará (APAECE) e demais autoridades. Prefeitos de municípios com histórico e potencial para a cultura também estiveram presentes.

De acordo com o governador Elmano de Freitas, o programa vai permitir avanços na produtividade. O chefe do Executivo também agradeceu aos representantes presentes e interessados. “Essa é a nossa oportunidade. Porque nós vamos, evidentemente, ter esses plantios, eles vão dar certo, mas também podem nos permitir que a Embrapa pesquise mais, avance tecnologicamente e aumente a produtividade dessas áreas”, frisou.

Para o titular da SDE, Domingos Filho, a iniciativa é fruto de uma visão estratégica do governador Elmano de Freitas para o agronegócio cearense. “O programa representa um grande avanço para o Ceará. Fomentar esta política pública é dar um passo significativo para o desenvolvimento econômico e sustentável. Estamos atendendo a um pleito histórico e essencial para o campo, garantindo que o Ceará retome seu destaque nacional e gere mais emprego e renda para as famílias cearenses”, disse o secretário.

Com a ação, o Governo do Ceará dá um passo decisivo para resgatar a força do “ouro branco” em solo cearense. As sementes distribuídas foram adaptadas para serem plantadas principalmente em regiões que têm restrições hídricas, ou seja, com pouca precipitação, de acordo com o secretário-executivo do Agronegócio da SDE, Sílvio Carlos. A produção das sementes foi realizada pela Embrapa. “É o início de um programa que pode dar um grande resultado. O projeto prevê o acompanhamento dessa produção pelos órgãos estaduais e é uma iniciativa que vai estimular o setor a retornar ao Ceará a agricultura de alto valor agregado”, projeta.

O programa foca inicialmente em regiões com histórico e potencial para a cultura. Municípios da região dos Inhamuns, como Tauá, Parambu e Arneiroz, já estão integrados, além de diversas outras cidades ligadas à APAECE que manifestaram interesse, incluindo Iguatu e Caucaia. Quixeramobim é mais um município contemplado, onde cerca de 400 pequenos produtores serão beneficiados, de acordo com o prefeito Cirilo Pimenta, que esteve presente no evento.

Para o gestor, a iniciativa permite que o algodão possa voltar a ter a importância econômica no interior do Ceará, que já teve no passado, agregando outras vantagens. Ele cita como exemplo a alta produtividade e a maior resistência a pragas. “Tudo isso vai agregar mais valor e retomar uma cultura que vai fortalecer cada vez mais a cadeia produtiva também do estado, que é a cadeia da confecção”, pontuou.

Diferente de modelos convencionais, a parceria foca na transferência de tecnologia e no suporte técnico, sem o repasse direto de recursos financeiros, garantindo que o fortalecimento da cadeia produtiva ocorra de forma sustentável e estruturada. A superintendente federal de Agricultura e Pecuária no Ceará, do Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA), Manoela Pimenta, parabenizou a iniciativa estruturante focada no campo. “Nós sabemos que o algodão não é só uma cultura agrícola, mas ele representa emprego, renda, exportação e desenvolvimento sustentável”.

Durante o evento, o governador Elmano de Freitas destacou que a retomada da cotonicultura no Ceará representa novas perspectivas econômicas, sobretudo a partir do acordo da União Europeia com o Mercosul, que abre uma “oportunidade de ouro”. “Não tenho nenhuma dúvida de que todo o algodão que for produzido será comprado, porque teremos demanda para a indústria têxtil do Ceará. Estamos indo no caminho correto. A nossa união aqui, a meu ver, é o elemento mais importante para que essa cultura possa efetivamente se estabelecer”, frisou o governador Elmano de Freitas.

A partir dessa visão, o secretário de Desenvolvimento Econômico de Ocara, José Nazareno, agradeceu pela oportunidade de o município participar do programa. Segundo ele, “a riqueza do algodão é uma coisa enorme para a nossa região. Então isso é muito importante”.

Inhamuns: Tauá, Parambu, Arneiroz, Aiuaba, Quiterianópolis, Novo Oriente, Pedra Branca, Catarina, Independência.

Ligados à APAECE: Iguatu, Quixeramobim, Jaguaruana, Ocara, Itatira, Quixadá, Acopiara, Morada Nova, Caucaia.

O cadastro de demais municípios interessados no Programa Estadual de Fortalecimento e Revitalização da Cotonicultura pode ser feito de forma eletrônica, no site oficial da Secretaria do Desenvolvimento Econômico.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/8d74d7ba-836d-48d5-ae3b-eb8978331b56-copied-media4-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CEE: 77 anos de história muito além das normas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/cee-77-anos-de-historia-muito-alem-das-normas/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T15:54:44</pubDate>
    <description><![CDATA[Integrante do Sistema Estadual de Ensino, juntamente com a Secretaria da Educação (Seduc) e a Secretaria da Ciência, Tecnologia e Educação Superior (Secitece), o CEE é presidido, atualmente, pela professora Ada Pimentel. A gestora destaca a principal característica do Conselho, qual seja a busca de consenso entre os conselheiros quanto a deliberações no âmbito da educação, num reconhecimento de que a diversidade de opiniões e o amplo debate enriquecem a avaliação final e trazem qualidade às decisões.

Órgão normativo, deliberativo e consultivo, o CEE regulamenta o funcionamento das instituições de ensino da educação básica, do ensino superior e das escolas de governo pertencentes ao Sistema Estadual de Ensino. Além disso, interpreta a legislação do ensino, delibera, aplica sanções, avalia e exerce suas demais atribuições constitucionais e legais, contribuindo para que a família, a escola e a sociedade caminhem juntos a serviço de cada aluno e da educação.

O Conselho atua, também, como um fórum de debates sobre ações voltadas ao aprimoramento do sistema educacional cearense. Para o desenvolvimento dos trabalhos, o órgão conta com equipe qualificada, formada por servidores e profissionais comissionados e terceirizados e, sobretudo, 21 conselheiros, educadores de notório saber e vasta experiência em educação, que atuam nas câmaras de Educação Básica (CEB) e de Educação Superior e Profissional (CESP). As produtivas discussões sobre temas inerentes à educação proporcionam ao CEE uma atuação para além das normas vigentes.

Compete ao CEE regularizar o funcionamento das instituições de ensino subordinadas à sua jurisdição, mediante o credenciamento, o recredenciamento e o reconhecimento de cursos à luz da legislação educacional vigente e das normas inerentes ao direito educacional, observando, ainda, a qualidade da educação, mediante a análise dos resultado de avaliações efetivadas por órgãos educacionais.

Ao completar 77 anos de funcionamento, o CEE regozija-se pelo reconhecimento de seu papel de normatizador da educação por parte da sociedade cearense, apostando em novos canais de comunicação; e tem buscado reforçar a parceria e interação com instituições que também atuam neste segmento.

A presidente do CEE, professora Ada Pimentel, enfatiza a trajetória do órgão e as importantes deliberações dos conselheiros em prol da educação e seus atores, sempre acompanhando a evolução tecnológica e comportamental da sociedade ao longo dos anos. Para a gestora, é importante celebrar a data significativa e as conquistas obtidas em 77 anos de história, mas mantendo o olhar no futuro e nos novos desafios em prol da coletividade. “Todos nós que fazemos o CEE acreditamos e lutamos pela educação com qualidade e equidade para a formação de uma sociedade próspera, com crianças e adultos capazes de fazer boas escolhas e transformar o mundo”, enfatiza.

O CEE fica localizado na Rua Napoleão Laureano, 500, Bairro de Fátima, em Fortaleza-CE. O atendimento ao público é realizado de forma presencial, por telefone, e-mail e/ou redes sociais (@ceeceara). A Célula de Atendimento ao Usuário (Ceatu) atua no esclarecimento de dúvidas sobre assuntos relacionados á educação em nível municipal, estadual e federal. Os telefones de contato são (85) 3125.8975 / 76 / 77 e/ou 9.8238.7314.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Integrante do Sistema Estadual de Ensino, juntamente com a Secretaria da Educação (Seduc) e a Secretaria da Ciência, Tecnologia e Educação Superior (Secitece), o CEE é presidido, atualmente, pela professora Ada Pimentel. A gestora destaca a principal característica do Conselho, qual seja a busca de consenso entre os conselheiros quanto a deliberações no âmbito da educação, num reconhecimento de que a diversidade de opiniões e o amplo debate enriquecem a avaliação final e trazem qualidade às decisões.

Órgão normativo, deliberativo e consultivo, o CEE regulamenta o funcionamento das instituições de ensino da educação básica, do ensino superior e das escolas de governo pertencentes ao Sistema Estadual de Ensino. Além disso, interpreta a legislação do ensino, delibera, aplica sanções, avalia e exerce suas demais atribuições constitucionais e legais, contribuindo para que a família, a escola e a sociedade caminhem juntos a serviço de cada aluno e da educação.

O Conselho atua, também, como um fórum de debates sobre ações voltadas ao aprimoramento do sistema educacional cearense. Para o desenvolvimento dos trabalhos, o órgão conta com equipe qualificada, formada por servidores e profissionais comissionados e terceirizados e, sobretudo, 21 conselheiros, educadores de notório saber e vasta experiência em educação, que atuam nas câmaras de Educação Básica (CEB) e de Educação Superior e Profissional (CESP). As produtivas discussões sobre temas inerentes à educação proporcionam ao CEE uma atuação para além das normas vigentes.

Compete ao CEE regularizar o funcionamento das instituições de ensino subordinadas à sua jurisdição, mediante o credenciamento, o recredenciamento e o reconhecimento de cursos à luz da legislação educacional vigente e das normas inerentes ao direito educacional, observando, ainda, a qualidade da educação, mediante a análise dos resultado de avaliações efetivadas por órgãos educacionais.

Ao completar 77 anos de funcionamento, o CEE regozija-se pelo reconhecimento de seu papel de normatizador da educação por parte da sociedade cearense, apostando em novos canais de comunicação; e tem buscado reforçar a parceria e interação com instituições que também atuam neste segmento.

A presidente do CEE, professora Ada Pimentel, enfatiza a trajetória do órgão e as importantes deliberações dos conselheiros em prol da educação e seus atores, sempre acompanhando a evolução tecnológica e comportamental da sociedade ao longo dos anos. Para a gestora, é importante celebrar a data significativa e as conquistas obtidas em 77 anos de história, mas mantendo o olhar no futuro e nos novos desafios em prol da coletividade. “Todos nós que fazemos o CEE acreditamos e lutamos pela educação com qualidade e equidade para a formação de uma sociedade próspera, com crianças e adultos capazes de fazer boas escolhas e transformar o mundo”, enfatiza.

O CEE fica localizado na Rua Napoleão Laureano, 500, Bairro de Fátima, em Fortaleza-CE. O atendimento ao público é realizado de forma presencial, por telefone, e-mail e/ou redes sociais (@ceeceara). A Célula de Atendimento ao Usuário (Ceatu) atua no esclarecimento de dúvidas sobre assuntos relacionados á educação em nível municipal, estadual e federal. Os telefones de contato são (85) 3125.8975 / 76 / 77 e/ou 9.8238.7314.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/4d5392bd-1d78-4c5c-992e-9dab7aa0ddee.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Dragão do Mar e Hub Porto Dragão ocupam a Praia de Iracema no pré-carnaval</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/dragao-do-mar-e-hub-porto-dragao-ocupam-a-praia-de-iracema-no-pre-carnaval/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T15:42:45</pubDate>
    <description><![CDATA[A agenda conta com shows, cortejos e o tradicional Bloco Chão da Praça, com Os Transacionais à frente da folia e participações especiais de Mumutante, Josyara, Karina Buhr e muito mais

Em 2026, o Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura e o Hub Cultural Porto Dragão, espaços da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará, geridos em parceria com o Instituto Dragão do Mar, se unem mais uma vez para realizar o Pré-Carnaval Território Dragão. A programação especial celebra a folia como expressão artística, espaço de encontro e exercício de cidadania, ocupando a Praia de Iracema como território vivo de festa e participação popular.

“Pensar o pré-carnaval a partir do território é reafirmar a cultura como prática coletiva, que fortalece vínculos, memória e pertencimento. O Território Dragão nasce desse desejo de construir uma festa plural, acessível e profundamente conectada com a cidade”, destaca Camila Rodrigues, superintendente do Centro Dragão do Mar.

Com início em janeiro, sempre às quintas-feiras, a agenda reúne shows de samba, cortejos de maracatu e a 10ª edição do Bloco Chão da Praça, um dos mais tradicionais da cidade, puxado pelo grupo Os Transacionais, celebrando o carnaval de rua como espaço de diversidade, memória e convivência.

A programação começa no dia 22 de janeiro, às 19h, com shows de Junior Panthera &amp; Banda Brasil e Dipas, no Espaço Rogaciano Leite Filho, com acesso gratuito. A noite marca ainda a abertura da Mostra RetroExpectativa, que segue em cartaz até o dia 4 de fevereiro, no Cinema do Dragão.

“Entendemos o carnaval como um momento simbólico de potência de criação, troca e experimentação. Ao integrar essa programação, fortalecemos a conexão entre artistas, comunidade e cidade, ampliando os sentidos do fazer cultural de forma diversificada”, afirma Leo Porto, gestor executivo do Hub Cultural Porto Dragão.

O Bloco Chão da Praça acontece nos dias 5 e 12 de fevereiro, sempre às 18h30, na Praça Verde, com o grupo Os Transacionais à frente da folia. Criado em 2013, o bloco surgiu com a proposta de reunir clássicos carnavalescos ao frescor dos grupos contemporâneos. Desde então, carrega em seu nome uma homenagem a uma das composições mais conhecidas do compositor cearense Fausto Nilo e se consolidou como parte fundamental da folia que antecede os dias oficiais de Carnaval.

No dia 5, o bloco recebe as participações especiais de Josyara e Mumutante; já no dia 12, conta com Karina Buhr e Loren Lyse, além de DJ nas duas datas. A programação é destinada a maiores de 16 anos, com entrada mediante a doação de 1kg de alimento não perecível.

“O Bloco Chão da Praça é um dos símbolos mais fortes do nosso pré-carnaval porque traduz a essência do carnaval de rua: encontro, diversidade e ocupação democrática do espaço público. Ao longo desses anos, Os Transacionais ajudaram a construir essa trajetória, criando uma relação afetiva com o público e reafirmando o samba e a música brasileira como linguagens vivas no Dragão do Mar”, finaliza Camila Rodrigues.

22 de janeiro, quinta-feira | 19h

Shows de Junior Panthera &amp; Banda Brasil e Dipas

Local: Espaço Rogaciano Leite Filho

Entrada gratuita

29 de janeiro, quinta-feira | 19h

Cortejo do Maracatu Solar

Saída: Pavilhão Atlântico (Poço da Draga)

Chegada: Espaço Rogaciano Leite Filho

Entrada gratuita

5 e 12 de fevereiro, quintas-feiras | 18h30

Bloco Chão da Praça

Com Os Transacionais

Participações:

– Dia 5: Josyara e Mumutante

– Dia 12: Karina Buhr e Loren Lyse

Local: Praça Verde

Classificação indicativa: 16 anos

Entrada mediante doação de 1kg de alimento não perecível]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A agenda conta com shows, cortejos e o tradicional Bloco Chão da Praça, com Os Transacionais à frente da folia e participações especiais de Mumutante, Josyara, Karina Buhr e muito mais

Em 2026, o Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura e o Hub Cultural Porto Dragão, espaços da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará, geridos em parceria com o Instituto Dragão do Mar, se unem mais uma vez para realizar o Pré-Carnaval Território Dragão. A programação especial celebra a folia como expressão artística, espaço de encontro e exercício de cidadania, ocupando a Praia de Iracema como território vivo de festa e participação popular.

“Pensar o pré-carnaval a partir do território é reafirmar a cultura como prática coletiva, que fortalece vínculos, memória e pertencimento. O Território Dragão nasce desse desejo de construir uma festa plural, acessível e profundamente conectada com a cidade”, destaca Camila Rodrigues, superintendente do Centro Dragão do Mar.

Com início em janeiro, sempre às quintas-feiras, a agenda reúne shows de samba, cortejos de maracatu e a 10ª edição do Bloco Chão da Praça, um dos mais tradicionais da cidade, puxado pelo grupo Os Transacionais, celebrando o carnaval de rua como espaço de diversidade, memória e convivência.

A programação começa no dia 22 de janeiro, às 19h, com shows de Junior Panthera &amp; Banda Brasil e Dipas, no Espaço Rogaciano Leite Filho, com acesso gratuito. A noite marca ainda a abertura da Mostra RetroExpectativa, que segue em cartaz até o dia 4 de fevereiro, no Cinema do Dragão.

“Entendemos o carnaval como um momento simbólico de potência de criação, troca e experimentação. Ao integrar essa programação, fortalecemos a conexão entre artistas, comunidade e cidade, ampliando os sentidos do fazer cultural de forma diversificada”, afirma Leo Porto, gestor executivo do Hub Cultural Porto Dragão.

O Bloco Chão da Praça acontece nos dias 5 e 12 de fevereiro, sempre às 18h30, na Praça Verde, com o grupo Os Transacionais à frente da folia. Criado em 2013, o bloco surgiu com a proposta de reunir clássicos carnavalescos ao frescor dos grupos contemporâneos. Desde então, carrega em seu nome uma homenagem a uma das composições mais conhecidas do compositor cearense Fausto Nilo e se consolidou como parte fundamental da folia que antecede os dias oficiais de Carnaval.

No dia 5, o bloco recebe as participações especiais de Josyara e Mumutante; já no dia 12, conta com Karina Buhr e Loren Lyse, além de DJ nas duas datas. A programação é destinada a maiores de 16 anos, com entrada mediante a doação de 1kg de alimento não perecível.

“O Bloco Chão da Praça é um dos símbolos mais fortes do nosso pré-carnaval porque traduz a essência do carnaval de rua: encontro, diversidade e ocupação democrática do espaço público. Ao longo desses anos, Os Transacionais ajudaram a construir essa trajetória, criando uma relação afetiva com o público e reafirmando o samba e a música brasileira como linguagens vivas no Dragão do Mar”, finaliza Camila Rodrigues.

22 de janeiro, quinta-feira | 19h

Shows de Junior Panthera &amp; Banda Brasil e Dipas

Local: Espaço Rogaciano Leite Filho

Entrada gratuita

29 de janeiro, quinta-feira | 19h

Cortejo do Maracatu Solar

Saída: Pavilhão Atlântico (Poço da Draga)

Chegada: Espaço Rogaciano Leite Filho

Entrada gratuita

5 e 12 de fevereiro, quintas-feiras | 18h30

Bloco Chão da Praça

Com Os Transacionais

Participações:

– Dia 5: Josyara e Mumutante

– Dia 12: Karina Buhr e Loren Lyse

Local: Praça Verde

Classificação indicativa: 16 anos

Entrada mediante doação de 1kg de alimento não perecível]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Chao-da-Praca-cred-Ana-Raquel-S-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Fortaleza recebe torneio inédito de futebol de travinha para atletas amputados neste fim de semana</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/fortaleza-recebe-torneio-inedito-de-futebol-de-travinha-para-atletas-amputados-neste-fim-de-semana/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T14:30:32</pubDate>
    <description><![CDATA[Evento é promovido pela Federação Cearense de Futebol de Travinha (FCFT)

Pela primeira vez, Fortaleza sedia uma competição dedicada exclusivamente à superação e ao talento de paratletas na modalidade travinha. O 1º Torneio de Futebol de Travinha de Inclusão Social para Amputados acontece neste domingo (25), no Parque Dom Aloísio Lorscheider, reunindo competidores em uma programação que se estende das 14h às 20h com o objetivo de celebrar a inclusão por meio da prática esportiva.

A competição será realizada pela Federação Cearense de Futebol de Travinha (FCFT), integrante do Programa de Desenvolvimento da Gestão do Esporte Cearense (Progesp), e contará com a chancela da Confederação Brasileira de Futebol de Travinha (CBFT).

Com foco na promoção da inclusão social e no fortalecimento do paradesporto, o torneio busca proporcionar visibilidade, integração e oportunidades de desenvolvimento pessoal aos atletas participantes. A iniciativa marca um momento histórico para a modalidade no Ceará, ao realizar pela primeira vez uma competição oficial voltada exclusivamente para atletas amputados, nas categorias masculina e feminina.

A expectativa da organização é de que o evento receba aproximadamente 1.000 pessoas, entre atletas, comissões técnicas, arbitragem, organização e público em geral. As vagas para participação são limitadas a 16 equipes, reforçando o caráter competitivo e organizado do torneio.

As inscrições permanecem abertas até o preenchimento total das vagas disponíveis, e podem ser realizadas a partir de contato com a Federação. O evento também contará com acesso do público, promovendo a aproximação da sociedade com o esporte adaptado e incentivando novas iniciativas de inclusão.

1. Local: campo, quadra, rua ou praia

2. Dimensões do campo: 25 x 15 Mts

3. Travinhas: 1.20 x 0.80 Mts

4. Pequena área: 1.20 Mts

5. Cobrança de pênalti: Meio Campo

6. Tempo de jogo: 10 x 10 Minutos

9. Saída de bola: Início jogo (par ou ímpar)

10. Lateral cobrado com o pé

11. Linha de fundo: saída na pequena área

1º Torneio de Futebol de Travinha de Inclusão Social para Amputados

Horário: 14h às 20h

Local: Parque Dom Aloísio Lorscheider, bairro Itaperi, em Fortaleza-CE

Modalidades: Futebol de travinha masculino e feminino para amputados

Vagas: Limitadas a 16 equipes

Realização: Federação Cearense de Futebol de Travinha (FCFT)

Chancela: Confederação Brasileira de Futebol de Travinha (CBFT)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Evento é promovido pela Federação Cearense de Futebol de Travinha (FCFT)

Pela primeira vez, Fortaleza sedia uma competição dedicada exclusivamente à superação e ao talento de paratletas na modalidade travinha. O 1º Torneio de Futebol de Travinha de Inclusão Social para Amputados acontece neste domingo (25), no Parque Dom Aloísio Lorscheider, reunindo competidores em uma programação que se estende das 14h às 20h com o objetivo de celebrar a inclusão por meio da prática esportiva.

A competição será realizada pela Federação Cearense de Futebol de Travinha (FCFT), integrante do Programa de Desenvolvimento da Gestão do Esporte Cearense (Progesp), e contará com a chancela da Confederação Brasileira de Futebol de Travinha (CBFT).

Com foco na promoção da inclusão social e no fortalecimento do paradesporto, o torneio busca proporcionar visibilidade, integração e oportunidades de desenvolvimento pessoal aos atletas participantes. A iniciativa marca um momento histórico para a modalidade no Ceará, ao realizar pela primeira vez uma competição oficial voltada exclusivamente para atletas amputados, nas categorias masculina e feminina.

A expectativa da organização é de que o evento receba aproximadamente 1.000 pessoas, entre atletas, comissões técnicas, arbitragem, organização e público em geral. As vagas para participação são limitadas a 16 equipes, reforçando o caráter competitivo e organizado do torneio.

As inscrições permanecem abertas até o preenchimento total das vagas disponíveis, e podem ser realizadas a partir de contato com a Federação. O evento também contará com acesso do público, promovendo a aproximação da sociedade com o esporte adaptado e incentivando novas iniciativas de inclusão.

1. Local: campo, quadra, rua ou praia

2. Dimensões do campo: 25 x 15 Mts

3. Travinhas: 1.20 x 0.80 Mts

4. Pequena área: 1.20 Mts

5. Cobrança de pênalti: Meio Campo

6. Tempo de jogo: 10 x 10 Minutos

9. Saída de bola: Início jogo (par ou ímpar)

10. Lateral cobrado com o pé

11. Linha de fundo: saída na pequena área

1º Torneio de Futebol de Travinha de Inclusão Social para Amputados

Horário: 14h às 20h

Local: Parque Dom Aloísio Lorscheider, bairro Itaperi, em Fortaleza-CE

Modalidades: Futebol de travinha masculino e feminino para amputados

Vagas: Limitadas a 16 equipes

Realização: Federação Cearense de Futebol de Travinha (FCFT)

Chancela: Confederação Brasileira de Futebol de Travinha (CBFT)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Futebol-para-Amputados.jpg.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>12ª Mostra RetroExpectativa inicia nesta quinta-feira (22) com mais de 50 filmes e destaque para a atuação cearense</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/12a-mostra-retroexpectativa-inicia-nesta-quinta-feira-22-com-mais-de-50-filmes-e-destaque-para-a-atuacao-cearense/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T14:17:34</pubDate>
    <description><![CDATA[Até dia 4 de fevereiro, o Cinema do Dragão recebe a programação que cruza retrospectiva, pré-estreias e clássicos das telas

Nesta quinta-feira, dia 22 de janeiro, a Mostra RetroExpectativa inicia sua 12ª edição, ocupando o Cinema do Dragão, localizado no Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura — equipamento da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria do Instituto Dragão do Mar (IDM) — até o dia 4 de fevereiro. A abertura oficial acontece no dia 22, às 20h30, no Espaço Rogaciano Leite Filho, com acesso gratuito e apresentação de Dipas, artista que também integra o elenco do filme “Greice” (2024), dirigido por Leonardo Mouramateus e presente na Mostra.

Como parte das Férias no Dragão, a programação é distribuída entre as faixas Retrospectiva, Expectativa, Transversal e Clássicos, articulando títulos de destaque do cinema de 2025, pré-estreias, exibições especiais e obras fundamentais da história do cinema. Entre os destaques estão os longas nacionais “A Praia do Fim do Mundo” (2025), de Petrus Cariry, “O Último Azul” (2025), de Gabriel Mascaro, e “Salomé” (2024), de André Antônio, além de produções internacionais como “Sinners” (2025), de Ryan Coogler, e “Sirât” (2025), de Óliver Laxe, exibido em pré-estreia na cidade.

Em 2026, a mostra reúne mais de 50 filmes, com produções inéditas em Fortaleza, e elege como eixo central o tema “ATOR / ATRIZ / ATROZ”, reafirmando o trabalho de atuação como ponto de partida curatorial. Assim, a RetroExpectativa lança um olhar especial para o trabalho de atores e atrizes cearenses, reconhecendo a força e a diversidade de suas atuações tanto no cinema local quanto em produções nacionais.

Os ingressos variam entre R$5 (meia-entrada) e R$16 (inteira), conforme a categoria da sessão, que pode ser regular, promocional ou vitrine.

De 17 a 25 de janeiro, a programação da 12ª RetroExpectativa ganha destaque para as artes cênicas, incorporando apresentações de artistas que possuem atuação recorrente tanto no teatro quanto no audiovisual. A multilinguagem da agenda busca reforçar as conexões entre performance e música no contexto da produção cultural contemporânea..

Integram essa programação os espetáculos “Medalha de Ouro”, com direção de Andreia Pires e atuação de Larissa Góes e Sol Moufer (23); “Um rompante de búfalo, tromba d’água”, de Amandyra e Tiyê Macau (24); e “Grand Finale”, de David Santos e Abu da Pereba (25).

Durante todo o período da Mostra, será possível trocar um ingresso de qualquer sessão por um pôster do acervo de cartazes do Cinema do Dragão. A ação é válida para ingressos de todas as categorias: inteiras, meias, cortesias ou bilhetes especiais.

Para conferir a lista completa de filmes, detalhes da programação e outras informações, acesse.

12ª Mostra RetroExpectativa

Sessões de filmes nas salas 1 e 2 do Cinema do Dragão

Ingressos:

Tarifa regular: R$ 8 (meia) // R$ 16 (inteira)

Sessões promocionais: R$ 5 (meia) // R$ 10 (inteira)

Sessão Vitrine Petrobras: R$ 6 (meia) // R$ 12 (inteira)

Sessões gratuitas

Verifique a classificação indicativa

Programação sujeita a alterações]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Até dia 4 de fevereiro, o Cinema do Dragão recebe a programação que cruza retrospectiva, pré-estreias e clássicos das telas

Nesta quinta-feira, dia 22 de janeiro, a Mostra RetroExpectativa inicia sua 12ª edição, ocupando o Cinema do Dragão, localizado no Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura — equipamento da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria do Instituto Dragão do Mar (IDM) — até o dia 4 de fevereiro. A abertura oficial acontece no dia 22, às 20h30, no Espaço Rogaciano Leite Filho, com acesso gratuito e apresentação de Dipas, artista que também integra o elenco do filme “Greice” (2024), dirigido por Leonardo Mouramateus e presente na Mostra.

Como parte das Férias no Dragão, a programação é distribuída entre as faixas Retrospectiva, Expectativa, Transversal e Clássicos, articulando títulos de destaque do cinema de 2025, pré-estreias, exibições especiais e obras fundamentais da história do cinema. Entre os destaques estão os longas nacionais “A Praia do Fim do Mundo” (2025), de Petrus Cariry, “O Último Azul” (2025), de Gabriel Mascaro, e “Salomé” (2024), de André Antônio, além de produções internacionais como “Sinners” (2025), de Ryan Coogler, e “Sirât” (2025), de Óliver Laxe, exibido em pré-estreia na cidade.

Em 2026, a mostra reúne mais de 50 filmes, com produções inéditas em Fortaleza, e elege como eixo central o tema “ATOR / ATRIZ / ATROZ”, reafirmando o trabalho de atuação como ponto de partida curatorial. Assim, a RetroExpectativa lança um olhar especial para o trabalho de atores e atrizes cearenses, reconhecendo a força e a diversidade de suas atuações tanto no cinema local quanto em produções nacionais.

Os ingressos variam entre R$5 (meia-entrada) e R$16 (inteira), conforme a categoria da sessão, que pode ser regular, promocional ou vitrine.

De 17 a 25 de janeiro, a programação da 12ª RetroExpectativa ganha destaque para as artes cênicas, incorporando apresentações de artistas que possuem atuação recorrente tanto no teatro quanto no audiovisual. A multilinguagem da agenda busca reforçar as conexões entre performance e música no contexto da produção cultural contemporânea..

Integram essa programação os espetáculos “Medalha de Ouro”, com direção de Andreia Pires e atuação de Larissa Góes e Sol Moufer (23); “Um rompante de búfalo, tromba d’água”, de Amandyra e Tiyê Macau (24); e “Grand Finale”, de David Santos e Abu da Pereba (25).

Durante todo o período da Mostra, será possível trocar um ingresso de qualquer sessão por um pôster do acervo de cartazes do Cinema do Dragão. A ação é válida para ingressos de todas as categorias: inteiras, meias, cortesias ou bilhetes especiais.

Para conferir a lista completa de filmes, detalhes da programação e outras informações, acesse.

12ª Mostra RetroExpectativa

Sessões de filmes nas salas 1 e 2 do Cinema do Dragão

Ingressos:

Tarifa regular: R$ 8 (meia) // R$ 16 (inteira)

Sessões promocionais: R$ 5 (meia) // R$ 10 (inteira)

Sessão Vitrine Petrobras: R$ 6 (meia) // R$ 12 (inteira)

Sessões gratuitas

Verifique a classificação indicativa

Programação sujeita a alterações]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/SALOME-frame-.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Batata-doce roxa: alimento nutritivo com forte presença no mercado da Ceasa-CE</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/batata-doce-roxa-alimento-nutritivo-com-forte-presenca-no-mercado-da-ceasa-ce/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T13:50:11</pubDate>
    <description><![CDATA[A batata-doce roxa é um alimento que vem ganhando cada vez mais destaque por seus benefícios à saúde e pelo valor nutricional que oferece. Rica em antioxidantes naturais, especialmente as antocianinas responsáveis pela coloração roxa, ela auxilia no combate aos radicais livres, contribuindo para a redução de inflamações e para a prevenção de doenças crônicas.

No entreposto da Ceasa em Maracanaú, a batata-doce roxa está sendo comercializada nesta quarta-feira (21) com preços que variam entre R$ 160 e R$ 200 o saco de 60 kg. O produto comercializado vem dos estados do Ceará e do Rio Grande do Norte, reforçando a importância da produção regional no abastecimento do mercado e na oferta de alimentos saudáveis e de qualidade à população.

O consumo regular da batata-doce roxa também favorece a saúde cardiovascular, ajudando no bom funcionamento dos vasos sanguíneos e no controle da pressão arterial. Além disso, por ser fonte de fibras, colabora para a saúde intestinal, promovendo melhor digestão e auxiliando no controle dos níveis de açúcar no sangue, o que a torna uma excelente opção para uma alimentação equilibrada.

Outro ponto positivo é a presença de vitaminas e minerais importantes, como vitamina C, potássio e compostos que fortalecem o sistema imunológico, contribuindo para a saúde geral do organismo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A batata-doce roxa é um alimento que vem ganhando cada vez mais destaque por seus benefícios à saúde e pelo valor nutricional que oferece. Rica em antioxidantes naturais, especialmente as antocianinas responsáveis pela coloração roxa, ela auxilia no combate aos radicais livres, contribuindo para a redução de inflamações e para a prevenção de doenças crônicas.

No entreposto da Ceasa em Maracanaú, a batata-doce roxa está sendo comercializada nesta quarta-feira (21) com preços que variam entre R$ 160 e R$ 200 o saco de 60 kg. O produto comercializado vem dos estados do Ceará e do Rio Grande do Norte, reforçando a importância da produção regional no abastecimento do mercado e na oferta de alimentos saudáveis e de qualidade à população.

O consumo regular da batata-doce roxa também favorece a saúde cardiovascular, ajudando no bom funcionamento dos vasos sanguíneos e no controle da pressão arterial. Além disso, por ser fonte de fibras, colabora para a saúde intestinal, promovendo melhor digestão e auxiliando no controle dos níveis de açúcar no sangue, o que a torna uma excelente opção para uma alimentação equilibrada.

Outro ponto positivo é a presença de vitaminas e minerais importantes, como vitamina C, potássio e compostos que fortalecem o sistema imunológico, contribuindo para a saúde geral do organismo.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/ESSSAAAAA.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Modernização no parque tecnológico do Centro de Referência do Hias aprimora diagnóstico e tratamento do câncer infantojuvenil no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/modernizacao-no-parque-tecnologico-do-centro-de-referencia-do-hias-aprimora-diagnostico-e-tratamento-do-cancer-infantojuvenil-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T11:36:56</pubDate>
    <description><![CDATA[Mesa de honra da solenidade com fala da secretária da Saúde do Ceará, Tânia Mara Coelho

Solenidade realizada na manhã dessa terça-feira (20), no Hospital Infantil Albert Sabin (Hias), da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), apresentou o projeto de modernização do parque tecnológico do serviço de doenças onco-hematológicas da unidade. Ao todo, foram adquiridos 35 novos equipamentos, 15 para o Centro Cirúrgico e 20 para o Centro de Referência em Diagnóstico do Câncer Infantojuvenil, com investimento superior a R$ 5 milhões.

Autoridades realizam o descerramento da placa que marca a apresentação da modernização do parque tecnológico do Serviço de Doenças Onco-Hematológicas

Os equipamentos estão em funcionamento desde novembro de 2025 e já integram a rotina assistencial do hospital, ampliando a capacidade diagnóstica e o suporte ao tratamento de crianças e adolescentes atendidos pelo Hias. Entre os pacientes beneficiados está Elise, de um ano, diagnosticada com leucemia, que realizou no próprio hospital o exame de Doença Residual Mínima (DRM), utilizado para avaliar a resposta ao tratamento e subsidiar a indicação de transplante de medula óssea.

Antes da incorporação da nova tecnologia, o exame era realizado fora da unidade, o que implicava maior tempo de resposta. Com a execução do procedimento no Hias, os resultados passaram a ser obtidos de forma mais ágil, contribuindo para a definição da conduta terapêutica. “Antes o DRM era realizado fora do Hias, o que o tornava um pouco mais demorado. Agora, com a compra do equipamento, tudo é mais rápido”, pontuou a diretora-geral do Hias, Fábia Linhares.

Fachada do Centro de Referência em Diagnóstico do Câncer do Albert Sabin

“A equipe de saúde sempre explicou cada etapa e nos deu segurança. A agilidade no diagnóstico fez diferença no cuidado. Com o resultado do exame, que não indicou a presença de células doentes, fomos encaminhadas para São Paulo, onde a Elise realizou o transplante e agora está em observação”, relata Ellen Rebeca, de Juazeiro do Norte, mãe da paciente.

Com a modernização do parque tecnológico, o serviço do hospital amplia a execução de etapas já existentes no cuidado assistencial e qualifica o tratamento oncológico pediátrico ofertado pelo Sistema Único de Saúde (SUS) no Ceará.

Modernização também alcançou o Centro Cirúrgico, qualificando ainda mais procedimentos já incorporados à rotina assistencial

O evento contou com a participação da secretária da Saúde do Ceará, Tânia Mara Coelho; da diretora-geral do Hias, Fábia Linhares; da oncologista pediátrica, Sandra Emilia; do superintendente do Instituto do Câncer Infantil (RS), Algemir Brunetto; e do gerente de Bem-Estar e Autossuficiência da Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos Últimos Dias, Alan Feitosa.

“Ações como esta impactam diretamente a definição do tratamento e o acompanhamento da resposta terapêutica. Para as famílias, os avanços se refletem em menor tempo de espera, redução de deslocamentos e maior previsibilidade no acompanhamento, especialmente em situações que exigem definição imediata de conduta”, destacou a secretária da Saúde.

Além do diagnóstico, a modernização do Centro Cirúrgico qualifica ainda mais os procedimentos já incorporados à rotina assistencial, amplia a capacidade de atendimento e contribui para a redução do tempo de espera por cirurgias.

Residente utiliza equipamento recém-adquirido no Centro de Referência em Diagnóstico do Câncer Infantil do Hias

A aquisição dos equipamentos foi viabilizada pelo projeto Mãos que Ajudam, parceria entre o Instituto do Câncer Infantil (ICI) e a Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos Últimos Dias. A iniciativa prevê o apoio a pelo menos dez hospitais em diferentes regiões do país, com foco na ampliação do acesso ao diagnóstico e ao tratamento do câncer infantojuvenil.

“Com essa iniciativa, o Instituto amplia sua atuação nacional na mobilização de recursos e contribui para o diagnóstico precoce, a qualificação do tratamento e o aumento das chances de cura do câncer infantojuvenil”, afirma o oncologista pediátrico, Algemir Brunetto.

Em 2025, o Albert Sabin registrou 22.378 atendimentos a pacientes onco-hematológicos, sendo 17.485 na oncologia e 4.893 na hematologia. A assistência contempla desde a suspeita diagnóstica até as etapas de tratamento e seguimento clínico.

Atendimento no Centro Pediátrico do Câncer do Hias, com foco no diagnóstico, tratamento e acompanhamento de crianças e adolescentes]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Mesa de honra da solenidade com fala da secretária da Saúde do Ceará, Tânia Mara Coelho

Solenidade realizada na manhã dessa terça-feira (20), no Hospital Infantil Albert Sabin (Hias), da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), apresentou o projeto de modernização do parque tecnológico do serviço de doenças onco-hematológicas da unidade. Ao todo, foram adquiridos 35 novos equipamentos, 15 para o Centro Cirúrgico e 20 para o Centro de Referência em Diagnóstico do Câncer Infantojuvenil, com investimento superior a R$ 5 milhões.

Autoridades realizam o descerramento da placa que marca a apresentação da modernização do parque tecnológico do Serviço de Doenças Onco-Hematológicas

Os equipamentos estão em funcionamento desde novembro de 2025 e já integram a rotina assistencial do hospital, ampliando a capacidade diagnóstica e o suporte ao tratamento de crianças e adolescentes atendidos pelo Hias. Entre os pacientes beneficiados está Elise, de um ano, diagnosticada com leucemia, que realizou no próprio hospital o exame de Doença Residual Mínima (DRM), utilizado para avaliar a resposta ao tratamento e subsidiar a indicação de transplante de medula óssea.

Antes da incorporação da nova tecnologia, o exame era realizado fora da unidade, o que implicava maior tempo de resposta. Com a execução do procedimento no Hias, os resultados passaram a ser obtidos de forma mais ágil, contribuindo para a definição da conduta terapêutica. “Antes o DRM era realizado fora do Hias, o que o tornava um pouco mais demorado. Agora, com a compra do equipamento, tudo é mais rápido”, pontuou a diretora-geral do Hias, Fábia Linhares.

Fachada do Centro de Referência em Diagnóstico do Câncer do Albert Sabin

“A equipe de saúde sempre explicou cada etapa e nos deu segurança. A agilidade no diagnóstico fez diferença no cuidado. Com o resultado do exame, que não indicou a presença de células doentes, fomos encaminhadas para São Paulo, onde a Elise realizou o transplante e agora está em observação”, relata Ellen Rebeca, de Juazeiro do Norte, mãe da paciente.

Com a modernização do parque tecnológico, o serviço do hospital amplia a execução de etapas já existentes no cuidado assistencial e qualifica o tratamento oncológico pediátrico ofertado pelo Sistema Único de Saúde (SUS) no Ceará.

Modernização também alcançou o Centro Cirúrgico, qualificando ainda mais procedimentos já incorporados à rotina assistencial

O evento contou com a participação da secretária da Saúde do Ceará, Tânia Mara Coelho; da diretora-geral do Hias, Fábia Linhares; da oncologista pediátrica, Sandra Emilia; do superintendente do Instituto do Câncer Infantil (RS), Algemir Brunetto; e do gerente de Bem-Estar e Autossuficiência da Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos Últimos Dias, Alan Feitosa.

“Ações como esta impactam diretamente a definição do tratamento e o acompanhamento da resposta terapêutica. Para as famílias, os avanços se refletem em menor tempo de espera, redução de deslocamentos e maior previsibilidade no acompanhamento, especialmente em situações que exigem definição imediata de conduta”, destacou a secretária da Saúde.

Além do diagnóstico, a modernização do Centro Cirúrgico qualifica ainda mais os procedimentos já incorporados à rotina assistencial, amplia a capacidade de atendimento e contribui para a redução do tempo de espera por cirurgias.

Residente utiliza equipamento recém-adquirido no Centro de Referência em Diagnóstico do Câncer Infantil do Hias

A aquisição dos equipamentos foi viabilizada pelo projeto Mãos que Ajudam, parceria entre o Instituto do Câncer Infantil (ICI) e a Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos Últimos Dias. A iniciativa prevê o apoio a pelo menos dez hospitais em diferentes regiões do país, com foco na ampliação do acesso ao diagnóstico e ao tratamento do câncer infantojuvenil.

“Com essa iniciativa, o Instituto amplia sua atuação nacional na mobilização de recursos e contribui para o diagnóstico precoce, a qualificação do tratamento e o aumento das chances de cura do câncer infantojuvenil”, afirma o oncologista pediátrico, Algemir Brunetto.

Em 2025, o Albert Sabin registrou 22.378 atendimentos a pacientes onco-hematológicos, sendo 17.485 na oncologia e 4.893 na hematologia. A assistência contempla desde a suspeita diagnóstica até as etapas de tratamento e seguimento clínico.

Atendimento no Centro Pediátrico do Câncer do Hias, com foco no diagnóstico, tratamento e acompanhamento de crianças e adolescentes]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Parque-tecnologico-do-Servico-de-Doencas-Onco-Hematologicas-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Alunos da Escola de Artes e Ofícios Thomaz Pompeu Sobrinho restauram esculturas do artista plástico Zé Pinto</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/alunos-da-escola-de-artes-e-oficios-thomaz-pompeu-sobrinho-restauram-esculturas-do-artista-plastico-ze-pinto/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T10:57:14</pubDate>
    <description><![CDATA[A iniciativa integra uma série de ações da Escola em homenagem ao centenário do artista

Em comemoração ao centenário do nascimento do escultor e artista plástico cearense Zé Pinto (1925-2004), os alunos do Curso de Conservação e Restauração de Bens Patrimoniais da Escola de Artes e Ofícios Thomaz Pompeu Sobrinho (EAOTPS) iniciaram o trabalho de restauro de 15 esculturas do artista. As peças pertencem ao acervo da Prefeitura de Fortaleza, além de coleções particulares.

Em março deste ano a Escola vai promover uma exposição em homenagem ao centenário do artista, celebrado em 2025. Além das esculturas que estão sendo restauradas, a exposição reunirá obras que utilizam as técnicas do Bordado e da Gravura, desenvolvidas pelos alunos do equipamento. A exposição integrará a programação da Mostra Fazendo Artes, Aprendendo Ofícios, que acontece todos os anos no equipamento.

Zé Pinto era o nome artístico do escultor cearense Francisco Magalhães Barbosa (1925-2004), autor de um grande número de esculturas feitas a partir de peças de sucata. Autodidata, suas criações participaram de inúmeras mostras coletivas e individuais de arte, como o Salão de Abril.

A Escola de Artes e Ofícios Thomaz Pompeu Sobrinho é um espaço da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult) gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar.

Restauro de acervo de esculturas do artista Zé Pinto

Local: Sede da Escola de Artes e Ofícios Thomaz Pompeu Sobrinho – Av. Francisco Sá, 1801 Jacarecanga Fortaleza/CE

Assessoria de imprensa: Paulo Marcelo (85) 98632.4752 – ascom.eaotps@idm.org.br]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A iniciativa integra uma série de ações da Escola em homenagem ao centenário do artista

Em comemoração ao centenário do nascimento do escultor e artista plástico cearense Zé Pinto (1925-2004), os alunos do Curso de Conservação e Restauração de Bens Patrimoniais da Escola de Artes e Ofícios Thomaz Pompeu Sobrinho (EAOTPS) iniciaram o trabalho de restauro de 15 esculturas do artista. As peças pertencem ao acervo da Prefeitura de Fortaleza, além de coleções particulares.

Em março deste ano a Escola vai promover uma exposição em homenagem ao centenário do artista, celebrado em 2025. Além das esculturas que estão sendo restauradas, a exposição reunirá obras que utilizam as técnicas do Bordado e da Gravura, desenvolvidas pelos alunos do equipamento. A exposição integrará a programação da Mostra Fazendo Artes, Aprendendo Ofícios, que acontece todos os anos no equipamento.

Zé Pinto era o nome artístico do escultor cearense Francisco Magalhães Barbosa (1925-2004), autor de um grande número de esculturas feitas a partir de peças de sucata. Autodidata, suas criações participaram de inúmeras mostras coletivas e individuais de arte, como o Salão de Abril.

A Escola de Artes e Ofícios Thomaz Pompeu Sobrinho é um espaço da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult) gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar.

Restauro de acervo de esculturas do artista Zé Pinto

Local: Sede da Escola de Artes e Ofícios Thomaz Pompeu Sobrinho – Av. Francisco Sá, 1801 Jacarecanga Fortaleza/CE

Assessoria de imprensa: Paulo Marcelo (85) 98632.4752 – ascom.eaotps@idm.org.br]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/DSC_8114.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Baile do Pra Quem Gosta é Bom, Céu e Cabra Guaraná se apresentam neste fim de semana na Estação das Artes</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/baile-do-pra-quem-gosta-e-bom-ceu-e-cabra-guarana-se-apresentam-neste-fim-de-semana-na-estacao-das-artes/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T10:26:04</pubDate>
    <description><![CDATA[A programação de férias também conta com Brega Que Pariu, DJ Maarji e atividades infantis

Neste fim de semana, o projeto Estação Férias segue sua programação com atividades para diversos públicos. Na sexta (23), Brega Que Pariu e Baile da Cabra, com Cabra Guaraná, abrem a agenda. No sábado (24), DJ Maarji dá início a noite e, na sequência, a cantora Céu apresenta a turnê “Céu 20 anos”. Estreando a programação de pré-carnaval da Estação, no domingo (25), tem Baile do Pra Quem Gosta é Bom com o tema “Brasil”.

A Estação das Artes integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará) e é gerido em parceria com o Instituto Mirante. A programação de férias deste fim de semana tem atividades em parceria com o Sesc Ceará e conta com o patrocínio da Cagece.

A sexta é de discotecagem na Gare. A partir das 18h, o projeto Brega Que Pariu chega à Estação, apresentado pelas DJs Indgri e May. O set celebra a música brega em suas múltiplas vertentes, transitando entre clássicos românticos e releituras contemporâneas, criando uma atmosfera de pertencimento e conexão com o público.

Às 20h, quem assume o comando da noite é o brasiliense Cabra Guaraná, com o Baile da Cabra, uma noite marcada pela fusão de brega, funk, eletrônica e sonoridades brasileiras, em sets que misturam mashups, samples e referências da cibercultura em uma experiência coletiva dançante.

O sábado (24) tem início às 18h com discotecagem da DJ Maarji, que apresenta um set construído a partir de sua pesquisa em disco music, boogie, groove, dance e jazz, com repertório dançante e eclético.

Às 20h10, a Estação recebe o show “Céu 20 anos”, turnê que celebra o álbum de estreia da cantora e compositora Céu, lançado em 2005. No palco, a artista revisita músicas do disco homônimo, como “Malemolência”, “Lenda” e “10 Contados”, além de outros sucessos de sua trajetória, em um espetáculo que conecta passado e presente por meio de referências da MPB, reggae, samba, hip hop e eletrônica. O show conta com interpretação em Libras.

O acesso ao equipamento no sábado se dará a partir das 17h30, por ordem de chegada, e estará sujeito à capacidade máxima do espaço.

No domingo (25), a partir das 10h, acontece o Baile do Pra Quem Gosta é Bom, com o tema “Brasil”, e discotecagem da DJ Julyanna. A edição celebra o país a partir da cultura popular, reunindo música, festa e ocupação do espaço público em clima de pré-carnaval, reafirmando a alegria e a força coletiva como elementos centrais da proposta do bloco. O evento conta com interpretação em Libras.

Para o domingo, serão disponibilizados 1.500 ingressos pelo Sympla, um por CPF, em sympla.com.br/estacaodasartesce, sendo liberados para o público nesta quinta-feira (22), a partir das 14h. As pessoas que retirarem seus ingressos virtualmente devem trazer o QR Code emitido pela plataforma na forma impressa ou na tela do celular para escaneamento na entrada. O acesso à Gare da Estação das Artes estará liberado a partir das 10h; e após a validação do ingresso e a entrada no equipamento, quem decidir sair do local, não poderá mais retornar para o espaço.

No dia do evento, haverá ainda a garantia de entrada para mais 560 pessoas, por ordem de chegada, a partir das 10h. Um total de 500 acessos será feito pelo portão principal; e até 30 pessoas com deficiência com direito a um acompanhante, totalizando 60 acessos, poderão entrar pelo portão de acessibilidade, em conformidade com o Art. 42 da Lei Brasileira de Inclusão.

Durante os três dias de programação, incentiva-se o Ingresso Solidário, ou seja, a doação de 1kg de alimento não perecível (exceto sal) destinado ao Programa Ceará Sem Fome, do Governo do Ceará, que atende pessoas em situação de vulnerabilidade.

Estação Férias

Dias: 23 a 25 de janeiro

Endereço: Rua Dr. João Moreira, 540 – Centro

Mais informações:

Instagram @estacaodasartes.ce, @mercadoalimentace, @institutomiranteceara e @secultceara

Sexta, 23

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Sábado, 24

Entrada por ordem de chegada, a partir das 17h30, e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Domingo, 25

Domingo na Estação

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A programação de férias também conta com Brega Que Pariu, DJ Maarji e atividades infantis

Neste fim de semana, o projeto Estação Férias segue sua programação com atividades para diversos públicos. Na sexta (23), Brega Que Pariu e Baile da Cabra, com Cabra Guaraná, abrem a agenda. No sábado (24), DJ Maarji dá início a noite e, na sequência, a cantora Céu apresenta a turnê “Céu 20 anos”. Estreando a programação de pré-carnaval da Estação, no domingo (25), tem Baile do Pra Quem Gosta é Bom com o tema “Brasil”.

A Estação das Artes integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará) e é gerido em parceria com o Instituto Mirante. A programação de férias deste fim de semana tem atividades em parceria com o Sesc Ceará e conta com o patrocínio da Cagece.

A sexta é de discotecagem na Gare. A partir das 18h, o projeto Brega Que Pariu chega à Estação, apresentado pelas DJs Indgri e May. O set celebra a música brega em suas múltiplas vertentes, transitando entre clássicos românticos e releituras contemporâneas, criando uma atmosfera de pertencimento e conexão com o público.

Às 20h, quem assume o comando da noite é o brasiliense Cabra Guaraná, com o Baile da Cabra, uma noite marcada pela fusão de brega, funk, eletrônica e sonoridades brasileiras, em sets que misturam mashups, samples e referências da cibercultura em uma experiência coletiva dançante.

O sábado (24) tem início às 18h com discotecagem da DJ Maarji, que apresenta um set construído a partir de sua pesquisa em disco music, boogie, groove, dance e jazz, com repertório dançante e eclético.

Às 20h10, a Estação recebe o show “Céu 20 anos”, turnê que celebra o álbum de estreia da cantora e compositora Céu, lançado em 2005. No palco, a artista revisita músicas do disco homônimo, como “Malemolência”, “Lenda” e “10 Contados”, além de outros sucessos de sua trajetória, em um espetáculo que conecta passado e presente por meio de referências da MPB, reggae, samba, hip hop e eletrônica. O show conta com interpretação em Libras.

O acesso ao equipamento no sábado se dará a partir das 17h30, por ordem de chegada, e estará sujeito à capacidade máxima do espaço.

No domingo (25), a partir das 10h, acontece o Baile do Pra Quem Gosta é Bom, com o tema “Brasil”, e discotecagem da DJ Julyanna. A edição celebra o país a partir da cultura popular, reunindo música, festa e ocupação do espaço público em clima de pré-carnaval, reafirmando a alegria e a força coletiva como elementos centrais da proposta do bloco. O evento conta com interpretação em Libras.

Para o domingo, serão disponibilizados 1.500 ingressos pelo Sympla, um por CPF, em sympla.com.br/estacaodasartesce, sendo liberados para o público nesta quinta-feira (22), a partir das 14h. As pessoas que retirarem seus ingressos virtualmente devem trazer o QR Code emitido pela plataforma na forma impressa ou na tela do celular para escaneamento na entrada. O acesso à Gare da Estação das Artes estará liberado a partir das 10h; e após a validação do ingresso e a entrada no equipamento, quem decidir sair do local, não poderá mais retornar para o espaço.

No dia do evento, haverá ainda a garantia de entrada para mais 560 pessoas, por ordem de chegada, a partir das 10h. Um total de 500 acessos será feito pelo portão principal; e até 30 pessoas com deficiência com direito a um acompanhante, totalizando 60 acessos, poderão entrar pelo portão de acessibilidade, em conformidade com o Art. 42 da Lei Brasileira de Inclusão.

Durante os três dias de programação, incentiva-se o Ingresso Solidário, ou seja, a doação de 1kg de alimento não perecível (exceto sal) destinado ao Programa Ceará Sem Fome, do Governo do Ceará, que atende pessoas em situação de vulnerabilidade.

Estação Férias

Dias: 23 a 25 de janeiro

Endereço: Rua Dr. João Moreira, 540 – Centro

Mais informações:

Instagram @estacaodasartes.ce, @mercadoalimentace, @institutomiranteceara e @secultceara

Sexta, 23

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Sábado, 24

Entrada por ordem de chegada, a partir das 17h30, e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Domingo, 25

Domingo na Estação

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Pra-quem-gosta-e-bom-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Museu da Imagem e do Som promove diversas oficinas, espetáculo teatral infantil e roda de capoeira</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/museu-da-imagem-e-do-som-promove-diversas-oficinas-espetaculo-teatral-infantil-e-roda-de-capoeira/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T10:09:54</pubDate>
    <description><![CDATA[MIS realiza oficinas infantis também no Centro Cultural Bom Jardim

O Museu da Imagem e do Som do Ceará, equipamento da Secult CE gerido em parceria com o Instituto Mirante, promove diversas oficinas, espetáculo teatral infantil e roda de capoeira. Duas oficinas infantis acontecerão no Centro Cultural Bom Jardim, em uma iniciativa do MIS de realizar atividades em outros espaços de Fortaleza. Toda a programação é gratuita.

Estão abertas até 29 de janeiro as inscrições para a oficina de Performances Audiovisuais, com Uirá dos Reis. A atividade acontece de 3 a 6 de fevereiro, das 14h às 18h. São ofertadas 15 vagas para pessoas a partir de 18 anos. As inscrições devem ser feitas neste link. A oficina será uma experiência orientada de fruição e investigação em performance audiovisual, com foco nas relações sensoriais entre som, imagem, corpo e espaço. A ação propõe um ambiente de experimentação coletiva, no qual diferentes níveis de experiência convivem, priorizando processos criativos, escuta, improvisação e presença. Ferramentas digitais e analógicas serão apresentadas como dispositivos de demonstração e reflexão estética, e não como objeto de ensino técnico.

Uirá dos Reis é um artista multidisciplinar ganhador de diversos prêmios. Com vinte discos lançados de forma independente, cinco livros de poemas, mais de trinta trilhas sonoras para cinema, teatro, dança e instalações artísticas, além de diversas participações no cinema como ator. Assina direção de videoclipes, de curtas experimentais, filmes-ensaio e a co-realização de um longa-metragem. Nos últimos anos, tem investigado som e imagem no ambiente de apresentações ao vivo, misturando música eletrônica com áudio reativo e outras formas de projeção.

Na sexta-feira (23), o MIS promove no Centro Cultural Bom Jardim duas oficinas voltadas para crianças de 10 a 14 anos. As atividades fazem parte da programação Conexão Férias no MIS, que promove atividades em espaços fora do Museu. As oficinas acontecem das 14h às 17h e as inscrições serão feitas por ordem de chegada.

Já a oficina “Cinema em Casa: construindo projetor caseiro” será ministrada pelo artista Fernando Wesley. A metodologia da oficina tem como objetivo proporcionar aos participantes uma experiência prática e lúdica, na qual será possível explorar conceitos de design, reciclagem e criatividade. O processo de transformação de caixas de papelão em projetores permitirá que os participantes compreendam a importância da reutilização de materiais, além de desenvolver habilidades manuais e criativas ao mesmo tempo. A oficina será conduzida de forma dinâmica, com atividades passo a passo que incentivem a participação ativa e o trabalho em grupo.

Na sexta-feira (23), a Galeria da Liberdade realiza das 14h às 15h30, na sala multiuso do MIS (andar -1 do Anexo), a oficina “Cordão da Liberdade: expressão e produção de estandartes”, com os educadores do Museu Rafael Aires e Rebeca Eloi. A oficina tem como objetivo mediar a confecção de estandartes, elaborados a partir da reflexão crítica do Brasil contemporâneo, sob a ótica dos eixos memória, verdade, justiça e democracia. A atividade faz parte da programação Férias no MIS e é voltada para participantes de 12 a 15 anos (um adulto responsável deverá estar presente). São ofertadas 30 vagas e as inscrições serão realizadas por ordem de chegada.

No sábado (24), o MIS realiza a oficina “Palquinho dos Sonhos: produção de teatro de marionetes”, que será ministrada por Vitor Paiva. A atividade acontecerá das 9h às 12h na sala multiuso (andar -1 do Anexo). As inscrições serão por ordem de chegada. São ofertadas 15 vagas para crianças de 8 a 14 anos e um adulto responsável deverá estar presente. A oficina tem como objetivo estimular a criatividade, a expressão dos sentimentos, da oralidade e o trabalho em grupo por meio da criação e manipulação de fantoches e do teatro. Os participantes irão vivenciar o processo teatral desde a criação dos personagens até a apresentação de pequenas cenas, desenvolvendo habilidades artísticas, comunicativas e emocionais.

No sábado (24), o MIS promove também a “Oficina de introdução ao color grading no audiovisual”, com a colorista Darwin Marinho. A atividade acontecerá das 14h às 17h na sala multiuso (andar -1 do Anexo). As inscrições devem ser feitas neste link até o dia 22/01. São ofertadas 15 vagas para pessoas a partir de 18 anos. Esta oficina apresenta os fundamentos do color grading no audiovisual, abordando a cor como ferramenta narrativa, estética e técnica. A partir de exemplos práticos, serão discutidos conceitos essenciais como correção de cor, contraste, balanço de branco, espaço de cor, scopes e criação de atmosferas visuais. A atividade propõe um primeiro contato com o fluxo básico de colorização, estimulando o olhar crítico sobre a imagem e oferecendo referências para quem deseja iniciar ou aprofundar seu percurso na pós-produção. Sugere-se que as pessoas inscritas levem notebook com o software DaVinci Resolve previamente instalado, para melhor aproveitamento das atividades práticas.

Darwin Marinho é colorista, montadora e realizadora audiovisual. Atua na pós-produção com ênfase em correção e tratamento de cor, investigando a colorização como linguagem narrativa sensível. Seu trabalho está ligado ao cinema independente, às artes visuais, projetos artísticos e processos formativos, articulando técnica, estética e pensamento crítico sobre a imagem.

No domingo (25), das 16h às 17h30, acontece na praça do MIS o Vem Vadiar no Museu, a roda de capoeira conduzida por Mestre Urso Preto, do território do Campo do América. A roda acontece no último domingo de cada mês e convida a todos para gingar, brincar e celebrar a preservação desta rica herança cultural.

Pensando no papel que os museus possuem de salvaguardar as memórias e patrimônios culturais, materiais e imateriais na nossa sociedade, como uma ferramenta de mediação dessas atividades, o MIS acolhe e incentiva a manifestação da capoeira com uma roda aberta ao público, onde todos podem participar.

Nesta semana, a sala imersiva do MIS (andar -2 do Anexo) exibe as exposições “Ypykuéra: Povos Originários e a Megafauna”, “Aves do Ceará”, “Fósseis do Cariri” e “O Paraquedista”. O MIS segue ainda com as exposições físicas “Turbilhão” (andar +2 do Anexo), “Imaginar os Cearás: memórias e tecnologias” (andar -1) e “Laboratório dos Sentidos” (Casarão).

O MIS funciona de quarta a domingo, com horários diferenciados: quartas, quintas e domingos, das 10h às 18h (acesso até 17h30), e sextas e sábados, das 13h às 20h (acesso até 19h30). A biblioteca Marly Mariano &amp; Thomaz Farkas (andar +1 do Anexo) funciona de quarta a sexta-feira, das 13h às 18h.

Museu da Imagem e do Som do Ceará

Endereço: Av. Barão de Studart, 410. Meireles.

Entrada: gratuita.

Galeria da Liberdade (quarta a sábado)

Endereço: avenida Barão de Studart, 505. Meireles.

Entrada: gratuita.

Oficina de Performances Audiovisuais

Inscrições: até 29/01

Período da oficina: 3 a 6 de fevereiro

Horário: 14h às 18h

Classificação indicativa: 18 anos

Inscrições: neste link.

Oficina Brinquedos ópticos: produção de óculos 3D

Data: 23/01 (sexta-feira)

Horário: 14h às 17h

Local: Centro Cultural Bom Jardim

Classificação indicativa: 10 a 14 anos

Inscrições: por ordem de chegada.

Oficina “Cinema em Casa: construindo projetor caseiro”

Data: 23/01 (sexta-feira)

Horário: 14h às 17h

Local: Centro Cultural Bom Jardim

Classificação indicativa: 10 a 14 anos

Inscrições: por ordem de chegada.

Oficina Cordão da Liberdade: expressão e produção de estandartes

Data: 23/01 (sexta-feira)

Horário: 14h às 15h30

Local: sala multiuso do MIS (andar -1 do Anexo)

Classificação indicativa: 12 a 15 anos

Inscrições: por ordem de chegada.

Oficina Palquinho dos Sonhos: produção de teatro de marionetes

Data: 24/01 (sábado)

Horário: 9h às 12h

Local: sala multiuso do MIS (andar -1 do Anexo)

Classificação indicativa: 8 a 14 anos

Inscrições: por ordem de chegada.

Data: 24/01 (sábado)

Horário: 18h

Local: praça do MIS

Classificação indicativa: livre

Vem Vadiar no Museu: Roda de capoeira com Mestre Urso Preto

Data: 25/01 (domingo)

Horário: 16h às 17h30

Local: Praça do MIS]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[MIS realiza oficinas infantis também no Centro Cultural Bom Jardim

O Museu da Imagem e do Som do Ceará, equipamento da Secult CE gerido em parceria com o Instituto Mirante, promove diversas oficinas, espetáculo teatral infantil e roda de capoeira. Duas oficinas infantis acontecerão no Centro Cultural Bom Jardim, em uma iniciativa do MIS de realizar atividades em outros espaços de Fortaleza. Toda a programação é gratuita.

Estão abertas até 29 de janeiro as inscrições para a oficina de Performances Audiovisuais, com Uirá dos Reis. A atividade acontece de 3 a 6 de fevereiro, das 14h às 18h. São ofertadas 15 vagas para pessoas a partir de 18 anos. As inscrições devem ser feitas neste link. A oficina será uma experiência orientada de fruição e investigação em performance audiovisual, com foco nas relações sensoriais entre som, imagem, corpo e espaço. A ação propõe um ambiente de experimentação coletiva, no qual diferentes níveis de experiência convivem, priorizando processos criativos, escuta, improvisação e presença. Ferramentas digitais e analógicas serão apresentadas como dispositivos de demonstração e reflexão estética, e não como objeto de ensino técnico.

Uirá dos Reis é um artista multidisciplinar ganhador de diversos prêmios. Com vinte discos lançados de forma independente, cinco livros de poemas, mais de trinta trilhas sonoras para cinema, teatro, dança e instalações artísticas, além de diversas participações no cinema como ator. Assina direção de videoclipes, de curtas experimentais, filmes-ensaio e a co-realização de um longa-metragem. Nos últimos anos, tem investigado som e imagem no ambiente de apresentações ao vivo, misturando música eletrônica com áudio reativo e outras formas de projeção.

Na sexta-feira (23), o MIS promove no Centro Cultural Bom Jardim duas oficinas voltadas para crianças de 10 a 14 anos. As atividades fazem parte da programação Conexão Férias no MIS, que promove atividades em espaços fora do Museu. As oficinas acontecem das 14h às 17h e as inscrições serão feitas por ordem de chegada.

Já a oficina “Cinema em Casa: construindo projetor caseiro” será ministrada pelo artista Fernando Wesley. A metodologia da oficina tem como objetivo proporcionar aos participantes uma experiência prática e lúdica, na qual será possível explorar conceitos de design, reciclagem e criatividade. O processo de transformação de caixas de papelão em projetores permitirá que os participantes compreendam a importância da reutilização de materiais, além de desenvolver habilidades manuais e criativas ao mesmo tempo. A oficina será conduzida de forma dinâmica, com atividades passo a passo que incentivem a participação ativa e o trabalho em grupo.

Na sexta-feira (23), a Galeria da Liberdade realiza das 14h às 15h30, na sala multiuso do MIS (andar -1 do Anexo), a oficina “Cordão da Liberdade: expressão e produção de estandartes”, com os educadores do Museu Rafael Aires e Rebeca Eloi. A oficina tem como objetivo mediar a confecção de estandartes, elaborados a partir da reflexão crítica do Brasil contemporâneo, sob a ótica dos eixos memória, verdade, justiça e democracia. A atividade faz parte da programação Férias no MIS e é voltada para participantes de 12 a 15 anos (um adulto responsável deverá estar presente). São ofertadas 30 vagas e as inscrições serão realizadas por ordem de chegada.

No sábado (24), o MIS realiza a oficina “Palquinho dos Sonhos: produção de teatro de marionetes”, que será ministrada por Vitor Paiva. A atividade acontecerá das 9h às 12h na sala multiuso (andar -1 do Anexo). As inscrições serão por ordem de chegada. São ofertadas 15 vagas para crianças de 8 a 14 anos e um adulto responsável deverá estar presente. A oficina tem como objetivo estimular a criatividade, a expressão dos sentimentos, da oralidade e o trabalho em grupo por meio da criação e manipulação de fantoches e do teatro. Os participantes irão vivenciar o processo teatral desde a criação dos personagens até a apresentação de pequenas cenas, desenvolvendo habilidades artísticas, comunicativas e emocionais.

No sábado (24), o MIS promove também a “Oficina de introdução ao color grading no audiovisual”, com a colorista Darwin Marinho. A atividade acontecerá das 14h às 17h na sala multiuso (andar -1 do Anexo). As inscrições devem ser feitas neste link até o dia 22/01. São ofertadas 15 vagas para pessoas a partir de 18 anos. Esta oficina apresenta os fundamentos do color grading no audiovisual, abordando a cor como ferramenta narrativa, estética e técnica. A partir de exemplos práticos, serão discutidos conceitos essenciais como correção de cor, contraste, balanço de branco, espaço de cor, scopes e criação de atmosferas visuais. A atividade propõe um primeiro contato com o fluxo básico de colorização, estimulando o olhar crítico sobre a imagem e oferecendo referências para quem deseja iniciar ou aprofundar seu percurso na pós-produção. Sugere-se que as pessoas inscritas levem notebook com o software DaVinci Resolve previamente instalado, para melhor aproveitamento das atividades práticas.

Darwin Marinho é colorista, montadora e realizadora audiovisual. Atua na pós-produção com ênfase em correção e tratamento de cor, investigando a colorização como linguagem narrativa sensível. Seu trabalho está ligado ao cinema independente, às artes visuais, projetos artísticos e processos formativos, articulando técnica, estética e pensamento crítico sobre a imagem.

No domingo (25), das 16h às 17h30, acontece na praça do MIS o Vem Vadiar no Museu, a roda de capoeira conduzida por Mestre Urso Preto, do território do Campo do América. A roda acontece no último domingo de cada mês e convida a todos para gingar, brincar e celebrar a preservação desta rica herança cultural.

Pensando no papel que os museus possuem de salvaguardar as memórias e patrimônios culturais, materiais e imateriais na nossa sociedade, como uma ferramenta de mediação dessas atividades, o MIS acolhe e incentiva a manifestação da capoeira com uma roda aberta ao público, onde todos podem participar.

Nesta semana, a sala imersiva do MIS (andar -2 do Anexo) exibe as exposições “Ypykuéra: Povos Originários e a Megafauna”, “Aves do Ceará”, “Fósseis do Cariri” e “O Paraquedista”. O MIS segue ainda com as exposições físicas “Turbilhão” (andar +2 do Anexo), “Imaginar os Cearás: memórias e tecnologias” (andar -1) e “Laboratório dos Sentidos” (Casarão).

O MIS funciona de quarta a domingo, com horários diferenciados: quartas, quintas e domingos, das 10h às 18h (acesso até 17h30), e sextas e sábados, das 13h às 20h (acesso até 19h30). A biblioteca Marly Mariano &amp; Thomaz Farkas (andar +1 do Anexo) funciona de quarta a sexta-feira, das 13h às 18h.

Museu da Imagem e do Som do Ceará

Endereço: Av. Barão de Studart, 410. Meireles.

Entrada: gratuita.

Galeria da Liberdade (quarta a sábado)

Endereço: avenida Barão de Studart, 505. Meireles.

Entrada: gratuita.

Oficina de Performances Audiovisuais

Inscrições: até 29/01

Período da oficina: 3 a 6 de fevereiro

Horário: 14h às 18h

Classificação indicativa: 18 anos

Inscrições: neste link.

Oficina Brinquedos ópticos: produção de óculos 3D

Data: 23/01 (sexta-feira)

Horário: 14h às 17h

Local: Centro Cultural Bom Jardim

Classificação indicativa: 10 a 14 anos

Inscrições: por ordem de chegada.

Oficina “Cinema em Casa: construindo projetor caseiro”

Data: 23/01 (sexta-feira)

Horário: 14h às 17h

Local: Centro Cultural Bom Jardim

Classificação indicativa: 10 a 14 anos

Inscrições: por ordem de chegada.

Oficina Cordão da Liberdade: expressão e produção de estandartes

Data: 23/01 (sexta-feira)

Horário: 14h às 15h30

Local: sala multiuso do MIS (andar -1 do Anexo)

Classificação indicativa: 12 a 15 anos

Inscrições: por ordem de chegada.

Oficina Palquinho dos Sonhos: produção de teatro de marionetes

Data: 24/01 (sábado)

Horário: 9h às 12h

Local: sala multiuso do MIS (andar -1 do Anexo)

Classificação indicativa: 8 a 14 anos

Inscrições: por ordem de chegada.

Data: 24/01 (sábado)

Horário: 18h

Local: praça do MIS

Classificação indicativa: livre

Vem Vadiar no Museu: Roda de capoeira com Mestre Urso Preto

Data: 25/01 (domingo)

Horário: 16h às 17h30

Local: Praça do MIS]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Praca-com-projecao-2-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Comitiva chilena visita Seduc para conhecer políticas educacionais do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/comitiva-chilena-visita-seduc-para-conhecer-politicas-educacionais-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T09:39:54</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Educação do Ceará (Seduc) recebeu, nesta terça-feira (20), uma comitiva da Região de Atacama, no Chile, interessada em conhecer as políticas públicas e práticas exitosas desenvolvidas pelo estado na área da educação básica. O encontro teve como objetivo possibilitar o intercâmbio de experiências e o diálogo sobre estratégias que contribuíram para os resultados educacionais alcançados pelo Ceará nos últimos anos.

A delegação chilena foi composta pelo governador da Região de Atacama, Miguel Vargas Correa; pelos conselheiros regionais (equivalentes a deputados estaduais no Brasil) Miguel San Martín e Patrício Alfaro; pela chefe de Relações Internacionais do Governo Regional de Atacama, Ingrid Aguad; além da reitora da Universidade do Atacama, María José Gallardo; do diretor do Centro de Governança, Políticas e Gestão Pública da mesma universidade, Mario Maturana; do gerente da companhia de águas Nova Atacama, Marcelo Basaure; do investigador do Centro de Investigações Costeiras da Universidade do Atacama, Edgardo Cruces; e da jornalista do governo regional, Brenda Martínez.

Representando a Seduc, participaram do encontro a secretária da Educação, Eliana Estrela; a secretária executiva de Cooperação com os Municípios, Emanuelle Grace; além de técnicos das Coordenadorias de Cooperação com os Municípios para Desenvolvimento da Aprendizagem na Idade Certa (Copem) e de Educação e Promoção Social (Coeps). A reunião contou, ainda, com a participação virtual da ex-governadora e ex-secretária da Educação do Ceará, Izolda Cela, que contribuiu com reflexões sobre a trajetória das políticas educacionais implementadas no estado.

Durante a visita, foram apresentadas ações estruturantes da educação cearense, com destaque para o regime de colaboração com os municípios, que envolve iniciativas desenvolvidas desde a Educação Infantil até o 9º ano do Ensino Fundamental. A política de aprendizagem na idade certa é efetivada por meio da formação continuada de professores e gestores, do acompanhamento pedagógico e do uso de dados de avaliações para orientar a tomada de decisões. As experiências despertaram o interesse da delegação chilena.

O encontro reforçou o reconhecimento nacional e internacional das educação do Ceará e abriu caminho para futuras parcerias e cooperações técnicas, fortalecendo a interlocução entre instituições e governos em torno da promoção de uma educação pública de qualidade.

Miguel Vargas entende que a experiência construída no Ceará pode servir de referência para o aprimoramento da educação na Região de Atacama.

“Dialogamos sobre muitos temas desde que chegamos ao Ceará, mas temos um interesse muito primordial em melhorar nossa qualidade da educação. Temos olhado muito atentamente para o modelo de desenvolvimento do Ceará, que em curto prazo melhorou significativamente seu sistema educativo. Tivemos esta reunião inicial, em que nos foi apresentada uma visão geral do trabalho realizado, mas obviamente temos que continuar aprofundando a cooperação, que eu espero que continue se fortalecendo”, explica.

Eliana Estrela destaca a importância do diálogo internacional e da cooperação entre governos. “É uma grande satisfação para o Ceará poder compartilhar experiências com a Região de Atacama. Acreditamos que a troca de conhecimentos fortalece as ações de ambos os lados e amplia as possibilidades de avanço nos indicadores educacionais, sempre com foco na aprendizagem e no desenvolvimento integral dos estudantes. Nosso estado está de portas abertas para todos que desejarem conhecer de perto as políticas educacionais que construímos”, ressalta.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Educação do Ceará (Seduc) recebeu, nesta terça-feira (20), uma comitiva da Região de Atacama, no Chile, interessada em conhecer as políticas públicas e práticas exitosas desenvolvidas pelo estado na área da educação básica. O encontro teve como objetivo possibilitar o intercâmbio de experiências e o diálogo sobre estratégias que contribuíram para os resultados educacionais alcançados pelo Ceará nos últimos anos.

A delegação chilena foi composta pelo governador da Região de Atacama, Miguel Vargas Correa; pelos conselheiros regionais (equivalentes a deputados estaduais no Brasil) Miguel San Martín e Patrício Alfaro; pela chefe de Relações Internacionais do Governo Regional de Atacama, Ingrid Aguad; além da reitora da Universidade do Atacama, María José Gallardo; do diretor do Centro de Governança, Políticas e Gestão Pública da mesma universidade, Mario Maturana; do gerente da companhia de águas Nova Atacama, Marcelo Basaure; do investigador do Centro de Investigações Costeiras da Universidade do Atacama, Edgardo Cruces; e da jornalista do governo regional, Brenda Martínez.

Representando a Seduc, participaram do encontro a secretária da Educação, Eliana Estrela; a secretária executiva de Cooperação com os Municípios, Emanuelle Grace; além de técnicos das Coordenadorias de Cooperação com os Municípios para Desenvolvimento da Aprendizagem na Idade Certa (Copem) e de Educação e Promoção Social (Coeps). A reunião contou, ainda, com a participação virtual da ex-governadora e ex-secretária da Educação do Ceará, Izolda Cela, que contribuiu com reflexões sobre a trajetória das políticas educacionais implementadas no estado.

Durante a visita, foram apresentadas ações estruturantes da educação cearense, com destaque para o regime de colaboração com os municípios, que envolve iniciativas desenvolvidas desde a Educação Infantil até o 9º ano do Ensino Fundamental. A política de aprendizagem na idade certa é efetivada por meio da formação continuada de professores e gestores, do acompanhamento pedagógico e do uso de dados de avaliações para orientar a tomada de decisões. As experiências despertaram o interesse da delegação chilena.

O encontro reforçou o reconhecimento nacional e internacional das educação do Ceará e abriu caminho para futuras parcerias e cooperações técnicas, fortalecendo a interlocução entre instituições e governos em torno da promoção de uma educação pública de qualidade.

Miguel Vargas entende que a experiência construída no Ceará pode servir de referência para o aprimoramento da educação na Região de Atacama.

“Dialogamos sobre muitos temas desde que chegamos ao Ceará, mas temos um interesse muito primordial em melhorar nossa qualidade da educação. Temos olhado muito atentamente para o modelo de desenvolvimento do Ceará, que em curto prazo melhorou significativamente seu sistema educativo. Tivemos esta reunião inicial, em que nos foi apresentada uma visão geral do trabalho realizado, mas obviamente temos que continuar aprofundando a cooperação, que eu espero que continue se fortalecendo”, explica.

Eliana Estrela destaca a importância do diálogo internacional e da cooperação entre governos. “É uma grande satisfação para o Ceará poder compartilhar experiências com a Região de Atacama. Acreditamos que a troca de conhecimentos fortalece as ações de ambos os lados e amplia as possibilidades de avanço nos indicadores educacionais, sempre com foco na aprendizagem e no desenvolvimento integral dos estudantes. Nosso estado está de portas abertas para todos que desejarem conhecer de perto as políticas educacionais que construímos”, ressalta.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6000-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Voo Fortaleza–Madrid deve gerar R$ 144,5 milhões por ano e atrair quase 38 mil turistas ao Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/voo-fortaleza-madrid-deve-gerar-r-1445-milhoes-por-ano-e-atrair-quase-38-mil-turistas-ao-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T09:37:19</pubDate>
    <description><![CDATA[Inaugurado nesta segunda-feira (19) com 100% de ocupação na chegada ao Ceará, o voo direto entre Fortaleza e Madrid, operado pela Iberia, já projeta um impacto anual de R$ 144,5 milhões na economia cearense e um fluxo estimado de 37.944 turistas por ano, segundo dados da Secretaria do Turismo do Ceará (Setur). A operação prevê cerca de 3.162 desembarques mensais no Aeroporto Internacional de Fortaleza, com taxa média de ocupação projetada de 85% e gasto per capita estimado em R$ 5,4 mil por visitante.

A nova conexão fortalece a presença do Ceará no mercado europeu e amplia a estratégia de posicionar Fortaleza como um dos principais pontos de entrada internacional do Nordeste, com reflexos diretos na cadeia produtiva do turismo, como hotelaria, gastronomia, transporte e serviços.

De acordo com as projeções da Setur, aproximadamente 2.213 turistas internacionais por mês devem desembarcar na capital cearense por meio da nova rota, impulsionando a receita turística mensal para cerca de R$ 12 milhões.

Eduardo Bismarck, secretário do turismo do Ceará, reforça a importancia do novo voo para a economia do estado e as expectativas para o aumento no número de turistas internacionais. “Essa rota é fruto de um trabalho estratégico, e profissional, liderado pelo governador Elmano. Em 2025, anunciamos quatro novos voos internacionais e todos estão com excelentes aceitações. Mas, somente com esse voo com a Iberia, o turismo cearense vai ultrapassar mais de 37 mil turistas internacionais até o final de 2026. Ou seja, um aumento significativo. Portanto, vamos seguir com diálogo com as companhias aéreas para consolidar os voos já existentes e ampliar ainda mais a conectividade do Estado ao longo deste ano”, afirmou.

A rota Fortaleza–Madrid reforça o posicionamento do Ceará como destino competitivo no cenário internacional e amplia as oportunidades de negócios, turismo e intercâmbio entre o Estado e o mercado europeu.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Inaugurado nesta segunda-feira (19) com 100% de ocupação na chegada ao Ceará, o voo direto entre Fortaleza e Madrid, operado pela Iberia, já projeta um impacto anual de R$ 144,5 milhões na economia cearense e um fluxo estimado de 37.944 turistas por ano, segundo dados da Secretaria do Turismo do Ceará (Setur). A operação prevê cerca de 3.162 desembarques mensais no Aeroporto Internacional de Fortaleza, com taxa média de ocupação projetada de 85% e gasto per capita estimado em R$ 5,4 mil por visitante.

A nova conexão fortalece a presença do Ceará no mercado europeu e amplia a estratégia de posicionar Fortaleza como um dos principais pontos de entrada internacional do Nordeste, com reflexos diretos na cadeia produtiva do turismo, como hotelaria, gastronomia, transporte e serviços.

De acordo com as projeções da Setur, aproximadamente 2.213 turistas internacionais por mês devem desembarcar na capital cearense por meio da nova rota, impulsionando a receita turística mensal para cerca de R$ 12 milhões.

Eduardo Bismarck, secretário do turismo do Ceará, reforça a importancia do novo voo para a economia do estado e as expectativas para o aumento no número de turistas internacionais. “Essa rota é fruto de um trabalho estratégico, e profissional, liderado pelo governador Elmano. Em 2025, anunciamos quatro novos voos internacionais e todos estão com excelentes aceitações. Mas, somente com esse voo com a Iberia, o turismo cearense vai ultrapassar mais de 37 mil turistas internacionais até o final de 2026. Ou seja, um aumento significativo. Portanto, vamos seguir com diálogo com as companhias aéreas para consolidar os voos já existentes e ampliar ainda mais a conectividade do Estado ao longo deste ano”, afirmou.

A rota Fortaleza–Madrid reforça o posicionamento do Ceará como destino competitivo no cenário internacional e amplia as oportunidades de negócios, turismo e intercâmbio entre o Estado e o mercado europeu.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-21-at-09.20.43.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Em janeiro, a Cidade Mais Infância celebra o Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/em-janeiro-a-cidade-mais-infancia-celebra-o-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T09:13:19</pubDate>
    <description><![CDATA[O mês de janeiro, no Ceará, é uma verdadeira festa de cultura, aprendizado e diversão. Na Cidade Mais Infância, as férias se somam à celebração da conquista da autonomia do Estado em relação à Capitania de Pernambuco e festeja nosso Ceará Fascinante.

Com atividades que vão desde exposições a peças de teatro e oficinas de gastronomia, todos têm a oportunidade de mergulhar nas riquezas do Estado. Durante todo o mês de janeiro, a Turma CMI expõe as principais atrações turísticas do Ceará. Os visitantes podem explorar as belezas naturais e culturais do Estado, enquanto a turma aproveita as férias em meio a cenários deslumbrantes. As paisagens cearenses, com suas praias e serras, encantam a todos, promovendo um verdadeiro mergulho na cultura local.

No Espaço Aeroporto, as crianças participam de atividades que destacam a diversidade turística do Ceará. Em um teatro sensorial de simulação de voo, elas viajam pelas principais cidades do Estado, conhecendo paisagens e costumes. Essa experiência divertida e educativa amplia o conhecimento sobre a cultura e a natureza cearense. Enquanto isso, a Casa do Artista oferece uma oficina de criação de brinquedos, onde as crianças confeccionam carrinhos e aviões.

Na Escola Pública, a contação de histórias resgata as memórias afetivas das férias escolares. A narrativa, conduzida por uma criança, apresenta experiências vividas no sertão, destacando tradições e belezas culturais do Ceará. Essa atividade convida o público infantil a valorizar suas vivências e a fortalecer sua conexão com a identidade local.

A TV Ceará, por sua vez, apresenta uma programação especial sobre as vivências de férias das crianças. Com um formato dinâmico que mistura entrevistas e jogos, as crianças compartilham suas experiências e aprendem sobre os pontos turísticos cearenses. Essa ação estimula o sentimento de pertencimento e fortalece a identidade cultural, tornando o conhecimento sobre o Ceará uma aventura lúdica e educativa

As tardes na Praça Verde ganham vida com brincadeiras tradicionais do Ceará. Amarelinha, pula corda e outras atividades resgatam a alegria da infância, promovendo interação e diversão entre as crianças. Essa proposta lúdica valoriza as tradições culturais cearenses, permitindo que as novas gerações conheçam e vivam essas práticas.

A programação também conta com um show musical da turma da CMI. Os integrantes apresentam um repertório diversificado de músicas infantis, que traz nostalgia e promove a interação entre pais e filhos. Este momento musical celebra a cultura e as memórias afetivas que a música proporciona.

A Fábrica de Pizza traz uma deliciosa receita de pizza de carne de sol, um dos ingredientes mais icônicos do Nordeste. Esta releitura contemporânea valoriza a culinária cearense, integrando tradição e modernidade. A carne de sol, símbolo de resistência, é um verdadeiro convite para experimentar os sabores da Terra da Luz.

Na Escola de Gastronomia, o sorvete de nata com goiaba e cobertura de melaço de cana é a estrela do mês. Essa combinação de sabores representa a doceria regional, unindo ingredientes que contam histórias e resgatam a essência da cultura cearense. O sorvete traz à tona memórias afetivas e celebra a riqueza da culinária local.

A Cidade Mais Infância é um equipamento do Governo do Ceará coordenado pela Secretaria da Proteção Social. O espaço é um parque coberto que reproduz uma cidade onde a criança é a protagonista. A Cidade funciona no Centro de Eventos do Ceará, de quarta a domingo (no período de férias), das 13h às 18h. Para visitar, é preciso agendar no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O mês de janeiro, no Ceará, é uma verdadeira festa de cultura, aprendizado e diversão. Na Cidade Mais Infância, as férias se somam à celebração da conquista da autonomia do Estado em relação à Capitania de Pernambuco e festeja nosso Ceará Fascinante.

Com atividades que vão desde exposições a peças de teatro e oficinas de gastronomia, todos têm a oportunidade de mergulhar nas riquezas do Estado. Durante todo o mês de janeiro, a Turma CMI expõe as principais atrações turísticas do Ceará. Os visitantes podem explorar as belezas naturais e culturais do Estado, enquanto a turma aproveita as férias em meio a cenários deslumbrantes. As paisagens cearenses, com suas praias e serras, encantam a todos, promovendo um verdadeiro mergulho na cultura local.

No Espaço Aeroporto, as crianças participam de atividades que destacam a diversidade turística do Ceará. Em um teatro sensorial de simulação de voo, elas viajam pelas principais cidades do Estado, conhecendo paisagens e costumes. Essa experiência divertida e educativa amplia o conhecimento sobre a cultura e a natureza cearense. Enquanto isso, a Casa do Artista oferece uma oficina de criação de brinquedos, onde as crianças confeccionam carrinhos e aviões.

Na Escola Pública, a contação de histórias resgata as memórias afetivas das férias escolares. A narrativa, conduzida por uma criança, apresenta experiências vividas no sertão, destacando tradições e belezas culturais do Ceará. Essa atividade convida o público infantil a valorizar suas vivências e a fortalecer sua conexão com a identidade local.

A TV Ceará, por sua vez, apresenta uma programação especial sobre as vivências de férias das crianças. Com um formato dinâmico que mistura entrevistas e jogos, as crianças compartilham suas experiências e aprendem sobre os pontos turísticos cearenses. Essa ação estimula o sentimento de pertencimento e fortalece a identidade cultural, tornando o conhecimento sobre o Ceará uma aventura lúdica e educativa

As tardes na Praça Verde ganham vida com brincadeiras tradicionais do Ceará. Amarelinha, pula corda e outras atividades resgatam a alegria da infância, promovendo interação e diversão entre as crianças. Essa proposta lúdica valoriza as tradições culturais cearenses, permitindo que as novas gerações conheçam e vivam essas práticas.

A programação também conta com um show musical da turma da CMI. Os integrantes apresentam um repertório diversificado de músicas infantis, que traz nostalgia e promove a interação entre pais e filhos. Este momento musical celebra a cultura e as memórias afetivas que a música proporciona.

A Fábrica de Pizza traz uma deliciosa receita de pizza de carne de sol, um dos ingredientes mais icônicos do Nordeste. Esta releitura contemporânea valoriza a culinária cearense, integrando tradição e modernidade. A carne de sol, símbolo de resistência, é um verdadeiro convite para experimentar os sabores da Terra da Luz.

Na Escola de Gastronomia, o sorvete de nata com goiaba e cobertura de melaço de cana é a estrela do mês. Essa combinação de sabores representa a doceria regional, unindo ingredientes que contam histórias e resgatam a essência da cultura cearense. O sorvete traz à tona memórias afetivas e celebra a riqueza da culinária local.

A Cidade Mais Infância é um equipamento do Governo do Ceará coordenado pela Secretaria da Proteção Social. O espaço é um parque coberto que reproduz uma cidade onde a criança é a protagonista. A Cidade funciona no Centro de Eventos do Ceará, de quarta a domingo (no período de férias), das 13h às 18h. Para visitar, é preciso agendar no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-16.25.49-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>No primeiro mês do ano, quase 500 cearenses concluem cursos profissionalizantes e aumentam chances no mercado de trabalho</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/no-primeiro-mes-do-ano-quase-500-cearenses-concluem-cursos-profissionalizantes-e-aumentam-chances-no-mercado-de-trabalho/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T09:07:15</pubDate>
    <description><![CDATA[Aos 55 anos, Guilhermina Correia voltou à sala de aula movida pelo desejo de aprender, conviver e se reinventar. Na tarde da última segunda-feira (19), ela foi uma das 129 pessoas certificadas em cursos de qualificação profissional no CITS Mucuripe, em Fortaleza. Ao longo do mês de janeiro, 490 cearenses receberão certificados de conclusão de cursos profissionalizantes promovidos pela Secretaria da Proteção Social (SPS) em municípios como Icapuí, Piquet Carneiro e Quixeramobim, além de Fortaleza.

“Não foi apenas um curso, foi também uma terapia. Além de aprender, a gente interage, conhece pessoas novas e compartilha histórias. Eu ficava ansiosa esperando o horário do curso chegar”, conta Guilhermina, aluna do curso de Customização de Roupas, ofertado pelo projeto Criando Oportunidades.

As certificações integram as ações realizadas pela SPS ao longo do mês de janeiro em diversos municípios do Ceará, por meio dos projetos Primeiro Passo e Criando Oportunidades. No CITS Mucuripe, seis turmas concluíram cursos nas tipologias de Assistente Administrativo, Vendedor de Comércio Varejista, Customização de Roupas e Repositor de Mercadorias. Na última semana, as certificações já haviam acontecido em cada um dos equipamentos Zona Viva, totalizando 91 concludentes.

Para a professora Joana Corrêa Alves, que atua na área de moda desde 2004 e ministrou o curso de Customização de Roupas, a dedicação das alunas foi um dos grandes destaques da turma. “Foi uma experiência muito gratificante. As alunas eram muito esforçadas, tiveram excelente desempenho e conseguiram acompanhar todo o conteúdo, inclusive aquelas que não tinham experiência prévia com costura”, afirma. Segundo ela, cursos como esse têm impacto direto na qualidade de vida, especialmente para o público acima dos 50 anos. “Aprender algo novo fortalece a saúde mental, o bem-estar e ainda pode gerar renda.”

Se para algumas alunas o curso representou um recomeço, para muitos jovens foi uma porta de entrada para o mercado de trabalho. É o caso de Caio Alefh, de 19 anos, egresso do curso de Assistente Administrativo pelo projeto Primeiro Passo. “O curso foi o meu primeiro contato com o mercado de trabalho, ele foi muito importante para minha formação e para dar esse primeiro passo”, relata Caio, que atualmente serve à Marinha do Brasil.

Já Ana Beatriz Maia, de 20 anos, hoje estudante de Psicologia, destaca o impacto da experiência na sua formação pessoal. “Foi algo totalmente novo. Voltar à sala de aula depois de alguns anos me ajudou a amadurecer e a entender melhor o mundo do trabalho”, afirma.

No curso de Comércio Varejista, Gustavo Alves, também de 20 anos, encontrou direcionamento profissional e incentivo para seguir carreira. “Conheci pessoas com visão de futuro e tive professores que me incentivaram a estudar. Hoje faço faculdade de Marketing e estágio na mesma empresa onde comecei como aprendiz”, conta.

Durante a cerimônia, a vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, destacou que investir em qualificação profissional é investir no desenvolvimento do Estado. “Oportunidade transforma vidas. Quando uma pessoa consegue se qualificar, trabalhar ou empreender, ela transforma não só a própria vida, mas a da família e da comunidade”, destacou.

O secretário executivo da Proteção Social, Ecildo Filho, reforçou que os programas de qualificação vão além da formação técnica. “O Primeiro Passo e o Criando Oportunidades representam a chance de construir currículo, conquistar a primeira experiência e mudar trajetórias de vida. Cada jovem aqui simboliza uma política pública que acredita no potencial das pessoas”, afirmou.

O CITS Mucuripe é um dos equipamentos de referência da SPS em Fortaleza. Atualmente, a unidade conta com 364 beneficiários ativos e, somente em 2025, já realizou 18.976 atendimentos, oferecendo ações nas áreas de assistência social, cultura, esporte e qualificação profissional.

Para participar dos cursos da SPS, em Fortaleza, basta ir a uma das unidades da Capital

No interior, procure as secretarias municipais de Assistência.

Confira as unidades!]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Aos 55 anos, Guilhermina Correia voltou à sala de aula movida pelo desejo de aprender, conviver e se reinventar. Na tarde da última segunda-feira (19), ela foi uma das 129 pessoas certificadas em cursos de qualificação profissional no CITS Mucuripe, em Fortaleza. Ao longo do mês de janeiro, 490 cearenses receberão certificados de conclusão de cursos profissionalizantes promovidos pela Secretaria da Proteção Social (SPS) em municípios como Icapuí, Piquet Carneiro e Quixeramobim, além de Fortaleza.

“Não foi apenas um curso, foi também uma terapia. Além de aprender, a gente interage, conhece pessoas novas e compartilha histórias. Eu ficava ansiosa esperando o horário do curso chegar”, conta Guilhermina, aluna do curso de Customização de Roupas, ofertado pelo projeto Criando Oportunidades.

As certificações integram as ações realizadas pela SPS ao longo do mês de janeiro em diversos municípios do Ceará, por meio dos projetos Primeiro Passo e Criando Oportunidades. No CITS Mucuripe, seis turmas concluíram cursos nas tipologias de Assistente Administrativo, Vendedor de Comércio Varejista, Customização de Roupas e Repositor de Mercadorias. Na última semana, as certificações já haviam acontecido em cada um dos equipamentos Zona Viva, totalizando 91 concludentes.

Para a professora Joana Corrêa Alves, que atua na área de moda desde 2004 e ministrou o curso de Customização de Roupas, a dedicação das alunas foi um dos grandes destaques da turma. “Foi uma experiência muito gratificante. As alunas eram muito esforçadas, tiveram excelente desempenho e conseguiram acompanhar todo o conteúdo, inclusive aquelas que não tinham experiência prévia com costura”, afirma. Segundo ela, cursos como esse têm impacto direto na qualidade de vida, especialmente para o público acima dos 50 anos. “Aprender algo novo fortalece a saúde mental, o bem-estar e ainda pode gerar renda.”

Se para algumas alunas o curso representou um recomeço, para muitos jovens foi uma porta de entrada para o mercado de trabalho. É o caso de Caio Alefh, de 19 anos, egresso do curso de Assistente Administrativo pelo projeto Primeiro Passo. “O curso foi o meu primeiro contato com o mercado de trabalho, ele foi muito importante para minha formação e para dar esse primeiro passo”, relata Caio, que atualmente serve à Marinha do Brasil.

Já Ana Beatriz Maia, de 20 anos, hoje estudante de Psicologia, destaca o impacto da experiência na sua formação pessoal. “Foi algo totalmente novo. Voltar à sala de aula depois de alguns anos me ajudou a amadurecer e a entender melhor o mundo do trabalho”, afirma.

No curso de Comércio Varejista, Gustavo Alves, também de 20 anos, encontrou direcionamento profissional e incentivo para seguir carreira. “Conheci pessoas com visão de futuro e tive professores que me incentivaram a estudar. Hoje faço faculdade de Marketing e estágio na mesma empresa onde comecei como aprendiz”, conta.

Durante a cerimônia, a vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, destacou que investir em qualificação profissional é investir no desenvolvimento do Estado. “Oportunidade transforma vidas. Quando uma pessoa consegue se qualificar, trabalhar ou empreender, ela transforma não só a própria vida, mas a da família e da comunidade”, destacou.

O secretário executivo da Proteção Social, Ecildo Filho, reforçou que os programas de qualificação vão além da formação técnica. “O Primeiro Passo e o Criando Oportunidades representam a chance de construir currículo, conquistar a primeira experiência e mudar trajetórias de vida. Cada jovem aqui simboliza uma política pública que acredita no potencial das pessoas”, afirmou.

O CITS Mucuripe é um dos equipamentos de referência da SPS em Fortaleza. Atualmente, a unidade conta com 364 beneficiários ativos e, somente em 2025, já realizou 18.976 atendimentos, oferecendo ações nas áreas de assistência social, cultura, esporte e qualificação profissional.

Para participar dos cursos da SPS, em Fortaleza, basta ir a uma das unidades da Capital

No interior, procure as secretarias municipais de Assistência.

Confira as unidades!]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7884-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>