<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:47 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reveillon-2026-veja-onde-dar-boas-vindas-ao-ano-novo</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reveillon-2026-veja-onde-dar-boas-vindas-ao-ano-novo#1000</guid>
      <description>Em diversas cidades brasileiras, haverá programação especial para celebrar a chegada do ano novo.
, queima de fogos, cultos religiosos e rituais estã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/388QfzB7lrr7AZBqgEqrz6JwI_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_010120192470.jpg?itok=VwU8s6bg&quot; alt=&quot;Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em diversas cidades brasileiras, haverá programação especial para celebrar a chegada do ano novo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, queima de fogos, cultos religiosos e rituais estão sendo preparados para receber 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reúne as principais atrações gratuitas para celebrar a virada do ano em algumas das capitais brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A virada do ano na cidade do Rio de Janeiro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão três palcos na Praia deCopacabana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No palco principal,se apresentarão os cantores Gilberto Gil, Ney Matogrosso, Belo, Alcione, João Gomes, Iza, o DJ Alok e a bateria da Beija-Flor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total,13 palcos estarão espalhados pela cidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em localidades como Leme, Flamengo, Madureira e Ilha do Governador, com mais de 70 atrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em São Paulo, a programação na Avenida Paulista terá 14 horas de música com a maior queimade fogos silenciosa, com duração de 15 minutos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os destaques artísticos vão para Ana Castela, a dupla Maiara &amp; Maraísa, Simone Mendes, João Gomes, e o encerramento com o cantor Latino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início, haveráapresentações religiosas, do Padre Marcelo Rossi e de Frei Gilson. A abertura da Avenida Paulista ao público será às 13h desta quinta-feira, com a programação oficial de apresentações musicais a partir das 13h30. Saiba mais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a festa da Virada da Liberdade, em Belo Horizonte, terá um palco cenográfico a céu aberto emoldurando o Palácio da Liberdade, um espetáculo especial comdrones, a tradicional queima de fogose uma homenagem ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cantor e compositor Lô Borges, que morreu em novembro, aos 73 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a Virada da Liberdade é concebida a partir do tema “Fé no Amanhã”. A iniciativa do governo estadual pretende valorizar os artistas mineiros e promover uma programação diversa e gratuita, alcançando públicos de todas as idades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento reunirá nomes da música brasileira, como Biquíni, Lagum, Aline Calixto, Juarez Moreira e Pé de Sonho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reveillon-2026-veja-onde-dar-boas-vindas-ao-ano-novo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em diversas cidades brasileiras, haverá programação especial para celebrar a chegada do ano novo.
, queima de fogos, cultos religiosos e rituais estã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 09:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 09:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 09:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 09:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/388QfzB7lrr7AZBqgEqrz6JwI_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_010120192470.jpg?itok=VwU8s6bg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Queima de fogos pode desencadear crise sensorial em autistas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/queima-de-fogos-pode-desencadear-crise-sensorial-em-autistas</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/queima-de-fogos-pode-desencadear-crise-sensorial-em-autistas#1001</guid>
      <description>Tradição na virada do ano, a queima de fogos de artifício traz prejuízos a parte da população mais sensível aos ruídos causados pelo estouro dos arte...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-HBWoxhtdBo9jpY6X0pHcvIGFuU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_311220182467.jpg?itok=uCPHLvPo&quot; alt=&quot;Queima de fogos pode desencadear crise sensorial em autistas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradição na virada do ano, a queima de fogos de artifício traz prejuízos a parte da população mais sensível aos ruídos causados pelo estouro dos artefatos. Entre elas, idosos, crianças e pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O neuropediatra e professor da Escola de Medicina e Ciências da Vida da Pontifícia Universidade Católica do Paraná (PUCPR), Anderson Nitsche, explica que os efeitos dos fogos nos autistas podem ir além da hora da virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As crianças e pessoas autistas têm uma sensibilidade maior ao som e isso causa uma perturbação momentânea, mas que pode até durar por mais tempo, gerando sofrimento de insônia durante alguns dias”, afirma o professor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do barulho intenso, pessoas no espectro autista podem entrar no que é chamado de crise sensorial, em que o estímulo gera alterações de comportamento que vão desde ansiedade e vontade de fugir daquele meio, até agressividade contra si ou demais pessoas que estão ao redor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A neurologista e diretora clínica do Hospital INC (Instituto de Neurologia de Curitiba), Vanessa Rizelio, explica que as pessoas que têm TEA não conseguem processar que aquele ruído alto, por um período prolongado, é um momento de celebração - uma vez que, para eles, promove uma sensação desagradável que não é bem processada pelo cérebro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O cérebro deles entende como uma coisa negativa, algo que está gerando um desconforto e a reação vai ser sair daquela situação. Muitas vezes, isso se vai manifestar como ansiedade, irritabilidade, fora o prejuízo depois no sono que pode impactar até o dia seguinte”, destaca Vanessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundadora da Associação de Neurologia do Estado do Rio de Janeiro (ANERJ), a neuropediatra Solange Vianna Dultra, aponta outros efeitos que a queima de fogos pode desencadear no organismo dessas pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O coração dá uma descarga de adrenalina, acelera, a pressão sobe. Eles não conseguem entender que é uma festa. É como se estivessem no meio de um tiroteio. Algumas pessoas se desregulam até na hora de recreio na escola por causa do barulho”, explicou a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas cidades brasileiras já começaram a rever a prática da queima de fogos na virada do ano em celebrações públicas e há legislações específicas proibindo artefatos com barulho. A adoção de fogos sem estampido, espetáculos de luzes e apresentações com drones são alternativas para preservar o simbolismo das celebrações, sem impor um custo sensoriala parte da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicóloga com especializações em neuropsicologia e em saúde mental, Ana Maria Nascimento, acredita que essas alternativas mantêm o caráter coletivo da festa e ampliam o direito à participação. Em um contexto em quejá existemsoluções ao barulho, ela defende que insistir no uso de fogos ruidosos &quot;pareceum gesto de indiferença&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Celebrar pressupõe convivência. Quando a alegria de uns depende do sofrimento de outros, é legítimo questionar se essa tradição ainda faz sentido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A neuropediatra Solange Vianna destaca que o sofrimento causado pelo ruído dos fogos não é só para a criança autista, mas para toda a família. Ela ressalta que, no caso de fogos silenciosos, a luminosidade não é um problema, porque basta a família manter a criança com TEA longe de janelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor da PUC-PR também ressalta a necessidade de a sociedade olhar para a questão com mais empatia, adaptando tradições para promover a inclusão dessas pessoas nas festividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acolher, entender e perceber que há pessoas que sofrem com determinadas tradições é tão importante quanto as próprias vivências”, aponta Anderson Nitsche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Nitsche, o autismo tem uma prevalência mundial em torno de 3% da população. Nem todos os autistas têm alterações sensoriais, auditivas. Para o especialista, empatia é a palavra-chave para a questão. “O processo de inclusão passa pela ideia de entender que há pessoas que são diferentes da gente e que, muitas vezes, a minha liberdade fere a liberdade do outro e gera nelas um sofrimento desnecessário”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/queima-de-fogos-pode-desencadear-crise-sensorial-em-autistas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Tradição na virada do ano, a queima de fogos de artifício traz prejuízos a parte da população mais sensível aos ruídos causados pelo estouro dos arte...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 08:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 08:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 08:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 08:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-HBWoxhtdBo9jpY6X0pHcvIGFuU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_311220182467.jpg?itok=uCPHLvPo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Retrospectiva: 2025, ano mágico de João Fonseca no tênis profissional</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-2025-ano-magico-de-joao-fonseca-no-tenis-profissional</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-2025-ano-magico-de-joao-fonseca-no-tenis-profissional#1002</guid>
      <description>© Reuters/Pierre Albouy/proibida reprodução
Fenômeno, sensação, prodígio. Não foram poucos os elogios recebidos pelo tenista carioca João Fonseca ao ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/I1seX-vhFTTo0p-Co_HmadQYNmw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/26/2025-10-26t162356z_914867421_up1elaq19jurf_rtrmadp_3_tennis-basel.jpg?itok=8eRHIA78&quot; alt=&quot;Retrospectiva: 2025, ano mágico de João Fonseca no tênis profissional&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Pierre Albouy/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fenômeno, sensação, prodígio. Não foram poucos os elogios recebidos pelo tenista carioca João Fonseca ao longo de 2025, quando conquistou os primeiros títulos no circuito profissional e cravou vitórias importantes em Grand Slams e Masters 1000 - torneios que distribuem maior pontuação.O número 1 do tênis brasileiro abriu a temporada na 145ª posição no ranking mundial, subiu 121 posições e fechou o ano entre os 24 melhores tenistas do planeta.Não à toa, arrebatou uma legião de fãs, entre eles grandes estrelas da modalidade como Jannik Sinner, Novak Djokovic e Roger Federer. Em votação popular no fim do ano,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João foi eleito o Atleta da Torcida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na categoria masculina do Prêmio Brasil Olímpico 2025, láurea concedida pelo Comitê Olímpico do Brasil (COB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João iniciou 2025 de forma avassaladora, apósdecidir abrir mão de ingressar no tênis universitário nos Estados Unidos para abraçar a carreira profissional. Um ano antes, o carioca estreou nos torneios profissionais e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;terminou 2024 como campeãoNext Gen ATP Finals&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, competição que reúne os oito melhores tenistas de até 20 anos de idade. Confiante, João começou a temporada em janeiro de 2025 com 18 anos. Logo de carafaturou o primeiro título de simples, o Challenger 125 de Camberra (Austrália) e saltou 32 posições no ranking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, João disputou o primeiro Grand Slam da carreira, o Aberto da Austrália, após garantir vaga na fase principal vencendo o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o tenista brasileiro surpreendeu o russo Andrey Rublev&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– o nono melhor do mundo na ocasião - no jogo de estreia em Melbourne, com vitória pro 3 sets a 0. A partir daí, João decolaria no ranking e passaria a contar com o apoio da torcida nos demais embates. Otriunfo sobre Rublev não passou desapercebido pelo multicampeãoDjokovic, que na época ressaltou as qualidades do carioca em quadra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele é corajoso, bate muito bem e é um jogador completo&quot;, disse o sérvio. &quot;É um momento empolgante para o Brasil, mas também para todo o mundo do tênis, porque um jogador e uma pessoa tão jovem ser capaz de jogar tão bem em um grande palco é impressionante&quot;,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brazil have a new Fenômeno and his name is Joao Fonseca!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The 18-year-old qualifier beats No.9 seed Andrey Rublev 7-6(1) 6-3 7-6(5)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo se despedindo de Melbournena rodada seguinte – João perdeu para o italiano Lorenzo Sonego – o brasileiro subiu mais 13 posições, fechando o mês entre os 100 melhores do mundo. Uma façanha e tanto: o carioca se tornara o segundo tenista mais jovem, depois do espanhol Carlos Alcaraz, a figurar no seleto grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;oãofaturou o primeiro título no circuito profissional, o ATP 250 de Buenos Aires (Argentina),&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-2025-ano-magico-de-joao-fonseca-no-tenis-profissional&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Pierre Albouy/proibida reprodução
Fenômeno, sensação, prodígio. Não foram poucos os elogios recebidos pelo tenista carioca João Fonseca ao ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 07:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 07:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 07:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 07:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/I1seX-vhFTTo0p-Co_HmadQYNmw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/26/2025-10-26t162356z_914867421_up1elaq19jurf_rtrmadp_3_tennis-basel.jpg?itok=8eRHIA78</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Passagem dos ônibus urbanos do Rio vai subir para R$ 5 no domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/passagem-dos-onibus-urbanos-do-rio-vai-subir-para-r-5-no-domingo</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/passagem-dos-onibus-urbanos-do-rio-vai-subir-para-r-5-no-domingo#1003</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A passagem de ônibus urbanos da cidade do Rio de Janeiro vai subir de R$ 4,70 para R$ 5 a partir do próximo domingo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/W9n6am90jS19EeXHG6HARx9hx1o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/30/_mg_2476_0.jpg?itok=Zcw3RDVa&quot; alt=&quot;Passagem dos ônibus urbanos do Rio vai subir para R$ 5 no domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A passagem de ônibus urbanos da cidade do Rio de Janeiro vai subir de R$ 4,70 para R$ 5 a partir do próximo domingo (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto foi publicado pelo prefeito Eduardo Paes no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento de R$ 0,30 representa um reajuste de cerca de 6% na tarifa do transporte coletivo. O novo valor também vai incidir sobre outros meios de transporte, como os BRTs e VLTs, além das vans e os chamados &quot;cabritinhos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço da passagem também será atualizado para passageiros que utilizam Bilhete Único Carioca. De acordo com o decreto, a revisão tarifária segue parâmetros previstos na legislação municipal e em acordos judiciais firmados entre a prefeitura, o Ministério Público e os consórcios que operam o sistema, que são: o Intersul, Transcarioca, Internorte e Santa Cruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de o usuário pagar R$ 5 pela tarifa, os consórcios serão remuneradas em R$ 6,60. O subsídio a ser pago pela prefeitura é calculado considerando a remuneração por quilômetro rodado dos ônibus no município do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passagem de ônibus no Rio sobe para R$ 5 a partir de domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erveiras se atualizam para atender a novas tradições de religiões afro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradição e fé impulsionam busca por banhos e ervas no fim de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com disposição e alegria, corredores anônimos agitam a São Silvestre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atleta da Tanzânia vence São Silvestre e Nubia de Oliveira chega em 3º&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queima de fogos pode desencadear crise sensorial em autistas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/passagem-dos-onibus-urbanos-do-rio-vai-subir-para-r-5-no-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A passagem de ônibus urbanos da cidade do Rio de Janeiro vai subir de R$ 4,70 para R$ 5 a partir do próximo domingo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 21:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 21:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 21:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 21:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/W9n6am90jS19EeXHG6HARx9hx1o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/30/_mg_2476_0.jpg?itok=Zcw3RDVa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes pede que Filipe Martins explique uso de rede social</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-pede-que-filipe-martins-explique-uso-de-rede-social</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-pede-que-filipe-martins-explique-uso-de-rede-social#1004</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou que a defesa de Filipe Martins, ex-assessor do ex-presidente Jair Bolso...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WWoFLxtRNxIR37ERfoK8Bzcj_b8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/27/captura-de-tela-2025-03-31-132421_4.jpeg?itok=EtE1k6De&quot; alt=&quot;Moraes pede que Filipe Martins explique uso de rede social&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou que a defesa de Filipe Martins, ex-assessor do ex-presidente Jair Bolsonaro, se manifeste sobre um possível descumprimento de medidas cautelares impostas ao réu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que foi condenado à pena de 21 anos de prisão por participação na trama golpista e, atualmente, está em prisão domiciliar. A decisão de Moraes foi publicada nesta segunda-feira (29), e o prazo fixado para a manifestação dos advogados é de 24 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o ministro informou que foi juntadaaos autos a notícia de que Martins teria utilizado a rede social LinkedIn para a busca de perfis de terceiros, prática vedada pelo magistrado no regime de prisão domiciliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de não poder usar redes sociais próprias ou de terceiros, outras medidas cautelares da prisão domiciliar incluem, por exemplo, proibição de comunicar-se com os demais investigados, entrega de todos os passaportes e suspensão imediata de quaisquer documentos de porte de arma de fogo em nome do réu. Se descumpridas, as medidas podem levar à decretação de detenção preventiva em unidade prisional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Martins ainda não está cumprindo a pena porque o acórdão condenatório emitido pela Primeira Turma do STF está pendente de publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, Moraes havia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Martins e mais nove condenados. As prisões domiciliares foram determinadas para evitar novas fugas. Isso porque, na sexta-feira (26), o ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) Silvinei Vasques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por autoridades locais após fugir para o Paraguaie tentar embarcar para El Salvador com passaporte falso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entendimento de Moraes, há uma estratégia dos condenados pelos atos golpistas para fugir do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passagem de ônibus no Rio sobe para R$ 5 a partir de domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queima de fogos pode desencadear crise sensorial em autistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: 2025, ano mágico de João Fonseca no tênis profissional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-pede-que-filipe-martins-explique-uso-de-rede-social&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou que a defesa de Filipe Martins, ex-assessor do ex-presidente Jair Bolso...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 21:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 21:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 21:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 21:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WWoFLxtRNxIR37ERfoK8Bzcj_b8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/27/captura-de-tela-2025-03-31-132421_4.jpeg?itok=EtE1k6De</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TST diz que greve nos Correios não é abusiva, mas autoriza desconto</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/tst-diz-que-greve-nos-correios-nao-e-abusiva-mas-autoriza-desconto</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/tst-diz-que-greve-nos-correios-nao-e-abusiva-mas-autoriza-desconto#1005</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Tribunal Superior do Trabalho (TST) julgou como não abusiva a greve dos trabalhadores dos Correios, que ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/d1WY4qb11rzWIB2z1BLtCO6gJW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6168.jpg?itok=4Vz4whMJ&quot; alt=&quot;TST diz que greve nos Correios não é abusiva, mas autoriza desconto&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal Superior do Trabalho (TST) julgou como não abusiva a greve dos trabalhadores dos Correios, que completou duas semanas, nesta terça-feira (30), e manteve a validade das cláusulas pré-existentes no Acordo Coletivo de Trabalho (ACT) da categoria do ano anterior (2024/2025), incluindo a determinação de reajuste de 5,10% sobre os salários, com base na inflação do período de um ano até a data-base&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os termos foram definidos pela ministra relatora do processo, Kátia Magalhães Arruda, quefoi acompanhada pela maioria dos demais ministros da Seção Especializada de Dissídios Coletivos (SDC) da Corte trabalhista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da declaração de legalidade do movimento paredista, trabalhadores que paralisaram as atividades terão as faltas descontadas nos salários, em valores que serão divididos em três parcelas mensais, sucessivas e iguais, apurados de forma individualizada em relação à cada empregado. A greve foi deflagrada o dia 16 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão encerrou o julgamento do dissídio coletivo da categoria, pondo fim a uma campanha salarial cuja data-base (referência para os reajustes) estava fixada no 1º de agosto. Com o fim do julgamento, os trabalhadores devem retomar o trabalho normalmente nesta quarta-feira (31).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, a relatora já havia determinado que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;80% do efetivo dos Correios fosse mantido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, dado o caráter essencial do serviço postal. A greve estava concentrada em nove estados: Ceará, Paraíba, Mato Grosso, Minas Gerais, Rio de Janeiro, São Paulo, Paraná, Santa Catarina e Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mobilização dos trabalhadores dos Correios ocorre em meio a um momento delicado nas finanças da estatal, que acumula déficits bilionários. Ontem, a empresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para fechar até 6 mil agências e demitir cerca de 15 mil empregados. A companhia, cujo capital é 100% público, estuda ainda um aporte de R$ 12 bilhões por meio de linhas de crédito abertas nos maiores bancos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O resultado reflete aquilo que nós vínhamos trabalhando, cobrando da empresa, e retratamos tudo isso aqui dentro do TST, que é a garantia dos nossos direitos, com a garantia da reposição salarial. Claro que não tivemos, na plenitude, tudo que esperávamos, mas foi um julgamento que retrata a expectativa da categoria. Passamos os últimos 16 dias dizendo que a categoria não é responsável por essa crise&quot;, afirmou Emerson Marinho, secretário-geral da Federação Nacional dos Trabalhadores em Empresas de Correios e Telégrafos e Similares (Fentect),uma das lideranças à frente da negociação com a direção dos Correios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a empresa não se manifestou sobre o julgamento do TST até o fechamento da reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manutenção das cláusulas pré-existentes no acordo coletivo de trabalho anterior vai vigorar por um ano, na forma de uma sentença normativa do TST, até a data-base de 1º de agosto. Depois disso, no entanto, elas deixarão de valer e entidades sindicais e empresa deverão negociar do zero, a partir de 2026. Esse cenário pode favorecer a intenção da direção da empresa de flexibilizar contratos de trabalho, com redução de benefícios como forma de cortar ainda mais despesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passagem de ônibus no Rio sobe para R$ 5 a partir de domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/tst-diz-que-greve-nos-correios-nao-e-abusiva-mas-autoriza-desconto&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Tribunal Superior do Trabalho (TST) julgou como não abusiva a greve dos trabalhadores dos Correios, que ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 20:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 20:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 20:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 20:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/d1WY4qb11rzWIB2z1BLtCO6gJW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6168.jpg?itok=4Vz4whMJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Copacabana já vive clima de expectativa para a festa da virada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/copacabana-ja-vive-clime-de-expectativa-para-festa-da-virada</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/copacabana-ja-vive-clime-de-expectativa-para-festa-da-virada#1006</guid>
      <description>Poucas horas antes da virada do ano, a praia de Copacabana já respira expectativa. Considerada uma das maiores celebrações de Ano Novo do planeta, e ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SuxwqD9EX3RwFhmpLOnDBqCzTvk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/30/_rbr3157.jpg?itok=Q2tDHW1O&quot; alt=&quot;Copacabana já vive clima de expectativa para a festa da virada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poucas horas antes da virada do ano, a praia de Copacabana já respira expectativa. Considerada uma das maiores celebrações de Ano Novo do planeta, e agora oficialmente reconhecida, o Rio de Janeiro mobiliza cariocas, turistas e uma ampla operação de infraestrutura, segurança e programação cultural espalhada por toda a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã da terça-feira (30), o Rio de Janeiro recebeu o título de maior réveillon do mundo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O certificado foi entregue ao prefeito Eduardo Paes, no palco principal de Copacabana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na orla, a movimentação intensa já chama a atenção de quem passa pelo bairro. A professora aposentada Márcia Matos e o marido, ambos moradoras da Barra Olímpica, foram até a praia para acompanhar os preparativos. “Viemos ver a organização e acredito que vai ser um réveillon bem bonito. A gente não gosta de muita aglomeração, mas torce para que tudo dê certo”, disse Márcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empresário Antônio Francisco Viana veio do Acre com a família para passar a virada de 2025 para 2026 em Copacabana. “É a primeira vez no réveillon, embora eu já tenha vindo ao Rio várias vezes. É uma cidade linda e hospitaleira. Nunca tive problemas aqui, só agradeço a receptividade do povo carioca”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a médica Sâmela Talisa Meireles, que hoje mora no Rio por causa do programa Mais Médicos, descreveu a experiência como um sonho. “Nunca imaginei morar aqui. Foi uma mudança radical, mas hoje me sinto mais adaptada. O Rio é realmente a Cidade Maravilhosa e será meu primeiro ano novo aqui.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turistas estrangeiros também reforçam o clima cosmopolita da festa. Kane Dyson, eletricista inglês de Nottingham, contou que decidiu vir após assistir a vídeos do réveillon do ano passado. “Parecia incrível. Agora esperamos que corresponda a tudo o que imaginamos.” O amigo Thomas Turner foi além: “Minhas expectativas já foram superadas. Com certeza quero voltar e conhecer mais do Brasil.” Para Brandon, também de Nottingham, a diferença em relação à Europa é clara: “Lá faz frio e ficamos em pubs. Aqui é verão, mar, energia ao ar livre. A vibração é muito melhor.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O réveillon acontece em um ano de recordes para o turismo internacional. Em outubro, o Rio atingiu 1,8 milhão de turistas estrangeiros, com destaque para visitantes da Argentina, Chile, Estados Unidos, Uruguai e França. O fluxo contribuiu para que o Brasil ultrapassasse 9 milhões de turistas internacionais em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O réveillon carioca contará com 13 palcos e 70 atrações. A estimativa da prefeitura é de que cerca de 5 milhões de pessoas participem dos eventos na cidade, movimentando R$ 3,34 bilhões na economia local. Apenas em Copacabana, os 4,5 quilômetros de orla devem receber mais de 2 milhões de pessoas na noite da virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da música, o público vai assistir a um espetáculo inédito de imagens. Um balé de 1,2 mil drones fará coreografias no céu, desenhando rostos, paisagens cariocas e frases simbólicas, em sincronia com o som espalhado por alto-falantes ao longo da orla. A queima de fogos também será histórica: 19 balsas lançarão fogos durante 12 minutos, a mais longa e volumosa exibição já realizada na praia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Copacabana, três palcos concentram a programação: na altura da Rua República do Peru, da Rua Anchieta (voltado para o Forte do Leme) e o principal, em frente ao Copacabana Palace, no Posto 2. É ali que se apresentam os principais nomes da noite, a partir das 20h, com Gilberto Gil e Ney Matogrosso, seguidos por Belo e Alcione. Após a virada, sobem ao palco João Gomes com Iza, o DJ Alok e, para encerrar, a escola de samba Beija-Flor de Nilópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros dez palcos estarão distribuídos por diferentes regiões da cidade, ampliando o alcance da festa e descentralizando a programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passagem de ônibus no Rio sobe para R$ 5 a partir de domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/copacabana-ja-vive-clime-de-expectativa-para-festa-da-virada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Poucas horas antes da virada do ano, a praia de Copacabana já respira expectativa. Considerada uma das maiores celebrações de Ano Novo do planeta, e ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 20:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 20:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 20:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 20:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SuxwqD9EX3RwFhmpLOnDBqCzTvk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/30/_rbr3157.jpg?itok=Q2tDHW1O</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mais de 71 mil mulheres foram vítimas de violência no RJ em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/mais-de-71-mil-mulheres-foram-vitimas-de-violencia-no-rj-em-2025</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/mais-de-71-mil-mulheres-foram-vitimas-de-violencia-no-rj-em-2025#1007</guid>
      <description>O Tribunal de Justiça registrou 71.762 novos casos de violência doméstica de janeiro a novembro de 2025 no estado do Rio de Janeiro. As estatísticas ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/659Am_dW7sY4d5Gr0dGlEWlBi7s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/silhuetas-a-de-maos-aterrorizantes-no-estudio_0.jpg?itok=8yI-UQ27&quot; alt=&quot;Mais de 71 mil mulheres foram vítimas de violência no RJ em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça registrou 71.762 novos casos de violência doméstica de janeiro a novembro de 2025 no estado do Rio de Janeiro. As estatísticas de anos anteriores apontam que os casos tendem a aumentar durante as festas de fim de ano. Diante desse cenário, foram reforçadas estruturas de acolhimento e atendimento às vítimas para garantir serviços essenciais mesmo durante o recesso judiciário, que começou em 20 de dezembro e vai até 6 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que fazer em caso de violência doméstica?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de urgência, a vítima deve ligar para a Polícia Militar pelo número 190, para que uma viatura vá até o local, ou para a Central de Atendimento à Mulher pelo telefone 180. Esses serviços funcionam 24 horaspor dia. A mulher também pode fazer o registro de ocorrência nas Delegacias Especiais de Atendimento à Mulher (Deams) ou na Polícia Civil pelo número 197 ou on-line.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Observatório de Violência contra a Mulher da Justiça do Rio destaca que a medida protetiva deve ser solicitada quando a vítima for agredida fisicamente, ameaçada ou obrigada a manter relação sexual contra a sua vontade. E ainda se teve seu dinheiro, cartão de banco ou celular tomados pelo agressor ou se ele teve outras atitudes que sejam consideradas violentas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a coordenadora Estadual da Mulher em Situação de Violência Doméstica e Familiar (Coem), desembargadora Adriana Ramos de Mello, a atuação do TJRJ durante as festas de fim de ano reforça a importância do combate contínuo à violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Toda mulher tem direito a atendimento imediato e humanizado. A violência doméstica não é problema privado; é questão de direitos humanos e de responsabilidade social. Durante o recesso, o TJRJ funciona em regime de plantão, conforme diretrizes da Administração Superior. Embora haja redução da equipe, os serviços de acolhimento permanecem em funcionamento em busca de uma resposta rápida às situações urgentes”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os serviços disponibilizados pelo TJRJ, estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Aplicativo Maria da Penha Virtual, que permite a solicitação de medidas protetivas de urgência por celular de forma ágil e segura por meio de um formulário, sem precisar ir até uma delegacia (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Central Judiciária de Abrigamento Provisório (Cejuvida), que acolhe as vítimas e, se necessário, as encaminha para abrigos sigilosos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Projeto Violeta, que promove a garantia da segurança e da proteção às mulheres que estão com a integridade física e a vida em risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passagem de ônibus no Rio sobe para R$ 5 a partir de domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queima de fogos pode desencadear crise sensorial em autistas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/mais-de-71-mil-mulheres-foram-vitimas-de-violencia-no-rj-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal de Justiça registrou 71.762 novos casos de violência doméstica de janeiro a novembro de 2025 no estado do Rio de Janeiro. As estatísticas ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 19:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 19:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 19:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 19:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/659Am_dW7sY4d5Gr0dGlEWlBi7s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/silhuetas-a-de-maos-aterrorizantes-no-estudio_0.jpg?itok=8yI-UQ27</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Gabi Guimarães é segunda melhor jogadora de vôlei do mundo em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/gabi-guimaraes-e-segunda-melhor-jogadora-de-volei-do-mundo-em-2025</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/gabi-guimaraes-e-segunda-melhor-jogadora-de-volei-do-mundo-em-2025#1008</guid>
      <description>© Reprodução Instagram/Gabi Guimarães 10
Capitã da seleção brasileira de vôlei, Gabi Guimarães foi escolhida a segunda melhor jogadora de 2025 pela F...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5pz7plnBJBQrpu2qVUOa27B67TE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/30/gabi_guimaraes_selecao_volei.jpg?itok=V1Crnbnx&quot; alt=&quot;Gabi Guimarães é segunda melhor jogadora de vôlei do mundo em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução Instagram/Gabi Guimarães 10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capitã da seleção brasileira de vôlei, Gabi Guimarães foi escolhida a segunda melhor jogadora de 2025 pela Federação Internacional (Volleyball Word). Atualmente no clube italiano Conegliano, a ponteira foi anunciada nesta terça-feira (30), três dias após a entidade eleger a compatriota Julia Kudiess, central da seleção, a quinta melhor atleta do mundo. A lista será concluída na quarta (31) com o anúncio da número 1 da temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em postagem nas redes sociais, a Volleyball Word ressalta a excelência de Gabi nas competições, tanto pelo clube quanto na Amarelinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Adorada pelos fãs, respeitada pelas adversárias e referência para todas as companheiras de equipe, Gabi personifica a ponteira moderna. Passando, defendendo, atacando, liderando, a Miss Tudo faz tudo. A filha do deus do vôlei”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Volleyball World (@volleyballworld)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ponteira é enaltecida por sua liderança, equilíbrio, inteligência e consistência em quadra. A entidade também destaca o desempenho de Gabi em competições internacionais: “seu impacto foi igualmente constante, ancorando sua seleção com compostura, versatilidade e garra”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A temporada 2024/2025 foi da segunda de Gabi no Conegliano. A brasileira conquistou três títulos com o clube: a Liga italiana de vôlei – em que foi eleita MVP (sigla em inglês para jogadora mais valiosa) –, a Liga dos Campeões, que lhe rendeu os prêmios de melhor ponteira e melhor recepção, e também a Copa da Itália. No Mundial de Clubes, Gabi foi vice-campeã com o Conegliano, e também foi escolhida a melhor ponteira da competição. À frente da Amarelinha, a jogadora faturou a prata na Ligas das Nações e bronze no Mundial – em ambas as competições também sobressaiu como melhor ponteira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passagem de ônibus no Rio sobe para R$ 5 a partir de domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queima de fogos pode desencadear crise sensorial em autistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: 2025, ano mágico de João Fonseca no tênis profissional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passagem dos ônibus urbanos do Rio vai subir para R$ 5 no domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes pede que Filipe Martins explique uso de rede social&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/gabi-guimaraes-e-segunda-melhor-jogadora-de-volei-do-mundo-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução Instagram/Gabi Guimarães 10
Capitã da seleção brasileira de vôlei, Gabi Guimarães foi escolhida a segunda melhor jogadora de 2025 pela F...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 19:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 19:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 19:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 19:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5pz7plnBJBQrpu2qVUOa27B67TE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/30/gabi_guimaraes_selecao_volei.jpg?itok=V1Crnbnx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Marinha emite alerta de ressaca para o litoral do Rio no réveillon</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/marinha-emite-alerta-de-ressaca-para-o-litoral-do-rio-no-reveillon</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/marinha-emite-alerta-de-ressaca-para-o-litoral-do-rio-no-reveillon#1009</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Marinha do Brasil emitiu um aviso de ressaca para a orla do Rio de Janeiro, com início às 12h desta quarta-feira (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zmfIfIOVLMN-Wgo_7tXdAxY7-50=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/30/_d6a4197-2.jpg?itok=o8Vt856y&quot; alt=&quot;Marinha emite alerta de ressaca para o litoral do Rio no réveillon&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Marinha do Brasil emitiu um aviso de ressaca para a orla do Rio de Janeiro, com início às 12h desta quarta-feira (31) e previsão de término às 6h de quinta-feira (1° de janeiro). As ondas podem atingir de 2,5 metros de altura, oferecendorisco para banhistas e embarcações de pequeno porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ressaca é um fenômeno que aumenta a agitação do mar, com possibilidade de formação de fortes correntes e valas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ondas podem avançar sobre a orla e ciclovias, por isso é recomendável evitar o mar no período de vigência do alerta e seguir orientações de segurança da Marinha e do Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja dica de segurança para banhistas durante o período de ressaca:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evite banho de mar e a prática de esportes aquáticos em áreas com condições de ressaca;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não permaneça em mirantes na orla ou em locais próximos ao mar durante o período do aviso;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os frequentadores de praias devem seguir rigorosamente as orientações das equipes do Corpo de Bombeiros;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pescadores devem evitar navegar enquanto a ressaca estiver ativa;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evite pedalar de bicicleta na orla se as ondas estiverem alcançando a ciclovia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de acidentes no mar, não tente resgatar vítimas por conta própria. Acione imediatamente o Corpo de Bombeiros pelo telefone 193;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esteja atento aos avisos e tome precauções para garantir sua segurança e a dos outros na orla do Rio de Janeiro nos próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começou a contagem regressiva para réveillon na praia de Copacabana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Novo Caged: Brasil abre cerca de 86 mil postos de trabalho formais em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/marinha-emite-alerta-de-ressaca-para-o-litoral-do-rio-no-reveillon&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Marinha do Brasil emitiu um aviso de ressaca para a orla do Rio de Janeiro, com início às 12h desta quarta-feira (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-30 19:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-30 19:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-30 19:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-30 19:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zmfIfIOVLMN-Wgo_7tXdAxY7-50=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/30/_d6a4197-2.jpg?itok=o8Vt856y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
