<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:42:05 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>CNTE comemora reajuste do piso do magistério; prefeitos contestam</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cnte-comemora-reajuste-do-piso-do-magisterio-prefeitos-contestam</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:42:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cnte-comemora-reajuste-do-piso-do-magisterio-prefeitos-contestam#1000</guid>
      <description>A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação (CNTE) classificou como vitória da mobilização da categoria o anúncio do reajuste do piso salar...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JBR7OAdXxEeKJsRDcDZ9vgBcd34=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/06/21/_mg_3684.jpg?itok=l2Q23gVx&quot; alt=&quot;CNTE comemora reajuste do piso do magistério; prefeitos contestam&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação (CNTE) classificou como vitória da mobilização da categoria o anúncio do reajuste do piso salarial nacional do magistério para 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MP) assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este ano, o valor será elevado em 5,4%, passando de R$ 4.867,77 para R$ 5.130,63, válido para profissionais darede pública de educação básica de todo o país, com jornada de 40 horas semanais. O percentual representa um ganho real de 1,5% acima da inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) de 2025, que foi de 3,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a presidente da CNTE, Fátima Silva, a conquista precisa ser celebrada, mas elaapontou dados da Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE), que põe o Brasil entre os países que pior remuneram os professores, o que mostra o problema estrutural da categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mesmo assim, a conquista de um piso com ganho real representa um avanço importante, fruto da mobilização da categoria e da luta permanente pela valorização da educação pública&quot;, afirmou, em nota publicada pela entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a CNTE, o critério de reajuste foi amplamente debatido no âmbito do Fórum Permanente do Piso, com base nos princípios da previsibilidade e da sustentabilidade orçamentária. Ainda segundo a entidade, as organizações representativas dos secretários estaduais e municipais de educação concordaram com a proposta, &quot;reforçando o caráter pactuado, responsável e federativo da decisão&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O piso salarial é o valor mínimo que professores devem ganhar no Brasil. A legislação determina a recomposição anual do valor. A norma define que o piso será atualizado a partir da soma do INPC do ano anterior e de 50% da média da variação percentual da receita real, com base no INPC, relativa à contribuição de estados, Distrito Federal e municípios ao Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação (Fundeb), realizada nos cinco anos anteriores ao ano da atualização. A lei também fixa que o percentual estabelecido nunca poderá ser inferior à inflação do ano anterior, medida pelo INPC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Responsáveis pelos pagamentos dos salários em âmbito municipal, os prefeitos reclamaram do valor do reajuste. Em nota, o presidente da Confederação Nacional de Municípios (CNM), Paulo Ziulkoski, manifestou inconformidade com a decisão. Segundo ele, o impacto estimado será de até R$ 8 bilhões aos cofres municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É inaceitável que, após anos de silêncio diante de reajustes elevados e ilegais — como os de 33,24% em 2022, e de 14,95% em 2023 —, agora, quando o índice sinaliza 0,37%, o governo federal se mobilize para editar uma MP sob o argumento de 'injustiça' no cálculo. Essa incoerência fere a lógica da gestão pública responsável e evidencia o uso político de um instrumento que deveria ser técnico e estável&quot;, apontou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a CNM, entidade que representa os municípios de pequeno porte, aumentos reais nos vencimentos devem ser negociados entre o governo de cada município e o respectivo quadro do magistério, &quot;pois dependem das condições fiscais e orçamentárias dos entes locais e dos limites de despesas com pessoal pela Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF)&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, a Frente Nacional dos Prefeitos (FNP), que representa cerca de 400 municípios com mais de 80 mil habitantes, já havia apontado preocupação com o reajuste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade se manifestou após reunião entre os ministro da Educação, Camilo Santana, e das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, com prefeito do Rio de Janeiro, Eduardo Paes, que presidente a FNP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Antes do encontro, a FNP encaminhou ofício ao ministro manifestando preocupação com o anúncio da edição da Medida Provisória. No documento, assinado pelo prefeito Pedro Almeida (Passo Fundo/RS), presidente da Comissão Permanente de Educação da entidade, a FNP reafirma seu compromisso com a valorização dos profissionais da educação, mas destaca que qualquer alteração no piso deve considerar a capacidade fiscal dos municípios e vir acompanhada de responsabilidade orçamentária&quot;, disse, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A federação também reforçou a necessidade de previsão de aporte de recursos da União para custear eventuais aumentos que extrapolem os parâmetros atualmente previstos em lei, e pontuou que o reajuste do piso poderia comprometer o equilíbrio fiscal dos entes locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As remunerações dos profissionais da educação básica são pagas por prefeituras e estados a partir de recursos do Fundeb, bem como de complementações da União. Por ser uma MP, a medida tem validade imediata, mas precisará ser confirmada pelo Congresso Nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cnte-comemora-reajuste-do-piso-do-magisterio-prefeitos-contestam&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação (CNTE) classificou como vitória da mobilização da categoria o anúncio do reajuste do piso salar...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 20:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 20:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 20:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 20:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JBR7OAdXxEeKJsRDcDZ9vgBcd34=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/06/21/_mg_3684.jpg?itok=l2Q23gVx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CFM estuda usar Enamed para conceder registro profissional</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/cfm-estuda-usar-enamed-para-conceder-registro-profissional</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:42:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/cfm-estuda-usar-enamed-para-conceder-registro-profissional#1001</guid>
      <description>O Conselho Federal de Medicina estuda utilizar as notas do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed) como critério para conceder o regi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/V684g68vgiyhGxiHtD2mI4QKIZc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/18/conselho_federal_de_medicina_cfm.jpg?itok=Tq2L3jty&quot; alt=&quot;CFM estuda usar Enamed para conceder registro profissional&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Federal de Medicina estuda utilizar as notas do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed) como critério para conceder o registro profissional aos formandos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, pediu ao Ministério da Educação e ao Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), os microdados do exame, com a identificação das pessoas que tiraram notas 1 ou 2, consideradas insuficientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inep, responsável pelo avaliação, ainda não respondeu se vai atender ao pedido. Nesta terça-feira (20) o instituto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre cada estudante que realizou a prova, incluindo dados acadêmicos, notas e respostas do questionário socioeconômico. Os dados, no entanto, não trazem a identificação dos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o presidente do CFM, José Hiram Gallo, o resultado da primeira edição do Enamed foi debatido pela plenária do conselho nesta terça-feira (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Uma das propostas é fazer uma resolução para não registrar esses profissionais, mas ainda está em estudo no nosso jurídico&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Enamed foi criado em 2025, para avaliar a formação médica no país, a partir do nível de proficiência de médicos formados ou no final da graduação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados mostraram que cerca de um terçodos cursos tiveram desempenho insuficiente, a maioria da rede privada ou municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A realização do exame é obrigatória e o resultado pode ser usado no Exame Nacional de Residência (Enare).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova não estáprevista como requisito para a atuação profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o CFM, os número refletem &quot;um problema estrutural gravíssimo&quot;.&quot;Se você vai abrir uma escola e não tem um hospital universitário preparado para esses futuros médicos atuarem não tem que autorizar essa faculdade. Não tem como você formar um médico se não tiver um hospital-escola, não tem como você fazer medicina se não tiver um leito ao lado&quot;, defende Gallo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do CFM apoiaas sanções que o Ministério da Educação vai aplicar às faculdades com os piores desempenhos, como suspensão de ingresso e diminuição da oferta de vagas, mas acredita que apenas as unidades com conceito quatro ou cinco deveriam poder manter suas atividades livremente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o MEC considera que as faculdades com índice a partir de 3 já se mostraram proficientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gallo também disse que os resultados do Enamed comprovam a necessidade de um exame de proficiência médica como pré-requisito para o exercício da medicina, a exemplo do que ocorre com os bacharéis em Direito, que precisam ser aprovados no exame da Ordem dos Advogados do Brasil para atuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois projetos para a criação do exame estão sendo avaliados pelo legislativo, um na Câmara dos Deputados e outro no Senado, com tramitações avançadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/cfm-estuda-usar-enamed-para-conceder-registro-profissional&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Conselho Federal de Medicina estuda utilizar as notas do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed) como critério para conceder o regi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 20:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 20:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 20:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 20:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/V684g68vgiyhGxiHtD2mI4QKIZc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/18/conselho_federal_de_medicina_cfm.jpg?itok=Tq2L3jty</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsa sobe mais de 3% e encosta nos 172 mil pontos com recuos de Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-sobe-mais-de-3-e-encosta-nos-172-mil-pontos-com-recuos-de-trump</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:42:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-sobe-mais-de-3-e-encosta-nos-172-mil-pontos-com-recuos-de-trump#1002</guid>
      <description>O mercado financeiro brasileiro viveu um dia histórico nesta quarta-feira (21), influenciado pela diminuição das tensões externas. A bolsa teve a mai...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/E4fNTNGjRKzM-z8BprwiTFyF5oQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/19/primeira-previa-da-carteira-do-ibovespa-b3-para-janeiro-de-2025.jpg?itok=ajsQJptY&quot; alt=&quot;Bolsa sobe mais de 3% e encosta nos 172 mil pontos com recuos de Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado financeiro brasileiro viveu um dia histórico nesta quarta-feira (21), influenciado pela diminuição das tensões externas. A bolsa teve a maior alta diária desde abril de 2023, renovou recordes e encostou nos 172 mil pontos, impulsionada principalmente pelo forte ingresso de capital estrangeiro. No câmbio, o dólar recuou mais de 1% e encerrou no menor nível desde o início de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, encerrou a quarta aos 171.817 pontos, com alta de 3,33%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Durante o pregão, o indicador superou, pela primeira vez, as marcas de 167 mil a 171 mil pontos, avançando de forma consistente desde a abertura. O volume financeiro somou R$ 43,3 bilhões, bem acima da média diária em 2026, evidenciando o aumento do apetite por risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, o Ibovespa acumula alta de 6,6%, com entrada líquida de R$ 7,6 bilhões de investidores estrangeiros até a metade de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A valorização ganhou força no período da tarde, acompanhando a melhora dos índices em Wall Street.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alívio veio após o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;recuar do discurso mais agressivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre a imposição de tarifas e descartar o uso da força em disputas geopolíticas sobre a Groenlândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Nova York, o índice S&amp;P 500 subiu mais de 1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mercado de câmbio, o dólar à vista caiu R$ 0,061 (-1,1%,) para R$ 5,321.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cotação operou em baixa durante todo o dia, mas intensificou a queda à tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perto do fim das negociações, o anúncio de Trump de recuar da imposição de tarifas à União Europeia impulsionou o recuo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moeda estadunidense está no menor nível desde 4 de dezembro, véspera do anúncio da pré-candidatura do senador Flávio Bolsonaro (PL-RJ) às eleições presidenciais deste ano. A divisa cai 3,06% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do enfraquecimento do dólar em relação a divisas emergentes, o fluxo positivo de capitais para o Brasil tem ajudado o mercado financeiro. Dados do Banco Central divulgados nesta quarta mostram que o país registrou entrada líquida de US$ 1,54 bilhão em janeiro até o dia 16, puxada principalmente pela via financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução nos rendimentos dos títulos do Tesouro estadunidense, considerados os investimentos mais seguros do mundo, também contribuiu para aliviar a pressão sobre o câmbio, ampliando a oferta de dólares no mercado doméstico. Juros mais baixos em economias avançadas estimulam a migração de capitais para países emergentes, como o Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-sobe-mais-de-3-e-encosta-nos-172-mil-pontos-com-recuos-de-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O mercado financeiro brasileiro viveu um dia histórico nesta quarta-feira (21), influenciado pela diminuição das tensões externas. A bolsa teve a mai...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 20:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 20:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 20:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 20:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/E4fNTNGjRKzM-z8BprwiTFyF5oQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/19/primeira-previa-da-carteira-do-ibovespa-b3-para-janeiro-de-2025.jpg?itok=ajsQJptY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MRE monitora decisão de eurodeputados que trava acordo com o Mercosul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mre-monitora-decisao-de-eurodeputados-que-trava-acordo-com-mercosul</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:42:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mre-monitora-decisao-de-eurodeputados-que-trava-acordo-com-mercosul#1003</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Ministério das Relações Exteriores (MRE) informou nesta quarta-feira (21) que tomou conhecimento e agora ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YcCciXMN9oMVJDlPufordK1HzuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb1932.jpg?itok=9YXhuKhU&quot; alt=&quot;MRE monitora decisão de eurodeputados que trava acordo com o Mercosul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério das Relações Exteriores (MRE) informou nesta quarta-feira (21) que tomou conhecimento e agora acompanha os próximos passos da decisão do Parlamento Europeu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que, por uma margem apertada de votos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decidiu pedir ao Tribunal de Justiça da União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(TJUE) uma avaliação jurídica sobre o acordo de parceria comercial do bloco com o Mercosul (Argentina, Bolívia, Brasil, Paraguai e Uruguai).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tratado, que prevê a criação da maior zona de livre comércio do mundo, com mais de 720 milhões de habitantes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi assinado por representantes dos dois lados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no último sábado (17), em Assunção, no Paraguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O governo brasileiro confere toda a prioridade à ratificação do Acordo Mercosul-União Europeia e seguirá trabalhando para acelerar seus trâmites internos de aprovação com vistas a garantir que todas as condições para sua plena entrada em vigor estejam satisfeitas com a máxima celeridade possível&quot;, disse o ministério, em manifestação enviada à reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido por um parecer jurídico sobre a legalidade dos termos do tratado, bem como sobre os procedimentos adotados para obter sua celebração, foi aprovado nesta quarta-feira pelos eurodeputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, a medida paralisa o processo de implementação do acordo, que ainda precisa ser aprovado pelos legisladores dos 32 países envolvidos (27 europeus e cinco sul-americanos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram 334 membros do Parlamento Europeu a votarem favoráveis ao pedido de avaliação jurídica do Tribunal de Justiça. A proposta recebeu 324 votos contrários e 11 abstenções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Parlamento Europeu informou que seguirá analisando os termos do acordo, mas que só decidirá se leva ou não o assunto a Plenário após receber o parecer jurídico do tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o tribunal costuma demorar cerca de dois anos para emitir um parecer. Ainda de acordo com a agência, a União Europeia poderá implementar o pacto provisoriamente enquanto aguarda a decisão e a decisão final do Parlamento Europeu, “mas isso pode ser politicamente difícil, dada a provável reação negativa” e a possibilidade do parlamento o anulá-lo posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é que a internalização do acordo esteja aprovada até o segundo semestrepelo Congresso Nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mre-monitora-decisao-de-eurodeputados-que-trava-acordo-com-mercosul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Ministério das Relações Exteriores (MRE) informou nesta quarta-feira (21) que tomou conhecimento e agora ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 19:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 19:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 19:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 19:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YcCciXMN9oMVJDlPufordK1HzuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb1932.jpg?itok=9YXhuKhU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Guia de Direitos dos Povos de Matriz Africana é lançado em Brasília</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/guia-de-direitos-dos-povos-de-matriz-africana-e-lancado-em-brasilia</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:42:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/guia-de-direitos-dos-povos-de-matriz-africana-e-lancado-em-brasilia#1004</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Um guia, com mais de 100 páginas, promete contribuir para o combate à discriminação racial e à intolerância religio...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DWenowWMSurqWG2AMABrfItJ8LA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vac_abr1304232307.jpg?itok=b-pVHFGK&quot; alt=&quot;Guia de Direitos dos Povos de Matriz Africana é lançado em Brasília&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um guia, com mais de 100 páginas, promete contribuir para o combate à discriminação racial e à intolerância religiosa em relação aos povos de matriz africana no país, em especial no Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O material é uma iniciativa da Secretaria de Combate ao Racismo e às Discriminações, em conjunto com a Comissão da Verdade da Escravidão Negra do Sindicato dos Bancários de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação será lançada no Teatro dos Bancários, em Brasília, na noite desta quarta-feira (21), Dia Nacional de Combate à Intolerância Religiosa, em homenagem à Iyalorixá Mãe Gilda, do terreiro Axé Abassá de Ogum, na Bahia, vítima de intolerância por ser praticante de religião de matriz africana e contará com participação de representantes de diversos terreiros da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de a Constituição Federal garantir o direito “inviolável a liberdade de consciência e de crença, o livre exercício dos cultos religiosos e a proteção aos locais de culto”, em 2025 o país registrou 4.424 violações à liberdade de crença ou de culto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse número mostra um crescimento da intolerância religiosa e representa um aumento de 14% em relação aos 3.853 casos registrados em 2024, de acordo com dados do Painel de Dados da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os pontos em destaque na publicação está o debate sobre os direitos assegurados no ordenamento jurídico do país. Além da liberdade de crença, a Constituição Federal também garante, entre outros direitos, o pleno exercício dos direitos culturais e acesso às fontes da cultura nacional, cabendo ao Estado apoiar e incentivar a valorização e a difusão das manifestações culturais, com destaque para as manifestações das culturas populares, indígenas e afro-brasileiras, como de outros grupos participantes do processo civilizatório nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guia de Direitos dos Povos de Matriz Africana e Afro-Brasileira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, destaca ainda o direito de reconhecimento dos efeitos civis ao casamento religioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há previsão, na Lei de Diretrizes e Bases da Educação, da obrigatoriedade da temática História e Cultura Afro-Brasileira no currículo oficial da rede de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro destaque é o direito à memória e preservação dos bens de natureza material e imaterial, entre os quais se incluem as formas de expressão; os modos de criar, fazer e viver; as obras, objetos, documentos, edificações e demais espaços destinados às manifestações artístico-culturais; os conjuntos urbanos e sítios de valor histórico, paisagístico, artístico, arqueológico, paleontológico, ecológico e científico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Sindicato dos Bancários de Brasília, Eduardo Araújo, destaca que o combate à intolerância religiosa ainda é um dos grandes desafios do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Araújo, a iniciativa do sindicato auxilia no combate a esse problema a partir do acesso ao conhecimento e do consequente exercício de direitos, por meio da informação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos o dia 21 de janeiro, o Dia Nacional de Combate à Intolerância Religiosa, instituído em 2007, e mesmo assim, ano após ano, ainda temos violações desse direito. Por isso, a gente decidiu, na Comissão da Verdade da Escravidão Negra aqui do Sindicato dos Bancários, publicar o guia para que a gente possa apresentar mais direitos para essa população vulnerabilizada pelo processo de racismo e que elas possam se defender adequadamente”, disse Araújo à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bancário lembra ainda que muitos terreiros são prejudicados, por não terem acesso às devidas informações de como devem agir em determinadas situações e exigir seus direitos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/guia-de-direitos-dos-povos-de-matriz-africana-e-lancado-em-brasilia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Um guia, com mais de 100 páginas, promete contribuir para o combate à discriminação racial e à intolerância religio...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 18:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 18:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 18:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 18:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DWenowWMSurqWG2AMABrfItJ8LA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vac_abr1304232307.jpg?itok=b-pVHFGK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio Open confirma lista de atletas com João Fonseca e italiano Musetti</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/rio-open-confirma-lista-de-atletas-com-joao-fonseca-e-italiano-musetti</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:42:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/rio-open-confirma-lista-de-atletas-com-joao-fonseca-e-italiano-musetti#1005</guid>
      <description>© Reuters/Mike Frey/proibida reprodução
O Rio Open ATP 500,maior torneio de tênis da América do Sul, anunciou nesta quarta-feira (21) a lista oficial...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ysMg_rILP0cTAMd9kJwjUBNGWW8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/27/joao_fonseca_us_open_2025_jogo_1.jpg?itok=nf_MOcKU&quot; alt=&quot;Rio Open confirma lista de atletas com João Fonseca e italiano Musetti&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Mike Frey/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio Open ATP 500,maior torneio de tênis da América do Sul, anunciou nesta quarta-feira (21) a lista oficial com os 24 jogadores que disputarão a chave de simples da 12ª edição do evento. Número 5 do mundo, o italiano Lorenzo Musetti lidera a relação, enquanto o carioca João Fonseca (32º no ranking) será o cabeça de chave 4. Esta será a quarta participação de Fonseca no evento, disputado em quadra de saibro. O atual campeão, o argentino Sebastian Baez (36º) encabeçará a chave 6. ORio Open ocorrerá entre os dias 14 e 22 de fevereiro, no Jockey Club Brasileiro, na zona sul do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros três tenistas do top 50 também serão cabeças de chave: os argentinos Francisco Cerundolo (21º) e Camilo Ugo Carabelli (49º), os italianos Luciano Darderi (25º) e Lorenzo Sonego (40º). Na lista estão ainda grandes nomes do tênis mundial, como italiano Matteo Berretini, ex-número seis e tricampeão da Copa Davis, que competira pela segunda vez no saibro carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra atração de peso será a do o francês Gaël Monfils, que competirá como tenista convidado. Prestes a completar 40 anos em setembro, ele anunciou a aposentadoria ao final da temporada 2026 e incluiu o Rio Open na turnê de despedida do circuito. Contemporâneo dos ícones Roger Federer, Rafael Nadal e Novak Djokivic, o francês coleciona 13 títulos de simples, conquistados ao longo de 20 anos de carreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✨ LINE-UP DO RIO OPEN 2026 DIVULGADO ✨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ATP divulgou a lista dos tenistas que disputarão a 12ª edição do maior torneio de tênis da América do Sul, encabeçada pelo número 5 do mundo Lorenzo Musetti e, claro, o nosso João Fonseca! 💪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos muito animados para ver o João Fonseca em ação, em casa, com esse novo status no circuito. Ano passado ainda era tudo muito novo. Hoje ele é um jogador estabelecido entre os melhores. Esse ano também vamos nos emocionar com o Monfils se despedindo e escolhendo o Rio para fazer parte dessa turnê e ver o Musetti no seu melhor momento, além de ter a oportunidade de descobrir novas histórias, novos personagens e continuar desenvolvendo o tênis no Brasil, pontuou Luiz Carvalho, diretor do torneio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos pontos altos da competição será a cerimônia de premiação: os troféus serão entregues pelo norte-americano Andre Agassi, ex-número 1 do mundo, dono de oito títulos de Grand Slam e outros 17 de Masters 1000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chave de simples reunirá 32 tenistas, sendo que 23 deles carimbaram a classificação de forma direta devido a posição no ranking mundial. Outros quatro tenistas ingressarão após o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(classificatório), programado para os dias 14 e 15 de fevereiro, também no Jockey Club, com entrada gratuita. Há ainda três vagas para convites da organização e uma outra reservada a tenistas A+ da ATP. Uma última vaga denominada special exempt (isenção especial) destina-se a algum tenista que não conseguiu disputar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por estar competindo outro torneio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa proíbe venda de canetas emagrecedoras sem registro no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlio Casares renuncia ao cargo de presidente do São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BC decreta liquidação do Will Bank, o banco digital do Grupo Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNTE comemora reajuste do piso do magistério; prefeitos contestam&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/rio-open-confirma-lista-de-atletas-com-joao-fonseca-e-italiano-musetti&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Mike Frey/proibida reprodução
O Rio Open ATP 500,maior torneio de tênis da América do Sul, anunciou nesta quarta-feira (21) a lista oficial...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 18:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 18:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 18:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 18:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ysMg_rILP0cTAMd9kJwjUBNGWW8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/27/joao_fonseca_us_open_2025_jogo_1.jpg?itok=nf_MOcKU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Edital prorroga inscrições para restauração em terras indígenas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/edital-prorroga-inscricao-para-restauracao-ecologica-em-terra-indigena</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:42:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/edital-prorroga-inscricao-para-restauracao-ecologica-em-terra-indigena#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O edital FlorestaViva – Terras Indígenas, que vai investir R$ 8,8 milhões em projetos de restauração ecológica em te...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/j8XBBVn5yblFEPYwkMRUG_nIfHw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_8846.jpg?itok=1BtCYT_e&quot; alt=&quot;Edital prorroga inscrições para restauração em terras indígenas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital FlorestaViva – Terras Indígenas, que vai investir R$ 8,8 milhões em projetos de restauração ecológica em terras indígenas, foi prorrogado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;as organizações que queiram submeter propostas para esse edital poderão se inscrever até o dia 27 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chamada do edital é focada em projetos de recuperação ambiental que estejam aliadas ao fortalecimento econômico e social das comunidades indígenas e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vai selecionar até quatro iniciativas que serão desenvolvidas nos estados de Mato Grosso, do Tocantins e Maranhão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os recursos são aportados pela Fundação Bunge, pela Agrícola Alvorada e pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições são feitas por meio do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Fundo Brasileiro para a Biodiversidade (Funbio)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que é responsável pela gestão técnica e financeira do edital. Dúvidas sobre o chamamento podem ser encaminhadas por meio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa proíbe venda de canetas emagrecedoras sem registro no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlio Casares renuncia ao cargo de presidente do São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BC decreta liquidação do Will Bank, o banco digital do Grupo Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNTE comemora reajuste do piso do magistério; prefeitos contestam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CFM estuda usar Enamed para conceder registro profissional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsa sobe mais de 3% e encosta nos 172 mil pontos com recuos de Trump&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/edital-prorroga-inscricao-para-restauracao-ecologica-em-terra-indigena&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O edital FlorestaViva – Terras Indígenas, que vai investir R$ 8,8 milhões em projetos de restauração ecológica em te...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 18:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 18:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 18:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 18:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/j8XBBVn5yblFEPYwkMRUG_nIfHw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_8846.jpg?itok=1BtCYT_e</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Banco Will: entenda como funciona a liquidação e os impactos da medida</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/banco-will-entenda-como-funciona-liquidacao-e-os-impactos-da-medida</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:42:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/banco-will-entenda-como-funciona-liquidacao-e-os-impactos-da-medida#1007</guid>
      <description>A liquidação extrajudicial voltou ao centro do noticiário com os casos do Banco Master e do
, instituições que integravam o mesmo conglomerado financ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Q7gSmw5QvmbWRrjY2j6Zhs4DUVc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/cartao-will-bank-1024x576-1.jpg?itok=dpEiTXke&quot; alt=&quot;Banco Will: entenda como funciona a liquidação e os impactos da medida&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A liquidação extrajudicial voltou ao centro do noticiário com os casos do Banco Master e do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, instituições que integravam o mesmo conglomerado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Master teve sua liquidação decretada em novembro de 2025, enquanto o Will Bank só foi liquidado nesta quarta-feira (21). A diferença de prazos gerou questionamentos entre os investidores e correntistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Banco Central (BC), após a liquidação do Master, o Will Bank passou a operar sob um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;regime especial de administração temporária&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Nesse período, o BC assumiu o controle da instituição com o objetivo de preservar a operação, evitar impactos imediatos aos clientes e tentar uma solução que permitisse sua continuidade, como a venda para um novo investidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Banco Central informou que tentou “uma solução que preservasse o funcionamento de sua controlada Will Financeira”. O texto, no entanto, não esclareceu se o BC tentou botar à venda o banco digital, braço do Grupo Master que atendia a consumidores de menor renda, principalmente da região Nordeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralelamente, a situação financeira da instituição se deteriorou, com aumento dos passivos e dificuldades operacionais. O fator decisivo para a liquidação foi o descumprimento de compromissos no arranjo de pagamentos da Mastercard. A falha levou ao bloqueio da participação do Will Bank no sistema da bandeira e à suspensão do uso dos cartões, caracterizando, na avaliação do Banco Central, a insolvência da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado oficial, o BC afirmou que a liquidação se tornou inevitável diante do comprometimento da situação econômico-financeira do Will Bank, de sua incapacidade de honrar obrigações e do vínculo direto com o Banco Master, já em liquidação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que é liquidação extrajudicial?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A liquidação extrajudicial é um procedimento administrativo usado para encerrar, de forma organizada, as atividades de instituições financeiras que enfrentam grave crise. Quando anunciada, a medida costuma gerar apreensão entre clientes, principalmente sobre o destino de contas, investimentos e contratos em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O regime é aplicado quando a situação financeira da instituição se torna insustentável. Segundo o Banco Central, o objetivo principal é proteger depositantes, credores e o próprio sistema financeiro, evitando prejuízos maiores ou uma falência desordenada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de instituições financeiras, a decretação da liquidação extrajudicial é atribuição exclusiva do Banco Central. A iniciativa pode partir do próprio órgão regulador ou, em alguns casos, dos administradores da instituição, desde que haja previsão estatutária. A legislação autoriza a medida em situações como insolvência sem possibilidade de reversão, descumprimento de normas, fraudes, falhas operacionais graves ou gestão temerária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de bancos, outras empresas de setores sensíveis também podem ser submetidas ao regime, como seguradoras e entidades de previdência privada aberta, supervisionadas pela Susep, e operadoras de planos de saúde, reguladas pela Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a liquidação, as operações da instituição são interrompidas. Contas, transferências, cartões e novos contratos deixam de funcionar. Um liquidante é nomeado pelo Banco Central para levantar bens, dívidas e créditos, vender ativos e organizar o pagamento dos credores conforme a ordem prevista em lei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/banco-will-entenda-como-funciona-liquidacao-e-os-impactos-da-medida&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A liquidação extrajudicial voltou ao centro do noticiário com os casos do Banco Master e do
, instituições que integravam o mesmo conglomerado financ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 18:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 18:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 18:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 18:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Q7gSmw5QvmbWRrjY2j6Zhs4DUVc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/cartao-will-bank-1024x576-1.jpg?itok=dpEiTXke</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Suspensão de novos vistos de imigração para os EUA começa nesta quarta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/suspensao-de-novos-vistos-de-imigracao-para-os-eua-comeca-nesta-quarta</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:42:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/suspensao-de-novos-vistos-de-imigracao-para-os-eua-comeca-nesta-quarta#1008</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Departamento de Estado dos Estados Unidos (EUA) suspendeu temporariamente, a partir desta quarta-feira (21), a emi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RF8LspcRDjqooPrf5Y7mxYjrr1k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1085126-mcamgo_abr_280717_edt_28071705604.jpg?itok=MVsgpwoj&quot; alt=&quot;Suspensão de novos vistos de imigração para os EUA começa nesta quarta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Departamento de Estado dos Estados Unidos (EUA) suspendeu temporariamente, a partir desta quarta-feira (21), a emissão de novos vistos de imigração para cidadãos de 75 países, incluindo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, altera o processamento de pedidos de residência permanentepor parte de cidadãosde nações classificadas como de &quot;alto risco de utilização de benefícios sociais&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para justificar a revisão de todas as políticas de imigração para daquele país, o Departamento de Estadodisse que o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, deixou claro que os imigrantes devem ser financeiramente autossuficientes e não devem “representar um fardo financeiro para os norte-americanos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ODepartamento de Estado [dos Estados Unidos] está realizando uma revisão completa de todas as políticas, regulamentos e diretrizes para garantir que imigrantes desses países de alto risco não utilizem programas de assistência social nos Estados Unidosnem se tornem um ônus para o Estado”,diz a publicação oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vistos de turismo e para trabalho temporário seguem válidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de acordo com informe publicado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no site da Embaixada dos Estados Unidos no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Vistos de turismo também continuarão sendo emitidos, pois são considerados vistos de não imigrante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quem já possui um visto de imigrante válido não terá o documento revogado, o que mantém o direito de viajar sujeito à admissão pelo Departamento de Segurança Interna dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cidadãos com dupla nacionalidade que apresentem um outro passaporte válido de um país não listado acima estão isentos dessa pausa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da suspensão da entrega do documento final, as etapas administrativas permanecem. De acordo com o comunicado oficial da representação diplomática norte-americana no Brasil,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os solicitantes podem seguir enviando seus pedidos de vistoe comparecendo às entrevistas agendadas nas respectivas embaixadas e consulados estadunidenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a chancelaria alertou que nenhum visto de imigrante será efetivamente emitido enquanto a diretriz do Departamento de Estado dos Estados Unidos estiver em vigor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;procurou o Ministério das Relações Exteriores (MRE) para um o posicionamentosobre a suspensão da emissão de vistos para solicitantes brasileiros e aguarda a resposta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/suspensao-de-novos-vistos-de-imigracao-para-os-eua-comeca-nesta-quarta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Departamento de Estado dos Estados Unidos (EUA) suspendeu temporariamente, a partir desta quarta-feira (21), a emi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 18:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 18:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 18:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 18:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RF8LspcRDjqooPrf5Y7mxYjrr1k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1085126-mcamgo_abr_280717_edt_28071705604.jpg?itok=MVsgpwoj</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Piso do magistério tem reajuste de 5,4% e vai a R$ 5,1 mil em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/piso-do-magisterio-tem-reajuste-de-54-e-vai-r-51-mil-em-2026</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:42:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/piso-do-magisterio-tem-reajuste-de-54-e-vai-r-51-mil-em-2026#1009</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou nesta quarta-feira (21) a Medida Provisória (MP) que atualiza o cálculo do piso salarial nacional para...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/87I9PSCZesHT2OJInEkT7DKJES4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/sao_paulo_curso_de_ingles_2.jpg?itok=Svjxpa2-&quot; alt=&quot;Piso do magistério tem reajuste de 5,4% e vai a R$ 5,1 mil em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou nesta quarta-feira (21) a Medida Provisória (MP) que atualiza o cálculo do piso salarial nacional para os profissionais do magistério público da educação básica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este ano, o valor será reajustado em 5,4%, passando de R$ 4.867,77 para R$ 5.130,63, válido para a rede pública de todo o país, com jornada de 40 horas semanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O percentual representa um ganho real de 1,5% acima da inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) de 2025, que foi de 3,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O piso salarial é o valor mínimo que professores devem ganhar no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação determina a recomposição anual do valor. A norma define que o piso será atualizado a partir da soma do INPC do ano anterior e de 50% da média da variação percentual da receita real, com base no INPC, relativa à contribuição de estados, Distrito Federal e municípios ao Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação (Fundeb), realizada nos cinco anos anteriores ao ano da atualização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei também determina que o percentual estabelecido nunca poderá ser inferior à inflação do ano anterior, medida pelo INPC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, seguindo a mesma regra, o reajuste foi de 6,27%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As remunerações dos profissionais da educação básica são pagas por prefeituras e estados a partir de recursos do Fundeb, bem como de complementações da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ser uma MP, a medida tem validade imediata, mas precisará ser confirmada pelo Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Medida Provisória será publicada na próxima edição do Diário Oficial da União (DOU), nesta quinta-feira (22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa proíbe venda de canetas emagrecedoras sem registro no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlio Casares renuncia ao cargo de presidente do São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BC decreta liquidação do Will Bank, o banco digital do Grupo Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNTE comemora reajuste do piso do magistério; prefeitos contestam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CFM estuda usar Enamed para conceder registro profissional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/piso-do-magisterio-tem-reajuste-de-54-e-vai-r-51-mil-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou nesta quarta-feira (21) a Medida Provisória (MP) que atualiza o cálculo do piso salarial nacional para...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 17:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 17:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 17:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 17:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/87I9PSCZesHT2OJInEkT7DKJES4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/sao_paulo_curso_de_ingles_2.jpg?itok=Svjxpa2-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
