<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:20:20 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>BC mantém juros básicos em 15% ao ano pela quinta vez seguida</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-mantem-juros-basicos-em-15-ao-ano-por-quinta-vez-seguida</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:20:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-mantem-juros-basicos-em-15-ao-ano-por-quinta-vez-seguida#1000</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Apesar do recuo da inflação e do dólar, o Banco Central (BC) não mexeu nos juros. Por unanimidade, o Comitê de Polí...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/U4unlEJUE2aJSigpKTldtzzfjsw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150316.jpg?itok=sk8LLryV&quot; alt=&quot;BC mantém juros básicos em 15% ao ano pela quinta vez seguida&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do recuo da inflação e do dólar, o Banco Central (BC) não mexeu nos juros. Por unanimidade, o Comitê de Política Monetária (Copom) manteve a Taxa Selic, juros básicos da economia, em 15% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;esperada pelo mercado financeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a quinta reunião seguida em que o Copom mantém os juros básicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa está no maior nível desde julho de 2006, quando estava em 15,25% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado, o Copom confirmou que deverá começar a reduzir os juros na reunião de março, caso a inflação se mantenha sob controle e não haja surpresas no cenário econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Comitê antevê, em se confirmando o cenário esperado, iniciar a flexibilização da política monetária em sua próxima reunião, porém reforça que manterá a restrição adequada para assegurar a convergência da inflação à meta&quot;, informou o BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão unânime ocorreu com o Copom desfalcado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim de 2025, expirou o mandato dos diretores de Organização do Sistema Financeiro, Renato Gomes, e de Política Econômica, Paulo Pichetti. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva só encaminhará as indicações dos substitutos na volta do Congresso Nacional, em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após chegar a 10,5% ao ano em maio do ano passado, a taxa começou a ser elevada em setembro de 2024. A Selic chegou a 15% ao ano na reunião de junho do ano passado, sendo mantida nesse nível desde então.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Selic é o principal instrumento do Banco Central para manter sob controle a inflação oficial, medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o menor nível anual desde 2018. Com o resultado, o indicador voltou a ficar dentro do teto da meta contínua de inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em vigor desde janeiro, a meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC, definida pelo Conselho Monetário Nacional, é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5% e o superior é 4,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo de meta contínua, a meta passa ser apurada mês a mês, considerando a inflação acumulada em 12 meses. Em janeiro de 2026, a inflação desde fevereiro de 2025 é comparada com a meta e o intervalo de tolerância. Em fevereiro de 2026, o procedimento se repete, com apuração a partir de março de 2025. Dessa forma, a verificação se desloca ao longo do tempo, não ficando mais restrita ao índice fechado de dezembro de cada ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último Relatório de Política Monetária, divulgado no fim de dezembro pelo Banco Central, a autoridade monetária diminuiu para 3,5% a previsão do IPCA para 2026, mas a estimativa será revista, por causa do comportamento do dólar e da inflação. A próxima edição do documento, que substituiu o antigo Relatório de Inflação, será divulgada no fim de março.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-mantem-juros-basicos-em-15-ao-ano-por-quinta-vez-seguida&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Apesar do recuo da inflação e do dólar, o Banco Central (BC) não mexeu nos juros. Por unanimidade, o Comitê de Polí...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 18:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 18:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 18:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 18:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/U4unlEJUE2aJSigpKTldtzzfjsw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150316.jpg?itok=sk8LLryV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cachorro comunitário Abacate é morto por um tiro no Paraná</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cachorro-comunitario-abacate-e-morto-por-um-tiro-no-parana</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:20:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cachorro-comunitario-abacate-e-morto-por-um-tiro-no-parana#1001</guid>
      <description>O cão Abacate foi morto nesta terça-feira (27) com um tiro de arma de fogo no bairro de Tocantins, na cidade de Toledo, Paraná. Segundo informações d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8XyRnUkCHNrXdQesjH_l8asZ9bk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cachorro-comunitario-abacate-morre-apos-ser-baleado-no-parana.jpg?itok=fpdYTqUO&quot; alt=&quot;Cachorro comunitário Abacate é morto por um tiro no Paraná&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cão Abacate foi morto nesta terça-feira (27) com um tiro de arma de fogo no bairro de Tocantins, na cidade de Toledo, Paraná. Segundo informações da polícia, a bala atravessou o corpo do animal, atingindo os rins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades investigam quem foi o autor do disparo e salientam que houve a intenção de matar. Não foi um acidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, também morto de forma violenta, era um cachorro comunitário, cuidado pelos moradores da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cãozinho Orelha foi morto de maneira violenta por quatro adolescentes em Santa Catarina. O caso ganhou repercussão nacional devido à crueldade do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia de Santa Catarina faz as investigações para determinar os culpados. Parentes dos jovens já foram indiciados pelo crime de coação. Eles teriam ameaçado testemunhas e atrapalhado o trabalho policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 20 clubes e 38 rodadas, Brasileirão 2026 começa nesta quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edgard Scandurra: &quot;A juventude está em apresentar coisas novas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça suspende lei que proíbe reserva de cotas raciais em SC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BC mantém juros básicos em 15% ao ano pela quinta vez seguida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cachorro comunitário Abacate é morto por um tiro no Paraná&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão: Rádio Nacional transmite hoje (28) São Paulo x Flamengo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EBC é autorizada a usar estações-teste para iniciar operação da TV 3.0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouro bate recordes na cotação internacional; entenda os motivos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maratona mundial de games deve reunir 600 desenvolvedores no Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cachorro-comunitario-abacate-e-morto-por-um-tiro-no-parana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O cão Abacate foi morto nesta terça-feira (27) com um tiro de arma de fogo no bairro de Tocantins, na cidade de Toledo, Paraná. Segundo informações d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 18:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 18:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 18:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 18:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8XyRnUkCHNrXdQesjH_l8asZ9bk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cachorro-comunitario-abacate-morre-apos-ser-baleado-no-parana.jpg?itok=fpdYTqUO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasileirão: Rádio Nacional transmite hoje (28) São Paulo x Flamengo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/brasileirao-radio-nacional-transmite-hoje-28-sao-paulo-x-flamengo</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:20:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/brasileirao-radio-nacional-transmite-hoje-28-sao-paulo-x-flamengo#1002</guid>
      <description>Começa nesta quarta-feira (28) o Campeonato Brasileiro 2026 e a
transmite,a partir das 21h15,todas as emoções doconfrontoentre São Paulo e Flamengo.O...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/i55CSWqV7hNqYBXwbnoXf2-CdjA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/07/estudio-da-radio-nacional-credito-tomaz-silva-agencia-brasil-4-.jpg?itok=Q8BhFgcH&quot; alt=&quot;Brasileirão: Rádio Nacional transmite hoje (28) São Paulo x Flamengo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começa nesta quarta-feira (28) o Campeonato Brasileiro 2026 e a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;transmite,a partir das 21h15,todas as emoções doconfrontoentre São Paulo e Flamengo.O ponta pé inicial da partida aconteceàs21h30, direto doMorumBIS,em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tricolor Paulista,quevive umacrise extracampo,recebeo atual dono do título do Brasileirão.Mas oduelo marca o encontro de duas equipes em baixa, já queo Rubro-Negroviveum drama no Campeonato Carioca, correndo o risco real de disputar o quadrangular do rebaixamento no estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e contará com uma equipe completa para levar ao público todasas informaçõesdo confrontoe do campeonato. A narração será de Luciana Zogaib, os comentários ficam por conta deRodrigo Ricardo, com reportagem deMarceloSmigol.Por fim, Bruno Mendes comanda o plantão da rodada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão da partida entra no ar para parte da rede em AM e OC, além da FM no Rio de Janeiro, no Alto SolimõeseparceirosdaRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP). ANacional FMnas demais praças segue com o conteúdo musical. O ouvinte pode ficar ligado nas produções preferidas pelo dial, no appRádios EBCe no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os áudios ainda estão disponíveis em tempo real porstreamingnas duas plataformas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Campeonato Brasileiro é a liga de futebol profissional entre clubes do Brasil, sendo a principal competição no país. Por meio da disputa, são indicados os representantes brasileiros para a Copa Libertadores da América (junto ao campeão da Copa do Brasil).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinte clubes participam do torneio. No decorrer da temporada, cada time joga duas vezes contra os outros (em um sistema de pontos corridos), uma vez em seu estádio e a outra no de seu adversário, em um total de 38 jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes recebem três pontos por vitória e um por empate. Os clubes são classificados pelo total de pontos, depois pelo saldo de gols e, em seguida, pelos gols marcados. Em caso de empate entre dois ou mais times, os critérios de desempate são: maior número de vitórias; maior saldo de gols; maior número de gols pró; confronto direto; menor número de cartões vermelhos recebidos; e menor número de cartões amarelos recebidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cobertura esportiva da Nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esporte que é paixão do povo brasileiro, o futebol é um dos destaques da programação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, emissora pública referência em transmissões de partidas no país há décadas. Os jogos das principais competições e as notícias mais importantes têm espaço nas jornadas esportivas diárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os torcedores podem ficar ligados pelo rádio, site oustreamingpara acompanhar as emoções das disputas entre os maiores clubes brasileiros. Antes e depois dos confrontos, o ouvinte se informa sobre a preparação das equipes e a repercussão do placar nas ondas da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A análise sobre os resultados da rodada ainda ganha janela diária para um rico debate em produções consagradas no radiojornalismo esportivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reúne craques da crônica esportiva. São produtores, jornalistas e apresentadores que buscam o diferencial da notícia. Além de informar o público nas ondas do rádio, o time também faz bonito na telinha da&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/brasileirao-radio-nacional-transmite-hoje-28-sao-paulo-x-flamengo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Começa nesta quarta-feira (28) o Campeonato Brasileiro 2026 e a
transmite,a partir das 21h15,todas as emoções doconfrontoentre São Paulo e Flamengo.O...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 18:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 18:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 18:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 18:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/i55CSWqV7hNqYBXwbnoXf2-CdjA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/07/estudio-da-radio-nacional-credito-tomaz-silva-agencia-brasil-4-.jpg?itok=Q8BhFgcH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EBC é autorizada a usar estações-teste para iniciar operação da TV 3.0</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ebc-e-autorizada-usar-estacoes-teste-para-iniciar-operacao-da-tv-30</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:20:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ebc-e-autorizada-usar-estacoes-teste-para-iniciar-operacao-da-tv-30#1003</guid>
      <description>A Empresa Brasil de Comunicação (EBC) e a Câmara dos Deputados foram autorizadas a utilizaras estações-teste localizadas nomunicípiode São Paulo e em...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bCzzAtNDW_JQNP_1RNQERawAo0M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/27/tv02.jpg?itok=LaiGxvpk&quot; alt=&quot;EBC é autorizada a usar estações-teste para iniciar operação da TV 3.0&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Empresa Brasil de Comunicação (EBC) e a Câmara dos Deputados foram autorizadas a utilizaras estações-teste localizadas nomunicípiode São Paulo e em Brasíliapara transmissão contínua da programação dessas duas instituições no âmbito do Projeto de Evolução do Sistema Brasileiro de TV Digital Terrestre (SBTVD-T), mais conhecido como TV 3.0 ou DTV+. O aval foi dado pelo Grupo de Implantação do Processo de Redistribuição e Digitalização de Canais de TV e RTV (Gired).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na EBC, a previsão é que os testes tenham início no mês de março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na próxima semana, sejam recebidos os equipamentos necessários&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como antenas, acessórios, infraestruturas, sistemas e demais bens úteis à implementação, operação e manutenção da Estação Experimental vinculada ao Projeto TV 3.0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas estações, implantadas pela Seja Digital, permitirão que a radiodifusão pública integre, desde o início, a implantação da TV 3.0 nessas localidades, em alinhamento com o cronograma nacional de implementação. Ficaria mais preciso assim: A Seja Digital é uma entidade não governamental, sem fins lucrativos, constituída por determinação da Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel), com recursos das empresas de telecomunicações Algar, Claro, TIM e Vivo, vencedoras do edital de licitação do 4G, em 2014. A companhia foi criada em março de 2015 com a missão de acelerar a adoção do sinal digital de TV e expandir a banda larga móvel pelo Brasil. Em 2024, a Seja Digital recebeu novas missões, entre elas a aceleração do desenvolvimento da TV 3.0 no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EBC sedia estação experimental da TV 3.0 em Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sedia, em Brasília, a Estação Experimental de TV 3.0, instalada na Torre de TV Central, onde estão sendo preparadas as infraestruturas de transmissão necessárias aos testes do novo padrão tecnológico. A estação opera em um canal de 6 MHz, com configuração MIMO 2x2 e polarização cruzada, permitindo a avaliação de soluções avançadas de transmissão e recepção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê o desenvolvimento e a validação de tecnologias que ampliam as possibilidades da televisão aberta, como maior qualidade de áudio e vídeo, interatividade, mobilidade e novos serviços digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A infraestrutura de codificação e multiplexação é baseada em nuvem pública, por meio da Broadcast Core Network (BCN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As estações-piloto podem ser utilizadas por emissoras públicas e privadas, universidades, instituições de pesquisa, fabricantes e desenvolvedores de aplicações, criando um ambiente colaborativo de inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao sediar a estação experimental, a EBC reforça o papel da comunicação pública na evolução tecnológica da TV brasileira e na construção de um sistema alinhado ao interesse da sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerada a “televisão do futuro”, a TV 3.0 é uma evolução da atual TV Digital, que teve início no ano de 2007. O modelo vai integrar serviços de internet (broadband) à habitual transmissão de sons e imagens (broadcast), possibilitando o uso de aplicativos que permitirão aos telespectadores interagir com parte da programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das principais inovações da TV 3.0 é justamente sua interface baseada nos aplicativos, em que as emissoras terão condições técnicas de passar a oferecer, além do sinal aberto já transmitido em tempo real, conteúdos adicionais sob demanda, como séries, jogos, programas e outras possibilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os aplicativos das emissoras públicas, como TV Brasil e Canal Gov, terão posições privilegiadas garantidas no catálogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A TV 3.0 vai trazer mais praticidade ao telespectador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ebc-e-autorizada-usar-estacoes-teste-para-iniciar-operacao-da-tv-30&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Empresa Brasil de Comunicação (EBC) e a Câmara dos Deputados foram autorizadas a utilizaras estações-teste localizadas nomunicípiode São Paulo e em...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 18:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 18:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 18:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 18:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bCzzAtNDW_JQNP_1RNQERawAo0M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/27/tv02.jpg?itok=LaiGxvpk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ouro bate recordes na cotação internacional; entenda os motivos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ouro-bate-recordes-na-cotacao-internacional-entenda-os-motivos</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:20:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ouro-bate-recordes-na-cotacao-internacional-entenda-os-motivos#1004</guid>
      <description>© ReutersAngelika Warmuth/Proibida reprodução
No meio da tarde desta quarta-feira (28), a cotação do ouro no mercado internacional seguia a trajetóri...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LsDr1y2BVG3-UhHOm3bqfbqLpZA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/2026-01-28t135321z_1447661216_rc2cajac1ned_rtrmadp_3_global-precious-germany-gold.jpg?itok=SgpcjakX&quot; alt=&quot;Ouro bate recordes na cotação internacional; entenda os motivos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© ReutersAngelika Warmuth/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meio da tarde desta quarta-feira (28), a cotação do ouro no mercado internacional seguia a trajetória de alta, atingindo recordes de valorização. A onça troy, unidade de medida padrão para metais preciosos, equivalente a 31,1035 gramas, era negociada em torno de US$ 5.280, cerca de R$ 27,5 mil. Por volta das 15h, chegou a alcançar US$ 5.326, até então a maior cotação já alcançada pelo ouro à vista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recorde é mais uma face da escalada do preço do metal, que apresenta disparada, principalmente nos últimos 12 meses, quando se valorizou em mais de 90%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta semana, pela primeira vez, a cotação superou o marco de US$ 5 mil. Só em 2026, a valorização gira em torno de 22%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das principais regras da economia é a lei da oferta e procura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De forma direta, significa que quanto mais agentes econômicos buscam por um produto – ou ativo, como no caso do ouro – maior o preço negociado. Ou seja, o comportamento da cotação indica que o interesse pelo metal está em alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um comportamento semelhante é percebido no preço da prata. Em um ano, a onça troy passou de US$ 30 para o recorde de US$ 115. Na tarde desta terça-feira (27), era negociada perto de US$ 112.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conversou com especialistas para entender os motivos que levaram à subida do preço de negociação dos metais no mercado internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não coincidentemente, a escalada do ouro fica flagrante a partir de janeiro de 2025, mês em que Donald Trump tomou posse como presidente dos Estados Unidos. À época, a onça troy do ouro era vendida a US$ 2,7 mil. De lá para cá, o preço quase dobrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O economista Rodolpho Sartori, da agência classificadora de risco de crédito Austin Rating, explica que a subida dos metais é reflexo de uma conjuntura atual “recheada de incertezas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele lembra que o ouro, mais destacadamente, e a prata, são tidos historicamente como reservas de valor. Reserva de valor é um ativo ou mercadoria que preserva o poder de compra ao longo do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na visão dele, o principal gatilho para a incerteza global é a política econômica do presidente Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com as tarifas e o protecionismo quase mercantilista, já é por si só um rompimento com o livre comércio que os EUA sempre defenderam”, disse à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sartori acrescenta como elemento gerador de incerteza as “truculências externas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ameaças a países, até mesmo aos parceiros comerciais, ampliam a desconfiança na figura de Trump”, avalia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ouro-bate-recordes-na-cotacao-internacional-entenda-os-motivos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© ReutersAngelika Warmuth/Proibida reprodução
No meio da tarde desta quarta-feira (28), a cotação do ouro no mercado internacional seguia a trajetóri...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 17:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 17:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 17:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 17:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LsDr1y2BVG3-UhHOm3bqfbqLpZA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/2026-01-28t135321z_1447661216_rc2cajac1ned_rtrmadp_3_global-precious-germany-gold.jpg?itok=SgpcjakX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Maratona mundial de games deve reunir 600 desenvolvedores no Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/maratona-mundial-de-games-deve-reunir-600-desenvolvedores-no-brasil</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:20:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/maratona-mundial-de-games-deve-reunir-600-desenvolvedores-no-brasil#1005</guid>
      <description>© Global Game Jam Curitiba 2025/Cassiano Rosário
Gratuita e aberta ao público, a
, etapa brasileira da Maratona Mundial de Desenvolvimento de Jogos, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kMaEzyynmld8HoIxEVNi_-2PDWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/54290929597_589035b4d7_5k_0.jpg?itok=sD9G2U_Q&quot; alt=&quot;Maratona mundial de games deve reunir 600 desenvolvedores no Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Global Game Jam Curitiba 2025/Cassiano Rosário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gratuita e aberta ao público, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, etapa brasileira da Maratona Mundial de Desenvolvimento de Jogos, chegará à 17ª edição entresexta (30) e domingo (1º).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O númerode inscritos até o momento já ultrapassa 500 participantes, e a expectativa dos organizadores é que atinja 600 pessoas, média anual do torneio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições podem ser feitas pela internetaté sexta-feira (30)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menores de idade podem participar, desde que acompanhados por um responsável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maratona acontece simultaneamente em 100 países, reunindo 30 mil pessoas espalhadas em 800 sedes pelo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, são 30 sedes, entre universidades, empresas egrupos menores, informou nesta quarta-feira (28) à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o coordenador do curso de Jogos Digitais da Pontifícia Universidade Católica do Paraná (PUCPR), onde acontece o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento do Paraná, entretanto, é o maior no Brasilaocorrer de maneira presencial.Além disso, o GlobalGame Jam de Curitiba é um dos mais produtivos do mundo, resultando normalmente em 70 a 100 novos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por ano. Bruno Campagnolo de Paula espera que, na edição 2026, possam ser criados mais de 80 novos jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo (1º), entre 15h e 18h, ocorre a finalização dos projetos e a tradicional jogatina, ou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, quando os participantes jogam os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que foram criados. E o público também pode participar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, o tema que vai nortear o desenvolvimento dos jogos é &quot;máscara&quot;, e os participantesvão poder dar a ele diversas interpretações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/maratona-mundial-de-games-deve-reunir-600-desenvolvedores-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Global Game Jam Curitiba 2025/Cassiano Rosário
Gratuita e aberta ao público, a
, etapa brasileira da Maratona Mundial de Desenvolvimento de Jogos, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 17:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 17:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 17:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 17:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kMaEzyynmld8HoIxEVNi_-2PDWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/54290929597_589035b4d7_5k_0.jpg?itok=sD9G2U_Q</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Corpo da corretora que desapareceu em Caldas Novas é encontrado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/corpo-da-corretora-que-desapareceu-em-caldas-novas-e-encontrado</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:20:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/corpo-da-corretora-que-desapareceu-em-caldas-novas-e-encontrado#1006</guid>
      <description>© Câmera de segurança/Reprodução
O corpo da corretora Daiane Alves de Souza, de 43 anos, que havia desaparecido em 17 de dezembro do ano passado, em ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6G1nzZWEBeGLJJUGvznR_D9Szmg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/desparece-subsolo-predio-1.jpg?itok=1z5fyuht&quot; alt=&quot;Corpo da corretora que desapareceu em Caldas Novas é encontrado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Câmera de segurança/Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O corpo da corretora Daiane Alves de Souza, de 43 anos, que havia desaparecido em 17 de dezembro do ano passado, em Caldas Novas, no sul de Goiás, foi encontrado nesta quarta-feira (28).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daiane foi vista pela última vez no elevador do condomínio onde a família dela possuía apartamentos. O síndico do prédio e o filho dele foram presos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia encontrou o corpo da corretora já em estado de decomposição, em uma área de mata. Daiane estava desaparecida misteriosamente há mais de um mês, quando entrou no elevador, desceu para o subsolo e depois não foi mais vista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta madrugada, Cléber Rosa de Oliveira, síndico do prédio onde a família de Daiane possuía apartamentos, e o filho dele, Maykon Douglas de Oliveira, foram presos pela Polícia Civil. Cleber confessou o crime à polícia. Foi ele quem indicou o local do corpo de Daiane. Cleber e Daiane tinham um histórico de brigas por problemas relacionados ao condomínio onde viviam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, os dados de feminicídio bateram recorde em alguns locais do país, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;casos tiveram grande repercussão e comoveram o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em razão da crueldade e do desfecho trágico, como o de Tainara Santos, que morreuapós ser atropelada e arrastada, por cerca de um quilômetro, por um ex-companheiro. Ou ainda das servidorasdo Centro Federal de Educação Tecnológica (Cefet) Celso Suckow da Fonseca,Allane Matos e Layse Costa, que foram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mortas a tiro por um colega de trabalho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal tem colocado o combate à violência contra a mulher como uma prioridade e o presidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Inácio Lula da Silva defendeu punições mais duras a esse tipo de crime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feminicídio é o homicídio de uma mulher cometido em razão do seu gênero, caracterizado por violência doméstica e familiar, menosprezo ou discriminação contra a condição feminina. Considerado a expressão máxima da violência de gênero, ocorre frequentemente como desfecho de um histórico de agressões, podendo ser motivado por ódio, inferiorização ou sentimento de posse sobre a vítima. No Brasil, considera-se um crime hediondo e, quando tipificado como qualificador do homicídio, a pena é de reclusão de 12 a 30 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 20 clubes e 38 rodadas, Brasileirão 2026 começa nesta quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edgard Scandurra: &quot;A juventude está em apresentar coisas novas&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/corpo-da-corretora-que-desapareceu-em-caldas-novas-e-encontrado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Câmera de segurança/Reprodução
O corpo da corretora Daiane Alves de Souza, de 43 anos, que havia desaparecido em 17 de dezembro do ano passado, em ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 16:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 16:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 16:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 16:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6G1nzZWEBeGLJJUGvznR_D9Szmg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/desparece-subsolo-predio-1.jpg?itok=1z5fyuht</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dívida pública pode alcançar até R$ 10,3 trilhões em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/divida-publica-pode-alcancar-ate-r-103-trilhoes-em-2026</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:20:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/divida-publica-pode-alcancar-ate-r-103-trilhoes-em-2026#1007</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
acima de R$ 8,6 trilhões e em nível recorde
Dívida Pública Federal (DPF) deverá chegar ao fim deste ano entre R$ 9,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1UEDZSV-sGYZgWTtiFxpah8bzAQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/economia_1609210405_0.jpg?itok=uyNW2r81&quot; alt=&quot;Dívida pública pode alcançar até R$ 10,3 trilhões em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acima de R$ 8,6 trilhões e em nível recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dívida Pública Federal (DPF) deverá chegar ao fim deste ano entre R$ 9,3 trilhões e R$ 10,3 trilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os números foram divulgados nesta quarta-feira(28) pelo Tesouro Nacional, que apresentou o Plano Anual de Financiamento (PAF) da dívida pública para 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plano apresenta metas para a dívida pública para este ano. Assim como no ano passado,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o governo criou um espaço para diminuir a fatia de títulos prefixados (com taxas de juros fixas e definidas antecipadamente) e aumentar a participação dos papéis corrigidos pela taxa Selic (juros básicos da economia). Isso ajudaria a atrair os investidores aos títulos vinculados à Selic, que estão no maior nível em quase dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o PAF originalmente previa que a Dívida Pública Federal poderia encerrar 2025 entre R$ 8,1 trilhões e R$ 8,5 trilhões. Em setembro, o PAF foi revisado para que o indicador fechasse 2025 entre R$ 8,5 trilhões e R$ 8,8 trilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o documento, a DPF deverá encerrar 2026 com a seguinte composição:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Títulos vinculados à Selic: de 46% a 50%, atualmente está em 48,3%;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Títulos corrigidos pela inflação: de 23% a 27%, atualmente está em 25,9%;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Títulos prefixados: de 21% a 25%, atualmente está em 22%;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Títulos vinculados ao câmbio: de 3% a 7%, atualmente está em 3,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números não levam em conta as operações de compra e venda de dólares no mercado futuro pelo Banco Central, que interferem no resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os títulos corrigidos por taxas flutuantes aumentam o risco da dívida pública, porque a Selic pressiona mais o endividamento do governo quando os juros básicos da economia sobem. Quando o Banco Central reajusta os juros básicos, a parte da dívida interna corrigida pela Selic aumenta imediatamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em tese, os papéis prefixados trazem mais previsibilidade&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/divida-publica-pode-alcancar-ate-r-103-trilhoes-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
acima de R$ 8,6 trilhões e em nível recorde
Dívida Pública Federal (DPF) deverá chegar ao fim deste ano entre R$ 9,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 16:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 16:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 16:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 16:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1UEDZSV-sGYZgWTtiFxpah8bzAQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/economia_1609210405_0.jpg?itok=uyNW2r81</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ananindeua, no Pará, tem surto de casos da doença de Chagas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ananindeua-no-para-tem-surto-de-casos-da-doenca-de-chagas</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:20:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ananindeua-no-para-tem-surto-de-casos-da-doenca-de-chagas#1008</guid>
      <description>© Fiocruz/Divulgação/Direitos Reservados
Após registrar quatro mortes e cerca de 14 casos vinculados à doença de chagas em janeiro, o Ministério da S...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PJiFO1RxKZoVpvU8sKGoGwnLB6Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/rhodnius_brethesi_dentro_dite_barbeiro.jpg?itok=ZUQmVF_B&quot; alt=&quot;Ananindeua, no Pará, tem surto de casos da doença de Chagas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fiocruz/Divulgação/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após registrar quatro mortes e cerca de 14 casos vinculados à doença de chagas em janeiro, o Ministério da Saúde mudou a classificação para surto, por causa do aumento no número de ocorrências da doença em Ananindeua, no Pará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mortes ocorridas este mês, entre elas, a de uma menina de 11 anos, já superam o número total somado dos últimos cinco anos na cidade. Já o número de casos supera em 30% os notificados no mesmo período do ano passado. Em todo o ano de 2025 foram registrados 45 casos e 26 deles foram confirmados em dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Saúde informou que segue os protocolos do Ministério da Saúde, com apoio técnico do Instituto Evandro Chagas, e que monitora outros 40 casos suspeitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a prefeitura de Ananindeua, cerca de 200 agentes comunitários percorrem moradias de porta em porta, reforçando orientações de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No bairro Cidade Nova, cerca de duas mil famílias receberam os agentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério da Saúde identifica o cenário na cidade como um “surto associado à transmissão oral”, que ainda está em investigação por equipe de vários órgãos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre eles a Secretaria Estadual de Saúde do Pará, a Anvisa e o os Centros de Informações Estratégicas em Vigilância em Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A doença de Chagas é transmitida principalmente pelo consumo de alimentos contaminados com fezes do inseto barbeiro. Na região de Ananindeua, o cuidado com o manejo do açaí é a principal barreira contra a doença, segundo a Secretaria Municipal de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das iniciativas que busca fechar esta porta de contaminação é a Casa do Açaí. O projeto de qualificação profissional e segurança alimentar desenvolvido pela prefeitura capacita sobre as boas práticas da manipulação do açaí, seja para comercialização ou consumo doméstico. Em 2025, 840 pessoas foram capacitadas. Em 2026, 130 trabalhadores já passaram pelo curso até o momento, com continuidade e calendários já previstos para fevereiro e março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Vigilância em Saúde mantém um canal interativo para denúncias ou dúvidas, funcionando de segunda a sexta, das 8h às 18h através do número de Whatsapp (91) 98051-1967.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 20 clubes e 38 rodadas, Brasileirão 2026 começa nesta quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edgard Scandurra: &quot;A juventude está em apresentar coisas novas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça suspende lei que proíbe reserva de cotas raciais em SC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BC mantém juros básicos em 15% ao ano pela quinta vez seguida&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ananindeua-no-para-tem-surto-de-casos-da-doenca-de-chagas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fiocruz/Divulgação/Direitos Reservados
Após registrar quatro mortes e cerca de 14 casos vinculados à doença de chagas em janeiro, o Ministério da S...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 16:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 16:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 16:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 16:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PJiFO1RxKZoVpvU8sKGoGwnLB6Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/rhodnius_brethesi_dentro_dite_barbeiro.jpg?itok=ZUQmVF_B</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa proíbe marca de fita usada para clareamento dental</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-proibe-marca-de-fita-usada-para-clareamento-dental</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:20:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-proibe-marca-de-fita-usada-para-clareamento-dental#1009</guid>
      <description>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) proibiu a comercialização, distribuição, importação, propaganda, transporte e uso da fita
, usada...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NwqiDeOxmbRRPjh5aXQC1JVYQJA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/1769564615697969c7b802b.jpg?itok=A2C7pFkc&quot; alt=&quot;Anvisa proíbe marca de fita usada para clareamento dental&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) proibiu a comercialização, distribuição, importação, propaganda, transporte e uso da fita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, usada para clareamentodental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A determinação foi publicada na terça-feira (27) no Diário Oficial da União&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a agênciadetermina a apreensão de todos os lotes da fita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a Anvisa esclarece que o produto não está regularizado junto à agência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e que a empresa responsável, a VM GlobalTrade, não possui autorização de funcionamentopara atuar nessaárea no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de estar irregular, foi identificada a importação e comercialização da fita no país.O uso de produtos sem registro pode causar danos à saúde, alerta a agência reguladora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 20 clubes e 38 rodadas, Brasileirão 2026 começa nesta quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edgard Scandurra: &quot;A juventude está em apresentar coisas novas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça suspende lei que proíbe reserva de cotas raciais em SC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BC mantém juros básicos em 15% ao ano pela quinta vez seguida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cachorro comunitário Abacate é morto por um tiro no Paraná&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão: Rádio Nacional transmite hoje (28) São Paulo x Flamengo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EBC é autorizada a usar estações-teste para iniciar operação da TV 3.0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouro bate recordes na cotação internacional; entenda os motivos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-proibe-marca-de-fita-usada-para-clareamento-dental&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) proibiu a comercialização, distribuição, importação, propaganda, transporte e uso da fita
, usada...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 16:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 16:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 16:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 16:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NwqiDeOxmbRRPjh5aXQC1JVYQJA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/1769564615697969c7b802b.jpg?itok=A2C7pFkc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
