<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 11:31:01 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comissão de Direitos Humanos aprova matéria de acolhimento a idosos</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/04/comissao-de-direitos-humanos-aprova-materia-de-acolhimento-a-idosos/</link>
      <guid>cmfor-img-112cef11a541d423fe9f7c8465c3d3c9</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG_6989-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG_6989-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Comissão de Direitos Humanos aprova matéria de acolhimento a idosos</media:title>
        <media:description type="plain">A Comissão de Direitos Humanos e Cidadania da Câmara de Fortaleza se reuniu nesta quarta-feira, 4, na Sala das Comissões, para apreciação de 17 matérias. Todas foram discutidas e aprovadas pelo colegi</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG_6989-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:59:10 +0000</pubDate>
      <description>A Comissão de Direitos Humanos e Cidadania da Câmara de Fortaleza se reuniu nesta quarta-feira, 4, na Sala das Comissões, para apreciação de 17 matérias. Todas foram discutidas e aprovadas pelo colegiado, abrangendo temas como direitos da mulher, pro...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG_6989-scaled.jpg" alt="Comissão de Direitos Humanos aprova matéria de acolhimento a idosos" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">
A
Comissão de Direitos Humanos e Cidadania da Câmara de Fortaleza se
reuniu nesta quarta-feira, 4, na Sala das Comissões, para apreciação
de 17 matérias. Todas foram discutidas e aprovadas pelo colegiado,
abrangendo temas como direitos da mulher, proteção à infância e
inclusão social.</p>



<p class="has-medium-font-size">O <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/101555/in08542025.pdf">Projeto de Indicação nº 854 de 2025</a>, de autoria do vereador Tony Brito (PSD), autoriza o Poder Executivo a implantar o Serviço de Acolhimento em Família Acolhedora voltado para pessoas idosas em situação de risco social, abandono ou privação temporária do convívio familiar.</p>



<p class="has-medium-font-size">O objetivo da mensagem é promover o acolhimento familiar de pessoas idosas afastadas de sua família de origem, acolher e dispensar cuidados individualizados em ambiente familiar, preservar vínculos com a família de origem e apoiar o retorno da pessoa idosa à família de origem, nas hipóteses em que isso seja possível e possibilitar a convivência comunitária e o acesso à rede de políticas públicas.</p>



<p class="has-medium-font-size">Pelo
projeto, famílias voluntárias poderão ser selecionadas e
capacitadas para acolher idosos em suas residências, recebendo um
auxílio financeiro mensal de um salário mínimo (podendo chegar ao
dobro em casos de dependência moderada ou severa) para garantir
assistência material, moral e social ao acolhido.</p>



<p class="has-medium-font-size">O
autor da proposta ressaltou a urgência de humanizar o atendimento à
terceira idade. &#8220;O foco do projeto é humanizar o
atendimento à pessoa idosa no momento em que ela mais precisa de
cuidado. Queremos incentivar as famílias a acolherem seus idosos
para evitar a institucionalização, assegurando sempre a convivência
comunitária e reforçando a responsabilidade de toda a sociedade com
aqueles em situação de vulnerabilidade&#8221; ,
justificou o vereador Tony Brito.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além
do projeto de acolhimento, a Comissão deu parecer favorável a
outras 16 iniciativas importantes:</p>



<ul><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/107664/re77832025.pdf">Requerimento nº 7783/2025</a> (Ver. Adriana Gerônimo): Audiência sobre direitos de crianças e adolescentes nas redes sociais. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/107427/re75982025.pdf">Requerimento nº 7598/2025</a> (Ver. Mari Lacerda): Debate sobre multiparentalidade em documentos públicos. </li><li> R<a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/105085/re58002025.pdf">equerimento nº 5800/2025</a> (Ver. Mari Lacerda): Audiência sobre o Dia Internacional do Orgulho LGBT+. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/106667/re70812025.pdf">Requerimento nº 7081/2025</a> (Ver. Marcelo Tchela): Medalha Dom Hélder Câmara para Cristiane Leitão. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/108568/re84512025.pdf">Requerimento nº 8451/2025</a> (Ver. Tony Brito): Medalha Alanis Maria para Érika Amorim. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/101738/in08812025.pdf">Indicação nº 0881/2025</a> (Ver. Tony Brito): Placas de Comunicação Aumentativa e Alternativa (CAA) em espaços públicos. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/106054/in14362025.pdf">Indicação nº 1436/2025</a> (Ver. Ronaldo Martins): Projeto Banco Vermelho (Agosto Lilás) contra o feminicídio. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/104351/in11892025.pdf">Indicação nº 1189/2025</a> (Ver.ª Prof.ª Adriana Almeida): Criação da Casa da Mulher Fortalezense. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/100110/in05702025.pdf">Indicação nº 570/2025</a> (Ver. Germano He-Man): Licença para servidoras com sintomas graves de fluxo menstrual. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/104079/in11672025.pdf">Indicação nº 1167/2025</a> (Ver. Paulo Martins): Patrulha de Proteção às Crianças e Adolescentes. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/102587/in09982025.pdf">Indicação nº 998/2025</a> (Ver. Luiz Sérgio): Implantação do projeto Sopão Social. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/100104/in05642025.pdf">Indicação nº 564/2025</a> (Ver.ª Carla Ibiapina): Políticas de combate à pobreza menstrual. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/98136/pl00102025.pdf">PLO nº 10/2025</a> (Ver. Dr. Luciano Girão): Acompanhamento feminino em exames médicos para pacientes mulheres. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2021/70185/pl06522021.pdf">PLO nº 652/2021</a> (Ver. Professor Enilson): Semana Municipal de Conscientização sobre TDAH. </li><li> <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/107164/pl05522025.pdf">PLO nº 552/2025</a> (Ver. René Pessoa): Obrigatoriedade de cadeiras para idosos e PCDs em agências bancárias. </li></ul>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Trâmite</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">As matérias apreciadas e aprovadas na Comissão de Direitos Humanos retornam ao plenário Fausto Arruda para votação de todos os parlamentares.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>(Foto de arquivo: Luciano Melo/CMFor)</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova reajuste de 5,4% no piso dos professores</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/04/camara-aprova-reajuste-do-piso-dos-professores/</link>
      <guid>cmfor-img-5fbab5e7c760207f5ffa872bed159998</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-5-1.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-5-1.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara aprova reajuste de 5,4% no piso dos professores</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza aprovou, em discussão única na sessão plenária desta quarta-feira, 4, o projeto de lei ordinária nº 24/2026, que concede o reajuste de 5,4% nos vencimentos-base dos profissionais</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-5-1.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:29:16 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza aprovou, em discussão única na sessão plenária desta quarta-feira, 4, o projeto de lei ordinária nº 24/2026, que concede o reajuste de 5,4% nos vencimentos-base dos profissionais de Educação do município. A medida beneficia mais...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-5-1.jpg" alt="Câmara aprova reajuste de 5,4% no piso dos professores" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza aprovou, em discussão única na sessão plenária desta quarta-feira, 4, o <strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2026/112496/pl00242026.pdf">projeto de lei ordinária nº 24/2026</a></strong>,  que concede o reajuste de 5,4% nos vencimentos-base dos profissionais de Educação do município. A medida beneficia mais de 14 mil servidores, entre efetivos e substitutos.</p>



<p class="has-medium-font-size">O presidente da Comissão de Educação, vereador Professor Enilson (Cidadania) destacou a importância da aprovação do projeto e o papel da Casa na defesa da categoria. Segundo o parlamentar, Fortaleza se antecipa ao cenário nacional ao garantir o reajuste logo no início do ano.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereador-Professor-Enilson-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180358" width="410" height="273" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereador-Professor-Enilson-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereador-Professor-Enilson-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereador-Professor-Enilson-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereador-Professor-Enilson-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereador-Professor-Enilson-1-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 410px) 100vw, 410px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Vale a pena salientar que não é só a aprovação do piso que nós estamos fazendo hoje. Mais uma vez, Fortaleza está na vanguarda de todo o Brasil, como a primeira capital a aprovar o piso, assim como fizemos também no ano passado. Isso demonstra, tanto por parte do Executivo quanto da Casa Legislativa, o respeito e a admiração por esses servidores de tão grande importância, que são os professores e os profissionais da educação”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Com o percentual definido pelo Ministério da Educação (MEC), o piso dos professores sobe de R$ 4.867,77 para R$ 5.130,63. A iniciativa contempla os profissionais do magistério, os servidores ocupantes dos cargos de Assistente da Educação Infantil e Secretário de Unidade Escolar, vinculados ao Núcleo de Atividades de Apoio à Docência.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/Vereador-Jorge-Pinheiro-1-1-1024x682.jpg" alt="" class="wp-image-166343" width="437" height="291" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/Vereador-Jorge-Pinheiro-1-1-1024x682.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/Vereador-Jorge-Pinheiro-1-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/Vereador-Jorge-Pinheiro-1-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/Vereador-Jorge-Pinheiro-1-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/Vereador-Jorge-Pinheiro-1-1.jpg 2000w" sizes="(max-width: 437px) 100vw, 437px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Jorge Pinheiro (PSDB), membro da Comissão de Educação, ressaltou que a aprovação representa um avanço concreto na valorização dos professores. &#8220;Para nós, realmente é de grande importância termos uma valorização do professor, não apenas no discurso, reconhecendo sua importância para a cidade, mas com ações concretas. Nós precisamos, de fato, de benefícios que melhorem a qualidade de vida do professor.  Essa valorização passa por melhorias salariais e condições de trabalho. E é nesse sentido que a gente é favorável a esse reajuste, exatamente para materializarmos aquilo que a gente fala aqui&#8221;, destacou.  </p>



<p class="has-medium-font-size">O reajuste tem efeito retroativo a 1º de janeiro de 2026, garantindo a recomposição do salário e ajudando a manter o poder de compra dos profissionais da Educação. O texto aprovado também define o valor do Auxílio de Dedicação Integral (ADI), que passa a ser de R$ 18,48, a partir de janeiro de 2026.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além do reajuste do piso, o vereador Professor Enilson adiantou que outros projetos do Executivo relacionados à educação devem chegar em breve à Câmara, compondo um pacote de medidas estruturantes.</p>



<p class="has-medium-font-size">“Vai chegar um pacote de projetos vindos do prefeito Evandro Leitão, não só na valorização dos profissionais, mas também na reestruturação da educação. Seja na grade curricular, com o trabalho que vem sendo conduzido pelo secretário Idilvan, seja na melhoria dos equipamentos educacionais”, explicou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Entre as medidas anunciadas está a meta de climatização de todas as escolas da rede municipal até o fim do mandato do prefeito. “É uma proposta clara do prefeito Evandro Leitão: até o final do seu mandato, 100% das escolas estarem climatizadas. Isso mostra que o Executivo e esta Casa tratam a educação como prioridade absoluta”, concluiu o vereador.</p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Assista à sessão solene na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube:&nbsp;</strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Transmissão da 2ª Sessão Ordinária da 20ª Legislatura (04.02.2025)" width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/VkoWJYv_zpU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Veja as fotos da sessão solene:&nbsp;</strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331852108' title='2ª Sessão Ordinária da 2° Sessão Legislativa da 20ª Legislatura (04.02.2026) Fotos: Érika Fonseca/CMFor. by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55077904916_aa146f1a9c.jpg' width='800' height='600' alt='Sessão plenária (12)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><strong><em>Fotos: Érika Fonseca</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Vereadores aprovam propostas que asseguram direitos aos servidores da Educação</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/04/vereadores-aprovam-propostas-que-asseguram-direitos-aos-servidores-da-educacao/</link>
      <guid>cmfor-img-60fec888a7443909b6ff65feb79056e7</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-13.17.44.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-13.17.44.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Vereadores aprovam propostas que asseguram direitos aos servidores da Educação</media:title>
        <media:description type="plain">Propostas aprovadas na Câmara de Fortaleza nesta quarta-feira (4), colocaram em pauta a garantia de direitos aos servidores da Educação da Rede Municipal. Os projetos de lei nº 25 e 26 de 2026, encami</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-13.17.44.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:23:25 +0000</pubDate>
      <description>Propostas aprovadas na Câmara de Fortaleza nesta quarta-feira (4), colocaram em pauta a garantia de direitos aos servidores da Educação da Rede Municipal. Os projetos de lei nº 25 e 26 de 2026, encaminhados ao Legislativo pelo prefeito Evandro Leitão...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-13.17.44.jpeg" alt="Vereadores aprovam propostas que asseguram direitos aos servidores da Educação" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Propostas aprovadas na Câmara de Fortaleza nesta quarta-feira (4), colocaram em pauta a garantia de direitos aos servidores da Educação da Rede Municipal. Os projetos de lei nº 25 e 26 de 2026, encaminhados ao Legislativo pelo prefeito Evandro Leitão (PT) com início dos trabalhos em plenário,  alteram o Estatuto do Magistério de Fortaleza e estabelecem a modalidade de Planejamento Domiciliar Docente (PDD), respectivamente. </p>



<p class="has-medium-font-size">No <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2026/112524/pl00252026.pdf">projeto de lei nº 25/2026</a>, a alteração no&nbsp;<strong>Estatuto do Magistério de Fortaleza</strong>&nbsp;visa garantir o reconhecimento que o tempo de serviço de profissionais lotados em órgãos da Secretaria Municipal de Educação (SME) conte para a redução da carga horária, um direito já previsto para quem atua em escolas.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181531" width="368" height="245" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 368px) 100vw, 368px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Quero agradecer esta Casa pela aprovação de extrema importância para a Educação, uma reparação histórica com os servidores, pois nós temos um direito adquirido que é a redução da carga horária, mas que não contemplava os profissionais atuando fora do ambiente de supervisão e sala de aula&#8221;, destacou a vereadora Professora Adriana Almeida (PT), evidenciando a sensibilidade do prefeito Evandro Leitão com as propostas de sua autoria apresentadas em 2025 e que agora serão transformadas em lei.   </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Entenda a modificação:</strong>  A alteração no §1º do Artigo 127&nbsp;da Lei 5.895/1984 (Estatuto do Magistério) assegura que o tempo de serviço de&nbsp;professores, supervisores escolares, orientadores educacionais e técnicos em educação&nbsp;(exceto administradores escolares) que trabalham em&nbsp;órgãos vinculados à SME&nbsp;(como departamentos centrais) seja contabilizado para a redução de jornada.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Amparando em lei uma realidade do magistério</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Ao falar da implantação do Planejamento Domiciliar Docente (PDD), Adriana Almeida falou da mediação do secretário de Educação, Idilvan Alencar junto ao prefeito Evandro, e que agora asseguram em lei algo que já faz parte da realidade dos professores. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Na Educação, por lei temos 1/3  da carga horária para planejamento, que geralmente acontece na escola. Mas quantas vezes temos que corrigir prova e planejar em casa, além de várias  outras atividades. Uma reivindicação que o prefeito e o secretário Idilvan Alencar transformaram em realidade e agora estamos tornando lei&#8221;, ressaltou. </p>



<p class="has-medium-font-size">O PL nº 26/2026, que estabelece o&nbsp;<strong>PDD</strong>&nbsp;para os professores  oferece mais autonomia, flexibilidade e melhores condições de trabalho, reconhecendo que o trabalho vai muito além do tempo em sala de aula. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Principais pontos:</strong></p>



<ul><li><strong>Modalidade de trabalho:</strong>&nbsp;cria a figura do&nbsp;Planejamento Domiciliar Docente (PDD), permitindo que atividades extraclasse sejam feitas em ambiente domiciliar.</li><li><strong>Carga horária:</strong>&nbsp;o tempo para atividades extraclasse deve ser de, no mínimo,&nbsp;1/3 da carga horária semanal&nbsp;(conforme lei federal). Desse total,&nbsp;até 4 horas semanais&nbsp;poderão ser realizadas em casa (PDD), de forma proporcional à jornada de trabalho.</li><li><strong>Atividades incluídas:</strong>&nbsp;o PDD abrange tarefas como elaboração e revisão de planos de aula, correção de avaliações, registro de dados no sistema escolar, pesquisa de conteúdos e formação continuada.</li><li><strong>Regulamentação:</strong>&nbsp;a Secretaria Municipal da Educação (SME) terá&nbsp;90 dias&nbsp;para regulamentar a lei, definindo como será o registro, comprovação e acompanhamento dessas atividades realizadas em casa.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">As matérias tramitam em regime de urgência, sendo aprovadas em discussão única. Com a conclusão do processo no Legislativo, as propostas serão encaminhadas ao Executivo para sanção.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong><em>Fotos: ZeRosa Filho e Érika Fonseca </em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Fortaleza se consolida como destino de carnaval e impulsiona economia criativa, destaca vereadora</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/04/fortaleza-se-consolida-como-destino-de-carnaval-e-impulsiona-economia-criativa-destaca-vereadora/</link>
      <guid>cmfor-img-da9bc8772ee1dbefac72f66a50bb3bdd</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-4-1.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-4-1.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Fortaleza se consolida como destino de carnaval e impulsiona economia criativa, destaca vereadora</media:title>
        <media:description type="plain">O Pequeno Expediente desta quarta-feira (4), teve como destaque as políticas culturais de pré-carnaval e carnaval em Fortaleza. A vereadora Mari Lacerda (PT) repercutiu pesquisa que indica Fortaleza c</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-4-1.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:00:56 +0000</pubDate>
      <description>O Pequeno Expediente desta quarta-feira (4), teve como destaque as políticas culturais de pré-carnaval e carnaval em Fortaleza. A vereadora Mari Lacerda (PT) repercutiu pesquisa que indica Fortaleza como um dos dez destinos mais procurados do Brasil ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-4-1.jpg" alt="Fortaleza se consolida como destino de carnaval e impulsiona economia criativa, destaca vereadora" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Pequeno Expediente desta quarta-feira (4), teve como destaque as políticas culturais de pré-carnaval e carnaval em Fortaleza. A vereadora Mari Lacerda (PT) repercutiu pesquisa que indica Fortaleza como um dos dez destinos mais procurados do Brasil para o período festivo. “Isso é fruto de uma política pública séria, de investimento na política cultural e na compreensão de que a cultura é essencial para o nosso povo. Não é só festa: é trabalho, renda, economia criativa e circular. Cultura é a forma como nos expressamos no mundo”, disse. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Mari-Lacerda-4-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181530" width="404" height="269" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Mari-Lacerda-4-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Mari-Lacerda-4-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Mari-Lacerda-4-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Mari-Lacerda-4-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Mari-Lacerda-4-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 404px) 100vw, 404px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Além do carnaval, Mari Lacerda (PT) também citou o período de pré-carnaval na cidade, que ocorre em 25 polos distribuídos pelas 12 regionais. “Na Beira Mar, no sábado (31/01), o que todo mundo comentava é que estava igual ao réveillon: uma festa bonita, democrática e para a qual toda a cidade foi para se confraternizar”, contou. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Inaugurações</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Benigno Junior (Republicanos) convidou para evento de entrega de boxes para os novos permissionários da Lagoa do Opaia, no bairro Vila União, com a presença do prefeito Evandro Leitão (PT). “É um local de empreendedorismo e geração de renda para a população”, afirmou. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181528" width="431" height="287" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-1-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 431px) 100vw, 431px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O parlamentar falou sobre a obra de construção de um polo de lazer, pelo Governo do Ceará em parceria com a Prefeitura, na avenida Senador Carlos Jereissati, no Montese. “São 18 mil metros de área. Em breve, o Governo do Estado estará entregando também a linha de VLT do Montese até o aeroporto, integrando o aeroporto de Fortaleza ao VLT”, indicou. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Chiquinho-dos-Carneiros-3-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181452" width="458" height="305" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Chiquinho-dos-Carneiros-3-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Chiquinho-dos-Carneiros-3-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Chiquinho-dos-Carneiros-3-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Chiquinho-dos-Carneiros-3-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Chiquinho-dos-Carneiros-3-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 458px) 100vw, 458px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Já o vereador Chiquinho dos Carneiros (PRD) convidou para inauguração, nesta quinta-feira (5), de academia ao ar livre, no entorno dos bairros José Walter e Planalto Ayrton Senna. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Educação</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181531" width="470" height="313" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-6-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 470px) 100vw, 470px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A vereadora Professora Adriana Almeida (PT) falou sobre a assinatura, pela Prefeitura, do acordo de homologação dos precatórios do Fundo de Manutenção e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valorização do Magistério (Fundef). “80% dos valores destinados ao pagamento de precatórios serão destinados ao pagamento de professores. 20% ficam para que a prefeitura faça investimentos na estrutura da educação do município de Fortaleza. Os professores estão em festa, porque esse acordo permitiu que esse pagamento aconteça a partir do ano que vem”, resumiu.</p>



<p><strong><em>Fotos: Érika Fonseca</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara celebra 10 anos da Torcida Organizada Cervejeiros Alvinegros em sessão solene</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/04/camara-celebra-10-anos-da-torcida-organizada-cervejeiros-alvinegros-em-sessao-solene/</link>
      <guid>cmfor-img-9eaedb7db585196ccb2bd73f7361472b</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55077684202_0db647bd7e_k.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55077684202_0db647bd7e_k.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara celebra 10 anos da Torcida Organizada Cervejeiros Alvinegros em sessão solene</media:title>
        <media:description type="plain">Para celebrar os 10 anos da Torcida Organizada Cervejeiros Alvinegro, a Câmara de Fortaleza, realizou sessão solene na noite desta quarta-feira, 4, no Plenário Fausto Arruda. A homenagem é de autoria </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55077684202_0db647bd7e_k.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:01:56 +0000</pubDate>
      <description>Para celebrar os 10 anos da Torcida Organizada Cervejeiros Alvinegro, a Câmara de Fortaleza, realizou sessão solene na noite desta quarta-feira, 4, no Plenário Fausto Arruda. A homenagem é de autoria do vereador vereador PPCell (PDT), por meio do req...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55077684202_0db647bd7e_k.jpg" alt="Câmara celebra 10 anos da Torcida Organizada Cervejeiros Alvinegros em sessão solene" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Para celebrar os 10 anos da Torcida Organizada Cervejeiros Alvinegro, a Câmara de Fortaleza, realizou sessão solene na noite desta quarta-feira, 4, no Plenário Fausto Arruda.  A homenagem é de autoria do vereador vereador PPCell (PDT), por meio do&nbsp;<a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/109120/re88372025.ap.pdf">requerimento n.º  8837/2025</a>, e foi realizada nesta quarta&#8211;feira (4), no Plenário Fausto Arruda.</p>



<p class="has-medium-font-size">A mesa da cerimônia foi presidida pelo vereador PPCell e contou com a presença do presidente da agremiação, Averlangy Pereira, e da primeira-dama, Germana Sousa.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Assista à sessão solene na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="SESSÃO SOLENE  10 ANOS DE FUNDAÇÃO DA TORCIDA ORGANIZADA CERVEJEIROS ALVINEGROS   04.02.26" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/VPXie3Eb_Lo?start=816&#038;feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Histórico</strong> </p>



<p class="has-medium-font-size">Fundada em 16 de dezembro de 2015, a Torcida Organizada Cervejeiros Alvinegros nasceu da união de amigos movidos por duas grandes paixões: a cerveja e o amor incondicional pela equipe de futebol Ceará Sporting Club. </p>



<p class="has-medium-font-size">Inspirados pelo espírito alvinegro e pela energia das arquibancadas, o grupo surgiu com o propósito de celebrar a amizade, a cultura cervejeira e a devoção ao clube do coração, simbolizado por um ancião que carinhosamente é conhecido por Vozão.</p>



<p class="has-medium-font-size">Irmanados e contagiados pelo espírito esportivo, o grupo Cervejeiros Alvinegros consolidou-se como um símbolo de integração, respeito e entusiasmo, reunindo torcedores que compartilham o mesmo orgulho de vestir o preto e branco e de representar com orgulho o clube alencarino que carrega o nome do Estado em cada brinde, cada jogo e cada vitória.</p>



<p class="has-medium-font-size"> Além do entusiasmo, a Torcida Cervejeiros Alvinegros, ultrapassa os momentos esportivos de descontração e alegria, evidenciando seus valores sociais, firmando compromisso com a sociedade, realizando ações de solidariedade ao longo de todo o ano, levando apoio e esperança para comunidades e famílias em situação de vulnerabilidade.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55078948730_0d4d7c6b38_c.jpg" alt="" class="wp-image-181564" width="408" height="229" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55078948730_0d4d7c6b38_c.jpg 800w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55078948730_0d4d7c6b38_c-300x169.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55078948730_0d4d7c6b38_c-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 408px) 100vw, 408px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong> Homenageados</strong></p>



<p> 1. Averlangy Pereira <br> 2. Germana Souza<br> 3. Ismael Carlos Sousa Firmino<br> 4. Gabrielle Cristine Viana Coelho<br> 5. José Roberto Pinto Cordeiro<br> 6. Evandro Almeida da Silva<br> 7. Leony Almeida <br> 8. Gustavo Alves<br> 9. Ronniel Varela Rodrigues<br> 10. José Deilankleyton Lima Barros<br> 11. Francisco Rafael Sales de Albuquerque<br> 12. Carina Brauna Bruno Sales<br> 13. Artur Expedito Ribeiro<br> 14. Marcelo Filgueiras da Silva<br> 15. Anderson Fhillipe Nunes Moreira de Lima<br> 16. Yago Sued Vieira<br> 17. Francisco Alexandre<br> 18. Bruno Silva<br> 19. Netto Ripardo<br> 20. Rogério Roberto Paula</p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Veja as fotos da sessão solene:&nbsp;</strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331868229' title='04.02.2026- Sessão Solene  Comemoração aos 10 anos da Torcida Organizada Cervejeiros Alvinegros.(André Lima) by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55078587046_f9e81aaec2.jpg' width='800' height='600' alt='Comemoração aos 10 anos da Torcida Organizada Cervejeiros Alvinegros.(André Lima) (1)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><strong><em>Fotos: André Lima</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Mensagens avançam com projetos que fortalecem a valorização do magistério</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/03/mensagens-avancam-com-projetos-que-fortalecem-a-valorizacao-do-magisterio/</link>
      <guid>cmfor-img-dc9bd98cfef6c123cafb1e7966378199</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6412-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6412-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Mensagens avançam com projetos que fortalecem a valorização do magistério</media:title>
        <media:description type="plain">Aprovada na reunião da Comissão Conjunta de Constituição, Justiça e Educação, nesta terça-feira, 3, na Sala das Comissões, pautas enviadas pelo executivo com duas importantes mensagens que trazem avan</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6412-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:04:31 +0000</pubDate>
      <description>Aprovada na reunião da Comissão Conjunta de Constituição, Justiça e Educação, nesta terça-feira, 3, na Sala das Comissões, pautas enviadas pelo executivo com duas importantes mensagens que trazem avanços importantes para a Rede Municipal de Ensino. O...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6412-scaled.jpg" alt="Mensagens avançam com projetos que fortalecem a valorização do magistério" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Aprovada na reunião da Comissão Conjunta de Constituição, Justiça e Educação, nesta terça-feira, 3, na Sala das Comissões, pautas enviadas pelo executivo com duas importantes mensagens que trazem avanços importantes para a Rede Municipal de Ensino. Os <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2026/112524/pl00252026.pdf">Projetos de Lei nº 0025/2026</a> e<a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2026/112525/pl00262026.pdf"> nº 0026/2026</a> visam garantir segurança jurídica e melhores condições de trabalho para os profissionais da educação de Fortaleza.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo o <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2026/112524/pl00252026.pdf">Projeto de Lei nº 0025/2026</a> altera o Estatuto do Magistério (Lei nº 5.895/1984) foi apresentado para corrigir uma lacuna histórica sobre o tempo de serviço dos profissionais. A nova redação garante que professores, supervisores, orientadores e técnicos em educação tenham o tempo de serviço prestado em qualquer órgão vinculado à Secretaria Municipal da Educação (SME) contabilizado para fins de redução de carga horária. O objetivo é promover equidade, reconhecendo que a atuação desses profissionais em funções administrativas ou técnicas da SME é fundamental para a qualidade do ensino público.</p>



<p class="has-medium-font-size"> Já o <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2026/112525/pl00262026.pdf">Projeto de Lei nº 0026/2026</a> institui oficialmente o Planejamento Domiciliar Docente (PDD). A medida reconhece que o trabalho do professor ultrapassa os muros da escola, englobando a preparação de aulas, correção de avaliações e pesquisas pedagógicas.</p>



<p><strong>Principais pontos do PDD:   </strong></p>



<ul><li> Carga Horária: Destinado a atividades extraclasse, que correspondem a 1/3 da jornada semanal. </li><li> Flexibilidade: Permite que até 4 horas semanais desse tempo sejam cumpridas em ambiente domiciliar. </li><li> Garantias: Fica vedada a convocação do professor para atividades presenciais (como reuniões ou substituições) durante o período reservado ao planejamento em casa. </li><li> Atividades Inclusas: Elaboração de conteúdos, alimentação de diários eletrônicos, registro de notas e atualização de metodologias. </li></ul>



<p class="has-background has-vivid-green-cyan-background-color">
<strong>Tramitação
em Urgência</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Ambas
as matérias foram enviadas pelo executivo com pedido de Regime de
Urgência, justificando o relevante interesse público e a
necessidade de fortalecer a trajetória funcional dos servidores.</p>



<p class="has-medium-font-size">As propostas agora seguem para votação em plenário. Se aprovadas, a SME terá o prazo de 90 dias para regulamentar os fluxos de registro das atividades domiciliares por meio de ferramentas digitais, buscando a desburocratização do processo.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Feira do Empreendedor da Câmara se consolida como vitrine para pequenos negócios</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/03/feira-do-empreendedor-da-camara-se-consolida-como-vitrine-para-pequenos-negocios/</link>
      <guid>cmfor-img-37b19312e2ce3dfcec9fe16920b390be</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-14.07.33.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-14.07.33.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Feira do Empreendedor da Câmara se consolida como vitrine para pequenos negócios</media:title>
        <media:description type="plain">A primeira semana de cada mês, a Praça Barros Pinho, na Câmara de Fortaleza, se transforma em um espaço de encontro e em um gerador de renda para empreendedores da Capital. A Feira do Empreendedor, or</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-14.07.33.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:16:10 +0000</pubDate>
      <description>A primeira semana de cada mês, a Praça Barros Pinho, na Câmara de Fortaleza, se transforma em um espaço de encontro e em um gerador de renda para empreendedores da Capital. A Feira do Empreendedor, organizada pela Central da Cidadania, se consolidou ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-14.07.33.jpeg" alt="Feira do Empreendedor da Câmara se consolida como vitrine para pequenos negócios" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A primeira semana de cada mês, a Praça Barros Pinho, na Câmara de Fortaleza, se transforma em um espaço de encontro e em um gerador de renda para empreendedores da Capital. A Feira do Empreendedor, organizada pela Central da Cidadania, se consolidou como uma vitrine coletiva para pequenos negócios, oferecendo um espaço totalmente gratuito para quem produz e empreende com o coração. </p>



<p class="has-medium-font-size">Para a artesã Didi Moreira, essa oportunidade é sinônimo de reconhecimento do papel que o empreendedorismo tem na sociedade. Ao falar da sua arte, ela expressa a emoção de compartilhar seu conhecimento e expor seu trabalho. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6329-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181423" width="487" height="324" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6329-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6329-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6329-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6329-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6329-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 487px) 100vw, 487px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Para mim, é maravilhoso ter um espaço para divulgar o meu trabalho. Eu faço com amor e adoro fazer isso”, conta. Para Didi, o valor não está no preço da peça, mas “no brilho nos olhos de quem passa pela sua banca”. Ela acrescenta: “A venda é importante, mas pra mim não é o principal. E o trabalho com artesanato fala muito sobre isso, eu fico feliz das pessoas elogiarem o meu trabalho e estar em contato com as pessoas; esse movimento é muito importante”.  </p>



<p class="has-medium-font-size">A coordenadora da Central da Cidadania, Wellen Monte, reforça o incentivo ao empreendedorismo e como a gestão do Legislativo tem buscado manter essa política cada mais acessível.  </p>



<p class="has-medium-font-size">“Uma política que vem se consolidando aqui no Legislativo, um projeto muito assertivo na gestão do presidente Leo Couto, onde a Central da Cidadania está na organização da seleção dos empreendedores, procurando dar oportunidade a um número maior de pessoas”, destaca a gestora. </p>



<p class="has-medium-font-size">Wellen ressalta ainda a abertura da Feira para os moradores do entorno e como o evento tem sido aguardado por empreendedores e frequentadores: “Os moradores estão começando a frequentar a feira, encontrando produtos de qualidade, e que, com certeza, dá oportunidade para os empreendedores”. </p>



<p class="has-medium-font-size">E quem também celebrou a estrutura montada pela Câmara de Fortaleza, totalmente gratuita para os empreendedores, foi a aromaterapeuta Ana Jéssica, que encontrou nas essências uma forma de transformar sua rotina e ajudar outras pessoas. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-14.07.02-1024x845.jpeg" alt="" class="wp-image-181479" width="492" height="405" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-14.07.02-1024x845.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-14.07.02-300x247.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-14.07.02-768x634.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-14.07.02.jpeg 1205w" sizes="(max-width: 492px) 100vw, 492px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;É uma oportunidade de fazer outros contatos para vendas futuras. Em feiras, vêm pessoas de vários locais, pessoas que você nunca viu na vida, e você vai criando relacionamentos&#8221;, relata a empreendedora. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Conheça os empreendedores dessa edição da Feira dos Empreendedores:</strong></p>



<p>🎯@sunner_oculosdesol com lindos óculos escuros 😎✨<br>🎯 @useforfitness com moda fitness com tecidos de qualidades e preço justo 🏋️‍♀️🥰<br>🎯 @dadakids22 com brinquedos a partir de 4,99 <br> 🧸🎢🎡🚂🎠👏🏼😊<br>🎯 @lacosdaelis2014 com lindos laços, tiaras e variados tipos de acessórios para cabelo. 🎀❤️🥰<br>🎯 @yonaatelie com lindas Ecobgs, Necessaire e frasqueiras 👜🎒👛<br>🎯 @valentina_bijouterias lindos acessórios e Bijoterias 🥰👏<br>🎯 @maniadepastel com deliciosos pastéis 😋👏🏼<br>🎯@lennebijoux_oficial com lindas semi &#8211; joias 💍💎👑<br>🎯 @docurasdanegaa e dindingourmetdanegaa deliciosos copos da felicidade personalizados 🍨🍭🍩🍓😋<br>🎯@marlenemarykay_ com maquiagem e cosméticos da Mary Kay <br> 💁🏼‍♀️💄<br>🎯@clautenesbolsasecalcados com lindas sandálias, sapatilhas e bolsas 😍✨👜<br>🎯 @sylphiaromas com óleos essenciais e incensos e aromas para perfumar vc e quem vc ama 👏🏼🥰🥰🥰<br>🎯 @edperfumesoficial com Perfumes árabes maravilhosos 👏🏼🥰<br>🎯 @crochedirisa com lindas peças de crochê 🧶😊<br>🎯 @tendenciacosmeticos com makes e acessórios 💁🏻‍♀️💄<br>🎯 @_pacotinho.de_amor com papelaria fofa e artesanal 📝<br>🎯 @jardimdosramos com plantas ornamentais e insumos para jardim 😊✨🍄🍃</p>



<p class="has-medium-font-size">Serviço: <br>> <strong>Feira de Empreendedores da Câmara de Fortaleza <br></strong>Dias: 3, 4 e 5 de fevereiro<br>Horário: 8h às 15h<br>Onde: Praça Barros Pinho  </p>



<p>Foto: Luciano Melo</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Comissão Conjunta aprova projeto que concede reajuste de 5,4% aos professores</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/03/comissao-conjunta-aprova-projeto-que-concede-reajuste-de-54-aos-professores/</link>
      <guid>cmfor-img-b65d8963393520a9b9888596db360a77</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6412-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6412-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Comissão Conjunta aprova projeto que concede reajuste de 5,4% aos professores</media:title>
        <media:description type="plain">A Comissão Conjunta de Legislação e Orçamento, aprovou em reunião realizada na manhã desta terça-feira, 03, o parecer do projeto de lei ordinária nº 24/2026, que promove o reajuste de 5,4% nos vencime</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6412-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:44:44 +0000</pubDate>
      <description>A Comissão Conjunta de Legislação e Orçamento, aprovou em reunião realizada na manhã desta terça-feira, 03, o parecer do projeto de lei ordinária nº 24/2026, que promove o reajuste de 5,4% nos vencimentos-base dos profissionais de Educação do municíp...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/IMG_6412-scaled.jpg" alt="Comissão Conjunta aprova projeto que concede reajuste de 5,4% aos professores" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Comissão Conjunta de Legislação e Orçamento, aprovou em reunião realizada na manhã desta terça-feira, 03, o parecer do <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2026/112496/pl00242026.pdf">projeto de lei ordinária nº 24/2026</a>, que promove o reajuste de 5,4% nos vencimentos-base dos profissionais de Educação do município. A medida beneficia mais de&nbsp;14 mil servidores, entre efetivos e substitutos.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong><em>Trâmite- </em></strong>O projeto agora segue para apreciação em Plenário. Como tramita em regime de urgência, a matéria vai ser votada em discussão única e redação final. Só então, sendo aprovada, é encaminhada para sanção e publicação no Diário Oficial.</p>



<p class="has-medium-font-size">Com o percentual definido pelo Ministério da Educação (MEC), o piso dos professores sobe de R$ 4.867,77 para R$ 5.130,63. O reajuste contempla os profissionais do magistério, os servidores ocupantes dos cargos de Assistente da Educação Infantil e Secretário de Unidade Escolar, vinculados ao Núcleo de Atividades de Apoio à Docência.</p>



<p class="has-medium-font-size">O reajuste tem efeito retroativo a 1º de janeiro de 2026, garantindo a recomposição do salário e ajudando a manter o poder de compra dos profissionais da Educação. O texto aprovado também define o valor do Auxílio de Dedicação Integral (ADI), que passa a ser de R$ 18,48, a partir de janeiro de 2026.</p>



<p><strong><em>Foto: Luciano Melo</em></strong></p>



<p class="has-medium-font-size"></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Mudança da Câmara para o Centro é destaque no Pequeno Expediente</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/03/mudanca-da-camara-para-o-centro-e-destaque-no-pequeno-expediente/</link>
      <guid>cmfor-img-1ea14df44e1ebabec0c77d5b2fdd3e35</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-11.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-11.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Mudança da Câmara para o Centro é destaque no Pequeno Expediente</media:title>
        <media:description type="plain">No Pequeno Expediente desta terça-feira (3), no Plenário Fausto Arruda, o vereador Benigno Junior (Republicanos) destacou a importância da mudança da sede da Câmara de Fortaleza para o Centro da cidad</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-11.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:32:46 +0000</pubDate>
      <description>No Pequeno Expediente desta terça-feira (3), no Plenário Fausto Arruda, o vereador Benigno Junior (Republicanos) destacou a importância da mudança da sede da Câmara de Fortaleza para o Centro da cidade, ressaltando que a nova localização facilitará o...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-11.jpg" alt="Mudança da Câmara para o Centro é destaque no Pequeno Expediente" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">No Pequeno Expediente desta terça-feira (3), no Plenário Fausto Arruda, o vereador Benigno Junior (Republicanos) destacou a importância da mudança da sede da Câmara de Fortaleza para o Centro da cidade, ressaltando que a nova localização facilitará o acesso da população. </p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo o vereador, “quem mora no Vila Velha, no Bom Jardim, na Granja Lisboa, nas áreas mais periféricas de Fortaleza, por exemplo, hoje tem dificuldade de vir para a Câmara municipal. O Centro é onde convergem todos os bairros da cidade, onde convergem todas as linhas de ônibus e o metrô. Isso vai facilitar para que cada morador possa ir lá e lutar pelos seus direitos”.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181451" width="353" height="235" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Benigno-Júnior-1-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 353px) 100vw, 353px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O parlamentar também destacou a possibilidade de melhorias na infraestrutura a partir da construção da nova sede, com modernização dos espaços e capacidade de melhor atender à população. “No Rio de Janeiro, a Câmara é na Praça da Cinelândia. Em Salvador, a Câmara também tem fácil acesso, no Centro Histórico de Salvador. Aqui, em Fortaleza, é importante o retorno ao centro histórico da cidade. A Câmara e a cidade iniciaram ali”, completou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Educação</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-5-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181456" width="354" height="236" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-5-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-5-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-5-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-5-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereadora-Professora-Adriana-Almeida-5-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 354px) 100vw, 354px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A vereadora Professora Adriana Almeida (PT) falou sobre o reajuste do piso dos profissionais da educação. “Um reajuste de 5,4%, uma vitória para os professores e professoras, estendida também aos secretários escolares e aos assistentes da educação infantil”, afirmou. A parlamentar citou o anúncio do prefeito, que solicitou o reajuste em Mensagem enviada à Câmara municipal. </p>



<p class="has-medium-font-size">A professora Adriana Almeida (PT) também falou sobre os Projetos de Lei Ordinária: <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/108364">PLO Nº 653/2025</a> e <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2026/112525/pl00262026.pdf">PLO N.º 26/2026</a>,  que estabelecem a modalidade de Planejamento Domiciliar Docente do magistério da rede pública municipal de ensino de Fortaleza. “A alegria se estende quando o prefeito também manda a matéria, que era uma grande reivindicação da categoria e, agora, poderá ser transformada em lei”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Infraestrutura urbana</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Luciano-Girão-2-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181455" width="365" height="242" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Luciano-Girão-2-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Luciano-Girão-2-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Luciano-Girão-2-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Luciano-Girão-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Luciano-Girão-2-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 365px) 100vw, 365px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Dr. Luciano Girão (PDT) repercutiu matéria jornalística sobre chuva de 125 mm em Fortaleza, considerada a segunda maior chuva de janeiro dos últimos 10 anos, se contabilizada entre as 7h de segunda-feira (26/01) e as 7h de terça-feira (27/01).</p>



<p class="has-medium-font-size">O Dr. Luciano Girão passou, então, a citar obras de infraestrutura urbana realizadas pela Prefeitura municipal, no sentido de melhorar o escoamento das águas: limpeza de canais, lagoas e bocas de lobo. “Foram retiradas aproximadamente quase 118 mil toneladas de lixo”, afirmou. O vereador, então, solicitou a limpeza de outros espaços, como o Campo do Torino, na Comunidade 4 de Julho, e defendeu o ensino obrigatório de educação ambiental nas escolas de Fortaleza.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Gabriel-Aguiar-2-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181453" width="377" height="251" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Gabriel-Aguiar-2-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Gabriel-Aguiar-2-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Gabriel-Aguiar-2-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Gabriel-Aguiar-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Gabriel-Aguiar-2-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 377px) 100vw, 377px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Gabriel Aguiar (PSOL) apresentou imagem com curvas topográficas de linhas de nível do riacho e da lagoa no entorno da Floresta do Aeroporto. “Essa lagoa e esse riacho foram desmatados e aterrados. Essa floresta, com toda a biodiversidade, que segura o solo e percola a água suavemente dentro da terra, também foi devastada. O resultado é o solo compactado e exposto. Na primeira chuva, o que antes era um ecossistema estável, virou uma enxurrada de lama”, afirmou. </p>



<p class="has-medium-font-size">O parlamentar citou prejuízos à população que vive nas proximidades: perda de eletrodomésticos, móveis e impossibilidade de abrir empreendimentos, e solicitou a anulação das licenças da empresa Fraport, do reflorestamento da área e do cancelamento das obras.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Luto</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Adriana-Gerônimo-3-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181448" width="387" height="257" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Adriana-Gerônimo-3-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Adriana-Gerônimo-3-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Adriana-Gerônimo-3-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Adriana-Gerônimo-3-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Adriana-Gerônimo-3-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 387px) 100vw, 387px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A vereadora Adriana Gerônimo (PSOL) repercutiu o falecimento de dois jovens fortalezenses: Hanna Vitória da Silva, de 21 anos, e Antônio Rômulo de Sousa, de 15 anos. “Em comum, duas mortes que aconteceram na periferia da nossa cidade. Mortes completamente evitáveis”, afirmou. Segundo a parlamentar, as mortes apontam para falhas estruturais na segurança do transporte coletivo em Fortaleza e para a ausência de saneamento ambiental em áreas da periferia urbana. A vereadora requereu, de forma solene, a observância de um minuto de silêncio em memória.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Poder Legislativo</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aguiar-Toba-2-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181450" width="407" height="270" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aguiar-Toba-2-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aguiar-Toba-2-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aguiar-Toba-2-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aguiar-Toba-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aguiar-Toba-2-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 407px) 100vw, 407px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Professor Aguiar Toba (PRD) falou sobre o retorno das sessões plenárias e refletiu sobre a importância do trabalho do vereador. “Cada sessão e cada debate impacta diretamente o nosso povo. Reafirma-se o compromisso com a transparência e com a fiscalização responsável, andando nas comunidades, e com muita responsabilidade”, disse. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Evento cultural</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-4-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181449" width="417" height="277" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-4-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-4-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-4-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-4-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-4-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 417px) 100vw, 417px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Aglaylson (PT) repercutiu a realização do evento Sana, nos dias 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro no Centro de Eventos do Ceará, destacando que o encontro promove valores como inclusão, tecnologia, esporte, inovação, empreendedorismo e tecnologia. “Participaram desta edição mais de cem mil pessoas”, afirmou. Aglaylson (PT), abordou, ainda, o impacto do evento para a economia de Fortaleza e do Estado.</p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Assista à sessão plenária na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube: </strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Transmissão da 1ª Sessão Ordinária da 20ª Legislatura (03.02.2025)" width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/E0nTlOlwXjU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Veja as fotos da sessão plenária: </strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331817066' title='1ª Sessão Ordinária da 2° Sessão Legislativa da 20ª Legislatura (03.02.2026) Fotos: Érika Fonseca/CMFor. by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55075291202_7e38407269.jpg' width='800' height='600' alt='Sessão plenária (10)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong><em>Fotos: Érika Fonseca</em></strong><br></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Saúde mental: PodInspirar inicia temporada de 2026 com o psicólogo Márcio Vaz</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/03/saude-mental-podinspirar-inicia-temporada-de-2026-com-o-psicologo-marcio-vaz/</link>
      <guid>cmfor-img-2cbeb16648a7257a3c26d485b7c329d3</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-26-at-11.52.26.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-26-at-11.52.26.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Saúde mental: PodInspirar inicia temporada de 2026 com o psicólogo Márcio Vaz</media:title>
        <media:description type="plain">O programa PodInspirar, apresentado pela gestora de Inclusão da Câmara de Fortaleza, Lívia Vasconcelos, inicia, no próximo dia 4 de fevereiro, a temporada de 2026, trazendo debates importantes para a </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-26-at-11.52.26.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:13:54 +0000</pubDate>
      <description>O programa PodInspirar, apresentado pela gestora de Inclusão da Câmara de Fortaleza, Lívia Vasconcelos, inicia, no próximo dia 4 de fevereiro, a temporada de 2026, trazendo debates importantes para a população, com histórias para inspirar e promover ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-26-at-11.52.26.jpeg" alt="Saúde mental: PodInspirar inicia temporada de 2026 com o psicólogo Márcio Vaz" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O programa PodInspirar, apresentado pela gestora de Inclusão da Câmara de Fortaleza, Lívia Vasconcelos, inicia, no próximo dia 4 de fevereiro, a temporada de 2026, trazendo debates importantes para a população, com histórias para inspirar e promover reflexão. </p>



<p class="has-medium-font-size">O primeiro programa de 2026 coloca em pauta um tema de grande relevância: a saúde mental da pessoa com deficiência. Para esta conversa, Lívia Vasconcelos recebe o psicólogo e palestrante Márcio Vaz. Reconhecido por sua atuação profissional e por sua trajetória de vida, Vaz trará para o debate sua experiência clínica, abordagens terapêuticas e a perspectiva de quem vive e supera desafios relacionados à deficiência. </p>



<p class="has-medium-font-size">“Para abrir nossa nova temporada, recebemos o psicólogo, palestrante e coach Márcio Vaz. Um profissional envolvido na luta da pessoa com deficiência, por viver essa realidade. A escolha por trazê-lo foi muito consciente. Quisemos falar de saúde mental com um grande profissional, que vai muito além do rótulo da deficiência&#8221;, destaca Livinha. </p>



<p>
A conversa, como destaca a apresentadora, traz uma discussão
importante e atual**:** a saúde mental e, principalmente,
direcionada à pessoa com deficiência. “Abordamos como enfrentamos
desafios adicionais no dia a dia e por que o autocuidado precisa ser
uma prática constante e permanente”, ressalta. O primeiro episódio
do ano acontece no dia 4 de fevereiro (terça-feira), às 21h, na TV
Câmara Fortaleza.<br>
<br>
O PodInspirar é um podcast comandado
por Livinha Vasconcelos e vai ao ar todas as quartas-feiras, às 21h,
na TV Câmara Fortaleza (Canal 7.2) e pela Rádio Fortaleza FM 90.7.
Os episódios ficam disponíveis no YouTube e no Spotify.</p>



<p class="has-medium-font-size">A conversa, como destaca a apresentadora, traz uma discussão importante e atual, a saúde mental e, principalmente, direcionada à pessoa com deficiência. &#8220;Abordamos como enfrentamos desafios adicionais no dia a dia e por que o autocuidado precisa ser uma prática constante e permanente&#8221;, ressalta. O primeiro episódio do ano acontece no dia 4 de fevereiro (terça-feira), às 21h, na TV Câmara Fortaleza. </p>



<p class="has-medium-font-size">O PodInspirar é um podcast comandado por Livinha Vasconcelos e vai ao ar todas as quartas-feiras, às 21h, na TV Câmara Fortaleza (Canal 7.2) e pela Rádio Fortaleza FM 90.7. Os episódios ficam disponíveis no&nbsp;<a href="https://youtube.com/playlist?list=PLt50IfJL87iSe3ghCOEgtozA-3wydG1xg&amp;si=KwTB9iErTO9M_qRO">YouTube&nbsp;</a>e no&nbsp;<a href="https://creators.spotify.com/pod/profile/podcast-cmara-fortaleza/">Spotify</a>. </p>



<p><strong><em>Foto: Divulgação</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>