<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:29:52 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Crimes na tríplice fronteira são tema do Caminhos da Reportagem</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/crimes-na-triplice-fronteira-sao-tema-do-caminhos-da-reportagem</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:29:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/crimes-na-triplice-fronteira-sao-tema-do-caminhos-da-reportagem#1000</guid>
      <description>© REUTERS/Christian Rizz/Direitos reservados
exibe, às 23h, o primeiro episódio da temporada de 2026 do programa
Foz do Iguaçu: crimes na fronteira m...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3WYBxkkK8tiqGHXK-tkdzfphTcM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-15t153333z_1944239047_rc23jj9v7bfs_rtrmadp_3_health-coronavirus-brazil1.jpg?itok=Ldw0C1HB&quot; alt=&quot;Crimes na tríplice fronteira são tema do Caminhos da Reportagem&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Christian Rizz/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;exibe, às 23h, o primeiro episódio da temporada de 2026 do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foz do Iguaçu: crimes na fronteira mais movimenta do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A atração apresenta o vai e vem de pessoas e mercadorias na região, além de evidenciar os crimes mais comuns na tríplice fronteira e como eles são combatidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A grande Foz do Iguaçu faz fronteira com cinco cidades de dois países: Ciudad del Este, Presidente Franco, Hernandárias e Minga Guazú, localizadas no Paraguai, e Puerto Iguazú, na Argentina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma região que tem aproximadamente 1 milhão de indivíduos e é uma dinâmica que se faz de fato transfronteiriça”, afirma o professor de Direito Internacional Gustavo Oliveira Viera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;flagrou, em plena luz do dia, um caso de tráfico internacional de drogas. Um homem de 28 anos trazia 3,6 quilos de maconha em um ônibus de linha que partiu do Paraguai e atravessou a fronteira brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 30 mil pessoas cruzam, todos os dias, a Ponte da Fraternidade que liga Foz do Iguaçu e Puerto Iguazú, na Argentina. Além disso, 100 mil passam pela famosa Ponte da Amizade, que conecta Brasil e Paraguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as autoridades locais, o intenso entra e sai torna inviável pedir documento para todo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saída é apostar em capacitação e tecnologia. “Nós temos investido em inteligência e no treinamento dos servidores em relação à linguagem não verbal”, explica o auditor da Receita Federal Daniel Messias Linck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É dessa forma que a Receita tenta barrar outro crime: o tráfico de seres humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São casos que têm um perfil. Geralmente são pessoas que não sabem dizer exatamente para onde estão indo e que têm uma característica de muito medo”, complementa o auditor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o combate ao tráfico de crianças requer cuidado multidisciplinar. Após se unirem, órgãos públicos e sociedade civil têm colhido frutos da força-tarefa na fronteira. No Paraguai, a repórter Flavia Peixoto conversou com um casal de missionários para entender como o trabalho é feito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós ajudamos famílias com comida, educação e medicamentos, porque, quando estão bem, elas não são tão suscetíveis ao tráfico”, conta o holandês Jacob Schaafsma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos prevenir essa situação com famílias vulneráveis ou disfuncionais. Já tivemos casos de pais e avós que vendem crianças”, diz a venezuelana Nathaly Schaafsma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/crimes-na-triplice-fronteira-sao-tema-do-caminhos-da-reportagem&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Christian Rizz/Direitos reservados
exibe, às 23h, o primeiro episódio da temporada de 2026 do programa
Foz do Iguaçu: crimes na fronteira m...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 12:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 12:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 12:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 12:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3WYBxkkK8tiqGHXK-tkdzfphTcM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-15t153333z_1944239047_rc23jj9v7bfs_rtrmadp_3_health-coronavirus-brazil1.jpg?itok=Ldw0C1HB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>INSS retoma atendimento presencial em agências do país</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/inss-retoma-atendimento-presencial-em-agencias-do-pais</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:29:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/inss-retoma-atendimento-presencial-em-agencias-do-pais#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Após interrupção no atendimento por causa de uma manutenção programada, os serviços do Instituto Nacional do Seguro ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xP5aRY7cK_PjGA3ITDAEM1bFqGg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/966946-07072015-dsc_5210bbn.jpg?itok=oAKqJlmt&quot; alt=&quot;INSS retoma atendimento presencial em agências do país&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após interrupção no atendimento por causa de uma manutenção programada, os serviços do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) são retomados nesta segunda-feira, 2, em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltam a funcionar a Central 135 e todos os serviços de atendimentos presenciais à população.Dos serviços online do Meu INSS, apenas o simulador de aposentadoria deve ser retomado na quarta-feira (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O volume de acessos é grande. No ano passado, o aplicativo Meu INSS registrou média mensal de 134 milhões de acessos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Previdência Social, a Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência (Dataprev), empresa pública responsável pela tecnologia das políticas sociais, terminou a migração do último computador de grande porte para uma plataforma mais moderna, e a atualização da infraestrutura tecnológica foi realizada com sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 220 profissionais atuaram nessa migração entre 28 de janeiro atédomingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para reduzir os transtornos, o INSS havia antecipado as perícias médicas e avaliações sociais previstas para o período de interrupção e permitiu o reagendamento dos segurados que não puderam comparecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a atualização, o Ministério da Previdência espera reduzir o tempo de processamento da folha de pagamento, de 96 para 48 horas, e ampliar os serviços digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o ministério avisou que, por causa do grande número de acessos esperado na volta dos serviços, nesta segunda, pode ocorrer lentidão, principalmente nos serviços com biometria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A funcionalidade fica disponível 24 horas e, caso o acesso falhe, a recomendação é tentar novamente, de preferência fora do horário comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salário mínimo começa a ser pago com reajuste nesta segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Mercado financeiro indica inflação abaixo de 4% em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laboratório móvel vai testar bebidas vendidas durante carnaval no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raphinha desfalca Barcelona por uma semana devido à lesão na perna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crimes na tríplice fronteira são tema do Caminhos da Reportagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/inss-retoma-atendimento-presencial-em-agencias-do-pais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Após interrupção no atendimento por causa de uma manutenção programada, os serviços do Instituto Nacional do Seguro ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 12:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 12:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 12:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 12:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xP5aRY7cK_PjGA3ITDAEM1bFqGg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/966946-07072015-dsc_5210bbn.jpg?itok=oAKqJlmt</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo libera mais R$ 3,9 bi para pagar saque-aniversário do FGTS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-libera-mais-r-39-bi-para-pagar-saque-aniversario-do-fgts</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:29:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-libera-mais-r-39-bi-para-pagar-saque-aniversario-do-fgts#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal libera, a partir desta segunda-feira (2), R$ 3,9 bilhões para pagamento da segunda parcela a traba...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4X--tj2YSQWomOrMO79-voaakEU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/05/semana-trabalho_mcamgo_abr_05052025-12.jpg?itok=l3dhGj2s&quot; alt=&quot;Governo libera mais R$ 3,9 bi para pagar saque-aniversário do FGTS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal libera, a partir desta segunda-feira (2), R$ 3,9 bilhões para pagamento da segunda parcela a trabalhadores que optaram pelo saque-aniversário do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor corresponde aos recursos retidos de trabalhadores que foram demitidos entre janeiro de 2020 e 20 de dezembro de 2025. De acordo com o Ministério do Trabalho e Emprego, o pagamento desses saldos remanescentes nesta segunda etapa beneficiará 822,6 mil pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pagamentos dos saldos remanescentes serão feitos até o dia 12 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira etapa, foram liberados também R$ 3,8 bilhões, que beneficiaram mais de 14 milhões de pessoas, conforme previsto em medida provisória publicada no dia 23 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o MTE lembra que a modalidade impõe uma “penalização injusta” aos trabalhadores e trabalhadoras que optam por esse formato, ao impedir o acesso aos recursos do FGTS em caso de demissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O saque-aniversário tem essa crueldade com o trabalhador e com a trabalhadora, que adere à modalidade e fica impedido de acessar o saldo quando perde o emprego”, alerta o ministro Luiz Marinho ao lembrar que o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FGTS é uma “poupança individual criada para amparar o trabalhador e a trabalhadora nos momentos de desemprego, mas, na prática, ele não consegue acessá-la justamente quando mais precisa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o MTE, a maior parte dos trabalhadores terá os valores creditados automaticamente nas contas bancárias previamente cadastradas no aplicativo FGTS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem não informou um número de conta para o depósito poderá fazer o saque por meio dos terminais de autoatendimento da Caixa; nas casas lotéricas; ou nas unidades do CAIXA Aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos 14,1 milhões de pessoas com saldo disponível para saque, 9,9 milhões possuem parte dos recursos parcialmente comprometidos com empréstimos bancários, “o que impede o recebimento do valor integral”, alerta o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Outras 2,1 milhões de pessoas têm o saldo totalmente comprometido, não havendo, portanto, valores disponíveis para saque”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MTE informa que, desde 2020, cerca de R$ 197 bilhões já foram liberados pela modalidade saque-aniversário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse total, 40% foram destinados diretamente aos trabalhadores, enquanto 60% foram transferidos aos bancos que anteciparam os valores por meio de operações de crédito, detalha o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pasta, atualmente 40,3 milhões de pessoas aderiram à modalidade saque-aniversário, em um total de 130 milhões de trabalhadores celetistas. Deste total, 28,5 milhões possuem operações de antecipação de valores ativas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-libera-mais-r-39-bi-para-pagar-saque-aniversario-do-fgts&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal libera, a partir desta segunda-feira (2), R$ 3,9 bilhões para pagamento da segunda parcela a traba...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 11:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 11:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 11:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 11:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4X--tj2YSQWomOrMO79-voaakEU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/05/semana-trabalho_mcamgo_abr_05052025-12.jpg?itok=l3dhGj2s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Grammy 2026 é marcado por críticas a Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/grammy-2026-e-marcado-por-criticas-trump</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:29:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/grammy-2026-e-marcado-por-criticas-trump#1003</guid>
      <description>© REUTERS/Daniel Cole - Proibido reprodução
A cerimônia de entrega do Grammy 2026, maior prêmio da indústria musical, consagrou os brasileiros Caetan...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zpI5GQ1p7J_N4PJkhJUqeWk9mfk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/2026-02-02t010748z_1139826117_hp1em22034xg9_rtrmadp_3_awards-grammys.jpg?itok=mWRAwb-T&quot; alt=&quot;Grammy 2026 é marcado por críticas a Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Daniel Cole - Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia de entrega do Grammy 2026, maior prêmio da indústria musical, consagrou os brasileiros Caetano Veloso e Maria Bethânia, Kendrick Lamar e também foi marcado por discursos de artistas contra o ICE (polícia de imigração norte-americana) e falas fortes contra o presidente Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Brasil, a noite foi histórica, com a vitória de Caetano Veloso e Maria Bethânia como Melhor Álbum de Música Global pelo disco Caetano e Bethânia Ao Vivo, com o show da turnê conjunta que fizeram em 2024/2025 e que lotou estádios no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caetano já recebeu a premiação no passado, mas Bethânia se tornou a primeira cantora brasileira a ganhar um Grammy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caetano apareceu em um vídeo nas redes sociais momentos após ter sido premiado. Ele estava deitado na cama com seu neto, assistindo a um desenho animado. O cantor comentou:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ganhamos o Grammy? Ô meu Deus do céu!.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, ligou para Bethânia e disse “oi, Betha! Ganhamos o Grammy”. Ela respondeu: “Mentira!”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia de entrega, transmitida para o mundo todo na noite deste domingo (1), foi também marcada por protestos de artistas contra Donald Trump e a atuação do ICE, polícia de imigração que vem &quot;caçando&quot; estrangeiros e que matou recentemente dois norte-americanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O apresentador da noite, o comediante Trevor Noah, fez várias críticas ao presidente dos EUA, que é mencionado muitas vezes nos arquivos Epstein, divulgados na última semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse é um Grammy que todo artista quer quase tanto quanto Trump quer a Groenlândia. O que faz sentido, já que a ilha de Epstein não existe mais, ele precisa de uma outra para ficar passando tempo com Bill Clinton”, disseNoah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump reagiu à fala do apresentador em postagem no Truth Social, sua rede rede social. Ele escreveu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Grammy Awards é péssimo, ninguém assiste! O apresentador, Trevor Noah, quem quer que seja, é tão ruim quanto Jimmy Kimmel. Noah disse INCORRETAMENTE a meu respeito que Donald Trump e Bill Clinton foram à ilha de Epstein. ERRADO!!! Não posso falar por Bill, mas eu nunca estive na ilha de Epstein, não cheguei nem perto disso. Até esta noite, eu nunca fui acusado de ter estado lá. Parece que vou mandar meus advogados processar esse idiota patético e sem talento, e vou processá-lo por muito dinheiro. Prepare-se, Noah! Vou me divertir muito com você. Presidente DJT.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas Noah não foi o único a citar Trump negativamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bad Bunny, cantor porto-riquenho e um dos mais populares da atualidade, subiu ao palco para receber seu prêmio de Melhor Álbum de Música Urbana por Debí Tirar Más Fotos, e falou sobre a perseguição a imigrantes promovida pelo governo norte-americano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não somos selvagens, não somos animais, não somos alienígenas. Somos seres humanos e americanos. O ódio fortalece o ódio. Só o amor é mais forte que o ódio. Então, por favor, precisamos ser diferentes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/grammy-2026-e-marcado-por-criticas-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Daniel Cole - Proibido reprodução
A cerimônia de entrega do Grammy 2026, maior prêmio da indústria musical, consagrou os brasileiros Caetan...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 11:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 11:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 11:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 11:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zpI5GQ1p7J_N4PJkhJUqeWk9mfk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/2026-02-02t010748z_1139826117_hp1em22034xg9_rtrmadp_3_awards-grammys.jpg?itok=mWRAwb-T</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sisu: acaba hoje prazo de adesão de não selecionados à lista de espera</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/sisu-acaba-hoje-prazo-de-adesao-de-nao-selecionados-lista-de-espera</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:29:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/sisu-acaba-hoje-prazo-de-adesao-de-nao-selecionados-lista-de-espera#1004</guid>
      <description>Os candidatos não selecionados na chamada regular do
Sistema de Seleção Unificada (Sisu)
2026 têm até as 23h59 desta segunda-feira (2) para manifesta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FQt1znDCdSN8rrlFfCgQcPoeGe0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/decom-17.01-2025-2n.jpeg?itok=jWXyX3_U&quot; alt=&quot;Sisu: acaba hoje prazo de adesão de não selecionados à lista de espera&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos não selecionados na chamada regular do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de Seleção Unificada (Sisu)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026 têm até as 23h59 desta segunda-feira (2) para manifestarem interesse em participar da lista de espera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O período começou na quinta-feira (29), quando o Ministério da Educação (MEC) divulgou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o resultado individual da chamada regular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do processo seletivo e a classificação final dos candidatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados devem solicitar inclusão na lista pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É possível participar da lista de espera de apenas uma opção de curso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e é de responsabilidade do interessado consultar os canais oficiais da universidade pública ou instituto federal de interesse e observar as regras e os prazos estabelecidos em edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A convocação da lista de espera segue a ordem de classificação da chamada regular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o edital, a convocação será feita diretamente pelas instituições públicas de ensino superior em que o estudante se inscreveu, a partir de 11 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa visa ampliar o acesso dos estudantes do ensino médio a instituições públicas de educação superior, por meio do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sisu reúne as vagas ofertadas por instituições públicas de educação superior do Brasil que aderiram ao processo seletivo. A maioria das instituições participantes é da rede federal de educação superior, com destaque para universidades e institutos federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, quem participou de ao menos uma das três últimas edições do Enem conseguiu se inscrever para concorrer a vagas oferecidas pelas instituições que aderiram ao processo seletivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/sisu-acaba-hoje-prazo-de-adesao-de-nao-selecionados-lista-de-espera&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os candidatos não selecionados na chamada regular do
Sistema de Seleção Unificada (Sisu)
2026 têm até as 23h59 desta segunda-feira (2) para manifesta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 11:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 11:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 11:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 11:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FQt1znDCdSN8rrlFfCgQcPoeGe0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/decom-17.01-2025-2n.jpeg?itok=jWXyX3_U</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado reduz previsão da inflação para 3,99% este ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-399-este-ano</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:29:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-399-este-ano#1005</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/voll0v2UWNvDmquNcnT9CodBuVA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223671.jpg?itok=aw5KJz5a&quot; alt=&quot;Mercado reduz previsão da inflação para 3,99% este ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência oficial da inflação no país - passou de 4% para 3,99% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa foi publicada nesta segunda-feira (2) no boletim Focus, pesquisa divulgada semanalmente, em Brasília, pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2027, a projeção da inflação se manteve em 3,8%. Para 2028 e 2029, as previsões são de 3,5% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela quarta semana seguida, a previsão para a inflação de 2026 foi reduzida e está dentro do intervalo da meta para a variação de preços que deve ser perseguida pelo BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5%, e o superior, 4,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira divulgação sobre o IPCA de 2026 será feita no próximo dia 10 de fevereiro pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) com o índice de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, a alta no preço dos transportes por aplicativo e das passagens aéreas fez a inflação chegar a 0,33%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, acima do aumento de 0,18% registrado em novembro. O resultado fez o IPCA acumular alta de 4,26% em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;taxa básica de juros (Taxa Selic)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, definida atualmente em 15% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom) do BC. Apesar do recuo da inflação e do dólar, o colegiado não mexeu nos juros pela quinta vez seguida na última reunião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa está no maior nível desde julho de 2006, quando estava em 15,25% ao ano. Em comunicado, o Copom confirmou que deverá começar a reduzir os juros na reunião de março, caso a inflação se mantenha sob controle e não haja surpresas no cenário econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa dos analistas de mercado é que a taxa básica caia para 12,25% ao ano até o final de 2026, a mesma previsão do boletim Focus da semana passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2027 e 2028, a previsão é que a Selic seja reduzida novamente para 10,5% ao ano e 10% ao ano, respectivamente. Em 2029, a taxa deve chegar a 9,5% ao ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-399-este-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 11:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 11:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 11:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 11:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/voll0v2UWNvDmquNcnT9CodBuVA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223671.jpg?itok=aw5KJz5a</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Reino Unido alerta para pancreatite associada a canetas emagrecedoras</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/reino-unido-alerta-para-pancreatite-associada-canetas-emagrecedoras</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:29:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/reino-unido-alerta-para-pancreatite-associada-canetas-emagrecedoras#1006</guid>
      <description>© REUTERS/George Frey/File Photo
A Agência Reguladora de Medicamentos e Produtos de Saúde (MHRA) do Reino Unido emitiu alerta para o risco, ainda que...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ICrh6VgMGLkLcwK-EWqDN1qZS9Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-09-19t183842z_324688230_rc2w30a85kox_rtrmadp_3_lilly-lawsuits.jpg?itok=v0_emQuP&quot; alt=&quot;Reino Unido alerta para pancreatite associada a canetas emagrecedoras&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/George Frey/File Photo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Reguladora de Medicamentos e Produtos de Saúde (MHRA) do Reino Unido emitiu alerta para o risco, ainda que pequeno, de casos de pancreatite aguda grave em pacientes que utilizam medicamentos agonistas GLP-1, popularmente conhecidos como canetas emagrecedoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a agência destacou que a pancreatite aguda é um efeito colateral conhecido, porém pouco frequente, do uso desse tipo de medicamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em alguns casos extremamente raros, as complicações da pancreatite aguda podem ser particularmente graves”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o comunicado, médicos e pacientes devem estar atentos aos sintomas iniciais de pancreatite aguda para que o quadro não evolua para forma grave, incluindo dor abdominal intensa e persistente que pode irradiar para as costas e ser acompanhada de náuseas e vômitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora de Segurança da MHRA, Alison Cave, destacou que, para a grande maioria dos pacientes que recebem prescrição médica para utilizar medicamentos agonistas GLP-1, eles se mostram seguros e eficazes, “proporcionando benefícios significativos para a saúde”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O risco de desenvolver esses efeitos colaterais graves é muito pequeno, mas é importante que pacientes e profissionais de saúde estejam cientes e atentos aos sintomas associados”, completou Alison.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os medicamentos agonistas GLP-1 são prescritos para o tratamento de diabetes tipo 2 e, no caso de produtos específicos, para o controle de peso e a redução do risco cardiovascular em indivíduos com doença estabelecida e alto índice de massa corpórea (IMC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa recente publicada pela University College London estima que 1,6 milhão de adultos na Inglaterra, no País de Gales e na Escócia usaram as chamadas canetas emagrecedoras, incluindo a semaglutida (Wegovy e Ozempic) e a tirzepatida (Mounjaro), entre o início de 2024 e o início de 2025, com o objetivo de perda de peso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salário mínimo começa a ser pago com reajuste nesta segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Mercado financeiro indica inflação abaixo de 4% em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laboratório móvel vai testar bebidas vendidas durante carnaval no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raphinha desfalca Barcelona por uma semana devido à lesão na perna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crimes na tríplice fronteira são tema do Caminhos da Reportagem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS retoma atendimento presencial em agências do país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/reino-unido-alerta-para-pancreatite-associada-canetas-emagrecedoras&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/George Frey/File Photo
A Agência Reguladora de Medicamentos e Produtos de Saúde (MHRA) do Reino Unido emitiu alerta para o risco, ainda que...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 10:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 10:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 10:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 10:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ICrh6VgMGLkLcwK-EWqDN1qZS9Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-09-19t183842z_324688230_rc2w30a85kox_rtrmadp_3_lilly-lawsuits.jpg?itok=v0_emQuP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SP registra desabamentos e quedas de árvore por chuva forte</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-registra-desabamentos-e-quedas-de-arvore-por-chuva-forte</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:29:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-registra-desabamentos-e-quedas-de-arvore-por-chuva-forte#1007</guid>
      <description>© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados
O Corpo de Bombeiros registrou 65 chamadas para quedas de árvores, 6 chamadas para desabamentos e 13 c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OVozQvF-l5UvQe0XZ8IhovJavw0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-27t120239z_139293719_rc20rj92rhaw_rtrmadp_3_markets-emerging-liquidity_0.jpg?itok=aZY1zA2e&quot; alt=&quot;SP registra desabamentos e quedas de árvore por chuva forte&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros registrou 65 chamadas para quedas de árvores, 6 chamadas para desabamentos e 13 chamadas para enchentes, no domingo (1º), na capital e na Região Metropolitana de São Paulo devido às forteschuvas na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não houve registro de vítimas nas ocorrências&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do Estado de São Paulo registrou desabamento de um prédio desocupado de quatro andares no município de Guarulhos. ADefesa Civil municipal fez vistoria técnica, isolamento da área e interditou o local. Não houve danos a edificações vizinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Várias regiões do estado tiveram ocorrências registradas pela Defesa Civil entre a tarde de domingo (1º) e a segunda-feira (2), em decorrência das chuvas. Foram destelhamentos, alagamentos equeda de muros e de árvores sem registro de vítimas. As cidades afetadas foram Peruíbe, Cotia, Itapecerica da Serra, Cabreúva, Jahu, Santa Isabel, Taubaté e Caçapava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do Estado de São Paulo divulgou alerta para risco de chuvas persistentes, acompanhadas por raios, rajadas de vento e possibilidade de queda de granizo, entre segunda-feira (2) e terça-feira (3), em diversas regiões do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão recomenda que a população evite áreas sujeitas a alagamentos, enxurradas evias inundadas, além debuscar abrigo em local seguro durante temporais, mantendo distância de árvores, postes e estruturas metálicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em áreas de encosta, é importante observar sinais de deslizamento, como rachaduras no solo, nas paredes dos imóveis e inclinação de árvores ou postes. Em caso de emergência, as pessoas devem acionar a Defesa Civil pelo telefone 199 ou o Corpo de Bombeiros pelo 193.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monumento a Iemanjá é vandalizado em Teresina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Mercado financeiro indica inflação abaixo de 4% em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laboratório móvel vai testar bebidas vendidas durante carnaval no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crimes na tríplice fronteira são tema do Caminhos da Reportagem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS retoma atendimento presencial em agências do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo libera mais R$ 3,9 bi para pagar saque-aniversário do FGTS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grammy 2026 é marcado por críticas a Trump&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-registra-desabamentos-e-quedas-de-arvore-por-chuva-forte&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados
O Corpo de Bombeiros registrou 65 chamadas para quedas de árvores, 6 chamadas para desabamentos e 13 c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 10:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 10:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 10:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 10:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OVozQvF-l5UvQe0XZ8IhovJavw0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-27t120239z_139293719_rc20rj92rhaw_rtrmadp_3_markets-emerging-liquidity_0.jpg?itok=aZY1zA2e</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Dois gigantes da nossa arte”, diz Lula sobre Caetano e Bethânia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/dois-gigantes-da-nossa-arte-diz-lula-sobre-caetano-e-bethania</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:29:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/dois-gigantes-da-nossa-arte-diz-lula-sobre-caetano-e-bethania#1008</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a vitória de Caetano Veloso e Maria Bethânia no Grammy Awards 2026, neste domingo (1º). “Orgulho de v...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vsbL9G86kfPeTbCtrZMs4GM-qrk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/captura_de_tela2.jpg?itok=rGTGhE_s&quot; alt=&quot;&quot;Dois gigantes da nossa arte”, diz Lula sobre Caetano e Bethânia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a vitória de Caetano Veloso e Maria Bethânia no Grammy Awards 2026, neste domingo (1º). “Orgulho de ver dois gigantes da nossa arte sendo celebrados assim”, escreveu Lula em publicação nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os irmãos venceram na categoria Melhor Álbum de Música Global com o disco Caetano e Bethânia Ao Vivo. A produção é um registro da turnê dos dois artistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A música de vocês atravessa gerações, toca a alma do nosso povo e mostra ao mundo a grandeza da cultura brasileira”, acrescentou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O álbum, gravado ao longo da turnê que lotou estádios em diversas cidades brasileiras, reúne sucessos das trajetórias individuais dos dois artistas, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, além de uma versão inédita de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, composição de Iza com nova leitura nas vozes dos irmãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Maria Bethânia, o primeiro Grammy representa a consagração internacional após décadas de carreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Caetano, essa foi a sexta indicação ao Grammy e a terceira premiação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista baiano já venceu duas vezes: com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2000), álbum de João Gilberto que produziu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grammy Awards é a principal premiação da indústria musical mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salário mínimo começa a ser pago com reajuste nesta segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Mercado financeiro indica inflação abaixo de 4% em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laboratório móvel vai testar bebidas vendidas durante carnaval no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raphinha desfalca Barcelona por uma semana devido à lesão na perna&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/dois-gigantes-da-nossa-arte-diz-lula-sobre-caetano-e-bethania&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a vitória de Caetano Veloso e Maria Bethânia no Grammy Awards 2026, neste domingo (1º). “Orgulho de v...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 09:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 09:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 09:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 09:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vsbL9G86kfPeTbCtrZMs4GM-qrk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/captura_de_tela2.jpg?itok=rGTGhE_s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa Civil alerta para risco de chuvas fortes em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-alerta-para-risco-de-chuvas-fortes-em-sao-paulo</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:29:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-alerta-para-risco-de-chuvas-fortes-em-sao-paulo#1009</guid>
      <description>A Defesa Civil do Estado de São Paulo divulgou alerta para risco de chuvas persistentes, acompanhadas por raios, rajadas de vento e possibilidade de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5n8V8zeyqd7bBCx7wtCnSOMgHs4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/09/0g0a8783a.jpg?itok=SUvKEO-z&quot; alt=&quot;Defesa Civil alerta para risco de chuvas fortes em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do Estado de São Paulo divulgou alerta para risco de chuvas persistentes, acompanhadas por raios, rajadas de vento e possibilidade de queda de granizo, entre segunda-feira (2) e terça-feira (3), em diversas regiões do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As chuvas mais fortes devem ocorrer na terça-feira, concentradas no oeste paulista, próximo à divisa com o estado do Paraná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o órgão, os modelos meteorológicos indicam acumulados significativos de chuva, que variam conforme a região:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Muito alto: Vale do Ribeira e Região de Itapeva;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Alto: Regiões de Sorocaba e Bauru;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Médio: Região de Marília, Região Metropolitana da Capital Paulista, Baixada Santista, Litoral Norte, Serra da Mantiqueira e Regiões de Campinas, Presidente Prudente, Araraquara, São José do Rio Preto, Araçatuba, Ribeirão Preto, Barretos e Franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Gerenciamento de Emergências (CGE) manterá plantão 24 horas durante o período e o Gabinete de Crise funcionará no formato remoto, com todas as concessionárias mobilizadas, informou a Defesa Civil. Em caso de agravamento da situação, o gabinete passará para a modalidade presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;população deve evitar áreas sujeitas a alagamentos e enxurradas, não atravessar vias inundadas e buscar abrigo em local seguro durante temporais, mantendo distância de árvores, postes e estruturas metálicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em áreas de encosta, o órgão ressalta que é importante observar sinais de deslizamento, como rachaduras no solo, nas paredes dos imóveis e inclinação de árvores ou postes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de emergência, as pessoas devem acionar a Defesa Civil pelo telefone 199 ou o Corpo de Bombeiros pelo 193.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salário mínimo começa a ser pago com reajuste nesta segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Mercado financeiro indica inflação abaixo de 4% em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laboratório móvel vai testar bebidas vendidas durante carnaval no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raphinha desfalca Barcelona por uma semana devido à lesão na perna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crimes na tríplice fronteira são tema do Caminhos da Reportagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-alerta-para-risco-de-chuvas-fortes-em-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Defesa Civil do Estado de São Paulo divulgou alerta para risco de chuvas persistentes, acompanhadas por raios, rajadas de vento e possibilidade de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 09:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 09:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 09:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 09:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5n8V8zeyqd7bBCx7wtCnSOMgHs4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/09/0g0a8783a.jpg?itok=SUvKEO-z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
