<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 21:39:04 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Prefeitura lança fase final do Recupera Caucaia com descontos de até 90%</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2136/prefeitura-lan-a-fase-final-do-recupera-caucaia-co</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-6cf66bf3f180</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:39:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura lança fase final do Recupera Caucaia com descontos de até 90%</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia anuncia que o programa Recupera Caucaia entra oficialmente na sua fase decisiva, oferecendo descontos de até 90% para quem regularizar débitos municipais. Esta é a última oportunidade para contribuintes quitarem suas pendências com condições especiais e facilidades exclusivas.</p>

<p>Coordenada pela Secretaria de Finanças (Sefin), a iniciativa foi desenhada para incentivar a regularização fiscal e impulsionar a arrecadação municipal, garantindo mais investimentos em serviços essenciais para a população. O programa é válido para dívidas com fatos geradores até 31 de dezembro de 2024, exceto multas de trânsito, e segue aberto até 26 de dezembro de 2025.</p>

<p>Condições especiais de pagamento:</p>

<p>· À vista: 90% de desconto em multas e juros</p>

<p>· Parcelado em até 3x: 70% de desconto</p>

<p>Como forma adicional de facilitar o acesso, o programa inclui ainda o perdão automático de débitos de até R$ 200, permitindo que contribuintes com pequenas pendências regularizem sua situação sem burocracia.</p>

<p>O secretário de Finanças, Carlos Eduardo dos Santos Marino, reforça o caráter decisivo desta etapa. "Estamos diante de uma oportunidade única para que os contribuintes encerrem o ano com tranquilidade financeira e contribuam para o desenvolvimento de Caucaia. O momento é agora", enfatizou.</p>

<p>Como aderir ao Recupera Caucaia</p>

<p>· WhatsApp: (85) 3111-9653</p>

<p>· Online: Portal da Sefin https://sefin.caucaia.ce.gov.br/recupera-caucaia/</p>

<p>· Atendimento presencial: Rua Coronel Correia, 1767, Centro, Caucaia, de segunda a sexta, de 8h às 16h.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2136/prefeitura-lan-a-fase-final-do-recupera-caucaia-co">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2136/ce877db5934be3a1557d4bb1115b53bb" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2136/ce877db5934be3a1557d4bb1115b53bb" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura lança fase final do Recupera Caucaia com descontos de até 90%</media:title>
<media:description>Prefeitura lança fase final do Recupera Caucaia com descontos de até 90%</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Bairro Marechal Rondon recebe cerca de 100 m² de asfalto por meio do Programa Sinalize</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2135/bairro-marechal-rondon-recebe-cerca-de-100-m-de-as</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-a8660953147b</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:39:04 +0000</pubDate>
<description>Bairro Marechal Rondon recebe cerca de 100 m² de asfalto por meio do Programa Sinalize</description>
<content:encoded><![CDATA[ 

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2135/bairro-marechal-rondon-recebe-cerca-de-100-m-de-as">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2135/65ee3a1948c81374ab7e28b43c0778d0" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2135/65ee3a1948c81374ab7e28b43c0778d0" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Bairro Marechal Rondon recebe cerca de 100 m² de asfalto por meio do Programa Sinalize</media:title>
<media:description>Bairro Marechal Rondon recebe cerca de 100 m² de asfalto por meio do Programa Sinalize</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia entrega mais de 160 kits de fardamento à Guarda Municipal</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2134/prefeitura-de-caucaia-entrega-mais-de-160-kits-de-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-f619fae6ab0f</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:39:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia entrega mais de 160 kits de fardamento à Guarda Municipal</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia realizou, nesta segunda-feira (15), a entrega de 167 kits de fardamento à Guarda Municipal. A ação aconteceu de forma simbólica no Gabinete do Prefeito e integra o conjunto de iniciativas da gestão voltadas à valorização e ao fortalecimento da segurança pública no município. A entrega foi conduzida pelo prefeito Naumi Amorim e contou com a presença do secretário municipal de Segurança Pública, Marcos Sena, do comandante da Guarda Municipal, inspetor Menezes, além de guardas municipais.</p>

<p>Durante o ato, o prefeito destacou a importância do investimento nos profissionais que atuam diretamente na proteção da população. "A última vez que a Guarda Municipal recebeu fardamento foi na minha primeira gestão, em 2019. Essa entrega representa reconhecimento, respeito e valorização a esses homens e mulheres que cuidam da nossa Caucaia. Reafirmo o compromisso de garantir esse fardamento todos os anos", afirmou Naumi Amorim.</p>

<p>O secretário de Segurança Pública, Marcos Sena, ressaltou que a iniciativa se soma a uma série de avanços recentes na área. "Estamos concluindo 2025 com importantes conquistas, como a criação do Fundo Municipal de Segurança Pública, que permite captar, gerir e aplicar recursos de forma mais eficiente, a implantação da Coordenadoria Municipal de Salvamento Aquático e a criação de uma bolsa de estudos para candidatos matriculados no curso de formação de guarda-vidas. São ações estratégicas para seguir avançando em uma pauta tão essencial para a cidade", pontuou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2134/prefeitura-de-caucaia-entrega-mais-de-160-kits-de-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2134/4c0ae4971378d5426525e18491cf2b4b" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2134/4c0ae4971378d5426525e18491cf2b4b" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia entrega mais de 160 kits de fardamento à Guarda Municipal</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia entrega mais de 160 kits de fardamento à Guarda Municipal</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inaugura Complexo Esportivo Raimundo Albano Uchôa no bairro Metrópole</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2133/prefeitura-de-caucaia-inaugura-complexo-esportivo-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c4d8ef232cdd</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:39:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inaugura Complexo Esportivo Raimundo Albano Uchôa no bairro Metrópole</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Educação (SME), inaugurou no último sábado (13/12) o Complexo Esportivo Raimundo Albano Uchôa, no bairro Metrópole. O novo espaço foi planejado para fortalecer o esporte, a juventude e a convivência comunitária, promovendo mais qualidade de vida para a população. O equipamento conta com areninha, parquinho infantil, academia ao ar livre e quadra de areia, representando mais um avanço nas políticas públicas de lazer do município.</p>

<p>Durante a solenidade, o prefeito Naumi Amorim destacou a importância do investimento para a comunidade. "Estamos entregando um espaço completo, pensado para atender crianças, jovens, adultos e idosos. O Complexo Raimundo Albano Uchôa simboliza o cuidado da gestão com as pessoas e com os bairros, garantindo mais oportunidades de esporte, lazer e integração social", afirmou.</p>

<p>A primeira-dama de Caucaia, Érika Amorim, ressaltou o impacto positivo do equipamento no desenvolvimento infantil. "Espaços como esse contribuem diretamente para o crescimento saudável das nossas crianças, estimulando o convívio", celebrou.</p>

<p>A secretária municipal de Educação, Camila Bezerra, celebrou a entrega do complexo e os benefícios para a região. "Além de oferecer lazer e esporte, esse equipamento trouxe iluminação e mais segurança para o bairro, garantindo que a população possa usufruir do espaço com tranquilidade. É uma conquista importante para a comunidade do Metrópole", destacou.</p>

<p>Já o secretário de Esporte e Juventude, Mickauê Franklin, reforçou que o trabalho vai além da entrega da estrutura física. "Para a gente, não é só inaugurar um equipamento. Em 2026, vamos trazer para esse espaço o projeto Caucaia Mais Ativa, com atividades como treino funcional e aulas de ritmos, garantindo ocupação permanente e incentivo à prática esportiva", afirmou.</p>

<p>Morador do bairro Metrópole, Adalberto Rodrigues Bezerra comemorou a conquista, lembrando a luta histórica da comunidade. "Isso aqui é uma luta de mais de dez anos, não só minha, mas de toda a comunidade. Antes, as crianças tinham que ir longe para brincar, os idosos não tinham um espaço para se exercitar. A gente jogava no escuro, até as crianças. Agora, vamos jogar no claro, com uma praça e um espaço digno para todos", disse.</p>

<p>O Complexo Esportivo Raimundo Albano Uchôa passa a ser um novo ponto de encontro da comunidade, fortalecendo vínculos, incentivando hábitos saudáveis e reafirmando o compromisso da Prefeitura de Caucaia com o desenvolvimento social e humano do município.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2133/prefeitura-de-caucaia-inaugura-complexo-esportivo-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2133/3d1bc5234c84cc0b4068ad3f1a289607" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2133/3d1bc5234c84cc0b4068ad3f1a289607" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inaugura Complexo Esportivo Raimundo Albano Uchôa no bairro Metrópole</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inaugura Complexo Esportivo Raimundo Albano Uchôa no bairro Metrópole</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento da segunda parcela do 13º de aposentados e pensionistas nesta segunda-feira (15)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2132/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-da-segunda-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-902b7768df01</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:39:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento da segunda parcela do 13º de aposentados e pensionistas nesta segunda-feira (15)</description>
<content:encoded><![CDATA[ 

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2132/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-da-segunda-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2132/c59e8d6ca1345a7afe275b58ac331fd7" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2132/c59e8d6ca1345a7afe275b58ac331fd7" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento da segunda parcela do 13º de aposentados e pensionistas nesta</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento da segunda parcela do 13º de aposentados e pensionistas nesta segunda-feira (15)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Carreta Sesc Saúde da Mulher realiza mais de 6 mil exames, incluindo prevenção e mamografia, e encerra ação em Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2131/carreta-sesc-sa-de-da-mulher-realiza-mais-de-6-mil</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-94ececb39f51</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:39:04 +0000</pubDate>
<description>Carreta Sesc Saúde da Mulher realiza mais de 6 mil exames, incluindo prevenção e mamografia, e encerra ação em Caucaia</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Carreta Sesc Saúde da Mulher encerrou, neste início de dezembro, o ciclo de atendimentos em Caucaia, após permanecer no município desde março deste ano. A ação, uma iniciativa da Fecomércio em parceria com a Prefeitura de Caucaia, ampliou de forma significativa o acesso a exames essenciais para a saúde feminina e reforçou o cuidado preventivo ofertado à população por meio da rede municipal de saúde.</p>

<p>Com uma equipe composta por enfermeira, educador em saúde e técnico de radiologia, a unidade móvel recebeu mulheres encaminhadas pelas unidades de saúde e ofereceu, além dos exames, orientações importantes sobre prevenção e autocuidado.</p>

<p>Durante o período de atuação no município, a carreta atendeu mulheres de 40 a 69 anos para a realização de mamografias, exame fundamental para a detecção precoce do câncer de mama, e mulheres de 25 a 64 anos para o exame citopatológico, utilizado no rastreamento do câncer do colo do útero.</p>

<p>O fluxo organizado a partir das unidades de Atenção Primária à Saúde garantiu que a ação alcançasse as faixas etárias recomendadas e priorizasse quem mais precisava.</p>

<p>Os exames realizados na Unidade Sesc Saúde da Mulher foram analisados por equipes médicas do Hospital de Câncer de Barretos (HCB-SP) e do Instituto do Câncer do Ceará (ICC), assegurando precisão diagnóstica e alto padrão técnico. A iniciativa desempenha um papel estratégico na oferta de exames de maior complexidade a populações que, muitas vezes, enfrentam dificuldades para acessar esse tipo de serviço.</p>

<p>O balanço do período evidencia o impacto positivo da ação no município: foram realizados 3.390 exames citopatológicos e 3.300 mamografias, totalizando mais de 6.600 atendimentos. Os números reforçam o engajamento da população e o êxito da parceria entre a Fecomércio e a Prefeitura de Caucaia.</p>

<p>A secretária adjunta de Saúde de Caucaia, Thiciany Castro, destacou a importância do equipamento para o fortalecimento das ações de prevenção e diagnóstico precoce.</p>

<p>"A presença da Carreta Sesc Saúde da Mulher em Caucaia foi fundamental para ampliarmos o acesso aos exames preventivos e reduzirmos consideravelmente as filas da nossa rede. Durante esses meses, conseguimos oferecer diagnóstico precoce com mais agilidade, acolhimento e organização, garantindo que milhares de mulheres realizassem seus exames no tempo certo. Essa parceria com a Fecomércio fortaleceu nossas estratégias de cuidado e reafirma o compromisso da gestão em investir na saúde da mulher e na prevenção como caminho para salvar vidas", afirmou.</p>

<p>Com o encerramento desta etapa, a Secretaria Municipal de Saúde avalia de forma positiva os resultados alcançados e destaca a importância da continuidade de ações que ampliem o acesso ao diagnóstico precoce e fortaleçam as políticas de prevenção voltadas à saúde da mulher.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2131/carreta-sesc-sa-de-da-mulher-realiza-mais-de-6-mil">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>SME promove ação educativa sobre Alimentação Saudável</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2130/sme-promove-a-o-educativa-sobre-alimenta-o-saud-ve</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-af2a13524cf1</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 07:39:04 +0000</pubDate>
<description>SME promove ação educativa sobre Alimentação Saudável</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Secretaria Municipal de Educação (SME), por meio do setor de Alimentação Escolar, realizou na última semana uma Ação Educativa voltada à Educação Alimentar e Nutricional na Escola João Carlos da Mota e Silva, localizada na BR-222. O encontro reuniu pais, alunos e equipe escolar em um momento de aprendizagem e conscientização.</p>

<p>A atividade abordou temas essenciais, como escolhas alimentares equilibradas, preparo de lanches saudáveis, leitura adequada de rótulos e a influência direta da nutrição no desempenho escolar. Os pais também receberam orientações práticas e materiais informativos para auxiliar na rotina alimentar das famílias.</p>

<p>Segundo o setor de Alimentação Escolar da SME, a iniciativa integra um conjunto de ações voltadas ao fortalecimento da educação nutricional nas unidades de ensino, reforçando o compromisso da gestão com a saúde e o bem-estar dos estudantes.</p>

<p>Novas ações semelhantes estão previstas para outras escolas ao longo do ano de 2026.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2130/sme-promove-a-o-educativa-sobre-alimenta-o-saud-ve">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Secretaria da Educação realiza teste de aceitabilidade do filé de tilápia ao molho na Escola Marieta Mota Góes</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2129/secretaria-da-educa-o-realiza-teste-de-aceitabilid</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-8f3ebb7d5940</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:39:04 +0000</pubDate>
<description>Secretaria da Educação realiza teste de aceitabilidade do filé de tilápia ao molho na Escola Marieta Mota Góes</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Secretaria Municipal de Educação (SME), por meio do Setor de Alimentação Escolar, realizou um Teste de Aceitabilidade na Escola Marieta Mota Góes, no Garrote, para avaliar a aceitação do filé de tilápia ao molho, alimento recentemente inserido no cardápio da rede pública de ensino.</p>

<p>A ação atende ao que estabelece a Resolução CD/FNDE nº 26/2013, que determina, em seu Art. 17, a aplicação do teste sempre que houver inclusão de um novo alimento ou qualquer alteração inovadora na preparação das refeições escolares.</p>

<p>O procedimento tem como objetivo medir o nível de aprovação dos estudantes, especialmente quando o alimento não faz parte do hábito alimentar local. A normativa também orienta a utilização do Teste de Aceitabilidade para avaliar cardápios ofertados com frequência, garantindo qualidade e satisfação no serviço de alimentação escolar.</p>

<p>De acordo com o Setor de Alimentação Escolar de Caucaia, a análise é fundamental para assegurar que as refeições atendam às preferências e necessidades dos alunos, além de evitar desperdícios de recursos públicos com a aquisição de itens que possam ser rejeitados.</p>

<p>A iniciativa reforça o compromisso da SME em oferecer uma alimentação escolar saudável, saborosa e alinhada às expectativas dos estudantes da rede municipal.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2129/secretaria-da-educa-o-realiza-teste-de-aceitabilid">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2129/2a45991183aa5ed751e0a54dcc11db2c" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2129/2a45991183aa5ed751e0a54dcc11db2c" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria da Educação realiza teste de aceitabilidade do filé de tilápia ao molho na Escola Marieta</media:title>
<media:description>Secretaria da Educação realiza teste de aceitabilidade do filé de tilápia ao molho na Escola Marieta Mota Góes</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia reforça estrutura da Atenção Primária com novos equipamentos odontológicos</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2128/caucaia-refor-a-estrutura-da-aten-o-prim-ria-com-n</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-2199b9f962c3</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 03:39:04 +0000</pubDate>
<description>Caucaia reforça estrutura da Atenção Primária com novos equipamentos odontológicos</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, está reforçando a estrutura da Atenção Primária com a entrega de novos equipamentos odontológicos às unidades de saúde do município. O investimento contempla compressores odontológicos, autoclaves de 21 litros e kits acadêmicos de canetas odontológicas, itens essenciais para garantir o pleno funcionamento dos consultórios e a oferta de atendimentos com mais qualidade, segurança e eficiência.</p>

<p>Com esses equipamentos, será possível reativar o atendimento da segunda equipe da Unidade de Atenção Primária à Saúde (UAPS) Djalma Soares, iniciar o serviço odontológico na UAPS Francisca de Fátima, garantir a regularidade dos atendimentos no CIDI e em Arianópoles, além de compor parte da estrutura necessária para a implantação da segunda equipe na UAPS Ametista Oliveira. Somado a isso, a entrega permitirá ampliar o acesso aos serviços odontológicos em 50% das unidades do município.</p>

<p>Os novos kits também ampliam a capacidade de realização de procedimentos como restaurações, profilaxias e exodontias mais complexas, garantindo atendimento mais resolutivo à população e melhores condições de trabalho para os profissionais que atuam nas unidades.</p>

<p>A rede de saúde bucal passa a contar com melhores condições de trabalho para as equipes e, sobretudo, com a possibilidade de reativar consultórios que estavam inoperantes por falta de estrutura adequada. A medida permitirá ampliar a capacidade de atendimento, reduzir filas e fortalecer o cuidado contínuo à população.</p>

<p>A ação reforça o compromisso da gestão municipal com a qualificação dos serviços públicos de saúde e com a ampliação da cobertura da Atenção Primária. A atualização tecnológica dos consultórios e a reposição de equipamentos essenciais representam mais conforto ao paciente, maior resolutividade no atendimento e melhores condições de trabalho para os profissionais.</p>

<p>A coordenadora de Saúde Bucal dos Distritos 3, 5 e 6 de Caucaia, Adália Samara, destacou a ampliação do acesso aos atendimentos odontológicos nas unidades do município:</p>

<p>"Com essa entrega, conseguimos reativar consultórios, garantir a regularidade dos atendimentos em unidades como o CIDI e Arianópoles, iniciar novos serviços, como no Francisca de Fátima, e avançar na implantação de segundas equipes em unidades como a Djalma Soares e a Ametista", afirmou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2128/caucaia-refor-a-estrutura-da-aten-o-prim-ria-com-n">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2128/17efceba5f3ba03a1867766dcfd15ce3" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2128/17efceba5f3ba03a1867766dcfd15ce3" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia reforça estrutura da Atenção Primária com novos equipamentos odontológicos</media:title>
<media:description>Caucaia reforça estrutura da Atenção Primária com novos equipamentos odontológicos</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Obras da Usina Dessalinizadora de Água do Mar em Caucaia entram em fase final</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2127/obras-da-usina-dessalinizadora-de-gua-do-mar-em-ca</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-aa3c01c6f4f8</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 01:39:04 +0000</pubDate>
<description>Obras da Usina Dessalinizadora de Água do Mar em Caucaia entram em fase final</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia recebeu, na manhã desta terça-feira (9/11), a secretária de Relações Internacionais do Ceará, Roseane Medeiros, para uma visita institucional à Usina Dessalinizadora de Água do Mar, equipamento inédito em construção na Praia do Pacheco. O encontro contou com a presença do prefeito Naumi Amorim, técnicos municipais e representantes do Estado.</p>

<p>Fruto de uma parceria entre Prefeitura, Governo do Estado e Governo Federal, o projeto marca um avanço histórico no enfrentamento à escassez hídrica. "Estamos vivendo um momento histórico. Caucaia é pioneira no Ceará e no litoral brasileiro ao implantar uma usina que transforma água do mar em água potável para nossa população. Essa conquista é fruto de muito trabalho, articulação e parceria", destacou o prefeito Naumi Amorim.</p>

<p>Com capacidade para produzir 1,2 milhão de metros cúbicos de água potável por dia, a usina beneficiará diretamente mais de 20 mil pessoas. Está sendo construída pelo Consórcio Wai Seta Caucaia Ltda e ocupa uma área de 3.500 m² no Pacheco. O projeto teve início em 2018, ainda na primeira gestão do prefeito Naumi Amorim, com liberação de R$ 10,9 milhões em recursos federais após apresentação do projeto ao Ministério do Desenvolvimento Regional.</p>

<p>Atualmente, os serviços passam pela fase final de pavimentação externa, com a preparação para instalação das redes de captação de água do mar e emissão de rejeitos, ambas submersas. A etapa elétrica também está em fase de ajustes.</p>

<p>"Essa é uma obra muito importante não apenas para Caucaia, mas para servir de exemplo para outras cidades do Ceará que convivem com o problema da escassez hídrica. Caucaia está sendo pioneira", destacou a secretária de Relações Internacionais do Ceará, Roseane Medeiros.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2127/obras-da-usina-dessalinizadora-de-gua-do-mar-em-ca">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2127/efb5f34f601133ede440115ac8257039" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2127/efb5f34f601133ede440115ac8257039" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Obras da Usina Dessalinizadora de Água do Mar em Caucaia entram em fase final</media:title>
<media:description>Obras da Usina Dessalinizadora de Água do Mar em Caucaia entram em fase final</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>