<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:15:07 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Festival CasaBloco faz a união de carnavais do Rio de Janeiro e Recife</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/festival-casabloco-faz-uniao-de-carnavais-do-rio-de-janeiro-e-recife</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:15:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/festival-casabloco-faz-uniao-de-carnavais-do-rio-de-janeiro-e-recife#1000</guid>
      <description>A abertura da 7ª edição do Festival CasaBloco ocorre nesta sexta-feira (23) e sábado (24), e une, pela primeira vez, os festejos de carnaval do Rio d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/D9A9yM6Gtvgr7r8_jem8Alo5ikc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/casabloco_2024_-_26-01_-_creditos_casabloco_divulgacao_96.jpg.jpeg?itok=cIKP3YUh&quot; alt=&quot;Festival CasaBloco faz a união de carnavais do Rio de Janeiro e Recife&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura da 7ª edição do Festival CasaBloco ocorre nesta sexta-feira (23) e sábado (24), e une, pela primeira vez, os festejos de carnaval do Rio de Janeiro e do Recife. O festival começou, às 17h, com Acerto de marcha de Blocos Líricos, entre eles, Confete e Serpentinae, às 22h, a apresentação de Elba Ramalho, tudo na Praça do Arsenal, Centro Histórico do Recife, e entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CasaBloco promove também o encontro de dois blocos tradicionais: o Cordão da Bola Preta, que concentra milhares de foliões pelas ruas do centro do Rio de Janeiro, com seus 107 anos de história; e o tradicional Galo da Madrugada, símbolo do carnaval do Recife, que reúne mais de 1 milhão de pessoas na região central da capital pernambucana, no sábado de carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem for à praça verá ainda Os Caboclos de Lança, do Maracatu de Baque Solto, com aula espetáculo de Mestre Manuelzinho Salustiano.Para a idealizadora e diretora-geral do projeto, Rita Fernandes, a integração entre o carnaval do Rio e do Recife é a realização de um sonho, graças à parceria com a prefeitura da capital de Pernambuco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma realização muito grande, porque a gente começou ali de uma pequena ideia e, quando se deu conta, a coisa aconteceu e em uma escala maior da que a gente imaginava no começo”, disse Rita à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela destacou que o carnaval de Pernambuco é muito importante, porque a cultura carnavalesca do estado, junto com a do Rio de Janeiro e da Bahia, é uma das principais do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu acho que são as três culturas carnavalescas mais importantes do Brasil. Mas eu tenho um sentimento especial pela cultura pernambucana porque a diversidade de ritmos e de tipos de manifestações aqui é imensa. Quando você acha que conheceu tudo, ainda tem coisa nova para conhecer”, avaliou a diretora-geral do CasaBloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Você tem aqui os maracatus urbanos e rurais, os Cavalos Marinhos, os Periquitos, os frevos, as cirandas e por aí vai. É um negócio gigantesco. Me impressiona muito também o orgulho pernambucano da sua cultura, coisa que eu venho há muito tempo levantando uma bandeira”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na percepção e entendimento de Rita Fernandes, a cultura brasileira é mais do que identidade. “Ela move grupos, economia, sentimentos, identidades”. Para a diretora-geral do projeto, “a força da cultura brasileira é muito grande. E eu acho que ela não foi reconhecida na sua capacidade, na sua potência, em nenhuma das escalas e esferas, como tem que ser, como setor produtivo, econômico, dos mais importantes que o Brasil tem”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rita confessou estar muito feliz e orgulhosa de ter conseguido fazer essa circulação entre os carnavais das duas capitais. Até então, com o festival CasaBloco, ela só estava levando para o Rio de Janeiro as manifestações brasileiras às quais queria dar visibilidade. “Mas agora estou conseguindo fazer o inverso, fazendo circular as manifestações cariocas, misturar os carnavais do Brasil que eu acho tão importantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, esse é o primeiro passo mais importante de uma expansão do projeto CasaBloco. Acredita que, em pouco tempo, vai aumentar mais ainda a circulação das culturas carnavalescas para Belém (PA), São Luís (MA) e outras cidades que têm tradições e históricos importantes de cultura popular. “E que eu quero muito absorver na CasaBloco”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio de Janeiro, o evento retorna ao Jockey Club no período de 29 a 31 de janeiro, com shows, performances, bailes e feiras de moda, e na Cinemateca do Museu de Arte Moderna (MAM), de 27 a 29 deste mês, com a V Mostra CasaBloco de Cinema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os destaques incluem nomes como Alcione, Sarajane, Samuel Rosa, Fernanda Abreu, Geraldo Azevedo, Juliana Linhares, Lenine e Spok Frevo. O festival terá três noites temáticas dedicadas ao samba, frevo, maracatu, pop, brega e axé. Estão previstos ainda bailes dos blocos Cacique de Ramos, Quizomba e Fogo e Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem for do carnaval e do samba, mas não deixa de lado um bom filme, poderá assistir na Cinemateca do MAM sessões especiais de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, esta seguida de roda de conversa com Fernanda Abreu, João Avelleira, fundador do bloco Suvaco do Cristo, e Lenine, no dia 27.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 28, as sessões envolvem os filmes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/festival-casabloco-faz-uniao-de-carnavais-do-rio-de-janeiro-e-recife&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A abertura da 7ª edição do Festival CasaBloco ocorre nesta sexta-feira (23) e sábado (24), e une, pela primeira vez, os festejos de carnaval do Rio d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 17:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 17:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 17:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 17:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/D9A9yM6Gtvgr7r8_jem8Alo5ikc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/casabloco_2024_-_26-01_-_creditos_casabloco_divulgacao_96.jpg.jpeg?itok=cIKP3YUh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TJ do Maranhão decreta intervenção no município de Turilândia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tj-do-maranhao-decreta-intervencao-no-municipio-de-turilandia</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:15:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tj-do-maranhao-decreta-intervencao-no-municipio-de-turilandia#1001</guid>
      <description>O Tribunal de Justiça do Maranhão (TJMA) decretou nesta sexta-feira(23) intervenção no município de Turilândia, localizado a a 157 quilômetros (km)da...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HcLOwaUlhP45yXKv7x32RfFVG-s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/julgamento_de_pedido_de_intervencao_em_turilandia_23_01_2026_13_18_33.jpg?itok=QduKdEfd&quot; alt=&quot;TJ do Maranhão decreta intervenção no município de Turilândia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Maranhão (TJMA) decretou nesta sexta-feira(23) intervenção no município de Turilândia, localizado a a 157 quilômetros (km)da capital do estado, São Luís. A intervenção será pelo prazo de 180 dias, podendo ser prorrogada, mediante nova deliberação colegiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito do município, José Paulo Dantas Silva Neto, conhecido como Paulo Curió; sua esposa, Eva Maria Cutrim Dantas, a Eva Curió; a vice-prefeitaTânya Karla e a ex-vice-prefeita deJanaína Soares Lima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por um esquema de desvio de recursos que causou danos de mais de R$ 56 milhões aos cofres do município maranhense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caberá ao governador do Maranhão, Carlos Brandão, nomear o interventor no prazo de até 15 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por meio de decreto contendo, entre outros pontos, o período de intervenção e a extensão dos atos administrativos alcançados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a intervenção se restringe ao Poder Executivo municipal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As funções legislativas permanecem com a Câmara Municipal. Caberá ao interventor apresentar relatório circunstanciado em até 90 dias, com diagnóstico da gestão e providências adotadas. O tribunal também determinou a realização de auditoria nas contas do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;durante a Operação Tântalo II, realizada em 22 de dezembro do ano passado. Paulo Curió e Tânya Karla foram afastados das funções e tiveram prisão preventiva decretada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o comando do município ficou, desde o dia 26, a cargo do presidente da Câmara Municipal, José Luís Araújo Diniz, o Pelego, também investigado no esquema e que cumpre prisão domiciliar com outros cinco vereadores de Turilândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão judicial, Araújo e maisdezvereadores investigados, que também cumprem prisão domiciliar, ficaram autorizados a sair de casa apenas para participar de sessões da Câmara Municipal previamente marcadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquema que causou danos aos cofres de Turilândia, município com pouco mais de 31 mil habitantes e localizado na Baixada Maranhense, começou em 2021 e ocorria por meio da “venda” de notas fiscais por empresas que venciam licitações simuladas, entre elas postos de combustível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público (MP)estimou o dano totalem R$ 56.328.937,59&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O prefeito e pessoas próximas a ele recebiam de 82% a 90% dos valores pagos pela prefeitura de Turilândia. A diferença ficava com os empresários que forneciam as notas fiscais fraudulentas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações envolvem as empresas Posto Turi, SP Freitas Júnior LTDA, Luminer e Serviços LTDA, MR Costa LTDA, AB Ferreira LTDA, Climatech Refrigeração e Serviços Ltda, JEC Empreendimentos, Potencial Empreendimentos e Cia Ltda, WJ Barros Consultoria Contábil e Agromais Pecuária e Piscicultura LTDA, além de outras pessoas físicas e jurídicas, servidores públicos e particulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público destacou que houve compras superfaturadas de combustível para a frota de dez veículos da prefeitura: um caminhão, três micro-ônibus, uma motocicleta, um veículo comum para uso de ambulância, dois veículos comuns para uso em transporte escolar e dois veículos de passeio. Somente em 2022, a prefeitura pagou por 150.250 litros de gasolina e 172.462 litros de óleo diesel comum, combustível indicado para veículos mais antigos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tj-do-maranhao-decreta-intervencao-no-municipio-de-turilandia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal de Justiça do Maranhão (TJMA) decretou nesta sexta-feira(23) intervenção no município de Turilândia, localizado a a 157 quilômetros (km)da...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 17:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 17:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 17:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 17:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HcLOwaUlhP45yXKv7x32RfFVG-s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/julgamento_de_pedido_de_intervencao_em_turilandia_23_01_2026_13_18_33.jpg?itok=QduKdEfd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ibama nega licença prévia para construção de termelétrica em Caçapava</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/ibama-nega-licenca-previa-para-construcao-de-termeletrica-em-cacapava</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:15:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/ibama-nega-licenca-previa-para-construcao-de-termeletrica-em-cacapava#1002</guid>
      <description>O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) negou o pedido de licença prévia para a construção da Usina Termoe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wzMHMw6EjGdWm7fb3lo0GzkUrWU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/30/9cbd4a42-9f76-434b-bbd2-1fbbc882a7e3.jpeg?itok=goN98bLy&quot; alt=&quot;Ibama nega licença prévia para construção de termelétrica em Caçapava&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) negou o pedido de licença prévia para a construção da Usina Termoelétrica (UTE) São Paulo, em Caçapava (SP). O empreendimento tem previsão de ser uma das maiores termelétricas do país e da América Latina, com potencial de geração de 1,7 GW.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A licença prévia é a primeira etapa do licenciamento ambiental e demonstra a viabilidade do projeto sob esse aspecto, além de especificar os requisitos básicos a serem cumpridos nas demais fases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ibama disse que a Termelétrica São Paulo Geração de Energia S.A., companhia responsável pela usina e que é controlada pela Natural Energia, não apresentou o Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e o Relatório de Impacto Ambiental (Rima) completos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão fez dois pedidos de acréscimos de informações, mas a empresa não atendeu às diligências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Dessa forma, o pedido de Licença Prévia foi indeferido pela equipe de licenciamento ambiental responsável pelo processo, com base na Resolução Conama nº 237/97&quot;, justificou o Ibama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estipula prazos para a entrega da documentação exigida. Em geral, quando são solicitadas complementações, a companhia tem até quatro meses para encaminhá-las ao Ibama, a contar da data do aviso. Ao descumprir as demandas, o processo de licenciamento pode ser arquivado, mas a empresa pode iniciar um outro processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diversas organizações e grupos têm se manifestado contra a obra, principalmente pelos danos socioambientais resultantes da abertura da UTE São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fizeram oposição, entre outros, o Instituto Brasileiro de Proteção Ambiental (Proam), o Conselho Municipal do Meio Ambiente (CMMA) de Caçapava, o Sindicato Nacional dos Servidores Públicos Federais na Área de Ciência e Tecnologia do Setor Aeroespacial (SindCT) e o Fórum Permanente em Defesa da Vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em post no Instagram, a Frente Ambientalista do Vale do Paraíba Paulista (Famvap) comemorou a negativa. Segundo a entidade, um trabalho recente da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) identificou o projeto como potencial ameaça à saúde da população local. Outros estudos e pesquisas identificam riscos iminentes de degradação com potencial irreversível do meio ambiente na região do Vale do Paraíba caso a usina fosse construída e entrasse em funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O povo que protesta há mais de cinco anos contra a termelétrica e tem realizado um dos movimentos socioambientais auto-organizados mais potentes do país comemora o veto do Ibama e segue atento aos desdobramentos dessa decisão.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro de 2024, a Justiça Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;determinou a suspensão do licenciamento ambiental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para a construção e cancelou a audiência pública que estava agendada.Uma ação do Ministério Público Federal (MPF) contra o Ibama embasou a liminar. Nela, destacava a desconsideração aos outros municípios que seriam afetados pela usina: Monteiro Lobato, Pindamonhangaba, Taubaté, Tremembé e Santo Antônio do Pinhal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em junho daquele ano, instituições que integram a Coalizão Energia Limpa, como o Instituto Arayara e o Instituto de Defesa do Consumidor (Idec), lançaram o relatório Regressão energéticadestacando os 6 milhões de toneladas de CO₂ por ano que podem ser emitidos pela usina, caso entre em operação. O volume é 2 mil vezes maior do que todas as emissões da cidade de Caçapava no período de 2000 a 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de possíveis problemas de saúde e subsistência que o empreendimento poderia ocasionar, outra razão para a defesa do embargo é o elevado consumo de água. Para seu funcionamento, o consumo de água pode chegar a 1,56 milhãode litros de água diariamente, entre captações subterrâneas, incluindo as de poços artesianos, e de um córrego local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/ibama-nega-licenca-previa-para-construcao-de-termeletrica-em-cacapava&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) negou o pedido de licença prévia para a construção da Usina Termoe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 17:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 17:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 17:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 17:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wzMHMw6EjGdWm7fb3lo0GzkUrWU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/30/9cbd4a42-9f76-434b-bbd2-1fbbc882a7e3.jpeg?itok=goN98bLy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula diz que &quot;falta vergonha na cara&quot; a quem defende dono do Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:15:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master#1003</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou nesta sexta-feira (23) que muita gente por “falta de vergonha na cara” defende o dono do Banco Master,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-bRRYswTg6NHFf_CkSHAaExFKZo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/55056090092_01bb128dc6_o.jpg?itok=za24UFgN&quot; alt=&quot;Lula diz que &quot;falta vergonha na cara&quot; a quem defende dono do Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou nesta sexta-feira (23) que muita gente por “falta de vergonha na cara” defende o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro. A declaração foi durante cerimônia em Maceió, Alagoas, para a entrega de 1.337 moradias do Minha Casa, Minha Vida no município e para celebrar a marca de 2 milhões de contratações do programa desde 2023, meta estabelecida pelo governo para este terceiro mandato de Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem citar o nome do banqueiro Daniel Vorcaro, foi a primeira vez que Lula se pronunciou sobre o escândalo envolvendo o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não é possível que a gente continue vendo o pobre ser sacrificado, enquanto um cidadão, como esse do Banco Master, que deu um golpe de mais de R$ 40 bilhões. E quem vai pagar? São os bancos. É o Banco do Brasil, é a Caixa Econômica Federal, é o Itaú. Um cidadão que deu um desfalque de quase R$ 40 bilhões nesse país&quot;, afirmou o presidente se referindo aos recursos do Fundo Garantidor de Crédito (FGC), que serão usados para pagar os credores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Então, companheiros, e tem gente que defende porque também está cheio de gente que falta um pouco de vergonha na cara neste país&quot;, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a cerimônia, o presidente citou resultados do seu terceiro governo, como a queda na inflação, que em outubro do ano passado atingiu o menor patamar em 27 anos, e o aumento no número de empregos, com 5 milhões com carteira assinada no acumulado desde 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula disse que 2026 será o ano da comparação e que vai comparar as realizações de seus três anos de governo, com as dos governos dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos dois anos de reconstrução, porque encontramos esse país desmantelado”, disse, acrescentando que “esse ano vamos fazer o ano da comparação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos comparar cada coisa que fizemos nesses três anos com o governo Temer e o Bolsonaro que, juntos, são quase oito anos de governo. Vamos comparar quem mais cuidou das estradas, quem fez mais estradas, quem mais cuidou da saúde, quem fez mais universidades, mais institutos federais, quem colocou mais estudantes nas universidades”, discursou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula alertou que as pessoas devem tomar cuidado com as fake news espalhadas, principalmente nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente sabe que a mentira voa e a verdade anda. Não podemos permitir que a mentira volte a governar”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não passem mentira para frente, aprendam a distinguir o que é verdade e o que é mentira. Esse país precisa acabar com o ódio e a gente precisa voltar a ter mais fraternidade, amor, a ser mais amigo dos nossos amigos”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente fez um apelo para que os homens se envolvam no combate da violência contra as mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula lembrou que o número de casos de feminicídio no país é alto e que é preciso enfrentar o problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu quero dizer para os homens, somos nós homens que temos que ter coragem e dignidade de assumir a defesa da luta contra a violência voltada para as mulheres. Porque quem é violento somos nós. Você não tem histórico de mulher batendo no marido, mas todo dia aparece homem querendo matar a mulher, a namorada” disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Lula também entregou sete ambulâncias para o estado de Alagoas, para a renovação da frota do Samu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou nesta sexta-feira (23) que muita gente por “falta de vergonha na cara” defende o dono do Banco Master,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 16:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 16:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 16:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 16:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-bRRYswTg6NHFf_CkSHAaExFKZo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/55056090092_01bb128dc6_o.jpg?itok=za24UFgN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Conselho amplia poderes do FGC para socorrer banco antes da liquidação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/conselho-amplia-poderes-do-fgc-para-socorrer-banco-antes-da-liquidacao</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:15:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/conselho-amplia-poderes-do-fgc-para-socorrer-banco-antes-da-liquidacao#1004</guid>
      <description>As mudanças no estatuto do Fundo Garantidor de Créditos (FGC) aprovadas na quinta-feira (22) pelo
Conselho Monetário Nacional (CMN)
permitem a adoção...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QI3DllTvHScPGoA-9qIxrk0dC2w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6467.jpg?itok=t3n9RCyc&quot; alt=&quot;Conselho amplia poderes do FGC para socorrer banco antes da liquidação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças no estatuto do Fundo Garantidor de Créditos (FGC) aprovadas na quinta-feira (22) pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conselho Monetário Nacional (CMN)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;permitem a adoção de medidas de socorro a instituições financeiras antes da liquidação pelo Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o FGC reforçou que as medidas ampliam os instrumentos de atuação do fundo, mas não afetam as liquidações recentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As alterações ocorrem em meio à crise do grupo Master, liquidado em novembro de 2025, cujo impacto para o FGC pode se aproximar de R$ 50 bilhões, o maior valor já registrado na história do fundo. Desde a última segunda-feira (19), o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a investidores com recursos aplicados em produtos cobertos da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas novas regras, o FGC, fundo mantido pelas instituições financeiras, poderá atuar em situações de “dificuldade financeira relevante” reconhecidas pelo BC, flexibilizando o desenho das operações de assistência. Até agora, a atuação do fundo se restringia aos casos em que a liquidação já havia sido decretada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os mecanismos agora autorizados estão operações de mudança de controle da instituição em crise ou a transferência de ativos e passivos, como carteiras de crédito e depósitos, para outras instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o FGC, a medida busca evitar a interrupção de serviços aos clientes, reduzir os custos de uma eventual quebra e minimizar o impacto sobre o próprio fundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é reduzir a possibilidade de contaminação do sistema financeiro, diminuindo riscos sistêmicos”, informou o FGC em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundo acrescenta que as mudanças seguem padrões internacionais e fazem parte de um processo contínuo de modernização do arcabouço de proteção aos depositantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CMN também aprovou alterações no artigo 7º do regulamento, permitindo que o conselho de administração do FGC proponha aumento ou redução das contribuições das instituições associadas, sempre que considerar necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta deverá ser analisada pelo Banco Central e decidida pelo próprio CMN. Segundo o fundo, não há, neste momento, discussão sobre elevação das alíquotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mitigar impactos sobre a liquidez, o FGC poderá ainda antecipar em até cinco anos as contribuições das associadas e instituir cobranças extraordinárias, instrumentos que já estavam previstos nas normas. A antecipação ajudará a cobrir eventuais prejuízos para o Fundo Garantidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das liquidações recentes do Master e do&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/conselho-amplia-poderes-do-fgc-para-socorrer-banco-antes-da-liquidacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As mudanças no estatuto do Fundo Garantidor de Créditos (FGC) aprovadas na quinta-feira (22) pelo
Conselho Monetário Nacional (CMN)
permitem a adoção...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 15:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 15:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 15:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 15:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QI3DllTvHScPGoA-9qIxrk0dC2w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6467.jpg?itok=t3n9RCyc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério Público move ação contra Shopping Higienópolis por racismo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ministerio-publico-move-acao-contra-shopping-higienopolis-por-racismo</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:15:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ministerio-publico-move-acao-contra-shopping-higienopolis-por-racismo#1005</guid>
      <description>A Promotoria de Justiça da Infância e Juventude de São Paulo entrou nesta semana com uma ação contra o Shopping Pátio Higienópolis, da capital paulis...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vJbhVZWsg3BImxv0eMBpXcNYOfI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/23/higienopolis2.jpeg?itok=_N6SUVfO&quot; alt=&quot;Ministério Público move ação contra Shopping Higienópolis por racismo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Promotoria de Justiça da Infância e Juventude de São Paulo entrou nesta semana com uma ação contra o Shopping Pátio Higienópolis, da capital paulista, por um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;praticado por seguranças do estabelecimento contra três adolescentes negros alunos do Colégio Equipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso de racismo ocorreu em abril do ano passado, quando dois alunos negros da instituição do ensino foram almoçar com amigos no shopping, que ficaem um bairro nobre da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto estavam na praça de alimentação, uma funcionária terceirizada, encarregada de fazer a segurança do centro comercial, abordou uma estudante branca que almoçava com eles questionando se eles estavam pedindo dinheiro a ela. A adolescente respondeu que eram seus amigos e perguntou à segurança se o questionamento estava relacionado à cor da pele dos adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMinistério Público abriu um inquérito civilpara investigar a conduta do shopping. Após reuniões entre o promotor do caso e representantes do estabelecimento, um Termo de Ajustamento de Conduta (TAC) foi redigido, mas não houve assinatura do shopping no prazo estabelecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta forma, o Ministério Público entrou nesta semanacom uma ação civil públicasolicitando que o shopping amplie o núcleo social, que deve ser composto por assistente social e psicólogo e funcionar durante o horário de abertura do estabelecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi pedido na açãoque somente equipes do núcleo social possam abordar crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade identificados dentro do shopping e não seguranças ou vigilantes, “salvo em situações de risco iminente à integridade física ou cometimento de ato infracional equiparado a crime”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público também pediu que o shopping seja condenado ao pagamento de R$ 10 milhões por danos morais coletivos e solicitou que o estabelecimento contrate uma consultoria especializada em combate ao racismo em espaços públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Shopping Pátio Higienópolis informou que “desconhece os termos da ação e se manifestará nos autos quando for citado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula sobre suposto esquema do Master: golpe de mais de R$ 40 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono, telas e concentração: os desafios das crianças no pós-férias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas deixam Manaus em estado de atenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Executivos do Rioprevidência são alvo de operação da PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP: quem tomou vacina fracionada da febre amarela deve completar ciclo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival CasaBloco faz a união de carnavais do Rio de Janeiro e Recife&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ministerio-publico-move-acao-contra-shopping-higienopolis-por-racismo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Promotoria de Justiça da Infância e Juventude de São Paulo entrou nesta semana com uma ação contra o Shopping Pátio Higienópolis, da capital paulis...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 15:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 15:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 15:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 15:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vJbhVZWsg3BImxv0eMBpXcNYOfI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/23/higienopolis2.jpeg?itok=_N6SUVfO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prazo para adesão ao Mais Médicos Especialistas termina no domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/prazo-para-adesao-ao-mais-medicos-especialistas-termina-no-domingo</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:15:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/prazo-para-adesao-ao-mais-medicos-especialistas-termina-no-domingo#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Os estados, municípios e o Distrito Federal (DF) têm até domingo (25) para solicitarajustes ou aderir ao projeto Mai...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nyp6VzWRDQBZXLrsjLciDkM_dKc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a2683.jpg?itok=JhwVz-Tw&quot; alt=&quot;Prazo para adesão ao Mais Médicos Especialistas termina no domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados, municípios e o Distrito Federal (DF) têm até domingo (25) para solicitarajustes ou aderir ao projeto Mais Médicos Especialistas. O objetivo é aumentar a oferta desses profissionais no Sistema Único de Saúde (SUS), especialmente em regiões prioritárias do país, por meio de cursos de aprimoramento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação integra o programa Agora Tem Especialistas, que busca ampliar a qualificação de médicos especialistas enquanto eles exercem suas atividades regulares de trabalho no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Saúde, o processo de adesão ou ajuste deve ser realizado pelo gestor exclusivamente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sistema eletrônico oficial do projeto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ao acessar o sistema, o gestor deve, inicialmente, identificar corretamente o seu perfil, selecionando uma das opções disponíveis. A alternativa “Recurso” é destinada aos gestores já elegíveis, conforme lista previamente publicada, enquanto a opção “Adesão” contempla novos municípios, estados ou o Distrito Federal que não foram incluídos na priorização da Comissão Intergestores Bipartite (CIB) de 2025&quot;, informao ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os municípios, os estados e o DF devem informar as vagas disponíveis, de acordo com a capacidade dos seus serviços de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital também permite a solicitação de novas vagas por serviços que tenham condições de receber médicos em aprimoramento, ampliando a participação dos territórios e levando a atenção especializada para mais regiões do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a análise das solicitações ocorrerá no período de 26 a 28 de janeiro, e o resultado final será publicado no dia 29 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adesão será formalizada por meio da assinatura do Termo de Adesão e Compromisso, feita conjuntamente pelo ente federativo e pelo gestor do serviço de saúde indicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula sobre suposto esquema do Master: golpe de mais de R$ 40 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono, telas e concentração: os desafios das crianças no pós-férias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas deixam Manaus em estado de atenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oposição no DF pede impeachment de Ibaneis após citação por Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MGI chama mais 44 candidatos em lista de espera para curso de formação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/prazo-para-adesao-ao-mais-medicos-especialistas-termina-no-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Os estados, municípios e o Distrito Federal (DF) têm até domingo (25) para solicitarajustes ou aderir ao projeto Mai...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 15:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 15:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 15:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 15:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nyp6VzWRDQBZXLrsjLciDkM_dKc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a2683.jpg?itok=JhwVz-Tw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula é convidado para Fórum Econômico Internacional da AL e Caribe</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-convidado-para-forum-economico-internacional-da-al-e-caribe</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:15:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-convidado-para-forum-economico-internacional-da-al-e-caribe#1007</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva viajará, entre os dias 27 e 28 de janeiro ao Panamá, onde participa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yjsGdJVIJPtoH57ojbqxHtqKh4A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/09/09072025-pzzb5182.jpg?itok=v1B0Jrcl&quot; alt=&quot;Lula é convidado para Fórum Econômico Internacional da AL e Caribe&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva viajará, entre os dias 27 e 28 de janeiro ao Panamá, onde participará, como convidado especial, do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe, que seguirá até o dia 30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os detalhes da viagem foram apresentados nesta sexta-feira (23) pela secretária de América Latina e Caribe, Gisela Padovan, no Itamaraty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a agenda presidencial, Lula chegará na terça-feira, dia 27, provavelmente ao final da tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira, participará da abertura do fórum com outros presidentes. Por ser convidado de honra, ele será o segundo a discursar no fórum, após o presidente do país anfitrião, José Raúl Mulino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por enquanto, a previsão é que Lula fará apenas um pronunciamento, durante o fórum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na quarta-feira, Lula se deslocará até uma das eclusas do Canal do Panamá, para a foto oficial do evento. Depois, segundo a programação, ele seguirá até o palácio presidencial, para uma provável reunião bilateral com o presidente Mulino – a reunião ainda não foi confirmada pelo Itamaraty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, Lula participará de almoço com outros chefes de Estado, devendo voltar ao Brasil a partir do meio da tarde de quarta-feira, dia 28.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há expectativas de vários encontros bilaterais. Segundo a diplomata, esses encontros ocorrerão sem distinções de linhas ideológicas dos países ou dos presidentes com quem Lula se encontrará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mantemos diálogos com praticamente todos os presidentes, de forma independente do círculo político. Relações históricas são muito maiores do que o momento político&quot;, afirmou Gisela Padovan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros países a confirmarem a presença de seus presidentes foram Equador, Guatemala, Bolívia e Chile. Está confirmada também a presença do primeiro-ministro da Jamaica, Andrew Holness. Outras confirmações estão sendo aguardadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os temas da área econômica a serem debatidos durante o fórum estão os papeis econômico da região, em especial com relação ao setor privado; infraestrutura e desenvolvimento; inteligência artificial; comércio regional; energia; mineração; segurança alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um outro assunto relevante a ser debatido é o da segurança, em especial visando ao combate ao crime organizado. “Vemos necessidade de união para derrotar o crime organizado”, antecipou a dimplomata brasileira. Segundo ela, o Brasil dará contribuições relevantes nessa área, em especial com relação aos avanços obtidos na administração penitenciária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão previstas também reuniões de autoridades ministeriais. O chanceler brasileiro, Mauro Vieira, tem previstos encontros nos quais serão tratados assuntos como facilitações e novas regras para investimentos, tanto do Brasil no Panamá como do Panamá no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Falarão também sobre facilidades para a circulação de capital entre os dois países e da criação de uma rede de países visando novos caminhos para o desenvolvimento econômico”, antecipou a secretária do Ministério das Relaçõs Exteriores (MRE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-convidado-para-forum-economico-internacional-da-al-e-caribe&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva viajará, entre os dias 27 e 28 de janeiro ao Panamá, onde participa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 15:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 15:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 15:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 15:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yjsGdJVIJPtoH57ojbqxHtqKh4A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/09/09072025-pzzb5182.jpg?itok=v1B0Jrcl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BC: diretor nega ter recomendado compra de carteiras do Master ao BRB</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-diretor-nega-ter-recomendado-compra-de-carteiras-do-master-ao-brb</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:15:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-diretor-nega-ter-recomendado-compra-de-carteiras-do-master-ao-brb#1008</guid>
      <description>O diretor de Fiscalização do Banco Central (BC),Ailton de Aquino Santos, negou que tenha recomendado ao BRB a compra de carteiras fraudadas. Ele aind...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ARZK7Oysk5XsWLIqFhlpOXHlI94=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lula2785-24.jpg?itok=bbOAe5wI&quot; alt=&quot;BC: diretor nega ter recomendado compra de carteiras do Master ao BRB&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Fiscalização do Banco Central (BC),Ailton de Aquino Santos, negou que tenha recomendado ao BRB a compra de carteiras fraudadas. Ele ainda colocou à disposição do Ministério Público Federal (MPF) e da Polícia Federal (PF) informações bancárias, fiscais e dos registros das conversas que realizou com o ex-presidente do BRB, Paulo Henrique Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse posicionamento vem após reportagem da jornalista Malu Gaspar afirmar que Ailton de Aquino pediu ao ex-presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, que comprasse milhões de reais em créditos do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bacen divulgou a nota em defesa do executivo nesta sexta-feira (23).De acordo com o texto,a área de Supervisão, sob comando do diretor, foi a responsável por identificar inconsistências e investigar as operações do Banco Master. Além disso, partiu da área a iniciativa de comunicar os ilícitos criminais ao Ministério Público Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota afirma ainda que o setor de Supervisão aplicou medidas para proteger a saúde financeira do BRB efoi o diretor Ailton quem propôs a liquidação do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Banco Central, a instituição é responsável por acompanhar as condições das instituições financeiras, inclusive transações entre elas, para garantir a estabilidade do Sistema Financeiro Nacional e resguardar clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A responsabilidade pela análise da qualidade dos créditos que adquire é de cada instituição financeira, conforme a lei, explica a nota do Banco Central. Elas devem manter procedimentos e controles internos para gerenciar os riscos nos negócios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reportagem pediu posicionamento do BRB e aguardaretorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula sobre suposto esquema do Master: golpe de mais de R$ 40 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono, telas e concentração: os desafios das crianças no pós-férias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas deixam Manaus em estado de atenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oposição no DF pede impeachment de Ibaneis após citação por Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MGI chama mais 44 candidatos em lista de espera para curso de formação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Executivos do Rioprevidência são alvo de operação da PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP: quem tomou vacina fracionada da febre amarela deve completar ciclo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival CasaBloco faz a união de carnavais do Rio de Janeiro e Recife&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-diretor-nega-ter-recomendado-compra-de-carteiras-do-master-ao-brb&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O diretor de Fiscalização do Banco Central (BC),Ailton de Aquino Santos, negou que tenha recomendado ao BRB a compra de carteiras fraudadas. Ele aind...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 14:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 14:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 14:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 14:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ARZK7Oysk5XsWLIqFhlpOXHlI94=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lula2785-24.jpg?itok=bbOAe5wI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa de Abdelmassih tenta novamente prisão domiciliar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-de-abdelmassih-tenta-novamente-prisao-domiciliar</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:15:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-de-abdelmassih-tenta-novamente-prisao-domiciliar#1009</guid>
      <description>A defesa do ex-médico Roger Abdelmassih, de 82 anos, pediu novamente que o condenado a 173 anos por 49 estupros cumpra prisão domiciliar.
Abdelmassih...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Xd12u_PV6fdgWoKZwK5w_H62q5Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/roger_abdelmassih.jpg?itok=FYqQ1M_4&quot; alt=&quot;Defesa de Abdelmassih tenta novamente prisão domiciliar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa do ex-médico Roger Abdelmassih, de 82 anos, pediu novamente que o condenado a 173 anos por 49 estupros cumpra prisão domiciliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abdelmassih foi preso em 2014 no Paraguai onde, já condenado, residia com a esposa Larissa Maria Sacco Abdelmassih, também sua advogada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido é analisadopela juíza Sueli Armani, da DEECRIM 9ª de São José dos Campos. A magistrada solicitou novo laudo médico-pericial à defesa, para &quot;analisar o atual estado de saúde do sentenciado&quot;, a suas custas ou, caso não tenha recursos, a ser realizada peloInstituto Médico Social e de Criminologia de São Paulo (IMESC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abdelmassih estava preso em Tremembé e foi transferido para a Penitenciária II de Potim em 19 de dezembro de 2025. O governo do estado tem retirado gradualmente alguns dos presos de maior repercussão, os &quot;famosos&quot; de Tremembé. Ele esteve em prisão domiciliar em 2020, por ser de grupo de risco para a covid-19, e antes, em 2019, também por questões médicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula sobre suposto esquema do Master: golpe de mais de R$ 40 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono, telas e concentração: os desafios das crianças no pós-férias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas deixam Manaus em estado de atenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Executivos do Rioprevidência são alvo de operação da PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP: quem tomou vacina fracionada da febre amarela deve completar ciclo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival CasaBloco faz a união de carnavais do Rio de Janeiro e Recife&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TJ do Maranhão decreta intervenção no município de Turilândia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ibama nega licença prévia para construção de termelétrica em Caçapava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula diz que &quot;falta vergonha na cara&quot; a quem defende dono do Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-de-abdelmassih-tenta-novamente-prisao-domiciliar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A defesa do ex-médico Roger Abdelmassih, de 82 anos, pediu novamente que o condenado a 173 anos por 49 estupros cumpra prisão domiciliar.
Abdelmassih...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 14:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 14:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 14:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 14:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Xd12u_PV6fdgWoKZwK5w_H62q5Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/roger_abdelmassih.jpg?itok=FYqQ1M_4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
