<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>214 novos servidores da saúde tomam posse e reforçam a rede pública do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/214-novos-servidores-da-saude-tomam-posse-e-reforcam-a-rede-publica-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T18:59:14</pubDate>
    <description><![CDATA[Até o fim de 2026, mais de 1.300 profissionais ainda devem ser convocados

Fortalecendo a saúde pública estadual, 214 novos servidores da área da saúde tomaram posse nesta segunda-feira (26). A cerimônia foi realizada no Centro de Eventos do Ceará e contou com a presença do governador Elmano de Freitas, da secretária da Saúde, Tânia Mara Coelho, e de outras autoridades.

Entre os mais de 200 novos servidores está a técnica de enfermagem Karina Barbosa, que descreveu o momento como um marco em sua história. “Fazia tempo que eu estava nessa luta para me tornar uma servidora concursada. Trabalhar na saúde, com o Sistema Único de Saúde (SUS), é muito importante”, enfatizou a nova servidora do Estado.

Há 30 anos dedicada ao cuidado com a saúde do próximo, agora como servidora da Secretaria da Saúde do Ceará, Karina ressaltou que a dedicação continuará sendo seu principal guia. “Vou me dedicar cada vez mais a cuidar do próximo e a ser, cada vez mais, empenhada em ajudar quem precisa”, completou.

Para o governador Elmano de Freitas, o momento representa o cumprimento de um compromisso com a saúde pública estadual. “Vivemos um momento de muita alegria para o sistema de saúde do Ceará ao dar posse a mais de 200 servidores, entre médicos e demais profissionais da saúde. Estamos cumprindo o nosso compromisso. São ações coerentes com o fortalecimento do sistema de saúde pública do Estado e com a interiorização da saúde no Ceará”, enfatizou. Os servidores fazem parte dos 322 profissionais que foram nomeados no final de dezembro do ano passado.

Ao ouvir as histórias de dedicação dos novos servidores, o governador destacou que, a partir de agora, a missão de cada um passa a ser atender da melhor forma possível o povo cearense. “Esses servidores estão assumindo um cargo muito importante na vida de cada um, individualmente, mas, principalmente, um cargo essencial para o povo cearense”, ressaltou. “Onde houver desespero, esses servidores serão esperança: a esperança de preservar vidas, de estender a mão a quem precisa. Por isso, o mais importante é acolher o povo cearense com amor, paciência e empatia”, completou.

Formado há nove anos e atuando na área da saúde, o técnico de enfermagem Jeová Wides é mais um dos profissionais que conquistou uma vaga como servidor do Estado do Ceará e concorda com o governador. “Este é um momento importante na história da minha vida, mas não se trata apenas do emprego ou do cargo. Há também a realização pessoal, como ser humano, por poder trabalhar e cuidar do próximo”, afirmou.

Entre os 214 profissionais que tomaram posse nesta segunda-feira (26), estão 44 médicos e 170 profissionais da área assistencial, como cirurgiões-dentistas, enfermeiros, fisioterapeutas, fonoaudiólogos e técnicos de enfermagem.

Os novos servidores irão reforçar os quadros do Hospital Geral de Fortaleza (HGF), do Hospital Infantil Albert Sabin (Hias), do Hospital de Messejana Dr. Carlos Alberto Studart Gomes (HM), do Hospital São José de Doenças Infecciosas (HSJ), do Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM), do Centro Dermatológico Dona Libânia (CDERM), do Centro de Convivência Antônio Diogo (CCAD), do Instituto de Prevenção do Câncer (IPC), do Laboratório Central de Saúde Pública do Ceará (Lacen), do Hemoce, do Samu 192 Ceará e de setores da Rede da Secretaria da Saúde do Ceará.

A secretária da Saúde, Tânia Mara Coelho, destacou a importância da posse dos novos servidores para o fortalecimento do atendimento à população. “Estamos contemplando áreas que apresentavam necessidades ou vazios assistenciais, além de serviços que precisavam ser implantados para atender à demanda da população”, explicou. “Antes de cada chamamento, realizamos um estudo detalhado da nossa rede, identificando o que é necessário, inclusive para reduzir a dependência de serviços terceirizados”, complementou.

Entre os servidores que tomaram posse para fortalecer a saúde pública está o fonoaudiólogo Henrique Martins. Escolhido como orador da turma, Henrique destacou que ser servidor estadual é, acima de tudo, dedicar-se ao próximo. “Eu sempre gostei muito de ajudar as pessoas, de cuidar, de observar e de perceber que, por trás de um prontuário, existe uma história de vida, uma família. A saúde me chamou para me dedicar ao outro”, afirmou.

O fonoaudiólogo também ressaltou que o momento representa uma mudança de vida. “Aqui damos um passo para uma transformação significativa na vida de todos. Além disso, teremos orgulho de dizer que estamos servindo ao Sistema Único de Saúde (SUS)”, completou.

Ao todo, mais de 3.660 profissionais foram nomeados desde 2023. Até o fim de 2026, mais de 1.300 novos profissionais ainda devem ser chamados.

Natural de Teresina, no Piauí, Marília de Souza realizou o sonho de se tornar servidora pública a mais de 600 quilômetros de casa. “Estou muito feliz. Aqui estou vivendo a realização de um sonho”, enfatizou. “Sempre me interessei pela área da saúde, pela dedicação às pessoas e pelo cuidado com o próximo. Trabalhei em muitos lugares, entre eles hospitais, e agora estou aqui, no Ceará, como servidora estatutária”, relatou.

Mesmo não sendo cearense, Marília garantiu que irá se dedicar ao povo do Ceará. “Cuidar da população cearense será a minha motivação diária. Sempre gostei de ajudar as pessoas e cuidarei de cada uma com dedicação”, finalizou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Até o fim de 2026, mais de 1.300 profissionais ainda devem ser convocados

Fortalecendo a saúde pública estadual, 214 novos servidores da área da saúde tomaram posse nesta segunda-feira (26). A cerimônia foi realizada no Centro de Eventos do Ceará e contou com a presença do governador Elmano de Freitas, da secretária da Saúde, Tânia Mara Coelho, e de outras autoridades.

Entre os mais de 200 novos servidores está a técnica de enfermagem Karina Barbosa, que descreveu o momento como um marco em sua história. “Fazia tempo que eu estava nessa luta para me tornar uma servidora concursada. Trabalhar na saúde, com o Sistema Único de Saúde (SUS), é muito importante”, enfatizou a nova servidora do Estado.

Há 30 anos dedicada ao cuidado com a saúde do próximo, agora como servidora da Secretaria da Saúde do Ceará, Karina ressaltou que a dedicação continuará sendo seu principal guia. “Vou me dedicar cada vez mais a cuidar do próximo e a ser, cada vez mais, empenhada em ajudar quem precisa”, completou.

Para o governador Elmano de Freitas, o momento representa o cumprimento de um compromisso com a saúde pública estadual. “Vivemos um momento de muita alegria para o sistema de saúde do Ceará ao dar posse a mais de 200 servidores, entre médicos e demais profissionais da saúde. Estamos cumprindo o nosso compromisso. São ações coerentes com o fortalecimento do sistema de saúde pública do Estado e com a interiorização da saúde no Ceará”, enfatizou. Os servidores fazem parte dos 322 profissionais que foram nomeados no final de dezembro do ano passado.

Ao ouvir as histórias de dedicação dos novos servidores, o governador destacou que, a partir de agora, a missão de cada um passa a ser atender da melhor forma possível o povo cearense. “Esses servidores estão assumindo um cargo muito importante na vida de cada um, individualmente, mas, principalmente, um cargo essencial para o povo cearense”, ressaltou. “Onde houver desespero, esses servidores serão esperança: a esperança de preservar vidas, de estender a mão a quem precisa. Por isso, o mais importante é acolher o povo cearense com amor, paciência e empatia”, completou.

Formado há nove anos e atuando na área da saúde, o técnico de enfermagem Jeová Wides é mais um dos profissionais que conquistou uma vaga como servidor do Estado do Ceará e concorda com o governador. “Este é um momento importante na história da minha vida, mas não se trata apenas do emprego ou do cargo. Há também a realização pessoal, como ser humano, por poder trabalhar e cuidar do próximo”, afirmou.

Entre os 214 profissionais que tomaram posse nesta segunda-feira (26), estão 44 médicos e 170 profissionais da área assistencial, como cirurgiões-dentistas, enfermeiros, fisioterapeutas, fonoaudiólogos e técnicos de enfermagem.

Os novos servidores irão reforçar os quadros do Hospital Geral de Fortaleza (HGF), do Hospital Infantil Albert Sabin (Hias), do Hospital de Messejana Dr. Carlos Alberto Studart Gomes (HM), do Hospital São José de Doenças Infecciosas (HSJ), do Hospital de Saúde Mental Professor Frota Pinto (HSM), do Centro Dermatológico Dona Libânia (CDERM), do Centro de Convivência Antônio Diogo (CCAD), do Instituto de Prevenção do Câncer (IPC), do Laboratório Central de Saúde Pública do Ceará (Lacen), do Hemoce, do Samu 192 Ceará e de setores da Rede da Secretaria da Saúde do Ceará.

A secretária da Saúde, Tânia Mara Coelho, destacou a importância da posse dos novos servidores para o fortalecimento do atendimento à população. “Estamos contemplando áreas que apresentavam necessidades ou vazios assistenciais, além de serviços que precisavam ser implantados para atender à demanda da população”, explicou. “Antes de cada chamamento, realizamos um estudo detalhado da nossa rede, identificando o que é necessário, inclusive para reduzir a dependência de serviços terceirizados”, complementou.

Entre os servidores que tomaram posse para fortalecer a saúde pública está o fonoaudiólogo Henrique Martins. Escolhido como orador da turma, Henrique destacou que ser servidor estadual é, acima de tudo, dedicar-se ao próximo. “Eu sempre gostei muito de ajudar as pessoas, de cuidar, de observar e de perceber que, por trás de um prontuário, existe uma história de vida, uma família. A saúde me chamou para me dedicar ao outro”, afirmou.

O fonoaudiólogo também ressaltou que o momento representa uma mudança de vida. “Aqui damos um passo para uma transformação significativa na vida de todos. Além disso, teremos orgulho de dizer que estamos servindo ao Sistema Único de Saúde (SUS)”, completou.

Ao todo, mais de 3.660 profissionais foram nomeados desde 2023. Até o fim de 2026, mais de 1.300 novos profissionais ainda devem ser chamados.

Natural de Teresina, no Piauí, Marília de Souza realizou o sonho de se tornar servidora pública a mais de 600 quilômetros de casa. “Estou muito feliz. Aqui estou vivendo a realização de um sonho”, enfatizou. “Sempre me interessei pela área da saúde, pela dedicação às pessoas e pelo cuidado com o próximo. Trabalhei em muitos lugares, entre eles hospitais, e agora estou aqui, no Ceará, como servidora estatutária”, relatou.

Mesmo não sendo cearense, Marília garantiu que irá se dedicar ao povo do Ceará. “Cuidar da população cearense será a minha motivação diária. Sempre gostei de ajudar as pessoas e cuidarei de cada uma com dedicação”, finalizou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/e8d0ef63-a456-4f3e-a66a-c068e32d70ed-copied-media3-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Atletas que utilizam o CFO como local de treino conquistaram 169 medalhas em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/atletas-que-utilizam-o-cfo-como-local-de-treino-conquistaram-169-medalhas-em-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T15:47:57</pubDate>
    <description><![CDATA[O Centro de Formação Olímpica do Estado do Ceará (CFO) finalizou o ano de 2025 com resultados significativos no fortalecimento da política pública de esporte no estado. Ao longo do ano, o atletas que utilizam a estrutura como local de treinamento conquistaram 169 medalhas em 80 competições. Em média, mais de 900 desportistas foram atendidos diariamente nas ações de formação esportiva desenvolvidas por meio do contrato de gestão e de parcerias institucionais.

Atualmente, o CFO mantém 10 modalidades esportivas em funcionamento: Boxe, Karatê, Voleibol, Vôlei de Praia, Basquete, Tiro com Arco, Futebol, Tênis de Mesa, Skate e BMX. “Os números mostram a força do esporte cearense. Ver mais de 900 atletas treinando diariamente no CFO é a prova de que estamos transformando vidas”, disse o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro.

Além da formação de atletas, o CFO também desenvolveu ações voltadas à comunidade por meio do Projeto Saúde e Lazer, beneficiando mais de 150 pessoas com atividades físicas orientadas e ações de promoção da saúde. O Centro também investiu na qualificação de pessoas ligadas ao esporte, promovendo cursos, oficinas e capacitações que beneficiaram mais de 250 participantes ao longo do ano.

Segundo o gerente de Esporte do CFO, João Neto, os resultados reforçam a importância do equipamento para o esporte cearense. “O ano de 2025 mostra que o investimento no esporte gera resultados concretos, tanto na formação de atletas, quanto no impacto social. O CFO cumpre um papel fundamental dentro da política esportiva do Estado”, destacou.

Com atuação contínua na formação esportiva e no atendimento à população, o Centro de Formação Olímpica segue como um dos principais equipamentos públicos voltados ao desenvolvimento do esporte no Ceará.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Centro de Formação Olímpica do Estado do Ceará (CFO) finalizou o ano de 2025 com resultados significativos no fortalecimento da política pública de esporte no estado. Ao longo do ano, o atletas que utilizam a estrutura como local de treinamento conquistaram 169 medalhas em 80 competições. Em média, mais de 900 desportistas foram atendidos diariamente nas ações de formação esportiva desenvolvidas por meio do contrato de gestão e de parcerias institucionais.

Atualmente, o CFO mantém 10 modalidades esportivas em funcionamento: Boxe, Karatê, Voleibol, Vôlei de Praia, Basquete, Tiro com Arco, Futebol, Tênis de Mesa, Skate e BMX. “Os números mostram a força do esporte cearense. Ver mais de 900 atletas treinando diariamente no CFO é a prova de que estamos transformando vidas”, disse o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro.

Além da formação de atletas, o CFO também desenvolveu ações voltadas à comunidade por meio do Projeto Saúde e Lazer, beneficiando mais de 150 pessoas com atividades físicas orientadas e ações de promoção da saúde. O Centro também investiu na qualificação de pessoas ligadas ao esporte, promovendo cursos, oficinas e capacitações que beneficiaram mais de 250 participantes ao longo do ano.

Segundo o gerente de Esporte do CFO, João Neto, os resultados reforçam a importância do equipamento para o esporte cearense. “O ano de 2025 mostra que o investimento no esporte gera resultados concretos, tanto na formação de atletas, quanto no impacto social. O CFO cumpre um papel fundamental dentro da política esportiva do Estado”, destacou.

Com atuação contínua na formação esportiva e no atendimento à população, o Centro de Formação Olímpica segue como um dos principais equipamentos públicos voltados ao desenvolvimento do esporte no Ceará.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/db1f4d6b-5104-49e1-8041-866983ed4f7c.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sedih fortalece acesso à cidadania de mulheres do campo em mutirão de documentação em Várzea Alegre</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/sedih-fortalece-acesso-a-cidadania-de-mulheres-do-campo-em-mutirao-de-documentacao-em-varzea-alegre/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T15:37:00</pubDate>
    <description><![CDATA[Nos dias 20, 21 e 22 de janeiro, a Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih), por meio do Centro de Referência em Direitos Humanos Dom Helder Câmara (CRDH), esteve presente no município de Várzea Alegre, participando do Mutirão de Documentação da Trabalhadora Rural.

A iniciativa tem como objetivo garantir condições essenciais para que as mulheres do campo possam exercer plenamente seus direitos, por meio do acesso à documentação básica e a serviços públicos fundamentais, fortalecendo a cidadania, a autonomia e a inclusão social das trabalhadoras rurais.

Esta edição do mutirão é uma realização do Ministério do Desenvolvimento Agrário (MDA), em parceria com o Instituto Federal do Piauí (IFPI) e o Fundo Internacional de Desenvolvimento Agrícola (FIDA), no âmbito do Projeto Dom Helder Câmara III e do Programa Nacional de Cidadania e Bem Viver para Mulheres Rurais.

Durante a ação, a equipe do CRDH realizou atendimentos diretos à população, orientando sobre direitos e facilitando o acesso das mulheres rurais e de suas famílias às políticas públicas, reafirmando o compromisso do Governo do Ceará com a promoção da dignidade humana e a garantia de direitos no campo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Nos dias 20, 21 e 22 de janeiro, a Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih), por meio do Centro de Referência em Direitos Humanos Dom Helder Câmara (CRDH), esteve presente no município de Várzea Alegre, participando do Mutirão de Documentação da Trabalhadora Rural.

A iniciativa tem como objetivo garantir condições essenciais para que as mulheres do campo possam exercer plenamente seus direitos, por meio do acesso à documentação básica e a serviços públicos fundamentais, fortalecendo a cidadania, a autonomia e a inclusão social das trabalhadoras rurais.

Esta edição do mutirão é uma realização do Ministério do Desenvolvimento Agrário (MDA), em parceria com o Instituto Federal do Piauí (IFPI) e o Fundo Internacional de Desenvolvimento Agrícola (FIDA), no âmbito do Projeto Dom Helder Câmara III e do Programa Nacional de Cidadania e Bem Viver para Mulheres Rurais.

Durante a ação, a equipe do CRDH realizou atendimentos diretos à população, orientando sobre direitos e facilitando o acesso das mulheres rurais e de suas famílias às políticas públicas, reafirmando o compromisso do Governo do Ceará com a promoção da dignidade humana e a garantia de direitos no campo.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Mutirao-Varzea-Alegre.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>SPS fortalece trabalho social com povos e comunidades tradicionais em oficina de qualificação</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/sps-fortalece-trabalho-social-com-povos-e-comunidades-tradicionais-em-oficina-de-qualificacao/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T15:22:17</pubDate>
    <description><![CDATA[Encontro reúne gestores, coordenadores e técnicos da Proteção Social para qualificar o assessoramento aos municípios e fortalecer a inclusão de povos tradicionais nas políticas de assistência social

Nesta segunda-feira, 26, a Secretaria da Proteção Social (SPS) realizou a terceira oficina sobre trabalho social com povos e comunidades tradicionais, voltadas a coordenadores, gerentes e técnicos da Secretaria Executiva da Proteção Social (Sexec/PSO). A iniciativa tem como foco o fortalecimento do assessoramento técnico aos municípios e a qualificação do atendimento às populações tradicionais no âmbito do Sistema Único de Assistência Social (Suas).

Durante a oficina, a equipe da Coordenação da Gestão do SUAS (CGSuas) apresentou a atualização do guia prático para assessorar o trabalho social com famílias dos grupos populacionais tradicionais e específicos (GPTEs) nos municípios cearenses. O material foi desenvolvido como uma ferramenta de capacitação continuada para os técnicos estaduais que atuam diretamente no assessoramento às localidades.

Para o secretário-executivo da Proteção Social, Ecildo Filho, a realização das oficinas reafirma o compromisso do Governo do Ceará com uma política de assistência social mais inclusiva e sensível às especificidades dos territórios. “A assistência social só cumpre seu papel quando reconhece a diversidade dos povos e territórios e garante que ninguém fique de fora. Essas oficinas fortalecem nossos técnicos, qualificam o assessoramento aos municípios e asseguram que povos originários e comunidades tradicionais tenham acesso efetivo aos seus direitos”, destaca o secretário.

A programação contemplou o planejamento das ações para 2026, uma explanação sobre a participação da SPS no Comitê Executivo do Plano de Ação Integrado para a Proteção dos Povos e Territórios Indígenas do Ceará, além da apresentação e debate sobre o Painel de Monitoramento que está sendo desenvolvido pela Vigilância Socioassistencial. O painel reúne dados da segunda edição da Pesquisa sobre o alcance dos serviços, programas, projetos e benefícios socioassistenciais junto aos povos originários, comunidades tradicionais e grupos populacionais tradicionais e específicos, permitindo acompanhar avanços e identificar desafios nos municípios cearenses.

De acordo com Célia Melo, coordenadora da Gestão do SUAS da Assistência Social da SPS, as oficinas são estratégicas para fortalecer o trabalho social com famílias e ampliar o acesso dessas populações aos direitos socioassistenciais. “Esses espaços de formação permitem alinhar conceitos, metodologias e práticas entre o Estado e os municípios. Temos observado resultados concretos, como municípios que passaram a inserir povos e comunidades tradicionais no Cadastro Único e a ampliar o acesso aos serviços da Proteção Social Básica, da Proteção Social Especial e aos benefícios assistenciais”, explica a gestora.

Segundo Célia, o impacto positivo das oficinas também ficou evidente durante o IV Encontro Estadual da Vigilância Socioassistencial, em 2024, quando municípios apresentaram experiências exitosas no trabalho social com povos originários e comunidades tradicionais, muitas delas iniciadas ou fortalecidas a partir das oficinas promovidas pela SPS.

A primeira oficina sobre o Trabalho Social com Povos e Comunidades Tradicionais para a Sexec/PSO ocorreu em agosto de 2023, com carga horária de 40 horas, abordando o trabalho social com povos indígenas, quilombolas, ciganos e povos de terreiro na assistência social. A programação contou com palestras realizadas em parceria com as Secretarias de Povos Indígenas, Igualdade Racial, Educação e Desenvolvimento Agrário, além da participação de profissionais do Cras Indígena Pitaguary, em Maracanaú, e do Cras Quilombola de Horizonte.

Além dos momentos formativos, a oficina incluiu grupos de estudo, atividades de planejamento e visitas técnicas, como à Aldeia Jenipapo Kanindé, em Aquiraz, e ao Quilombo de Alto Alegre, em Horizonte, proporcionando aos participantes a vivência direta nos territórios.

A segunda edição da oficina ocorreu em novembro de 2023, com aprofundamento no trabalho social com povos de terreiro, em parceria com a Secretaria da Igualdade Racial. Na ocasião, os técnicos realizaram visitas técnicas ao Terreiro Escola Ilê Axá Obá Oladeji, do Babalorixá Lincolny, e ao Terreiro Ogum Megê, liderado pela Mestra da Cultura Tesouro Vivo Mãe Zimá.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Encontro reúne gestores, coordenadores e técnicos da Proteção Social para qualificar o assessoramento aos municípios e fortalecer a inclusão de povos tradicionais nas políticas de assistência social

Nesta segunda-feira, 26, a Secretaria da Proteção Social (SPS) realizou a terceira oficina sobre trabalho social com povos e comunidades tradicionais, voltadas a coordenadores, gerentes e técnicos da Secretaria Executiva da Proteção Social (Sexec/PSO). A iniciativa tem como foco o fortalecimento do assessoramento técnico aos municípios e a qualificação do atendimento às populações tradicionais no âmbito do Sistema Único de Assistência Social (Suas).

Durante a oficina, a equipe da Coordenação da Gestão do SUAS (CGSuas) apresentou a atualização do guia prático para assessorar o trabalho social com famílias dos grupos populacionais tradicionais e específicos (GPTEs) nos municípios cearenses. O material foi desenvolvido como uma ferramenta de capacitação continuada para os técnicos estaduais que atuam diretamente no assessoramento às localidades.

Para o secretário-executivo da Proteção Social, Ecildo Filho, a realização das oficinas reafirma o compromisso do Governo do Ceará com uma política de assistência social mais inclusiva e sensível às especificidades dos territórios. “A assistência social só cumpre seu papel quando reconhece a diversidade dos povos e territórios e garante que ninguém fique de fora. Essas oficinas fortalecem nossos técnicos, qualificam o assessoramento aos municípios e asseguram que povos originários e comunidades tradicionais tenham acesso efetivo aos seus direitos”, destaca o secretário.

A programação contemplou o planejamento das ações para 2026, uma explanação sobre a participação da SPS no Comitê Executivo do Plano de Ação Integrado para a Proteção dos Povos e Territórios Indígenas do Ceará, além da apresentação e debate sobre o Painel de Monitoramento que está sendo desenvolvido pela Vigilância Socioassistencial. O painel reúne dados da segunda edição da Pesquisa sobre o alcance dos serviços, programas, projetos e benefícios socioassistenciais junto aos povos originários, comunidades tradicionais e grupos populacionais tradicionais e específicos, permitindo acompanhar avanços e identificar desafios nos municípios cearenses.

De acordo com Célia Melo, coordenadora da Gestão do SUAS da Assistência Social da SPS, as oficinas são estratégicas para fortalecer o trabalho social com famílias e ampliar o acesso dessas populações aos direitos socioassistenciais. “Esses espaços de formação permitem alinhar conceitos, metodologias e práticas entre o Estado e os municípios. Temos observado resultados concretos, como municípios que passaram a inserir povos e comunidades tradicionais no Cadastro Único e a ampliar o acesso aos serviços da Proteção Social Básica, da Proteção Social Especial e aos benefícios assistenciais”, explica a gestora.

Segundo Célia, o impacto positivo das oficinas também ficou evidente durante o IV Encontro Estadual da Vigilância Socioassistencial, em 2024, quando municípios apresentaram experiências exitosas no trabalho social com povos originários e comunidades tradicionais, muitas delas iniciadas ou fortalecidas a partir das oficinas promovidas pela SPS.

A primeira oficina sobre o Trabalho Social com Povos e Comunidades Tradicionais para a Sexec/PSO ocorreu em agosto de 2023, com carga horária de 40 horas, abordando o trabalho social com povos indígenas, quilombolas, ciganos e povos de terreiro na assistência social. A programação contou com palestras realizadas em parceria com as Secretarias de Povos Indígenas, Igualdade Racial, Educação e Desenvolvimento Agrário, além da participação de profissionais do Cras Indígena Pitaguary, em Maracanaú, e do Cras Quilombola de Horizonte.

Além dos momentos formativos, a oficina incluiu grupos de estudo, atividades de planejamento e visitas técnicas, como à Aldeia Jenipapo Kanindé, em Aquiraz, e ao Quilombo de Alto Alegre, em Horizonte, proporcionando aos participantes a vivência direta nos territórios.

A segunda edição da oficina ocorreu em novembro de 2023, com aprofundamento no trabalho social com povos de terreiro, em parceria com a Secretaria da Igualdade Racial. Na ocasião, os técnicos realizaram visitas técnicas ao Terreiro Escola Ilê Axá Obá Oladeji, do Babalorixá Lincolny, e ao Terreiro Ogum Megê, liderado pela Mestra da Cultura Tesouro Vivo Mãe Zimá.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/CRS_8252.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>IPVA 2026: cota única vence na sexta-feira (30)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/ipva-2026-cota-unica-vence-na-sexta-feira-30/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T14:50:20</pubDate>
    <description><![CDATA[Contribuintes podem obter até 10% de desconto

Os proprietários de veículos emplacados no Ceará têm até o dia 30 de janeiro para pagar em cota única, ou seja, de uma vez, o Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) 2026 e obter até 10% de desconto, considerando-se os 5% de desconto da cota única com os até 5% para participantes do programa Sua Nota Tem Valor que acumularam pontos entre dezembro de 2024 e novembro de 2025.

Também há a possibilidade de parcelar o IPVA 2026 em cinco vezes, com vencimentos nos dias 13 de fevereiro, 13 de março, 13 de abril, 13 de maio e 12 de junho. O valor mínimo de cada parcela é R$ 100. O desconto oferecido pelo Sua Nota Tem Valor também é aplicável nessa modalidade, desde que a data de vencimento seja respeitada.

Ao pagar o IPVA por Pix, disponível em qualquer instituição financeira, verifique se no nome do favorecido está escrito Secretaria da Fazenda do Estado do Ceará, e se o CNPJ é 07.954.597/0001-52.

Cuidado com os golpes: a Sefaz não envia guias de recolhimento pelos Correios, WhatsApp ou e-mail.

Pessoas com deficiência têm direito à isenção do imposto, assim como os proprietários de máquinas agrícolas e de terraplanagem, táxis, mototáxis, ônibus, micro-ônibus, vans e topics de transporte urbano, metropolitano e intermunicipal, além de veículos com mais de 15 anos de fabricação.

Plantão Fiscal: (85) 3108.2200]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Contribuintes podem obter até 10% de desconto

Os proprietários de veículos emplacados no Ceará têm até o dia 30 de janeiro para pagar em cota única, ou seja, de uma vez, o Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) 2026 e obter até 10% de desconto, considerando-se os 5% de desconto da cota única com os até 5% para participantes do programa Sua Nota Tem Valor que acumularam pontos entre dezembro de 2024 e novembro de 2025.

Também há a possibilidade de parcelar o IPVA 2026 em cinco vezes, com vencimentos nos dias 13 de fevereiro, 13 de março, 13 de abril, 13 de maio e 12 de junho. O valor mínimo de cada parcela é R$ 100. O desconto oferecido pelo Sua Nota Tem Valor também é aplicável nessa modalidade, desde que a data de vencimento seja respeitada.

Ao pagar o IPVA por Pix, disponível em qualquer instituição financeira, verifique se no nome do favorecido está escrito Secretaria da Fazenda do Estado do Ceará, e se o CNPJ é 07.954.597/0001-52.

Cuidado com os golpes: a Sefaz não envia guias de recolhimento pelos Correios, WhatsApp ou e-mail.

Pessoas com deficiência têm direito à isenção do imposto, assim como os proprietários de máquinas agrícolas e de terraplanagem, táxis, mototáxis, ônibus, micro-ônibus, vans e topics de transporte urbano, metropolitano e intermunicipal, além de veículos com mais de 15 anos de fabricação.

Plantão Fiscal: (85) 3108.2200]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/cota-unica-ipva-2026-sefaz-600x315-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Central 155: 18 anos de uma escuta que aproxima o Estado de quem mais importa, o cidadão</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/central-155-18-anos-de-uma-escuta-que-aproxima-o-estado-de-quem-mais-importa-o-cidadao/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T14:28:12</pubDate>
    <description><![CDATA[Nesta segunda-feira, 26 de janeiro, a Central de Atendimento Telefônico 155 completa 18 anos, uma maioridade simbólica construída não apenas por números, mas por vozes, histórias e esperanças que ecoaram ao longo de quase duas décadas.

Desde 2008, a Central tem sido mais do que um serviço: é a ponte que aproxima o cidadão do Estado, o fio que costura diálogo, transparência e pertencimento. Ao longo dessa trajetória, mais de 1.775.254 de ligações foram recebidas, cada uma delas um gesto de confiança e um convite para escutar com atenção.

Somente em 2025, foram 125.245 chamadas, que resultaram em 23.468 manifestações de ouvidoria e 51.356 pedidos de acesso à informação. Esses números revelam a vitalidade de um canal vivo, comprometido com o aprimoramento contínuo das políticas públicas.

Por trás de cada atendimento estão 20 profissionais, entre eles teleatendentes que transformam rotina em cuidado e protocolo em empatia. São eles que, com voz segura e acolhedora, mostram que o Estado está próximo, atento e presente.

Uma das teleatendentes, Roberta Honorato, que trabalha na Centra há 18 anos emocionada ao lembrar da própria trajetória, descreve assim a experiência de servir: “Atender aos cidadãos continua sendo um desafio diário e isso me motiva a desenvolver um bom trabalho. Quando o cidadão tem seu problema resolvido através da Central 155 é o reconhecimento mais positivo que recebemos”.

O secretário de Estado Chefe da CGE, Aloísio Carvalho, também se orgulha em falar do trabalho realizado. “A Central 155 nasceu durante a minha primeira gestão na CGE, com o propósito de descentralizar o serviço de Ouvidoria pelo interior do Ceará e abrir ainda mais as portas do Estado ao cidadão. Hoje, ao completar 18 anos, vejo que ela se tornou muito mais do que um projeto: tornou-se um símbolo de cuidado público. Isso só é possível graças aos profissionais que, todos os dias, dão alma a esse atendimento, mantendo o Estado ao alcance da voz de cada cearense.”

A atuação da Central, porém, não se limita ao atendimento telefônico. Ela se expande para além das linhas e alcança as ruas, feiras e praças do Ceará nas ações de Ouvidoria Ativa. Em Canindé, durante os festejos de São Francisco, a equipe se mistura à multidão para ouvir de perto quem, muitas vezes, não chega até o serviço, mas precisa ser ouvido.

Nesse encontro entre fé, cotidiano e cidadania, a Central reafirma sua essência: estar onde o povo está, garantindo que nenhuma voz se perca. Porque onde há escuta verdadeira, há transformação, e é assim que, há 18 anos, a Central 155 ajuda a construir um Ceará mais acessível, participativo e presente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Nesta segunda-feira, 26 de janeiro, a Central de Atendimento Telefônico 155 completa 18 anos, uma maioridade simbólica construída não apenas por números, mas por vozes, histórias e esperanças que ecoaram ao longo de quase duas décadas.

Desde 2008, a Central tem sido mais do que um serviço: é a ponte que aproxima o cidadão do Estado, o fio que costura diálogo, transparência e pertencimento. Ao longo dessa trajetória, mais de 1.775.254 de ligações foram recebidas, cada uma delas um gesto de confiança e um convite para escutar com atenção.

Somente em 2025, foram 125.245 chamadas, que resultaram em 23.468 manifestações de ouvidoria e 51.356 pedidos de acesso à informação. Esses números revelam a vitalidade de um canal vivo, comprometido com o aprimoramento contínuo das políticas públicas.

Por trás de cada atendimento estão 20 profissionais, entre eles teleatendentes que transformam rotina em cuidado e protocolo em empatia. São eles que, com voz segura e acolhedora, mostram que o Estado está próximo, atento e presente.

Uma das teleatendentes, Roberta Honorato, que trabalha na Centra há 18 anos emocionada ao lembrar da própria trajetória, descreve assim a experiência de servir: “Atender aos cidadãos continua sendo um desafio diário e isso me motiva a desenvolver um bom trabalho. Quando o cidadão tem seu problema resolvido através da Central 155 é o reconhecimento mais positivo que recebemos”.

O secretário de Estado Chefe da CGE, Aloísio Carvalho, também se orgulha em falar do trabalho realizado. “A Central 155 nasceu durante a minha primeira gestão na CGE, com o propósito de descentralizar o serviço de Ouvidoria pelo interior do Ceará e abrir ainda mais as portas do Estado ao cidadão. Hoje, ao completar 18 anos, vejo que ela se tornou muito mais do que um projeto: tornou-se um símbolo de cuidado público. Isso só é possível graças aos profissionais que, todos os dias, dão alma a esse atendimento, mantendo o Estado ao alcance da voz de cada cearense.”

A atuação da Central, porém, não se limita ao atendimento telefônico. Ela se expande para além das linhas e alcança as ruas, feiras e praças do Ceará nas ações de Ouvidoria Ativa. Em Canindé, durante os festejos de São Francisco, a equipe se mistura à multidão para ouvir de perto quem, muitas vezes, não chega até o serviço, mas precisa ser ouvido.

Nesse encontro entre fé, cotidiano e cidadania, a Central reafirma sua essência: estar onde o povo está, garantindo que nenhuma voz se perca. Porque onde há escuta verdadeira, há transformação, e é assim que, há 18 anos, a Central 155 ajuda a construir um Ceará mais acessível, participativo e presente.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/SITE_775-X-485.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Viradão do Emprego: Nova edição terá foco na empregabilidade do público LGBTI+</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/viradao-do-emprego-nova-edicao-tera-foco-na-empregabilidade-do-publico-lgbti/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T14:23:27</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará planeja uma nova edição do Viradão do Emprego, com oportunidades para quem busca uma colocação no mercado de trabalho. Entre os dias 28 e 29 de janeiro, no Cuca Pici, o mutirão ofertará mais de 500 vagas para o cargo de operador de teleatendimento, com foco na empregabilidade do público LGBTI+.

Em alusão ao Dia Nacional da Visibilidade Trans (29), o evento tem o objetivo de promover a cidadania, a inclusão e a diversidade no mercado de trabalho, somando esforços da Prefeitura de Fortaleza, da Secretaria do Trabalho (SET), Secretaria da Diversidade (SEDIV), Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) e da empresa Almaviva Experience.

A contratante admite trabalhadores a partir de 18 anos, sem limite de idade, com ensino médio completo. Os interessados poderão participar dos processos seletivos diretamente no local, a partir das 8 horas. Para isso, deverão portar CPF, RG, currículo atualizado e caneta.

Além das oportunidades de contratação imediata, no evento também será possível realizar o cadastro no programa VaiVem Trabalhador. Assim, além de participar da seleção para as vagas, os candidatos também poderão solicitar a emissão do cartão que garante 40 passagens gratuitas em toda a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), uma ferramenta essencial para facilitar o deslocamento de quem busca uma recolocação profissional.

Viradão do Emprego

Oportunidades para a Comunidade LGBTI+

Data: 28 e 29 de janeiro

Local: Rede Cuca Pici

Horário: das 8h às 16h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará planeja uma nova edição do Viradão do Emprego, com oportunidades para quem busca uma colocação no mercado de trabalho. Entre os dias 28 e 29 de janeiro, no Cuca Pici, o mutirão ofertará mais de 500 vagas para o cargo de operador de teleatendimento, com foco na empregabilidade do público LGBTI+.

Em alusão ao Dia Nacional da Visibilidade Trans (29), o evento tem o objetivo de promover a cidadania, a inclusão e a diversidade no mercado de trabalho, somando esforços da Prefeitura de Fortaleza, da Secretaria do Trabalho (SET), Secretaria da Diversidade (SEDIV), Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) e da empresa Almaviva Experience.

A contratante admite trabalhadores a partir de 18 anos, sem limite de idade, com ensino médio completo. Os interessados poderão participar dos processos seletivos diretamente no local, a partir das 8 horas. Para isso, deverão portar CPF, RG, currículo atualizado e caneta.

Além das oportunidades de contratação imediata, no evento também será possível realizar o cadastro no programa VaiVem Trabalhador. Assim, além de participar da seleção para as vagas, os candidatos também poderão solicitar a emissão do cartão que garante 40 passagens gratuitas em toda a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), uma ferramenta essencial para facilitar o deslocamento de quem busca uma recolocação profissional.

Viradão do Emprego

Oportunidades para a Comunidade LGBTI+

Data: 28 e 29 de janeiro

Local: Rede Cuca Pici

Horário: das 8h às 16h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-26-at-14.20.15.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Museu da Imagem e do Som promove ações que celebram o Dia da Visibilidade Trans</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/museu-da-imagem-e-do-som-promove-acoes-que-celebram-o-dia-da-visibilidade-trans/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T14:12:19</pubDate>
    <description><![CDATA[Programação inclui realização da Mostra Transmutações e do Xica Manicongo Ball

Na sexta-feira (30), a Galeria da Liberdade realiza das 14h às 15h30, na sala multiuso do MIS (andar -1 do Anexo), a oficina “Cordão da Liberdade: expressão e produção de estandartes”, com os educadores Rafael Aires e Rebeca Eloi. A oficina tem como objetivo mediar a confecção de estandartes, elaborados a partir da reflexão crítica do Brasil contemporâneo, sob a ótica dos eixos memória, verdade, justiça e democracia. A atividade faz parte da programação Férias no MIS e é voltada para participantes de 12 a 15 anos (um adulto responsável deverá estar presente). São ofertadas 30 vagas e as inscrições serão realizadas por ordem de chegada.

No contexto das celebrações do Mês da Visibilidade Trans, Travesti e Não Binária, o MIS promove de 29 de janeiro a 1 de fevereiro a Mostra Transmutações 2026, uma programação especial que reafirma o compromisso do Museu com a museologia comunitária LGBTQIA+. A Mostra é uma ação do programa Trair o CIStema, iniciativa do MIS que promove ações voltadas para o público trans.

A Mostra Transmutações 2026 celebra artistas que integram o acervo do MIS Ceará desde sua reabertura, reforçando e demarcando a presença de pessoas trans, travestis e não binárias no museu. O objetivo é evidenciar produções, realizações culturais e modos de imaginar o mundo, criando um espaço de celebração, reflexão e diálogo sobre as diversidades das identidades de gênero e sobre a manutenção da memória através da arte.

A Mostra exibirá obras que foram produzidas por artistas trans a partir de editais e ateliês de criação realizados pelo Museu: Edital Ocupa MIS Multilinguagem 2022, 2023 e 2024 e as duas edições do Ateliê de Criação – Tecnologias Transvestigêneres. As exibições ocorrerão na sala imersiva (andar -2 do Anexo), em painéis internos, no painel de led da praça e na fachada do Museu, além de apresentar duas instalações sonoras na praça. Na quinta (29) e no domingo (1), a Mostra acontecerá das 16h às 18h; e na sexta (30) e sábado (31), das 18h às 20h.

As obras exibidas serão: Disco Extrema, Fome de Brazil, Adiante, Salve Iemanjá, Ô, Dia a Dia das Galineas, Feed: Alimento, SYTYA, Fragmento Kymera, Serpentine, Redenção 2083, Scorpion – Paisagem Transespecífica, Cara de Mulher, Transdermal, Quando Céus e Pedras transformam tudo em lama, Monera Fungi, Morada Nova Game, BIWOMAN, Califórnia e Ebó de Boca

O programa Trair o CIStema, desenvolvido pelo MIS a partir de 2023, desenvolve ações educativas e de difusão tendo como premissa a valorização e o protagonismo de pessoas trans, travestis e não-binárias. A iniciativa propõe um olhar para os pactos ficcionais da cisgeneridade, questionando-os e reinventando o imaginário construído socialmente sobre corpos desviantes das normas de gênero.

Como uma competição, a cerimônia é organizada em categorias de dança, caracterização e performance. A primeira edição aconteceu na Sala Imersiva do MIS, em novembro de 2022, com o propósito de ser uma programação voltada para pessoas pretas. O evento ganhou força, ultrapassou fronteiras locais e recebeu competidores de outros estados do Nordeste. Nesta edição, em diálogo com o Mês da Visibilidade Trans, as identidades trans ocupam o centro da cena: protagonizando a ficha técnica e a pista, refletindo o crescimento da ballroom.

O nome do evento faz homenagem a Xica Manicongo, primeira travesti documentada da nação brasileira, que viveu no país ainda no período colonial (fim do século XVI). Xica Manicongo tornou-se símbolo de resistência e de luta contra opressão para a população negra e LGBTQIA+.

As categorias desta edição serão: Beginners Performance; Old Way; Trans Face; Fashion Killa; Trans Runway (All American/European); Comentador vs Comentador; e VF on the List, in the name of Xica Manicongo. O júri será composto por Brazilian Mother Yagaga Marc Jacobs, Ayana Marc Jacobs, Vênus Oricci, Trailblazer Ákira XLanvin e Danny 007.

Nesta semana, a sala imersiva do MIS (andar -2 do Anexo) exibe as exposições “Ypykuéra: Povos Originários e a Megafauna”, “Aves do Ceará”, “Fósseis do Cariri”, “O Paraquedista” e a Mostra Transmutações 2026. O MIS segue ainda com as exposições físicas “Turbilhão” (andar +2 do Anexo), “Imaginar os Cearás: memórias e tecnologias” (andar -1) e “Laboratório dos Sentidos” (Casarão).

O MIS funciona de quarta a domingo, com horários diferenciados: quartas, quintas e domingos, das 10h às 18h (acesso até 17h30), e sextas e sábados, das 13h às 20h (acesso até 19h30). A biblioteca Marly Mariano &amp; Thomaz Farkas (andar +1 do Anexo) funciona de quarta a sexta-feira, das 13h às 18h.

Museu da Imagem e do Som do Ceará

Endereço: Av. Barão de Studart, 410. Meireles.

Entrada: gratuita.

Galeria da Liberdade

Endereço: avenida Barão de Studart, 505. Meireles.

Entrada: gratuita.

Oficina Cordão da Liberdade: expressão e produção de estandartes

Data: 30/01 (sexta-feira)

Horário: 14h às 15h30

Local: sala multiuso do MIS (andar -1 do Anexo)

Classificação indicativa: 12 a 15 anos

Inscrições: por ordem de chegada.

Mostra Transmutações 2026

Data: 29 de janeiro a 1 de fevereiro

Horário: 16h às 18h (quinta e domingo) / 18h às 20h (sexta e sábado)

Local: sala imersiva (andar -2 do Anexo), painéis internos, painel de led da praça e fachada do Museu

Data: 31 de janeiro

Horário: 16h às 19h

Local: praça do MIS]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Programação inclui realização da Mostra Transmutações e do Xica Manicongo Ball

Na sexta-feira (30), a Galeria da Liberdade realiza das 14h às 15h30, na sala multiuso do MIS (andar -1 do Anexo), a oficina “Cordão da Liberdade: expressão e produção de estandartes”, com os educadores Rafael Aires e Rebeca Eloi. A oficina tem como objetivo mediar a confecção de estandartes, elaborados a partir da reflexão crítica do Brasil contemporâneo, sob a ótica dos eixos memória, verdade, justiça e democracia. A atividade faz parte da programação Férias no MIS e é voltada para participantes de 12 a 15 anos (um adulto responsável deverá estar presente). São ofertadas 30 vagas e as inscrições serão realizadas por ordem de chegada.

No contexto das celebrações do Mês da Visibilidade Trans, Travesti e Não Binária, o MIS promove de 29 de janeiro a 1 de fevereiro a Mostra Transmutações 2026, uma programação especial que reafirma o compromisso do Museu com a museologia comunitária LGBTQIA+. A Mostra é uma ação do programa Trair o CIStema, iniciativa do MIS que promove ações voltadas para o público trans.

A Mostra Transmutações 2026 celebra artistas que integram o acervo do MIS Ceará desde sua reabertura, reforçando e demarcando a presença de pessoas trans, travestis e não binárias no museu. O objetivo é evidenciar produções, realizações culturais e modos de imaginar o mundo, criando um espaço de celebração, reflexão e diálogo sobre as diversidades das identidades de gênero e sobre a manutenção da memória através da arte.

A Mostra exibirá obras que foram produzidas por artistas trans a partir de editais e ateliês de criação realizados pelo Museu: Edital Ocupa MIS Multilinguagem 2022, 2023 e 2024 e as duas edições do Ateliê de Criação – Tecnologias Transvestigêneres. As exibições ocorrerão na sala imersiva (andar -2 do Anexo), em painéis internos, no painel de led da praça e na fachada do Museu, além de apresentar duas instalações sonoras na praça. Na quinta (29) e no domingo (1), a Mostra acontecerá das 16h às 18h; e na sexta (30) e sábado (31), das 18h às 20h.

As obras exibidas serão: Disco Extrema, Fome de Brazil, Adiante, Salve Iemanjá, Ô, Dia a Dia das Galineas, Feed: Alimento, SYTYA, Fragmento Kymera, Serpentine, Redenção 2083, Scorpion – Paisagem Transespecífica, Cara de Mulher, Transdermal, Quando Céus e Pedras transformam tudo em lama, Monera Fungi, Morada Nova Game, BIWOMAN, Califórnia e Ebó de Boca

O programa Trair o CIStema, desenvolvido pelo MIS a partir de 2023, desenvolve ações educativas e de difusão tendo como premissa a valorização e o protagonismo de pessoas trans, travestis e não-binárias. A iniciativa propõe um olhar para os pactos ficcionais da cisgeneridade, questionando-os e reinventando o imaginário construído socialmente sobre corpos desviantes das normas de gênero.

Como uma competição, a cerimônia é organizada em categorias de dança, caracterização e performance. A primeira edição aconteceu na Sala Imersiva do MIS, em novembro de 2022, com o propósito de ser uma programação voltada para pessoas pretas. O evento ganhou força, ultrapassou fronteiras locais e recebeu competidores de outros estados do Nordeste. Nesta edição, em diálogo com o Mês da Visibilidade Trans, as identidades trans ocupam o centro da cena: protagonizando a ficha técnica e a pista, refletindo o crescimento da ballroom.

O nome do evento faz homenagem a Xica Manicongo, primeira travesti documentada da nação brasileira, que viveu no país ainda no período colonial (fim do século XVI). Xica Manicongo tornou-se símbolo de resistência e de luta contra opressão para a população negra e LGBTQIA+.

As categorias desta edição serão: Beginners Performance; Old Way; Trans Face; Fashion Killa; Trans Runway (All American/European); Comentador vs Comentador; e VF on the List, in the name of Xica Manicongo. O júri será composto por Brazilian Mother Yagaga Marc Jacobs, Ayana Marc Jacobs, Vênus Oricci, Trailblazer Ákira XLanvin e Danny 007.

Nesta semana, a sala imersiva do MIS (andar -2 do Anexo) exibe as exposições “Ypykuéra: Povos Originários e a Megafauna”, “Aves do Ceará”, “Fósseis do Cariri”, “O Paraquedista” e a Mostra Transmutações 2026. O MIS segue ainda com as exposições físicas “Turbilhão” (andar +2 do Anexo), “Imaginar os Cearás: memórias e tecnologias” (andar -1) e “Laboratório dos Sentidos” (Casarão).

O MIS funciona de quarta a domingo, com horários diferenciados: quartas, quintas e domingos, das 10h às 18h (acesso até 17h30), e sextas e sábados, das 13h às 20h (acesso até 19h30). A biblioteca Marly Mariano &amp; Thomaz Farkas (andar +1 do Anexo) funciona de quarta a sexta-feira, das 13h às 18h.

Museu da Imagem e do Som do Ceará

Endereço: Av. Barão de Studart, 410. Meireles.

Entrada: gratuita.

Galeria da Liberdade

Endereço: avenida Barão de Studart, 505. Meireles.

Entrada: gratuita.

Oficina Cordão da Liberdade: expressão e produção de estandartes

Data: 30/01 (sexta-feira)

Horário: 14h às 15h30

Local: sala multiuso do MIS (andar -1 do Anexo)

Classificação indicativa: 12 a 15 anos

Inscrições: por ordem de chegada.

Mostra Transmutações 2026

Data: 29 de janeiro a 1 de fevereiro

Horário: 16h às 18h (quinta e domingo) / 18h às 20h (sexta e sábado)

Local: sala imersiva (andar -2 do Anexo), painéis internos, painel de led da praça e fachada do Museu

Data: 31 de janeiro

Horário: 16h às 19h

Local: praça do MIS]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG-DISCO-QUADRADO-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com quatro indicações ao Oscar, filme “O Agente Secreto” é exibido na 12ª Mostra RetroExpectativa</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/com-quatro-indicacoes-ao-oscar-filme-o-agente-secreto-e-exibido-na-12a-mostra-retroexpectativa/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T13:08:58</pubDate>
    <description><![CDATA[A sessão gratuita será seguida de bate-papo com os atores cearenses que integram o elenco

Durante a programação da 12ª Mostra Retroexpectaiva, o Cinema do Dragão, localizado no Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura,  equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar, ganha destaque com a exibição do longa-metragem “O Agente Secreto” (2025), filme indicado ao Oscar, seguida por conversa com os atores Geane Albuquerque e Robério Diógenes.

Dirigido por Kleber Mendonça Filho, o longa faz parte da Faixa Retrospectiva, composta por filmes que devem marcar a produção cinematográfica neste ano. Ambientado nos anos 1970, “O Agente Secreto” constrói um retrato denso e inquietante da sociedade e da política brasileira, articulando suspense, memória e crítica social em meio a um contexto de vigilância e instabilidade.

O reconhecimento internacional do filme tem sido expressivo. No mês de janeiro, “O Agente Secreto” conquistou o Globo de Ouro de Melhor Filme em Língua Não-Inglesa, garantindo ao Brasil uma das principais estatuetas da edição de 2026. Na mesma noite, Wagner Moura foi premiado como Melhor Ator. A trajetória de premiações culminou com a indicação ao Oscar 2026 nas categorias Melhor Filme, Melhor Filme Internacional, Melhor Ator (Wagner Moura) e Melhor Elenco, ampliando a visibilidade do cinema nacional, especialmente nordestino, no circuito mundial.

A exibição acontece na Sala 1, no domingo, dia 1º de fevereiro, às 14h30, seguida de sessão comentada pelos atores Geane Albuquerque e Robério Diógenes, cearenses que integram o elenco do longa. Já o encontro propõe uma conversa aprofundada sobre o processo de criação, as atuações e os sentidos políticos e estéticos do filme, convidando o público a uma experiência ampliada com um dos títulos mais celebrados do cinema brasileiro recente. Os ingressos podem ser retirados pelo público 1h antes da sessão na bilheteria do Cinema do Dragão.

Até o dia 4 de fevereiro, a 12ª Mostra RetroExpectativa transforma o Centro Dragão do Mar em um amplo espaço de encontro com as artes cênicas e o cinema contemporâneo, reunindo mais de 60 filmes em uma programação diversa, provocadora e, em grande parte, inédita para o público de Fortaleza. A proposta da Mostra é revisitar os principais destaques do ano anterior e, ao mesmo tempo, antecipar tendências e obras que ainda vão circular pelo circuito exibidor, criando um panorama plural de linguagens, temas e estéticas. Com entrada acessível e sessões espalhadas por diferentes espaços, a Mostra reforça o compromisso do Dragão do Mar com a formação de público e com a democratização do acesso ao audiovisual. Programação completa no Instagram @cinemadodragao

“O Agente Secreto” (2025) na 12ª Mostra RetroExpectativa

Domingo, 1° de fevereiro, 14h30

Sala 1 do Cinema do Dragão

Sessão comentada Geane Albuquerque e Robério Diógenes

Gratuito]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A sessão gratuita será seguida de bate-papo com os atores cearenses que integram o elenco

Durante a programação da 12ª Mostra Retroexpectaiva, o Cinema do Dragão, localizado no Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura,  equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar, ganha destaque com a exibição do longa-metragem “O Agente Secreto” (2025), filme indicado ao Oscar, seguida por conversa com os atores Geane Albuquerque e Robério Diógenes.

Dirigido por Kleber Mendonça Filho, o longa faz parte da Faixa Retrospectiva, composta por filmes que devem marcar a produção cinematográfica neste ano. Ambientado nos anos 1970, “O Agente Secreto” constrói um retrato denso e inquietante da sociedade e da política brasileira, articulando suspense, memória e crítica social em meio a um contexto de vigilância e instabilidade.

O reconhecimento internacional do filme tem sido expressivo. No mês de janeiro, “O Agente Secreto” conquistou o Globo de Ouro de Melhor Filme em Língua Não-Inglesa, garantindo ao Brasil uma das principais estatuetas da edição de 2026. Na mesma noite, Wagner Moura foi premiado como Melhor Ator. A trajetória de premiações culminou com a indicação ao Oscar 2026 nas categorias Melhor Filme, Melhor Filme Internacional, Melhor Ator (Wagner Moura) e Melhor Elenco, ampliando a visibilidade do cinema nacional, especialmente nordestino, no circuito mundial.

A exibição acontece na Sala 1, no domingo, dia 1º de fevereiro, às 14h30, seguida de sessão comentada pelos atores Geane Albuquerque e Robério Diógenes, cearenses que integram o elenco do longa. Já o encontro propõe uma conversa aprofundada sobre o processo de criação, as atuações e os sentidos políticos e estéticos do filme, convidando o público a uma experiência ampliada com um dos títulos mais celebrados do cinema brasileiro recente. Os ingressos podem ser retirados pelo público 1h antes da sessão na bilheteria do Cinema do Dragão.

Até o dia 4 de fevereiro, a 12ª Mostra RetroExpectativa transforma o Centro Dragão do Mar em um amplo espaço de encontro com as artes cênicas e o cinema contemporâneo, reunindo mais de 60 filmes em uma programação diversa, provocadora e, em grande parte, inédita para o público de Fortaleza. A proposta da Mostra é revisitar os principais destaques do ano anterior e, ao mesmo tempo, antecipar tendências e obras que ainda vão circular pelo circuito exibidor, criando um panorama plural de linguagens, temas e estéticas. Com entrada acessível e sessões espalhadas por diferentes espaços, a Mostra reforça o compromisso do Dragão do Mar com a formação de público e com a democratização do acesso ao audiovisual. Programação completa no Instagram @cinemadodragao

“O Agente Secreto” (2025) na 12ª Mostra RetroExpectativa

Domingo, 1° de fevereiro, 14h30

Sala 1 do Cinema do Dragão

Sessão comentada Geane Albuquerque e Robério Diógenes

Gratuito]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Cinema-do-Dragao-cred-Ana-Raquel-S.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hospital Regional Norte acumula mais de 650 mil atendimentos de urgência e emergência em 13 anos de funcionamento</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/hospital-regional-norte-acumula-mais-de-650-mil-atendimentos-de-urgencia-e-emergencia-em-13-anos-de-funcionamento/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T12:04:01</pubDate>
    <description><![CDATA[HRN completa 13 anos como referência em média e alta complexidade na zona norte do Ceará

O Hospital Regional Norte (HRN), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) em Sobral, somou 659.799 atendimentos de emergências e urgências entre 2013 e 2026. O equipamento completou 13 anos de funcionamento neste mês de janeiro. Ele é o maior hospital em área do interior da Região Nordeste e referência em média e alta complexidade. A unidade atende uma população estimada em 1,6 milhão de pessoas dos 55 municípios da zona norte do Estado.

O HRN realizou também mais de 110 mil procedimentos cirúrgicos, 118 mil atendimentos ambulatoriais, 20 mil partos e mais de sete milhões de exames de imagem e laboratoriais, ao longo de 13 anos.

Com 459 leitos operacionais, distribuídos entre observação e internação, o hospital oferece assistência 24 horas em diferentes especialidades, incluindo urgências clínicas, cirúrgicas e pediátricas, sendo referência para o atendimento ao Acidente Vascular Cerebral (AVC). O equipamento possui Unidades de Terapia Intensiva (UTIs) Adulto, Pediátrica e Neonatal, áreas de Cuidados Intermediários e de Cuidados Especiais Adulto, além de leitos de Neonatologia, Centro de Apoio à Saúde Reprodutiva da Mulher (CASRM) e Banco de Leite Humano.

Equipe multiprofissional do HRN atua diariamente na assistência aos pacientes, garantindo acolhimento, qualidade e resolutividade no atendimento

Desde 2019, o HRN é certificado pela Organização Nacional de Acreditação (ONA), com selo de Acreditado com Excelência — Nível 3. Este é o nível de acreditação hospitalar mais elevado, refletindo padrões de qualidade, segurança do paciente e gestão integrada.

Em 2025, o hospital iniciou uma nova frente de cuidado voltada para fortalecer ainda mais a relação com os usuários, com o Comitê de Experiência do Paciente. O grupo reúne representantes da direção, serviços assistenciais, setores de apoio e áreas administrativas, com o objetivo de garantir que a jornada do paciente seja continuamente aprimorada. Com isso, o HRN reforça seu compromisso em aliar técnica, acolhimento e escuta ativa para transformar cada atendimento em um cuidado mais humano e resolutivo.

Entre os pacientes que buscaram assistência na unidade está o comerciante Edimar Ximenes de Arruda, 72 anos, morador de Forquilha. Ele deu entrada na Emergência, no dia 13 de janeiro, com dor abdominal e, após atendimento inicial, foi encaminhado para a Clínica Médica, onde recebeu visitas multiprofissionais e realizou exames para investigação diagnóstica. Ao receber alta, avaliou positivamente o serviço.

“É um hospital muito importante para a região e para todos que dependem do SUS, como eu. Fui informado com paciência sobre meu diagnóstico, todos os dias. Aqui tem muita qualidade e bons profissionais”, afirmou.

Além da assistência, o HRN atua na formação de profissionais de saúde. Em 2025, passou a integrar o Programa de Residência Multiprofissional da Escola de Saúde Pública Paulo Marcelo Martins Rodrigues (ESP/CE), vinculada à Sesa, com vagas nas áreas de UTI e Cuidado Clínico-Cirúrgico. A unidade também mantém Residência Médica em Neonatologia, Clínica Médica, Pediatria, Emergência, Terapia Intensiva e Ginecologia/Obstetrícia.

Para o diretor-geral do HRN, Carlos Hilton, os treze anos consolidam o papel estratégico da unidade na assistência hospitalar do interior cearense. “O hospital ampliou o acesso e a resolutividade em saúde para milhares de usuários do SUS. A estrutura, os indicadores e o volume de atendimentos demonstram a importância do equipamento para os municípios da zona norte”, destacou.

A banda Tons e Ritmos, do CAPS, realizou acolhimento musical aos colaboradores durante a semana de abertura do aniversário do HRN

Em referência ao aniversário, durante o mês de janeiro o hospital está promovendo uma série de atividades internas com trabalhadores, pacientes e acompanhantes. Estão inclusos, reconhecimento de gestores e colaboradores, distribuição de mudas, arrecadação de resíduos eletrônicos, doação de livros, ações de bem-estar e palestras sobre atendimento humanizado e sustentabilidade. As iniciativas reforçam valores institucionais relacionados à qualidade assistencial, humanização e responsabilidade socioambiental.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[HRN completa 13 anos como referência em média e alta complexidade na zona norte do Ceará

O Hospital Regional Norte (HRN), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) em Sobral, somou 659.799 atendimentos de emergências e urgências entre 2013 e 2026. O equipamento completou 13 anos de funcionamento neste mês de janeiro. Ele é o maior hospital em área do interior da Região Nordeste e referência em média e alta complexidade. A unidade atende uma população estimada em 1,6 milhão de pessoas dos 55 municípios da zona norte do Estado.

O HRN realizou também mais de 110 mil procedimentos cirúrgicos, 118 mil atendimentos ambulatoriais, 20 mil partos e mais de sete milhões de exames de imagem e laboratoriais, ao longo de 13 anos.

Com 459 leitos operacionais, distribuídos entre observação e internação, o hospital oferece assistência 24 horas em diferentes especialidades, incluindo urgências clínicas, cirúrgicas e pediátricas, sendo referência para o atendimento ao Acidente Vascular Cerebral (AVC). O equipamento possui Unidades de Terapia Intensiva (UTIs) Adulto, Pediátrica e Neonatal, áreas de Cuidados Intermediários e de Cuidados Especiais Adulto, além de leitos de Neonatologia, Centro de Apoio à Saúde Reprodutiva da Mulher (CASRM) e Banco de Leite Humano.

Equipe multiprofissional do HRN atua diariamente na assistência aos pacientes, garantindo acolhimento, qualidade e resolutividade no atendimento

Desde 2019, o HRN é certificado pela Organização Nacional de Acreditação (ONA), com selo de Acreditado com Excelência — Nível 3. Este é o nível de acreditação hospitalar mais elevado, refletindo padrões de qualidade, segurança do paciente e gestão integrada.

Em 2025, o hospital iniciou uma nova frente de cuidado voltada para fortalecer ainda mais a relação com os usuários, com o Comitê de Experiência do Paciente. O grupo reúne representantes da direção, serviços assistenciais, setores de apoio e áreas administrativas, com o objetivo de garantir que a jornada do paciente seja continuamente aprimorada. Com isso, o HRN reforça seu compromisso em aliar técnica, acolhimento e escuta ativa para transformar cada atendimento em um cuidado mais humano e resolutivo.

Entre os pacientes que buscaram assistência na unidade está o comerciante Edimar Ximenes de Arruda, 72 anos, morador de Forquilha. Ele deu entrada na Emergência, no dia 13 de janeiro, com dor abdominal e, após atendimento inicial, foi encaminhado para a Clínica Médica, onde recebeu visitas multiprofissionais e realizou exames para investigação diagnóstica. Ao receber alta, avaliou positivamente o serviço.

“É um hospital muito importante para a região e para todos que dependem do SUS, como eu. Fui informado com paciência sobre meu diagnóstico, todos os dias. Aqui tem muita qualidade e bons profissionais”, afirmou.

Além da assistência, o HRN atua na formação de profissionais de saúde. Em 2025, passou a integrar o Programa de Residência Multiprofissional da Escola de Saúde Pública Paulo Marcelo Martins Rodrigues (ESP/CE), vinculada à Sesa, com vagas nas áreas de UTI e Cuidado Clínico-Cirúrgico. A unidade também mantém Residência Médica em Neonatologia, Clínica Médica, Pediatria, Emergência, Terapia Intensiva e Ginecologia/Obstetrícia.

Para o diretor-geral do HRN, Carlos Hilton, os treze anos consolidam o papel estratégico da unidade na assistência hospitalar do interior cearense. “O hospital ampliou o acesso e a resolutividade em saúde para milhares de usuários do SUS. A estrutura, os indicadores e o volume de atendimentos demonstram a importância do equipamento para os municípios da zona norte”, destacou.

A banda Tons e Ritmos, do CAPS, realizou acolhimento musical aos colaboradores durante a semana de abertura do aniversário do HRN

Em referência ao aniversário, durante o mês de janeiro o hospital está promovendo uma série de atividades internas com trabalhadores, pacientes e acompanhantes. Estão inclusos, reconhecimento de gestores e colaboradores, distribuição de mudas, arrecadação de resíduos eletrônicos, doação de livros, ações de bem-estar e palestras sobre atendimento humanizado e sustentabilidade. As iniciativas reforçam valores institucionais relacionados à qualidade assistencial, humanização e responsabilidade socioambiental.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-1-HRN.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará abre inscrições para o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão 2026/2027</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/governo-do-ceara-abre-inscricoes-para-o-selo-de-equidade-de-genero-e-inclusao-2026-2027/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T10:42:29</pubDate>
    <description><![CDATA[Governo do Ceará abre inscrições para o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão 2026/2027

O Governo do Ceará, por meio da Secretaria das Mulheres, iniciou na última sexta-feira (23) as inscrições para as empresas e organizações interessadas em obter o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão para o biênio 2026/2027. A certificação reconhece instituições públicas e privadas que desenvolvem projetos e programas contínuos voltados à promoção da igualdade de gênero. O prazo para o envio das candidaturas segue aberto até o dia 23 de fevereiro.

Podem participar do processo seletivo empresas públicas e privadas, organizações da sociedade civil e órgãos públicos que possuam sede ou filiais no Estado do Ceará, desde que estejam regularizados com suas obrigações trabalhistas e tributárias. A iniciativa é uma forma de valorizar as instituições que assumem o compromisso ético de transformar o ambiente corporativo e social.

As organizações serão certificadas nas categorias Ouro, Prata e Bronze, conforme o desempenho de suas ações. Além dessas graduações, as empresas que aderirem ao programa de ampliação da licença-maternidade do Governo Federal poderão receber o Selo Especial Premium. Também haverá a concessão de Menção Honrosa aos municípios que aderiram ao Programa Ceará Por Elas e comprovarem o cumprimento de, no mínimo, 30% das metas estabelecidas pelo projeto estadual.

Esta é uma oportunidade para que as organizações cearenses demonstrem liderança e responsabilidade social, contribuindo para um futuro mais justo e inclusivo para todos. O edital completo está disponível para consulta no site oficial da Secretaria das Mulheres (acesse aqui) e as inscrições devem ser realizadas exclusivamente por meio do formulário eletrônico disponibilizado pela pasta (acesse aqui).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Governo do Ceará abre inscrições para o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão 2026/2027

O Governo do Ceará, por meio da Secretaria das Mulheres, iniciou na última sexta-feira (23) as inscrições para as empresas e organizações interessadas em obter o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão para o biênio 2026/2027. A certificação reconhece instituições públicas e privadas que desenvolvem projetos e programas contínuos voltados à promoção da igualdade de gênero. O prazo para o envio das candidaturas segue aberto até o dia 23 de fevereiro.

Podem participar do processo seletivo empresas públicas e privadas, organizações da sociedade civil e órgãos públicos que possuam sede ou filiais no Estado do Ceará, desde que estejam regularizados com suas obrigações trabalhistas e tributárias. A iniciativa é uma forma de valorizar as instituições que assumem o compromisso ético de transformar o ambiente corporativo e social.

As organizações serão certificadas nas categorias Ouro, Prata e Bronze, conforme o desempenho de suas ações. Além dessas graduações, as empresas que aderirem ao programa de ampliação da licença-maternidade do Governo Federal poderão receber o Selo Especial Premium. Também haverá a concessão de Menção Honrosa aos municípios que aderiram ao Programa Ceará Por Elas e comprovarem o cumprimento de, no mínimo, 30% das metas estabelecidas pelo projeto estadual.

Esta é uma oportunidade para que as organizações cearenses demonstrem liderança e responsabilidade social, contribuindo para um futuro mais justo e inclusivo para todos. O edital completo está disponível para consulta no site oficial da Secretaria das Mulheres (acesse aqui) e as inscrições devem ser realizadas exclusivamente por meio do formulário eletrônico disponibilizado pela pasta (acesse aqui).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-23-at-16.38.33-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>