<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Secretaria dos Povos Indígenas participa da Caravana da Integração em Quiterianópolis</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/secretaria-dos-povos-indigenas-participa-da-caravana-da-integracao-em-quiterianopolis/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T16:24:29</pubDate>
    <description><![CDATA[Representantes da Secretaria dos Povos Indígenas do Ceará (SEPINCE) participaram, nesta quarta-feira (25), da iniciativa “Caravana da Integração: Fortalecendo Raízes” no município de Quiterianópolis. A ação, coordenada pelo Governo do Estado, concentrou a oferta de serviços de assistência social, saúde e cidadania para populações indígenas e comunidades tradicionais da região sertaneja.

A equipe da Secretaria dos Povos Indígenas, formada pelo secretário executivo Jorge Tabajara, pela analista de projetos Letícia Lirian, pelo orientador de políticas públicas Climério Anacé e pelo chefe de gabinete Daniel Rudá, realizou atendimentos das 8h às 14h nas dependências da Escola Roberto Antunes de Freitas e do Centro de Educação Infantil Sonho Meu. Durante o período, os técnicos apresentaram as atribuições institucionais da pasta e o cronograma de ações executadas em território cearense, com foco no monitoramento de direitos e na aplicação de políticas públicas.

O evento também serviu como espaço para apresentações culturais e exposições de saberes tradicionais, integrando os atendimentos técnicos à valorização das identidades locais. Com a passagem por Quiterianópolis, a equipe da Secretaria dos Povos Indígenas buscou reafirmar o diálogo com as lideranças e coletar dados para o fortalecimento das ações de proteção e promoção social voltadas aos povos originários do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Representantes da Secretaria dos Povos Indígenas do Ceará (SEPINCE) participaram, nesta quarta-feira (25), da iniciativa “Caravana da Integração: Fortalecendo Raízes” no município de Quiterianópolis. A ação, coordenada pelo Governo do Estado, concentrou a oferta de serviços de assistência social, saúde e cidadania para populações indígenas e comunidades tradicionais da região sertaneja.

A equipe da Secretaria dos Povos Indígenas, formada pelo secretário executivo Jorge Tabajara, pela analista de projetos Letícia Lirian, pelo orientador de políticas públicas Climério Anacé e pelo chefe de gabinete Daniel Rudá, realizou atendimentos das 8h às 14h nas dependências da Escola Roberto Antunes de Freitas e do Centro de Educação Infantil Sonho Meu. Durante o período, os técnicos apresentaram as atribuições institucionais da pasta e o cronograma de ações executadas em território cearense, com foco no monitoramento de direitos e na aplicação de políticas públicas.

O evento também serviu como espaço para apresentações culturais e exposições de saberes tradicionais, integrando os atendimentos técnicos à valorização das identidades locais. Com a passagem por Quiterianópolis, a equipe da Secretaria dos Povos Indígenas buscou reafirmar o diálogo com as lideranças e coletar dados para o fortalecimento das ações de proteção e promoção social voltadas aos povos originários do estado.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/caravana-da-integracao.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cagece apresenta projeto de novas parcerias para universalizar o esgotamento sanitário em 127 municípios no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/cagece-apresenta-projeto-de-novas-parcerias-para-universalizar-o-esgotamento-sanitario-em-127-municipios-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T15:44:01</pubDate>
    <description><![CDATA[Na última quarta-feira (25), a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), representada por seu presidente, Neuri Freitas, participou do evento “Raio-X das PPPs de Saneamento – Road Show e Diálogos dos Operadores e Investidores”, realizado na Arena B3, em São Paulo. Na ocasião, foi apresentado o projeto de novas Parcerias Público-Privadas (PPPs) para universalizar o esgotamento sanitário em 127 municípios cearenses.

Durante a apresentação, foi detalhada a modelagem do projeto e apresentado um panorama sobre blocos de cidades que serão ofertados para parcerias com a iniciativa privada. Além disso, foi destacado o fortalecimento dos novos negócios da companhia, como a VSA Pacajus, Utilitas e Sane Energia.

O evento contou com a presença de líderes da área de infraestrutura, gestores públicos, investidores, estruturadores, empresas concessionárias e especialistas técnicos do setor de saneamento básico. O projeto das novas PPPs da Cagece contará com investimentos na ordem de R$ 7 bilhões e será realizado no formato de concessão administrativa, com prazo de 28 anos, semelhante ao modelo que já está em operação no Ceará, em municípios das regiões metropolitanas de Fortaleza e Cariri.

“As novas PPPs vão contemplar serviços relacionados à universalização do esgotamento sanitário e da gestão comercial associada aos serviços de água que impactam no esgoto. Entendemos que a parceria com o setor privado é um instrumento estratégico para acelerar os investimentos necessários à universalização dos esgotamento sanitário, sem descuidar das ações estruturantes voltadas à melhoria do abastecimento de água e ao fortalecimento da segurança hídrica,” destacou Neuri Freitas.

A Cagece foi painelista no Road Show Empresas Estaduais em Processo de Modelagem, que também contou com a presença de representantes da Companhia Saneamento de Goiás (Saneago), da Companhia de Água e Esgoto da Paraíba (Cagepa) e da Fundação Escola de Sociologia e Política de São Paulo.

Além disso, a companhia também participou do painel “Estruturação de negócios inovadores no saneamento”, que contou com a presença de Munir Abud, presidente da Aesbe e da Companhia Espírito-santense de Saneamento (Cesan). A discussão seguiu em torno das ações de inovação, modelagens e caminhos sustentáveis para o avanço do saneamento no Brasil.

Além de Neuri Freitas, a Cagece também foi representada pelo diretor de Gestão de Parcerias, Luciano Arruda; diretor de Gestão Corporativa, José Leite; diretor Financeiro e de Relações com Investidores, Dario Perini; diretor de Engenharia, José Carlos Asfor; diretor de Unidade de Negócios do Interior, Carlos Salmito; diretor de Operações, Rogério Leite e pelo procurador Jurídico, Pedro Pontes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Na última quarta-feira (25), a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), representada por seu presidente, Neuri Freitas, participou do evento “Raio-X das PPPs de Saneamento – Road Show e Diálogos dos Operadores e Investidores”, realizado na Arena B3, em São Paulo. Na ocasião, foi apresentado o projeto de novas Parcerias Público-Privadas (PPPs) para universalizar o esgotamento sanitário em 127 municípios cearenses.

Durante a apresentação, foi detalhada a modelagem do projeto e apresentado um panorama sobre blocos de cidades que serão ofertados para parcerias com a iniciativa privada. Além disso, foi destacado o fortalecimento dos novos negócios da companhia, como a VSA Pacajus, Utilitas e Sane Energia.

O evento contou com a presença de líderes da área de infraestrutura, gestores públicos, investidores, estruturadores, empresas concessionárias e especialistas técnicos do setor de saneamento básico. O projeto das novas PPPs da Cagece contará com investimentos na ordem de R$ 7 bilhões e será realizado no formato de concessão administrativa, com prazo de 28 anos, semelhante ao modelo que já está em operação no Ceará, em municípios das regiões metropolitanas de Fortaleza e Cariri.

“As novas PPPs vão contemplar serviços relacionados à universalização do esgotamento sanitário e da gestão comercial associada aos serviços de água que impactam no esgoto. Entendemos que a parceria com o setor privado é um instrumento estratégico para acelerar os investimentos necessários à universalização dos esgotamento sanitário, sem descuidar das ações estruturantes voltadas à melhoria do abastecimento de água e ao fortalecimento da segurança hídrica,” destacou Neuri Freitas.

A Cagece foi painelista no Road Show Empresas Estaduais em Processo de Modelagem, que também contou com a presença de representantes da Companhia Saneamento de Goiás (Saneago), da Companhia de Água e Esgoto da Paraíba (Cagepa) e da Fundação Escola de Sociologia e Política de São Paulo.

Além disso, a companhia também participou do painel “Estruturação de negócios inovadores no saneamento”, que contou com a presença de Munir Abud, presidente da Aesbe e da Companhia Espírito-santense de Saneamento (Cesan). A discussão seguiu em torno das ações de inovação, modelagens e caminhos sustentáveis para o avanço do saneamento no Brasil.

Além de Neuri Freitas, a Cagece também foi representada pelo diretor de Gestão de Parcerias, Luciano Arruda; diretor de Gestão Corporativa, José Leite; diretor Financeiro e de Relações com Investidores, Dario Perini; diretor de Engenharia, José Carlos Asfor; diretor de Unidade de Negócios do Interior, Carlos Salmito; diretor de Operações, Rogério Leite e pelo procurador Jurídico, Pedro Pontes.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/d2bba1bf-0e1a-46d0-a128-c7cccea93740.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Detran-CE abre inscrições para CNH Popular destinada ao público LGBTI+ no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/detran-ce-abre-inscricoes-para-cnh-popular-destinada-ao-publico-lgbti-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T15:13:11</pubDate>
    <description><![CDATA[O Departamento Estadual de Trânsito do Ceará (Detran-CE) abriu, nesta quinta-feira (26), as inscrições para o Programa CNH Popular destinadas ao público LGBTI+ no estado. Ao todo, são ofertadas 150 vagas nas categorias A (moto) ou B (carro) para pessoas inscritas no CadÚnico que buscam a primeira habilitação.

O anúncio foi feito pelo superintendente do órgão, Waldemir Catanho, e pela secretária da Diversidade do Ceará, Mitchelle Benevides Meira, durante live realizada nas redes sociais do Detran-CE.

Os interessados devem se inscrever pelo site oficial do Detran-CE, onde deverão anexar a documentação necessária: RG, CPF e comprovante de endereço, além de uma declaração de atendimento do Centro Estadual de Referência LGBT Thina Rodrigues, vinculado à Secretaria da Diversidade (Sediv).

“A primeira habilitação representa muito para quem é beneficiado por esse programa do Governo do Ceará, pois amplia as oportunidades no mercado de trabalho e ajuda a gerar mais renda para os cearenses”, destacou o superintendente Waldemir Catanho.

A iniciativa integra o programa CNH Popular 2025 do Governo do Ceará, que registrou a maior edição de sua história, com 35 mil vagas e investimento de R$ 25 milhões. “Gostaria de parabenizar a iniciativa desse programa de inclusão, que é tão importante para representar mais geração de emprego para nossa população”, ressaltou a secretária Mitchelle Benevides Meira.

Desde sua criação, em 2009, o programa já entregou 182 mil habilitações. Esta edição é considerada a mais inclusiva do projeto, contemplando também universitários, indígenas, quilombolas, pessoas surdas, pessoas em processo de alfabetização e condutores que buscam a categoria D (profissional).

Inscrições CNH Popular para público LGBTI+

Onde se inscrever

Informações: Call center oficial do Detran-CE – (85) 3125-9995]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Departamento Estadual de Trânsito do Ceará (Detran-CE) abriu, nesta quinta-feira (26), as inscrições para o Programa CNH Popular destinadas ao público LGBTI+ no estado. Ao todo, são ofertadas 150 vagas nas categorias A (moto) ou B (carro) para pessoas inscritas no CadÚnico que buscam a primeira habilitação.

O anúncio foi feito pelo superintendente do órgão, Waldemir Catanho, e pela secretária da Diversidade do Ceará, Mitchelle Benevides Meira, durante live realizada nas redes sociais do Detran-CE.

Os interessados devem se inscrever pelo site oficial do Detran-CE, onde deverão anexar a documentação necessária: RG, CPF e comprovante de endereço, além de uma declaração de atendimento do Centro Estadual de Referência LGBT Thina Rodrigues, vinculado à Secretaria da Diversidade (Sediv).

“A primeira habilitação representa muito para quem é beneficiado por esse programa do Governo do Ceará, pois amplia as oportunidades no mercado de trabalho e ajuda a gerar mais renda para os cearenses”, destacou o superintendente Waldemir Catanho.

A iniciativa integra o programa CNH Popular 2025 do Governo do Ceará, que registrou a maior edição de sua história, com 35 mil vagas e investimento de R$ 25 milhões. “Gostaria de parabenizar a iniciativa desse programa de inclusão, que é tão importante para representar mais geração de emprego para nossa população”, ressaltou a secretária Mitchelle Benevides Meira.

Desde sua criação, em 2009, o programa já entregou 182 mil habilitações. Esta edição é considerada a mais inclusiva do projeto, contemplando também universitários, indígenas, quilombolas, pessoas surdas, pessoas em processo de alfabetização e condutores que buscam a categoria D (profissional).

Inscrições CNH Popular para público LGBTI+

Onde se inscrever

Informações: Call center oficial do Detran-CE – (85) 3125-9995]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/CNH-POPULAR-LGBT-CAPA-647x485-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com investimento superior a R$ 196 mil, mais de 400 tablets são entregues para estudantes do Ensino Médio de Jijoca de Jericoacoara</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/com-investimento-superior-a-r-196-mil-mais-de-400-tablets-sao-entregues-para-estudantes-do-ensino-medio-de-jijoca-de-jericoacoara/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T15:11:11</pubDate>
    <description><![CDATA[Duas escolas foram beneficiadas; desde 2023, mais de 338 mil aparelhos já foram adquiridos para distribuição em todo o território cearense

“Considero isso muito importante para nós enquanto estudantes. Isso mostra como o Governo do Estado está olhando para nós, para a nossa escola, para a educação. Está sendo feito o possível para que tenhamos uma boa educação”. As palavras são do aluno Rafael Brandão, 16, da Escola Estadual de Educação Profissional (EEEP) Sandra Carvalho, localizada no município de Jijoca de Jericoacoara. O estudante foi um dos 436 beneficiados, em duas escolas na cidade, com um tablet. A entrega dos aparelhos foi comandada em evento pelo governador Elmano de Freitas, nesta quinta-feira (26).

Pensando no futuro, Rafael Brandão explicou que seu tablet será fundamental para sua preparação e a sonhada aprovação no vestibular. “Esse é um aparelho muito legal. Vai ser essencialmente importante para meu vestibular, minha qualificação e também dos meus colegas de escola. Tenho certeza”, complementou o jovem que pensa em cursar História.

Em Jijoca de Jericoacoara, duas escolas foram beneficiadas como as entregas desta quinta-feira. O investimento foi superior a R$ 196 mil para esse grupo.

“Vocês são o grande orgulho do povo cearense. O Ceará, antes dessa geração chegar na escola pública, ficava em 24º em algumas avaliações nacionais. Mas vocês chegaram, os nossos professores e professoras chegaram e isso mudou. Com vocês, o Ceará é o terceiro melhor do Brasil. Muito obrigado, de coração, a vocês diretores, diretoras, professores e professoras. Vocês estão entre os melhores. O tablet que vocês estão recebendo, o fardamento, o tênis, as novas 138 escolas para que todos possam estudar em tempo integral só tem um sentido: o sonho de vocês”, destacou o governador Elmano de Freitas.

Em 2026, mais de 5 mil tablets já foram entregues em todo território cearense. Desde 2023, mais de 338 mil aparelhos eletrônicos foram adquiridos para apoiar os estudantes do Ensino Médio da rede pública.

Secretária da Educação, Eliana Estrela, agradeceu o apoio e os investimentos por parte do governador Elmano de Freitas para o desenvolvimento educacional em todo Ceará. “Obrigado a cada um e a cada uma de vocês, por essa energia boa, por escolher estar aqui fazendo a educação cearense. O nosso governador Elmano de Freitas não para de fazer entregas, não para de se fazer presente com a nossa juventude, não para de valorizar os nossos profissionais da educação. Também quero agradecer ao nosso prefeito por todas as parcerias. A escola é um lugar de sonhos e vocês podem realizar todos eles”, disse.

Prefeito de Jijoca de Jericoacoara, Leandro Cézar, retificou a importância de cada vez mais investimentos na educação para um futuro melhor do Ceará. “A nossa juventude é o nosso futuro. Que vocês possam utilizar todos esses bons investimentos na educação. Contem com a gestão municipal, com o Governo do Estado, para que possamos seguir zelando por vocês. Investir na educação é um investimento certo”, comentou.

Estudante da segunda série do Ensino Médio, Ana Helise, 16, que cursar Biologia. Ela enxerga no tablet um auxílio importante para alcançar seu objetivo. “A tecnologia ajuda muito todos os alunos para que eles possam desenvolver suas atividades, como pesquisas, algo importante para a área que quero seguir”, contou.

Com o sonho de cursar Medicina, a estudante Mariana Marques, 16, compreende que toda nova ferramenta é bem-vinda para conseguir sua aprovação. “Desde pequena tenho o sonho de ser médica, de cuidar das pessoas. Sei que esse tablet vai ser algo que vai me ajudar muito nos meus estudos, uma ferramenta que vai me aproximar do meu sonho”, disse de forma emocionada.

Ainda em Jijoca de Jericoacoara, o governador Elmano de Freitas visitou obras e ações do Governo Estadual no município. Uma destas atividades, por meio do Programa Sinalize, irá trazer pavimentação para vias da cidade, com 20 mil m² de asfalto e quase R$ 1,3 milhão de investimento.

“São ações importantes para a população do município. Estamos construindo uma escola, realizando essa pavimentação asfáltica para o povo que mais precisa. A acessibilidade significa mais turismo para o Ceará e para o município, para essa terra linda de povo guerreiro e trabalhador”, completou o chefe do Executivo Estadual.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Duas escolas foram beneficiadas; desde 2023, mais de 338 mil aparelhos já foram adquiridos para distribuição em todo o território cearense

“Considero isso muito importante para nós enquanto estudantes. Isso mostra como o Governo do Estado está olhando para nós, para a nossa escola, para a educação. Está sendo feito o possível para que tenhamos uma boa educação”. As palavras são do aluno Rafael Brandão, 16, da Escola Estadual de Educação Profissional (EEEP) Sandra Carvalho, localizada no município de Jijoca de Jericoacoara. O estudante foi um dos 436 beneficiados, em duas escolas na cidade, com um tablet. A entrega dos aparelhos foi comandada em evento pelo governador Elmano de Freitas, nesta quinta-feira (26).

Pensando no futuro, Rafael Brandão explicou que seu tablet será fundamental para sua preparação e a sonhada aprovação no vestibular. “Esse é um aparelho muito legal. Vai ser essencialmente importante para meu vestibular, minha qualificação e também dos meus colegas de escola. Tenho certeza”, complementou o jovem que pensa em cursar História.

Em Jijoca de Jericoacoara, duas escolas foram beneficiadas como as entregas desta quinta-feira. O investimento foi superior a R$ 196 mil para esse grupo.

“Vocês são o grande orgulho do povo cearense. O Ceará, antes dessa geração chegar na escola pública, ficava em 24º em algumas avaliações nacionais. Mas vocês chegaram, os nossos professores e professoras chegaram e isso mudou. Com vocês, o Ceará é o terceiro melhor do Brasil. Muito obrigado, de coração, a vocês diretores, diretoras, professores e professoras. Vocês estão entre os melhores. O tablet que vocês estão recebendo, o fardamento, o tênis, as novas 138 escolas para que todos possam estudar em tempo integral só tem um sentido: o sonho de vocês”, destacou o governador Elmano de Freitas.

Em 2026, mais de 5 mil tablets já foram entregues em todo território cearense. Desde 2023, mais de 338 mil aparelhos eletrônicos foram adquiridos para apoiar os estudantes do Ensino Médio da rede pública.

Secretária da Educação, Eliana Estrela, agradeceu o apoio e os investimentos por parte do governador Elmano de Freitas para o desenvolvimento educacional em todo Ceará. “Obrigado a cada um e a cada uma de vocês, por essa energia boa, por escolher estar aqui fazendo a educação cearense. O nosso governador Elmano de Freitas não para de fazer entregas, não para de se fazer presente com a nossa juventude, não para de valorizar os nossos profissionais da educação. Também quero agradecer ao nosso prefeito por todas as parcerias. A escola é um lugar de sonhos e vocês podem realizar todos eles”, disse.

Prefeito de Jijoca de Jericoacoara, Leandro Cézar, retificou a importância de cada vez mais investimentos na educação para um futuro melhor do Ceará. “A nossa juventude é o nosso futuro. Que vocês possam utilizar todos esses bons investimentos na educação. Contem com a gestão municipal, com o Governo do Estado, para que possamos seguir zelando por vocês. Investir na educação é um investimento certo”, comentou.

Estudante da segunda série do Ensino Médio, Ana Helise, 16, que cursar Biologia. Ela enxerga no tablet um auxílio importante para alcançar seu objetivo. “A tecnologia ajuda muito todos os alunos para que eles possam desenvolver suas atividades, como pesquisas, algo importante para a área que quero seguir”, contou.

Com o sonho de cursar Medicina, a estudante Mariana Marques, 16, compreende que toda nova ferramenta é bem-vinda para conseguir sua aprovação. “Desde pequena tenho o sonho de ser médica, de cuidar das pessoas. Sei que esse tablet vai ser algo que vai me ajudar muito nos meus estudos, uma ferramenta que vai me aproximar do meu sonho”, disse de forma emocionada.

Ainda em Jijoca de Jericoacoara, o governador Elmano de Freitas visitou obras e ações do Governo Estadual no município. Uma destas atividades, por meio do Programa Sinalize, irá trazer pavimentação para vias da cidade, com 20 mil m² de asfalto e quase R$ 1,3 milhão de investimento.

“São ações importantes para a população do município. Estamos construindo uma escola, realizando essa pavimentação asfáltica para o povo que mais precisa. A acessibilidade significa mais turismo para o Ceará e para o município, para essa terra linda de povo guerreiro e trabalhador”, completou o chefe do Executivo Estadual.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_3226.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Bela Cruz: Governo do Ceará realiza série de entregas em diversas áreas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/bela-cruz-governo-do-ceara-realiza-serie-de-entregas-em-diversas-areas/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T14:12:04</pubDate>
    <description><![CDATA[Areninhas, CEI, passagem molhada e tablets reforçam educação, esporte e infraestrutura no município

Nesta quinta-feira (26), o Governo do Ceará realizou uma série de ações no município de Bela Cruz. Em cerimônia no bairro Campo Novo, onde está localizado um Centro de Educação Infantil (CEI), o governador Elmano de Freitas inaugurou também duas Areninhas e uma passagem molhada, além de realizar a entrega de tablets aos estudantes da rede pública estadual. No total, as entregas ultrapassam R$ 4 milhões em investimentos do Governo.

Na ocasião, o chefe do Executivo Estadual esteve acompanhado dos secretários estaduais da Educação e do Esporte, Eliana Estrela e Rogério Pinheiro, respectivamente; do prefeito Netim Morais e de outras autoridades.

“Estou muito feliz de estar aqui realizando entregas, como a do CEI, para famílias simples que vão ter a oportunidade de colocar suas crianças em uma escola de qualidade, que não deixa a desejar. Estamos entregando duas Areninha para que a juventude tenha seu espaço de lazer e inaugurando uma passagem molhada, importante para a cidade”, pontuou o governador Elmano de Freitas.

No município, com as entregas, o Governo do Ceará realiza o maior investimento da história, de acordo com o prefeito Netim Morais, que agradeceu a parceria. “Somando ao que estamos entregando hoje, este é o maior investimento da história do nosso município. Estamos aqui de mãos dadas para que Bela Cruz e o Ceará continuem fortes, com pessoas batalhadoras e guerreiras. Que possamos buscar, cada vez mais, o desenvolvimento da nossa terra”.

O Centro de Educação Infantil (CEI) onde foi realizado o evento leva o nome de CEI César Roberto Nascimento e foi construído com investimento de R$ 2,14 milhões. Sua estrutura, além de berçário, dormitório, refeitório e cantina, conta com salas de espera, diretoria, coordenação e outros ambientes. Funcionando em tempo integral, a unidade possui 125 alunos matriculados.

“É um ambiente adequado, que vocês não encontrarão mais bonito”, destacou a secretária da Educação, Eliana Estrela. “Essas crianças estarão aqui, sendo cuidadas e educadas”, acrescentou a titular da Seduc.

Para Alexandra Soares, mãe das alunas Anna Elisa e Eloa Vitória, o CEI tem uma das melhores estruturas que já viu, o que lhe dá segurança para deixar as filhas na escola. “Por ter uma filha que é autista não verbal, para mim é mais difícil deixar a criança na escola, já que ela não fala e não se expressa verbalmente. E eu, particularmente, só tenho coisas positivas a falar sobre a escola. Aqui elas são muito cuidadas. Eu me sinto 100% segura em deixar minhas filhas aqui”, disse, acrescentando que, com o ensino em tempo integral das duas, voltará a trabalhar.

A diretora da unidade, Maria do Amparo, falou sobre o que o CEI representa para a comunidade onde foi construído. “Representa o desenvolvimento, a harmonia, a paz, a parceria com a família. Ele veio para modificar todo o ambiente. É um espaço acolhedor, agradável, empático, e o nosso trabalho é voltado tanto para a educação quanto para a questão social”, frisou.

Estudantes de três escolas da rede estadual de ensino sediadas em Bela Cruz foram contemplados com tablets para auxiliar no aprendizado. O investimento destinado à aquisição dos 415 equipamentos distribuídos aos alunos da 2ª série do Ensino Médio foi superior a R$ 186 mil.

Jeremias de Sousa, da Escola de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTI) Professora Marieta Santos, destaca que o dispositivo móvel vai auxiliá-lo no aprendizado e em seu desenvolvimento. “A tecnologia torna o aprendizado mais interessante, além de contribuir para o desenvolvimento dos alunos, com novas técnicas de estudo”, disse.

Já a aluna Maísa Gislene falou da importância do equipamento entregue pelo Governo do Ceará. “Através desse tablet, vamos ter aulas mais dinâmicas, nas quais poderemos utilizá-lo para realizar diversas tarefas, tanto em sala de aula quanto em casa”.

Os belacruzenses também celebraram a entrega de duas Areninhas, uma das principais políticas públicas de esporte e inclusão social do Estado. A primeira foi inaugurada no bairro Carrasco, onde mora Antônio Fonteles. O equipamento, construído pelo Governo do Ceará, fica em frente à escola em que ele trabalha, a Escola Municipal de Tempo Integral Profª Antônia Maria de Jesus.

De acordo com Fonteles, a Areninha vai beneficiar toda a comunidade, sobretudo os alunos, oportunizando um espaço para atividades de lazer. “Nosso lugarzinho fazia tempo que merecia. Vai beneficiar toda a comunidade, mas principalmente a escola, que também recebe alunos de várias localidades vizinhas”, disse, destacando que a instituição conta com cerca de 50 estudantes matriculados.

Já a segunda Areninha fica no distrito de Lagoa do Mato e conta com vestiário, campo society de grama sintética e torres de iluminação. Com as duas inaugurações, o número desse tipo de equipamento entregue na gestão atual já chega a 143.

O secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, esteve presente na cerimônia e destacou o papel social do equipamento. “Gostaria de parabenizar todos os desportistas, pois essas Areninhas vão fortalecer, além do desporto de Bela Cruz, o convívio das famílias nas comunidades onde estão instaladas”.

Outra entrega feita pelo Governo do Ceará em Bela Cruz foi a passagem molhada no distrito de Barreiras, que garante mais segurança aos moradores da região, especialmente durante o período chuvoso.

A estrutura possui 100 metros de passagem, além de 24 metros de rampa em cada extremidade, totalizando 148 metros de extensão. O investimento foi superior a R$ 2 milhões. “Nós estamos tirando do papel e realizando sonhos para o povo de Bela Cruz, fazendo isso de mãos dadas para atender aquilo que o povo tanto sonhou e agora pode vivenciar”, concluiu o governador Elmano de Freitas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Areninhas, CEI, passagem molhada e tablets reforçam educação, esporte e infraestrutura no município

Nesta quinta-feira (26), o Governo do Ceará realizou uma série de ações no município de Bela Cruz. Em cerimônia no bairro Campo Novo, onde está localizado um Centro de Educação Infantil (CEI), o governador Elmano de Freitas inaugurou também duas Areninhas e uma passagem molhada, além de realizar a entrega de tablets aos estudantes da rede pública estadual. No total, as entregas ultrapassam R$ 4 milhões em investimentos do Governo.

Na ocasião, o chefe do Executivo Estadual esteve acompanhado dos secretários estaduais da Educação e do Esporte, Eliana Estrela e Rogério Pinheiro, respectivamente; do prefeito Netim Morais e de outras autoridades.

“Estou muito feliz de estar aqui realizando entregas, como a do CEI, para famílias simples que vão ter a oportunidade de colocar suas crianças em uma escola de qualidade, que não deixa a desejar. Estamos entregando duas Areninha para que a juventude tenha seu espaço de lazer e inaugurando uma passagem molhada, importante para a cidade”, pontuou o governador Elmano de Freitas.

No município, com as entregas, o Governo do Ceará realiza o maior investimento da história, de acordo com o prefeito Netim Morais, que agradeceu a parceria. “Somando ao que estamos entregando hoje, este é o maior investimento da história do nosso município. Estamos aqui de mãos dadas para que Bela Cruz e o Ceará continuem fortes, com pessoas batalhadoras e guerreiras. Que possamos buscar, cada vez mais, o desenvolvimento da nossa terra”.

O Centro de Educação Infantil (CEI) onde foi realizado o evento leva o nome de CEI César Roberto Nascimento e foi construído com investimento de R$ 2,14 milhões. Sua estrutura, além de berçário, dormitório, refeitório e cantina, conta com salas de espera, diretoria, coordenação e outros ambientes. Funcionando em tempo integral, a unidade possui 125 alunos matriculados.

“É um ambiente adequado, que vocês não encontrarão mais bonito”, destacou a secretária da Educação, Eliana Estrela. “Essas crianças estarão aqui, sendo cuidadas e educadas”, acrescentou a titular da Seduc.

Para Alexandra Soares, mãe das alunas Anna Elisa e Eloa Vitória, o CEI tem uma das melhores estruturas que já viu, o que lhe dá segurança para deixar as filhas na escola. “Por ter uma filha que é autista não verbal, para mim é mais difícil deixar a criança na escola, já que ela não fala e não se expressa verbalmente. E eu, particularmente, só tenho coisas positivas a falar sobre a escola. Aqui elas são muito cuidadas. Eu me sinto 100% segura em deixar minhas filhas aqui”, disse, acrescentando que, com o ensino em tempo integral das duas, voltará a trabalhar.

A diretora da unidade, Maria do Amparo, falou sobre o que o CEI representa para a comunidade onde foi construído. “Representa o desenvolvimento, a harmonia, a paz, a parceria com a família. Ele veio para modificar todo o ambiente. É um espaço acolhedor, agradável, empático, e o nosso trabalho é voltado tanto para a educação quanto para a questão social”, frisou.

Estudantes de três escolas da rede estadual de ensino sediadas em Bela Cruz foram contemplados com tablets para auxiliar no aprendizado. O investimento destinado à aquisição dos 415 equipamentos distribuídos aos alunos da 2ª série do Ensino Médio foi superior a R$ 186 mil.

Jeremias de Sousa, da Escola de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTI) Professora Marieta Santos, destaca que o dispositivo móvel vai auxiliá-lo no aprendizado e em seu desenvolvimento. “A tecnologia torna o aprendizado mais interessante, além de contribuir para o desenvolvimento dos alunos, com novas técnicas de estudo”, disse.

Já a aluna Maísa Gislene falou da importância do equipamento entregue pelo Governo do Ceará. “Através desse tablet, vamos ter aulas mais dinâmicas, nas quais poderemos utilizá-lo para realizar diversas tarefas, tanto em sala de aula quanto em casa”.

Os belacruzenses também celebraram a entrega de duas Areninhas, uma das principais políticas públicas de esporte e inclusão social do Estado. A primeira foi inaugurada no bairro Carrasco, onde mora Antônio Fonteles. O equipamento, construído pelo Governo do Ceará, fica em frente à escola em que ele trabalha, a Escola Municipal de Tempo Integral Profª Antônia Maria de Jesus.

De acordo com Fonteles, a Areninha vai beneficiar toda a comunidade, sobretudo os alunos, oportunizando um espaço para atividades de lazer. “Nosso lugarzinho fazia tempo que merecia. Vai beneficiar toda a comunidade, mas principalmente a escola, que também recebe alunos de várias localidades vizinhas”, disse, destacando que a instituição conta com cerca de 50 estudantes matriculados.

Já a segunda Areninha fica no distrito de Lagoa do Mato e conta com vestiário, campo society de grama sintética e torres de iluminação. Com as duas inaugurações, o número desse tipo de equipamento entregue na gestão atual já chega a 143.

O secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, esteve presente na cerimônia e destacou o papel social do equipamento. “Gostaria de parabenizar todos os desportistas, pois essas Areninhas vão fortalecer, além do desporto de Bela Cruz, o convívio das famílias nas comunidades onde estão instaladas”.

Outra entrega feita pelo Governo do Ceará em Bela Cruz foi a passagem molhada no distrito de Barreiras, que garante mais segurança aos moradores da região, especialmente durante o período chuvoso.

A estrutura possui 100 metros de passagem, além de 24 metros de rampa em cada extremidade, totalizando 148 metros de extensão. O investimento foi superior a R$ 2 milhões. “Nós estamos tirando do papel e realizando sonhos para o povo de Bela Cruz, fazendo isso de mãos dadas para atender aquilo que o povo tanto sonhou e agora pode vivenciar”, concluiu o governador Elmano de Freitas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_4178.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceasa-CE faz parceria com órgãos de saúde para ampliar ações de Vigilância Sanitária</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/ceasa-ce-faz-parceria-com-orgaos-de-saude-para-ampliar-acoes-de-vigilancia-sanitaria/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T13:59:24</pubDate>
    <description><![CDATA[O presidente da Ceasa-CE, Hebert Lima, e diretores, reuniram-se nesta quinta (26) com representantes das secretarias da Saúde do Ceará (Sesa) e de Maracanaú, para alinhar novas ações de fortalecimento da Vigilância Sanitária no entreposto de Maracanaú. Presentes ao encontro pela Sesa, Francisco Alves Barbosa e João Bosco Colares, e pela secretaria da Saúde de Maracanaú, Herbeth Rabelo e Fabrício Dutra.

O encontro teve como objetivo ampliar as estratégias de prevenção e combate a endemias, além do controle de insetos, roedores e animais peçonhentos, contribuindo diretamente para a melhoria das condições sanitárias e a promoção de um ambiente mais seguro para permissionários, produtores, comerciantes e usuários que circulam diariamente pela central de abastecimento.

Na reunião, Hebert Lima destacou a importância da atuação integrada entre Estado e município para garantir resultados mais eficazes e permanentes e agradeceu as parcerias. “Quero agradecer o apoio e a parceria da secretária estadual da Saúde, Tânia Mara, e da secretária municipal de Saúde, Amanda Souza. Ficamos muito felizes em iniciar um trabalho sério e minucioso, que vai fortalecer o combate às endemias e garantir um ambiente mais saudável para todos,” explicou ele.

Também como resultado da parceria, será feita a capacitação de uma equipe interna da Ceasa-CE, que será chamada Brigada de Vigilância Sanitária, e atuará diretamente na identificação, monitoramento e combate a possíveis focos sanitários dentro do entreposto, promovendo ações preventivas contínuas e fortalecendo as medidas de controle e prevenção.

A iniciativa integra o conjunto de ações adotadas pela Ceasa-CE para aprimorar a infraestrutura, garantir melhores condições de trabalho e assegurar um ambiente cada vez mais organizado, saudável e seguro para todos que dependem das atividades desenvolvidas no local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O presidente da Ceasa-CE, Hebert Lima, e diretores, reuniram-se nesta quinta (26) com representantes das secretarias da Saúde do Ceará (Sesa) e de Maracanaú, para alinhar novas ações de fortalecimento da Vigilância Sanitária no entreposto de Maracanaú. Presentes ao encontro pela Sesa, Francisco Alves Barbosa e João Bosco Colares, e pela secretaria da Saúde de Maracanaú, Herbeth Rabelo e Fabrício Dutra.

O encontro teve como objetivo ampliar as estratégias de prevenção e combate a endemias, além do controle de insetos, roedores e animais peçonhentos, contribuindo diretamente para a melhoria das condições sanitárias e a promoção de um ambiente mais seguro para permissionários, produtores, comerciantes e usuários que circulam diariamente pela central de abastecimento.

Na reunião, Hebert Lima destacou a importância da atuação integrada entre Estado e município para garantir resultados mais eficazes e permanentes e agradeceu as parcerias. “Quero agradecer o apoio e a parceria da secretária estadual da Saúde, Tânia Mara, e da secretária municipal de Saúde, Amanda Souza. Ficamos muito felizes em iniciar um trabalho sério e minucioso, que vai fortalecer o combate às endemias e garantir um ambiente mais saudável para todos,” explicou ele.

Também como resultado da parceria, será feita a capacitação de uma equipe interna da Ceasa-CE, que será chamada Brigada de Vigilância Sanitária, e atuará diretamente na identificação, monitoramento e combate a possíveis focos sanitários dentro do entreposto, promovendo ações preventivas contínuas e fortalecendo as medidas de controle e prevenção.

A iniciativa integra o conjunto de ações adotadas pela Ceasa-CE para aprimorar a infraestrutura, garantir melhores condições de trabalho e assegurar um ambiente cada vez mais organizado, saudável e seguro para todos que dependem das atividades desenvolvidas no local.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/20260226_104404.jpg.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Conversa de Ateliê, na Pinacoteca do Ceará, debate concepção de exposições com Veronica Stigger</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/conversa-de-atelie-na-pinacoteca-do-ceara-debate-concepcao-de-exposicoes-com-veronica-stigger/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T13:58:54</pubDate>
    <description><![CDATA[A ideia é debater com o público o sentido das exposições a partir do modo de articulação entre obras e objetos no espaço

Na próxima quinta-feira (5), a partir das 17h30, a Pinacoteca do Ceará realiza a Conversa de Ateliê “Da pesquisa à exposição”, com a escritora, professora, crítica de arte e curadora Veronica Stigger. O evento gratuito acontece no auditório do museu, com 100 vagas, é aberto ao público e contará com acessibilidade em Libras. O museu integra a Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (SECULT-CE) e é gerido em parceria com o Instituto Mirante.

De acordo com Veronica Stigger, a ideia é debater com o público sobre a concepção e a organização de exposições de artes visuais, a partir da observação de que o sentido de uma exposição — sua narrativa — se dá não apenas na seleção das obras e dos objetos que vão compor a mostra, mas fundamentalmente no modo de articulação dessas obras e objetos no espaço. Para essa discussão, a convidada vai partir de exposições em que assinou a curadoria e que se originam de pesquisas anteriores, como “Maria Martins: metamorfoses” (2013) e “O útero do mundo” (2016), ambas no MAM São Paulo.

SOBRE VERONICA STIGGER

Veronica Stigger é escritora, professora, crítica de arte e curadora. Doutorou-se em Teoria e Crítica de Arte pela Universidade de São Paulo (USP) e realizou pesquisas de pós-doutorado junto à Università degli Studi di Roma “La Sapienza”, ao Museu de Arte Contemporânea da USP e ao Instituto de Estudos da Linguagem da Unicamp, estudando, entre outros, os artistas Maria Martins, Flávio de Carvalho e Nuno Ramos. Atualmente, desenvolve nova pesquisa de pós-doutorado junto à Faculdade de Filosofia, Letras e Ciências Humanas (FFLCH) da USP. Foi curadora, entre outras, das exposições Maria Martins: metamorfoses e O útero do mundo, ambas no MAM (2013 e 2016), em São Paulo; com Eduardo Sterzi, Variações do corpo selvagem: Eduardo Viveiros de Castro, fotógrafo, exibida em São Paulo, Araraquara, Frankfurt e Guimarães; com Eucanaã Ferraz, Constelação Clarice, no Instituto Moreira Salles (IMS) e com Eduardo Sterzi e Marta Mestre, Desvairar 22 (2022), no Sesc Pinheiros.

SOBRE A PINACOTECA DO CEARÁ

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 267 mil visitantes.

SERVIÇO

Conversa de Ateliê “Da pesquisa à exposição”, com Veronica Stigger

Quando: 5/3/2026 | Quinta-feira | 17h30 às 19h

Local: Auditório da Pinacoteca do Ceará

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade em Libras

100 vagas. Participação por ordem de chegada]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A ideia é debater com o público o sentido das exposições a partir do modo de articulação entre obras e objetos no espaço

Na próxima quinta-feira (5), a partir das 17h30, a Pinacoteca do Ceará realiza a Conversa de Ateliê “Da pesquisa à exposição”, com a escritora, professora, crítica de arte e curadora Veronica Stigger. O evento gratuito acontece no auditório do museu, com 100 vagas, é aberto ao público e contará com acessibilidade em Libras. O museu integra a Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (SECULT-CE) e é gerido em parceria com o Instituto Mirante.

De acordo com Veronica Stigger, a ideia é debater com o público sobre a concepção e a organização de exposições de artes visuais, a partir da observação de que o sentido de uma exposição — sua narrativa — se dá não apenas na seleção das obras e dos objetos que vão compor a mostra, mas fundamentalmente no modo de articulação dessas obras e objetos no espaço. Para essa discussão, a convidada vai partir de exposições em que assinou a curadoria e que se originam de pesquisas anteriores, como “Maria Martins: metamorfoses” (2013) e “O útero do mundo” (2016), ambas no MAM São Paulo.

SOBRE VERONICA STIGGER

Veronica Stigger é escritora, professora, crítica de arte e curadora. Doutorou-se em Teoria e Crítica de Arte pela Universidade de São Paulo (USP) e realizou pesquisas de pós-doutorado junto à Università degli Studi di Roma “La Sapienza”, ao Museu de Arte Contemporânea da USP e ao Instituto de Estudos da Linguagem da Unicamp, estudando, entre outros, os artistas Maria Martins, Flávio de Carvalho e Nuno Ramos. Atualmente, desenvolve nova pesquisa de pós-doutorado junto à Faculdade de Filosofia, Letras e Ciências Humanas (FFLCH) da USP. Foi curadora, entre outras, das exposições Maria Martins: metamorfoses e O útero do mundo, ambas no MAM (2013 e 2016), em São Paulo; com Eduardo Sterzi, Variações do corpo selvagem: Eduardo Viveiros de Castro, fotógrafo, exibida em São Paulo, Araraquara, Frankfurt e Guimarães; com Eucanaã Ferraz, Constelação Clarice, no Instituto Moreira Salles (IMS) e com Eduardo Sterzi e Marta Mestre, Desvairar 22 (2022), no Sesc Pinheiros.

SOBRE A PINACOTECA DO CEARÁ

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 267 mil visitantes.

SERVIÇO

Conversa de Ateliê “Da pesquisa à exposição”, com Veronica Stigger

Quando: 5/3/2026 | Quinta-feira | 17h30 às 19h

Local: Auditório da Pinacoteca do Ceará

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade em Libras

100 vagas. Participação por ordem de chegada]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vista-da-exposicao-Corpos-explicitos-corpos-ocultos-com-destaque-para-obra-O-Impossivel-decada-de-1940-de-Maria-Martins.-Foto_Marilia-Camelo-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>HGF avança na gestão e assistência com projeto do Ministério da Saúde</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/hgf-avanca-na-gestao-e-assistencia-com-projeto-do-ministerio-da-saude/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T11:47:51</pubDate>
    <description><![CDATA[Projeto do Ministério da Saúde aprimora processos e otimiza atendimento a pacientes

O Hospital Geral de Fortaleza (HGF), equipamento da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), obteve resultados expressivos com participação no Projeto de Reestruturação de Hospitais Públicos (RHP). A iniciativa integra o Programa de Apoio ao Desenvolvimento Institucional do Sistema Único de Saúde (Proadi-SUS), do Ministério da Saúde.

A taxa geral de conformidade do hospital saltou de 32,2% na avaliação inicial (fim de 2024) para 65,2% na avaliação final, realizada em janeiro de 2026 – um crescimento de 34%. Nas áreas-foco do projeto, a conformidade atingiu 84,8%, representando uma evolução de 49% em relação ao início dos trabalhos. Essa taxa é um indicador de qualidade e segurança que mede a porcentagem de adesão da instituição a normas, protocolos assistenciais, legislações vigentes e boas práticas de saúde e funciona como um “termômetro” da segurança do paciente e da eficiência da gestão.

Além do Núcleo de Segurança do Paciente (NSP), do Núcleo Interno de Regulação (NIR) e do Núcleo de Educação Permanente (NEP), as áreas-foco contemplaram setores assistenciais estratégicos, como a emergência, a enfermaria da Ala E e a UTI Amarela, que funcionaram como unidades-piloto nesta etapa do projeto.

Setores assistenciais e de apoio participaram do programa

“Isso significa que o hospital passa a funcionar com mais previsibilidade, eficiência e capacidade de resposta às demandas assistenciais, refletindo diretamente na qualidade do cuidado prestado e na experiência dos pacientes”, explica a gerente de Qualidade e Segurança do Paciente do HGF, Araguacy Rebouças.

Os avanços registrados estão vinculados à consolidação de boas práticas institucionais. Entre os pontos determinantes para o aumento dos índices estão a padronização de fluxos assistenciais e administrativos, a revisão de protocolos e o fortalecimento de núcleos estratégicos, como o NSP, o NIR e o NEP.

Contribuíram ainda para este cenário o monitoramento sistemático de indicadores, a capacitação contínua das equipes, a melhoria da gestão de leitos e a organização de unidades críticas e enfermarias. O aprimoramento dos processos da farmácia hospitalar, da engenharia clínica e da segurança tecnológica também foram fundamentais.

Na prática, os resultados se traduzem em melhorias concretas, como maior segurança do paciente, redução de falhas operacionais, melhor integração entre setores e eficiência no uso de recursos. “O engajamento dos profissionais e o trabalho integrado entre as áreas foram fundamentais para os resultados alcançados”, complementa Araguacy.

Engajamento dos trabalhadores do HGF foi fundamental para os bons resultados

Com o encerramento formal do projeto, após 15 meses, o desafio central agora é a sustentabilidade das melhorias. Os próximos passos incluem a manutenção das práticas implantadas, a expansão das melhorias para outras alas do hospital, o monitoramento contínuo de indicadores e o fortalecimento da cultura de melhoria contínua.

Como exemplo das ações realizadas, a Educação Permanente promoveu videoaulas sobre boas práticas de segurança, capacitando 3.830 trabalhadores.

O RHP é uma iniciativa voltada a instrumentalizar a gestão de hospitais públicos, otimizando fluxos de trabalho e o uso de recursos no SUS. Ao focar no monitoramento de resultados e na redução de gastos, o projeto estabelece padrões que elevam a qualidade do atendimento e aumentam a segurança de pacientes, familiares e trabalhadores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Projeto do Ministério da Saúde aprimora processos e otimiza atendimento a pacientes

O Hospital Geral de Fortaleza (HGF), equipamento da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), obteve resultados expressivos com participação no Projeto de Reestruturação de Hospitais Públicos (RHP). A iniciativa integra o Programa de Apoio ao Desenvolvimento Institucional do Sistema Único de Saúde (Proadi-SUS), do Ministério da Saúde.

A taxa geral de conformidade do hospital saltou de 32,2% na avaliação inicial (fim de 2024) para 65,2% na avaliação final, realizada em janeiro de 2026 – um crescimento de 34%. Nas áreas-foco do projeto, a conformidade atingiu 84,8%, representando uma evolução de 49% em relação ao início dos trabalhos. Essa taxa é um indicador de qualidade e segurança que mede a porcentagem de adesão da instituição a normas, protocolos assistenciais, legislações vigentes e boas práticas de saúde e funciona como um “termômetro” da segurança do paciente e da eficiência da gestão.

Além do Núcleo de Segurança do Paciente (NSP), do Núcleo Interno de Regulação (NIR) e do Núcleo de Educação Permanente (NEP), as áreas-foco contemplaram setores assistenciais estratégicos, como a emergência, a enfermaria da Ala E e a UTI Amarela, que funcionaram como unidades-piloto nesta etapa do projeto.

Setores assistenciais e de apoio participaram do programa

“Isso significa que o hospital passa a funcionar com mais previsibilidade, eficiência e capacidade de resposta às demandas assistenciais, refletindo diretamente na qualidade do cuidado prestado e na experiência dos pacientes”, explica a gerente de Qualidade e Segurança do Paciente do HGF, Araguacy Rebouças.

Os avanços registrados estão vinculados à consolidação de boas práticas institucionais. Entre os pontos determinantes para o aumento dos índices estão a padronização de fluxos assistenciais e administrativos, a revisão de protocolos e o fortalecimento de núcleos estratégicos, como o NSP, o NIR e o NEP.

Contribuíram ainda para este cenário o monitoramento sistemático de indicadores, a capacitação contínua das equipes, a melhoria da gestão de leitos e a organização de unidades críticas e enfermarias. O aprimoramento dos processos da farmácia hospitalar, da engenharia clínica e da segurança tecnológica também foram fundamentais.

Na prática, os resultados se traduzem em melhorias concretas, como maior segurança do paciente, redução de falhas operacionais, melhor integração entre setores e eficiência no uso de recursos. “O engajamento dos profissionais e o trabalho integrado entre as áreas foram fundamentais para os resultados alcançados”, complementa Araguacy.

Engajamento dos trabalhadores do HGF foi fundamental para os bons resultados

Com o encerramento formal do projeto, após 15 meses, o desafio central agora é a sustentabilidade das melhorias. Os próximos passos incluem a manutenção das práticas implantadas, a expansão das melhorias para outras alas do hospital, o monitoramento contínuo de indicadores e o fortalecimento da cultura de melhoria contínua.

Como exemplo das ações realizadas, a Educação Permanente promoveu videoaulas sobre boas práticas de segurança, capacitando 3.830 trabalhadores.

O RHP é uma iniciativa voltada a instrumentalizar a gestão de hospitais públicos, otimizando fluxos de trabalho e o uso de recursos no SUS. Ao focar no monitoramento de resultados e na redução de gastos, o projeto estabelece padrões que elevam a qualidade do atendimento e aumentam a segurança de pacientes, familiares e trabalhadores.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/unnamed-1-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Índices de gravidez na adolescência recuam quase 40% no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/indices-de-gravidez-na-adolescencia-recuam-quase-40-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T11:39:14</pubDate>
    <description><![CDATA[Políticas públicas estruturadas se refletem no atendimento à população

A proporção de mães adolescentes caiu cerca de 40% nos últimos nove anos, conforme dados consolidados na Nota Informativa nº 01/2026 – Estratégias de Prevenção da Gravidez na Adolescência na Atenção Primária, publicada pela Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa).

Em 2016, 19,04% dos nascidos vivos no estado eram filhos de mães entre 10 e 19 anos — faixa etária considerada para caracterizar a gravidez na adolescência. Em 2025, esse percentual caiu para 11,39%. Em números absolutos, o total anual de nascidos vivos de mães adolescentes passou de 24.034 para 11.627 no período — uma diferença de 12.407 casos na comparação entre o início e o fim da série histórica.

Em menos de uma década, o Ceará passou de quase 1 em cada 5 nascimentos nessa faixa etária para pouco mais de 1 em cada 10.

A coordenadora de Atenção Primária à Saúde (Coaps) da Sesa, Thaís Facó, explica que a gravidez precoce tem impactos que vão além da gestação. “Entendemos que esse é um indicador que tem repercussões biopsicossociais na vida dessa menina, da sua família e da comunidade”, afirma.

Mais que índices, a redução representa adolescentes que puderam adiar a maternidade, ampliar as possibilidades de permanência na escola e construir outros projetos de vida. “Esse é um indicador que tem relação direta com mortalidade materna infantil, considerando que mães adolescentes têm mais risco de evoluir para complicações na gravidez, podendo repercutir também em prematuridade e mortalidade infantil”, destaca.

Fortalecimento da rede de saúde contribui para trajetórias mais seguras durante a gestação

A queda do indicador está associada ao fortalecimento da Atenção Primária à Saúde (APS), responsabilidade dos municípios e principal porta de entrada do SUS. Nesse contexto, a Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) exerce papel de coordenação estadual, oferecendo suporte técnico, formação continuada e estruturando políticas que qualificam o cuidado nos territórios.

Para a coordenadora de Atenção Primária à Saúde (Coaps), Thaís Facó, a redução observada é resultado de um processo contínuo de organização da rede. “A Atenção Primária é o espaço onde é possível atuar de forma preventiva, com acompanhamento próximo das adolescentes, qualificação do pré-natal e ampliação do planejamento reprodutivo. O papel do Estado é apoiar tecnicamente os municípios para que esse cuidado aconteça com qualidade”, afirma.

Ao longo dos anos, diferentes políticas vêm contribuindo para esse fortalecimento. Entre as iniciativas mais recentes está o Projeto De Braços Abertos – atenção desde o primeiro cuidado, lançado em 2023. A estratégia organiza e qualifica os processos de trabalho nas regiões de saúde por meio de três eixos — Educação Permanente, Planificação e Rede de Articuladores — apoiando a organização do pré-natal, a estratificação de risco e o planejamento reprodutivo, em suporte à atuação municipal.

Outro destaque nas estratégias de cuidado na área é o conjunto de ações desenvolvidas por meio do Programa Saúde na Escola (PSE), iniciativa do Ministério da Saúde executada em parceria com os municípios. No Ceará, os 184 municípios aderem ao programa, que funciona por ciclos bianuais e prevê a articulação entre as redes de saúde e educação.

Cuidado qualificado contribui para mães e bebês mais protegidos

A assessora técnica da Coordenadoria de Atenção Primária à Saúde (Coaps) da Sesa, Ana Beatriz Pinheiro, explica que o papel do Estado é fortalecer essa articulação. “A gente atua por meio do grupo de trabalho intersetorial estadual, apoiando os municípios, para que as ações aconteçam de forma integrada entre saúde e educação”, afirma.

Segundo ela, as equipes da Atenção Primária realizam atividades educativas nas escolas ao longo do ano, abordando temas como saúde sexual e reprodutiva e prevenção de infecções sexualmente transmissíveis. “O objetivo é fomentar o diálogo com os adolescentes dentro do ambiente escolar, ampliando o acesso à informação e à prevenção”, destaca.

A trajetória de cuidado começa antes do nascimento e segue nos primeiros dias de vida

No Hospital Geral de Fortaleza (HGF), unidade da Rede Sesa, por exemplo, o serviço de planejamento reprodutivo exemplifica como a política pública se materializa no atendimento direto à população. A atuação do serviço dialoga diretamente com a prevenção da gravidez na adolescência, ao ampliar o acesso à informação qualificada, aos métodos contraceptivos e ao acolhimento sem julgamento.

A enfermeira da unidade, Laiane Melo, explica que o planejamento reprodutivo é um direito garantido por lei e assegura a homens e mulheres a possibilidade de decidir livremente se desejam ter filhos, quantos filhos terão e em que momento da vida. “O serviço oferece orientação qualificada sobre métodos contraceptivos, incluindo indicações, contraindicações e critérios de elegibilidade, garantindo escolhas informadas e adequadas à realidade de cada paciente”, comenta.

Para Laiane, esse cuidado tem papel fundamental na prevenção da gravidez na adolescência. “Não se trata apenas de evitar uma gravidez, mas de garantir escolhas conscientes e possíveis para esses adolescentes. Planejar não é proibir. É dar informação e apoio para que cada adolescente possa decidir com autonomia”, ressalta.

Ela explica ainda que o atendimento é realizado por equipe multiprofissional, com momentos de acolhimento, apresentação dos métodos disponíveis, esclarecimento de dúvidas e entrevista individual para definição da estratégia mais adequada. “A gente trabalha para que o adolescente se sinta acolhido e tenha informações claras para fazer escolhas conscientes, sem julgamento”, afirma.

O serviço integra a rede pública e funciona de forma articulada com os demais pontos de atenção à saúde.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Políticas públicas estruturadas se refletem no atendimento à população

A proporção de mães adolescentes caiu cerca de 40% nos últimos nove anos, conforme dados consolidados na Nota Informativa nº 01/2026 – Estratégias de Prevenção da Gravidez na Adolescência na Atenção Primária, publicada pela Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa).

Em 2016, 19,04% dos nascidos vivos no estado eram filhos de mães entre 10 e 19 anos — faixa etária considerada para caracterizar a gravidez na adolescência. Em 2025, esse percentual caiu para 11,39%. Em números absolutos, o total anual de nascidos vivos de mães adolescentes passou de 24.034 para 11.627 no período — uma diferença de 12.407 casos na comparação entre o início e o fim da série histórica.

Em menos de uma década, o Ceará passou de quase 1 em cada 5 nascimentos nessa faixa etária para pouco mais de 1 em cada 10.

A coordenadora de Atenção Primária à Saúde (Coaps) da Sesa, Thaís Facó, explica que a gravidez precoce tem impactos que vão além da gestação. “Entendemos que esse é um indicador que tem repercussões biopsicossociais na vida dessa menina, da sua família e da comunidade”, afirma.

Mais que índices, a redução representa adolescentes que puderam adiar a maternidade, ampliar as possibilidades de permanência na escola e construir outros projetos de vida. “Esse é um indicador que tem relação direta com mortalidade materna infantil, considerando que mães adolescentes têm mais risco de evoluir para complicações na gravidez, podendo repercutir também em prematuridade e mortalidade infantil”, destaca.

Fortalecimento da rede de saúde contribui para trajetórias mais seguras durante a gestação

A queda do indicador está associada ao fortalecimento da Atenção Primária à Saúde (APS), responsabilidade dos municípios e principal porta de entrada do SUS. Nesse contexto, a Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) exerce papel de coordenação estadual, oferecendo suporte técnico, formação continuada e estruturando políticas que qualificam o cuidado nos territórios.

Para a coordenadora de Atenção Primária à Saúde (Coaps), Thaís Facó, a redução observada é resultado de um processo contínuo de organização da rede. “A Atenção Primária é o espaço onde é possível atuar de forma preventiva, com acompanhamento próximo das adolescentes, qualificação do pré-natal e ampliação do planejamento reprodutivo. O papel do Estado é apoiar tecnicamente os municípios para que esse cuidado aconteça com qualidade”, afirma.

Ao longo dos anos, diferentes políticas vêm contribuindo para esse fortalecimento. Entre as iniciativas mais recentes está o Projeto De Braços Abertos – atenção desde o primeiro cuidado, lançado em 2023. A estratégia organiza e qualifica os processos de trabalho nas regiões de saúde por meio de três eixos — Educação Permanente, Planificação e Rede de Articuladores — apoiando a organização do pré-natal, a estratificação de risco e o planejamento reprodutivo, em suporte à atuação municipal.

Outro destaque nas estratégias de cuidado na área é o conjunto de ações desenvolvidas por meio do Programa Saúde na Escola (PSE), iniciativa do Ministério da Saúde executada em parceria com os municípios. No Ceará, os 184 municípios aderem ao programa, que funciona por ciclos bianuais e prevê a articulação entre as redes de saúde e educação.

Cuidado qualificado contribui para mães e bebês mais protegidos

A assessora técnica da Coordenadoria de Atenção Primária à Saúde (Coaps) da Sesa, Ana Beatriz Pinheiro, explica que o papel do Estado é fortalecer essa articulação. “A gente atua por meio do grupo de trabalho intersetorial estadual, apoiando os municípios, para que as ações aconteçam de forma integrada entre saúde e educação”, afirma.

Segundo ela, as equipes da Atenção Primária realizam atividades educativas nas escolas ao longo do ano, abordando temas como saúde sexual e reprodutiva e prevenção de infecções sexualmente transmissíveis. “O objetivo é fomentar o diálogo com os adolescentes dentro do ambiente escolar, ampliando o acesso à informação e à prevenção”, destaca.

A trajetória de cuidado começa antes do nascimento e segue nos primeiros dias de vida

No Hospital Geral de Fortaleza (HGF), unidade da Rede Sesa, por exemplo, o serviço de planejamento reprodutivo exemplifica como a política pública se materializa no atendimento direto à população. A atuação do serviço dialoga diretamente com a prevenção da gravidez na adolescência, ao ampliar o acesso à informação qualificada, aos métodos contraceptivos e ao acolhimento sem julgamento.

A enfermeira da unidade, Laiane Melo, explica que o planejamento reprodutivo é um direito garantido por lei e assegura a homens e mulheres a possibilidade de decidir livremente se desejam ter filhos, quantos filhos terão e em que momento da vida. “O serviço oferece orientação qualificada sobre métodos contraceptivos, incluindo indicações, contraindicações e critérios de elegibilidade, garantindo escolhas informadas e adequadas à realidade de cada paciente”, comenta.

Para Laiane, esse cuidado tem papel fundamental na prevenção da gravidez na adolescência. “Não se trata apenas de evitar uma gravidez, mas de garantir escolhas conscientes e possíveis para esses adolescentes. Planejar não é proibir. É dar informação e apoio para que cada adolescente possa decidir com autonomia”, ressalta.

Ela explica ainda que o atendimento é realizado por equipe multiprofissional, com momentos de acolhimento, apresentação dos métodos disponíveis, esclarecimento de dúvidas e entrevista individual para definição da estratégia mais adequada. “A gente trabalha para que o adolescente se sinta acolhido e tenha informações claras para fazer escolhas conscientes, sem julgamento”, afirma.

O serviço integra a rede pública e funciona de forma articulada com os demais pontos de atenção à saúde.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/unnamed.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Formação inédita em Queijos de Leite de Cabra inicia hoje em Fortaleza</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/formacao-inedita-em-queijos-de-leite-de-cabra-inicia-hoje-em-fortaleza/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T11:24:21</pubDate>
    <description><![CDATA[Com foco no fortalecimento da cultura do queijo de leite de cabra e no aperfeiçoamento da formação dos produtores, curso reúne referências nacionais e locais na Escola de Gastronomia Social

Teve início na manhã desta quinta-feira (26) o curso de Produção de Queijo de Leite de Cabra, uma formação estratégica que marca o 8º Laboratório de Criação em Cultura Alimentar e Gastronomia. O projeto é um marco para o estado, sendo a primeira vez que uma formação com este nível de especialização técnica e fomento ao empreendedorismo caprino é realizada de forma integrada no Ceará.

A iniciativa, fruto da parceria entre a Escola de Gastronomia Social Ivens Dias Branco, o Sebrae e a Associação dos Pequenos Produtores e Queijos e Derivados de Leite do Ceará, busca transformar a produção artesanal em um motor econômico e cultural, utilizando como base a pesquisa territorial do renomado Capril Lourenço, do Sertão Central.

Diferente de cursos técnicos tradicionais, esta formação une a segurança sanitária da Dra. Andrea Rosenfeld à maestria em maturação da Profª Heloísa Collins, criando um precedente único para a gastronomia cearense. O foco é profissionalizar o produtor e o pesquisador sob a ótica da valorização do território.

Vanessa Moreira, coordenadora do Laboratório de Criação, destaca o impacto dessa jornada que começa hoje:

Os alunos imergem hoje em um cronograma intenso que abrange:

Marco Regulatório: Desafios e segurança sanitária para a agricultura familiar.

Tecnologia de Coagulação: Práticas de coagulação lática e enzimática.

Estudo de Caso: A trajetória de resistência e inovação de Maria Edneuly Lourenço (Capril Lourenço).

O curso segue até amanhã, 27 de fevereiro, encerrando com módulos de maturação, conservação e formação de preço, garantindo que o conhecimento técnico se reverta em sustentabilidade financeira para os participantes.

Curso: Produção de Queijo de Leite de Cabra (Sertão no Prato)

Horário: 9h às 17h

Local: Escola de Gastronomia Social Ivens Dias Branco

Endereço: Rua Manuel Dias Branco, 80 – Cais do Porto, Fortaleza – CE

Realização: EGSIDB, Sebrae e Associação dos Pequenos Produtores e Queijos e Derivados de Leite do Ceará.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com foco no fortalecimento da cultura do queijo de leite de cabra e no aperfeiçoamento da formação dos produtores, curso reúne referências nacionais e locais na Escola de Gastronomia Social

Teve início na manhã desta quinta-feira (26) o curso de Produção de Queijo de Leite de Cabra, uma formação estratégica que marca o 8º Laboratório de Criação em Cultura Alimentar e Gastronomia. O projeto é um marco para o estado, sendo a primeira vez que uma formação com este nível de especialização técnica e fomento ao empreendedorismo caprino é realizada de forma integrada no Ceará.

A iniciativa, fruto da parceria entre a Escola de Gastronomia Social Ivens Dias Branco, o Sebrae e a Associação dos Pequenos Produtores e Queijos e Derivados de Leite do Ceará, busca transformar a produção artesanal em um motor econômico e cultural, utilizando como base a pesquisa territorial do renomado Capril Lourenço, do Sertão Central.

Diferente de cursos técnicos tradicionais, esta formação une a segurança sanitária da Dra. Andrea Rosenfeld à maestria em maturação da Profª Heloísa Collins, criando um precedente único para a gastronomia cearense. O foco é profissionalizar o produtor e o pesquisador sob a ótica da valorização do território.

Vanessa Moreira, coordenadora do Laboratório de Criação, destaca o impacto dessa jornada que começa hoje:

Os alunos imergem hoje em um cronograma intenso que abrange:

Marco Regulatório: Desafios e segurança sanitária para a agricultura familiar.

Tecnologia de Coagulação: Práticas de coagulação lática e enzimática.

Estudo de Caso: A trajetória de resistência e inovação de Maria Edneuly Lourenço (Capril Lourenço).

O curso segue até amanhã, 27 de fevereiro, encerrando com módulos de maturação, conservação e formação de preço, garantindo que o conhecimento técnico se reverta em sustentabilidade financeira para os participantes.

Curso: Produção de Queijo de Leite de Cabra (Sertão no Prato)

Horário: 9h às 17h

Local: Escola de Gastronomia Social Ivens Dias Branco

Endereço: Rua Manuel Dias Branco, 80 – Cais do Porto, Fortaleza – CE

Realização: EGSIDB, Sebrae e Associação dos Pequenos Produtores e Queijos e Derivados de Leite do Ceará.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Curso-Queijo-de-Leite-de-Cabra.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Plataforma de Hidrogênio Verde do Ceará é única finalista brasileira em premiação internacional</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/plataforma-de-hidrogenio-verde-do-ceara-e-unica-finalista-brasileira-em-premiacao-internacional/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T10:50:11</pubDate>
    <description><![CDATA[A Plataforma Hidrogênio Verde Ceará, ferramenta elaborada por meio de parceria entre a Agência de Desenvolvimento do Ceará (Adece), Federação das Indústrias do Estado do Ceará (FIEC) e Secretaria do Desenvolvimento Econômico do Estado do Ceará (FIEC), foi selecionada como finalista do prêmio internacional ArcGIS StoryMaps 2025, promovida pela Esri, considerada uma das principais referências globais em soluções de geotecnologias.

A edição conta com 34 projetos finalistas, de 55 países, divididos nas categorias Meio Ambiente, Pessoas e Infraestrutura. Único projeto brasileiro na premiação, a Plataforma de Hidrogênio Verde do Ceará concorre pela categoria Infraestrutura.

A votação está aberta até o dia 10 de março e poderá ser feita pelo link bit.ly/premioEsri. Um júri técnico internacional também participará da escolha dos vencedores. A Plataforma Hidrogênio Verde do Ceará já foi vencedora da etapa brasileira da premiação, a EuESRI 2025.

A ferramenta nasceu com o intuito de mapear informações sobre o hub de hidrogênio verde no Pecém. Lançada em maio de 2025, com versões em inglês e português, a plataforma conta com interatividade, análises estratégicas e dados que comprovam o Ceará como local estratégico para investimentos em energias renováveis.

A Plataforma de Hidrogênio Verde do Ceará pode ser acessada pelos links https://arcg.is/XyzLi1.

Mais informações

Votação ArcGIS StoryMaps 2025

Acesse bit.ly/premioEsri.

Selecione a opção “Ceará Green Hydrogen Platform”

Confirme seu voto.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Plataforma Hidrogênio Verde Ceará, ferramenta elaborada por meio de parceria entre a Agência de Desenvolvimento do Ceará (Adece), Federação das Indústrias do Estado do Ceará (FIEC) e Secretaria do Desenvolvimento Econômico do Estado do Ceará (FIEC), foi selecionada como finalista do prêmio internacional ArcGIS StoryMaps 2025, promovida pela Esri, considerada uma das principais referências globais em soluções de geotecnologias.

A edição conta com 34 projetos finalistas, de 55 países, divididos nas categorias Meio Ambiente, Pessoas e Infraestrutura. Único projeto brasileiro na premiação, a Plataforma de Hidrogênio Verde do Ceará concorre pela categoria Infraestrutura.

A votação está aberta até o dia 10 de março e poderá ser feita pelo link bit.ly/premioEsri. Um júri técnico internacional também participará da escolha dos vencedores. A Plataforma Hidrogênio Verde do Ceará já foi vencedora da etapa brasileira da premiação, a EuESRI 2025.

A ferramenta nasceu com o intuito de mapear informações sobre o hub de hidrogênio verde no Pecém. Lançada em maio de 2025, com versões em inglês e português, a plataforma conta com interatividade, análises estratégicas e dados que comprovam o Ceará como local estratégico para investimentos em energias renováveis.

A Plataforma de Hidrogênio Verde do Ceará pode ser acessada pelos links https://arcg.is/XyzLi1.

Mais informações

Votação ArcGIS StoryMaps 2025

Acesse bit.ly/premioEsri.

Selecione a opção “Ceará Green Hydrogen Platform”

Confirme seu voto.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/BannerSiteFIEC_PremioESRI.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Diego Silva, primeiro entrevistado do Tecnopapo, fala sobre o Cinturão Digital do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/diego-silva-primeiro-entrevistado-do-tecnopapo-fala-sobre-o-cinturao-digital-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T09:37:43</pubDate>
    <description><![CDATA[Demétrio Andrade (à esquerda) e Diego Silva (à direita), no cenário do Tecnopapo, programa de entrevistas da Etice.

Na tarde desta quarta (25), na Sala de Treinamentos da Etice, foi realizada a primeira edição do Tecnopapo, um programa que surgiu de uma ideia gestada no âmbito da Gerência de Comunicação e Marketing (Gecom). O primeiro entrevistado foi o analista de sistemas Diego Silva. O Tecnopapo é um programa de entrevistas com técnicos atuantes nos projetos estratégicos de infraestrutura digital da Empresa, de forma a incrementar o endomarketing da instituição. O episódio foi transmitido pelo canal do YouTube da Etice, e poderá ser acessado a qualquer tempo também em formato de podcast nas principais plataformas de streaming. A primeira edição foi apresentada pelo jornalista Demétrio Andrade, da Gecom.

Para Flamínio Araripe, titular da Gecom, “a Etice vive um momento de transformação na cultura da instituição para melhor conquistar seus objetivos. A mudança tem sido vivenciada pelos colaboradores recém-chegados e veteranos, já que as equipes estão envolvidas no dia a dia do trabalho para atender aos desafios da tecnologia aplicada a serviço dos clientes da Etice. O objetivo é apresentar ao público, de forma acessível, como a tecnologia e a infraestrutura de conectividade impactam diretamente a sociedade e contribuem para o desenvolvimento do Estado, democratizando informações e dados”.

O episódio abordou a trajetória profissional do entrevistado, o papel e funcionamento do Cinturão Digital do Ceará, os impactos sociais e institucionais da infraestrutura digital, os desafios e avanços do projeto e as tendências tecnológicas e perspectivas futuras. Diego Silva, afirmou “ter clareza de querer seguir esta carreira desde a infância, já que meu pai era da área e com dois ou três anos eu já andava em data centers”. Ele é mestre em Propriedade Intelectual e Transferência de Tecnologia para a Inovação pelo IFCE, Engenheiro de Telecomunicações pelo IFCE e Especialista em Redes e Segurança, atuando na Etice há 13 anos.

Diego explicou como funciona o Cinturão Digital do Ceará (CDC), uma estrutura pensada ainda no início dos anos 2000, que hoje possui 5.942m km de extensão, abrange 139 municípios e cobre quase 75% do território cearense. “O Ceará passou a ser um dos principais estados em termos de conectividade, oferecendo Internet de qualidade, com alta velocidade e baixa latência, de forma gratuita, beneficiando governo e sociedade, disponibilizando serviços de educação, saúde, segurança, finanças e em todas as demais áreas onde esta tecnologia é necessária, contribuindo para a inclusão digital e para a redução das desigualdades regionais no Estado”, explicou.

Entre outros subtemas, Diego Silva abordou os desafios de manutenção da estrutura, o monitoramento 24 horas do serviço, as alternativas de redundância que são utilizadas quando há problemas de corte do sinal, além de programas que têm estreita vinculação com o CDC, como é o caso do Ceará Conectado, que leva Internet gratuita a logradouros públicos – notadamente praças – de 138 municípios do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Demétrio Andrade (à esquerda) e Diego Silva (à direita), no cenário do Tecnopapo, programa de entrevistas da Etice.

Na tarde desta quarta (25), na Sala de Treinamentos da Etice, foi realizada a primeira edição do Tecnopapo, um programa que surgiu de uma ideia gestada no âmbito da Gerência de Comunicação e Marketing (Gecom). O primeiro entrevistado foi o analista de sistemas Diego Silva. O Tecnopapo é um programa de entrevistas com técnicos atuantes nos projetos estratégicos de infraestrutura digital da Empresa, de forma a incrementar o endomarketing da instituição. O episódio foi transmitido pelo canal do YouTube da Etice, e poderá ser acessado a qualquer tempo também em formato de podcast nas principais plataformas de streaming. A primeira edição foi apresentada pelo jornalista Demétrio Andrade, da Gecom.

Para Flamínio Araripe, titular da Gecom, “a Etice vive um momento de transformação na cultura da instituição para melhor conquistar seus objetivos. A mudança tem sido vivenciada pelos colaboradores recém-chegados e veteranos, já que as equipes estão envolvidas no dia a dia do trabalho para atender aos desafios da tecnologia aplicada a serviço dos clientes da Etice. O objetivo é apresentar ao público, de forma acessível, como a tecnologia e a infraestrutura de conectividade impactam diretamente a sociedade e contribuem para o desenvolvimento do Estado, democratizando informações e dados”.

O episódio abordou a trajetória profissional do entrevistado, o papel e funcionamento do Cinturão Digital do Ceará, os impactos sociais e institucionais da infraestrutura digital, os desafios e avanços do projeto e as tendências tecnológicas e perspectivas futuras. Diego Silva, afirmou “ter clareza de querer seguir esta carreira desde a infância, já que meu pai era da área e com dois ou três anos eu já andava em data centers”. Ele é mestre em Propriedade Intelectual e Transferência de Tecnologia para a Inovação pelo IFCE, Engenheiro de Telecomunicações pelo IFCE e Especialista em Redes e Segurança, atuando na Etice há 13 anos.

Diego explicou como funciona o Cinturão Digital do Ceará (CDC), uma estrutura pensada ainda no início dos anos 2000, que hoje possui 5.942m km de extensão, abrange 139 municípios e cobre quase 75% do território cearense. “O Ceará passou a ser um dos principais estados em termos de conectividade, oferecendo Internet de qualidade, com alta velocidade e baixa latência, de forma gratuita, beneficiando governo e sociedade, disponibilizando serviços de educação, saúde, segurança, finanças e em todas as demais áreas onde esta tecnologia é necessária, contribuindo para a inclusão digital e para a redução das desigualdades regionais no Estado”, explicou.

Entre outros subtemas, Diego Silva abordou os desafios de manutenção da estrutura, o monitoramento 24 horas do serviço, as alternativas de redundância que são utilizadas quando há problemas de corte do sinal, além de programas que têm estreita vinculação com o CDC, como é o caso do Ceará Conectado, que leva Internet gratuita a logradouros públicos – notadamente praças – de 138 municípios do estado.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-25-at-16.48.53-e1772107622472.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Seplag apresenta Caravana Ceará Um Só 2026 para agentes do BNB</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/seplag-apresenta-caravana-ceara-um-so-2026-para-agentes-do-bnb/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T09:23:25</pubDate>
    <description><![CDATA[O secretário do Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE), Alexandre Cialdini, realizou, nessa terça-feira (24), a palestra “Planejamento estratégico e desenvolvimento territorial: o papel da gestão pública na transformação regional”. A apresentação contou com a participação da superintendente do Banco do Nordeste do Brasil (BNB) no Ceará, Eliane Brasil; do gerente executivo de Desenvolvimento Territorial do Ceará do BNB, Ravel Mendonça; e dos agentes de desenvolvimento da instituição financeira.

O titular da Seplag-CE destacou que a gestão pública é eixo central na promoção do desenvolvimento regional do Estado, com foco na redução de desigualdades e dinamização da economia. Segundo ele, esse avanço depende de planejamento estratégico, do fortalecimento dos arranjos produtivos locais (APLs) e de investimentos em logística e em infraestrutura digital.

“É fundamental que haja uma governança multinível, que apoie a formulação de políticas e a tomada de decisões entre os governos nacionais, regionais e locais. Quando esses níveis de governo trabalham bem em conjunto, as políticas têm maior probabilidade de sucesso, promovendo o desenvolvimento em todos os lugares”, afirmou Cialdini.

Ao enfatizar as oportunidades econômicas decorrentes de investimentos estruturantes como Ferrovia Transnordestina, Porto Seco de Quixeramobim, Zona de Processamento de Exportação e Complexo do Pecém, o secretário reforçou o papel dos agentes de desenvolvimento na viabilização de projetos e na ampliação dos APLs.Segundo Cialdini, os grandes projetos de infraestrutura física e digital do Estado criam novas possibilidades de crescimento, mas é preciso que os municípios cearenses estejam preparados – papel que vem sendo cumprido pela Caravana Ceará Um Só, projeto liderado pela Seplag-CE e pela Escola de Gestão Pública do Ceará (EGPCE), que compartilha boas práticas de gestão pública e promove a qualificação do corpo técnico municipal.

O secretário ressaltou que, na primeira edição da Caravana Ceará Um Só, realizada em 2025, foram qualificados mais de 3,5 mil gestores e técnicos municipais nas 14 regiões de planejamento do Ceará. A iniciativa possibilitou a assinatura de 19 acordos de cooperação técnica com a Companhia de Habitação do Ceará (Cohab), viabilizando a entrega das escrituras definitivas a 1.995 famílias cearenses; a pactuação de 88 Acordos de Cooperação com a EGPCE; a formalização de 54 Pactos do Ceará Sem Fome; além da disponibilização de trilhas de formação para os municípios e sociedade em geral, por meio  do ambiente virtual de aprendizagem da Escola de Gestão.

Cialdini aproveitou o momento para convidar todos a participar da edição 2026 da Caravana, que ocorrerá entre maio e junho. Segundo ele, neste ano, o projeto investirá no aprofundamento de temas como governo digital, gestão de pessoas e previdência, patrimônio, educação financeira, orçamento e captação de recursos.

Uma das grandes inovações da edição 2026 da caravana será o início da implementação da Plataforma Ceará Um Só, iniciativa voltada a acelerar a transformação digital dos municípios cearenses. Inicialmente, a fase piloto abrangerá as cidades-sede das 14 regiões de planejamento — Acaraú, Aracati, Baturité, Canindé, Crateús, Crato, Fortaleza, Iguatu, Itapipoca, Quixadá, Sobral, Tauá e Tianguá. Durante os 18 meses dessa etapa experimental, o Governo do Estado disponibilizará gratuitamente a Plataforma Ceará Um Só aos municípios participantes.O gerente executivo do BNB, Ravel Mendonça, definiu o encontro como produtivo. “Debatemos questões voltadas às cadeias produtivas e mostramos indicadores, resultados e estratégias. O objetivo é fortalecer essas atividades econômicas, seja por meio do crédito e da capacitação de produtores e empresários, seja pelo fortalecimento da governança. Isso é gerar desenvolvimento em cada território em que atuamos”, explicou, acrescentando que a palestra reforçou a importância dos APLs como estratégia de impulsionamento econômico das regiões em que o Banco do Nordeste está presente.

O agente de desenvolvimento Marcos Reis disse que a apresentação do secretário trouxe um panorama da economia do Estado, destacando potencialidades regionais. “É muito importante conhecer a visão geral do planejamento do Estado para as nossas ações pois estamos, diariamente, no campo junto a empresários e produtores. Quando temos essa visão global, o trabalho se torna mais fácil e assertivo. Quando há união de todos, o resultado é muito melhor,” concluiu.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O secretário do Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE), Alexandre Cialdini, realizou, nessa terça-feira (24), a palestra “Planejamento estratégico e desenvolvimento territorial: o papel da gestão pública na transformação regional”. A apresentação contou com a participação da superintendente do Banco do Nordeste do Brasil (BNB) no Ceará, Eliane Brasil; do gerente executivo de Desenvolvimento Territorial do Ceará do BNB, Ravel Mendonça; e dos agentes de desenvolvimento da instituição financeira.

O titular da Seplag-CE destacou que a gestão pública é eixo central na promoção do desenvolvimento regional do Estado, com foco na redução de desigualdades e dinamização da economia. Segundo ele, esse avanço depende de planejamento estratégico, do fortalecimento dos arranjos produtivos locais (APLs) e de investimentos em logística e em infraestrutura digital.

“É fundamental que haja uma governança multinível, que apoie a formulação de políticas e a tomada de decisões entre os governos nacionais, regionais e locais. Quando esses níveis de governo trabalham bem em conjunto, as políticas têm maior probabilidade de sucesso, promovendo o desenvolvimento em todos os lugares”, afirmou Cialdini.

Ao enfatizar as oportunidades econômicas decorrentes de investimentos estruturantes como Ferrovia Transnordestina, Porto Seco de Quixeramobim, Zona de Processamento de Exportação e Complexo do Pecém, o secretário reforçou o papel dos agentes de desenvolvimento na viabilização de projetos e na ampliação dos APLs.Segundo Cialdini, os grandes projetos de infraestrutura física e digital do Estado criam novas possibilidades de crescimento, mas é preciso que os municípios cearenses estejam preparados – papel que vem sendo cumprido pela Caravana Ceará Um Só, projeto liderado pela Seplag-CE e pela Escola de Gestão Pública do Ceará (EGPCE), que compartilha boas práticas de gestão pública e promove a qualificação do corpo técnico municipal.

O secretário ressaltou que, na primeira edição da Caravana Ceará Um Só, realizada em 2025, foram qualificados mais de 3,5 mil gestores e técnicos municipais nas 14 regiões de planejamento do Ceará. A iniciativa possibilitou a assinatura de 19 acordos de cooperação técnica com a Companhia de Habitação do Ceará (Cohab), viabilizando a entrega das escrituras definitivas a 1.995 famílias cearenses; a pactuação de 88 Acordos de Cooperação com a EGPCE; a formalização de 54 Pactos do Ceará Sem Fome; além da disponibilização de trilhas de formação para os municípios e sociedade em geral, por meio  do ambiente virtual de aprendizagem da Escola de Gestão.

Cialdini aproveitou o momento para convidar todos a participar da edição 2026 da Caravana, que ocorrerá entre maio e junho. Segundo ele, neste ano, o projeto investirá no aprofundamento de temas como governo digital, gestão de pessoas e previdência, patrimônio, educação financeira, orçamento e captação de recursos.

Uma das grandes inovações da edição 2026 da caravana será o início da implementação da Plataforma Ceará Um Só, iniciativa voltada a acelerar a transformação digital dos municípios cearenses. Inicialmente, a fase piloto abrangerá as cidades-sede das 14 regiões de planejamento — Acaraú, Aracati, Baturité, Canindé, Crateús, Crato, Fortaleza, Iguatu, Itapipoca, Quixadá, Sobral, Tauá e Tianguá. Durante os 18 meses dessa etapa experimental, o Governo do Estado disponibilizará gratuitamente a Plataforma Ceará Um Só aos municípios participantes.O gerente executivo do BNB, Ravel Mendonça, definiu o encontro como produtivo. “Debatemos questões voltadas às cadeias produtivas e mostramos indicadores, resultados e estratégias. O objetivo é fortalecer essas atividades econômicas, seja por meio do crédito e da capacitação de produtores e empresários, seja pelo fortalecimento da governança. Isso é gerar desenvolvimento em cada território em que atuamos”, explicou, acrescentando que a palestra reforçou a importância dos APLs como estratégia de impulsionamento econômico das regiões em que o Banco do Nordeste está presente.

O agente de desenvolvimento Marcos Reis disse que a apresentação do secretário trouxe um panorama da economia do Estado, destacando potencialidades regionais. “É muito importante conhecer a visão geral do planejamento do Estado para as nossas ações pois estamos, diariamente, no campo junto a empresários e produtores. Quando temos essa visão global, o trabalho se torna mais fácil e assertivo. Quando há união de todos, o resultado é muito melhor,” concluiu.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Foto-BNB-1-600x450-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ubajara: mais de 500 estudantes recebem tablets e novo Quartel dos Bombeiros da Serra da Ibiapaba tem ordem de serviço assinada</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/ubajara-mais-de-500-estudantes-recebem-tablets-e-novo-quartel-dos-bombeiros-da-serra-da-ibiapaba-tem-ordem-de-servico-assinada/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T06:27:58</pubDate>
    <description><![CDATA[Investimento para os aparelhos eletrônicos foi acima de R$ 500 mil; equipamento da segurança pública irá atender mais de 337 mil pessoas

O governador Elmano de Freitas comandou a entrega de 521 tablets para estudantes da 2ª série do Ensino Médio, em Ubajara. Na ocasião, o chefe do Executivo Estadual também assinou ordem de serviço para a construção do novo Quartel de Bombeiros da região da Serra da Ibiapaba, que atenderá mais de 337 mil pessoas distribuídas em oito municípios.

“Nós podíamos ter os prefeitos da Serra da Ibiapaba brigando para que tudo fosse para uma mesma cidade. Mas, sem brigar, os nossos prefeitos estão juntos trazendo benefícios para a região. Parabéns pela maturidade e postura. Tem coisas que sabemos da importância mesmo é quando precisamos. É o caso do Quartel dos Bombeiros. Isso foi um compromisso e o que estou fazendo aqui é cumprir com minha palavra”, destacou o governador Elmano de Freitas.

A Companhia de Ubajara irá atender uma área de aproximadamente 5.100 km², incluindo também os municípios Carnaubal, Croatá, Guaraciaba do Norte, Ibiapina, São Benedito, Tianguá e Viçosa do Ceará. O foco do atendimento local será em combate a incêndio, salvamento e resgate pré-hospitalar.

Secretário da Segurança Pública e Defesa Social, Roberto Sá reconheceu os esforços realizados por parte do Governo do Ceará para um melhor atendimento para a população e também reconhecimento para os profissionais da segurança. “Gostaria de agradecer o governador Elmano de Freitas, mais uma vez, pela determinação firme de estruturar, reestruturar, reconhecer e modernizar as nossas forças de segurança, com os nossos bravos homens e mulheres. Parabéns, governador, o senhor segue determinado a nos proporcionar condições para salvar vidas”, disse.

Com o novo Quartel dos Bombeiros, o atendimento será descentralizado das companhias de Camocim, Ipueiras e Sobral, favorecendo um maior potencial de resposta para a população na Serra da Ibiapaba.

Comandante-geral do Corpo de Bombeiros, coronel Cláudio Barreto ressaltou a importância histórica do novo Quartel dos Bombeiros na Serra da Ibiapaba. “Esse é um momento histórico, não só para Ubajara, mas para todas as outras cidades da região. O novo quartel será fundamental para todas essas cidades. Temos que aplaudir de pé, ficar alegres e satisfeitos com esse momento maravilhoso para o povo cearense. O Corpo de Bombeiros sempre estará à disposição da nossa população”, pontuou.

Além dos aparelhos eletrônicos entregues nesta quarta-feira, outros 1.148 tablets chegaram para os estudantes de Ubajara em 2025. Alunos de quatro escolas estão sendo beneficiados com a iniciativa. O município é responsável por 1.544 matrículas dentro da Crede 5.

Titular da Educação, Eliana Estrela reiterou a importância dos investimentos seguidos por parte do Governo do Estado para o desenvolvimento do ensino cearense. “Esse é um momento de muita alegria ao lado do nosso governador, ele que não para de investir, de incentivar a nossa educação. Nosso governador faz diariamente um reconhecimento merecido aos nossos professores e professoras, além de ter um olhar sensível com a nossa juventude. Só tenho a agradecer”, disse.

Em Ubajara todas as escolas de Ensino Médio funcionam em tempo integral. Das 38 unidades educacionais que integram a Crede 5, apenas 4 escolas não estão inclusas no regime.

Prefeito de Ubajara, Decim, agradeceu todos os avanços em Ubajara e na região da Serra da Ibiapaba por meio das parcerias com o Governo do Ceará. “Todo esse povo está aqui hoje pelo reconhecimento do que vem sendo feito em Ubajara, governador Elmano. São muitas obras, ações, para o nosso crescimento. E ainda virão mais coisas para o nosso povo. O nosso povo é grato e reconhece aqueles que trabalham por eles. Iremos fazer muito mais por Ubajara”, comentou.

Natural de Ubajara, Maria Vitorya Pontes, 16, fala com propriedade sobre os benefícios que o tablet poderá fazer pelo seu potencial de estudos. “É uma ajuda enorme, principalmente na questão dos estudos online, à distância. Vai mudar minha rotina pra melhor e me auxiliar a chegar no meu sonho: cursar direito e me tornar perita criminal”, contou com alegria.

Maria Paula Aguiar, 16, é de Viçosa do Ceará e aluna da 2ª série do Ensino Médio. Para a jovem, o tablet é uma das muitas portas que ela quer explorar até chegar na faculdade. “Vai me ajudar muito, ainda mais no regime de tempo integral, com carga horária maior. Também sei que ele vem para melhorar a vida de muitos alunos que não tem condições de ter um celular, internet. Falando sobre o curso quero fazer, arquitetura, também já vai me ajudar a desenhar, o que gosto muito. Estou muito feliz”, relatou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Investimento para os aparelhos eletrônicos foi acima de R$ 500 mil; equipamento da segurança pública irá atender mais de 337 mil pessoas

O governador Elmano de Freitas comandou a entrega de 521 tablets para estudantes da 2ª série do Ensino Médio, em Ubajara. Na ocasião, o chefe do Executivo Estadual também assinou ordem de serviço para a construção do novo Quartel de Bombeiros da região da Serra da Ibiapaba, que atenderá mais de 337 mil pessoas distribuídas em oito municípios.

“Nós podíamos ter os prefeitos da Serra da Ibiapaba brigando para que tudo fosse para uma mesma cidade. Mas, sem brigar, os nossos prefeitos estão juntos trazendo benefícios para a região. Parabéns pela maturidade e postura. Tem coisas que sabemos da importância mesmo é quando precisamos. É o caso do Quartel dos Bombeiros. Isso foi um compromisso e o que estou fazendo aqui é cumprir com minha palavra”, destacou o governador Elmano de Freitas.

A Companhia de Ubajara irá atender uma área de aproximadamente 5.100 km², incluindo também os municípios Carnaubal, Croatá, Guaraciaba do Norte, Ibiapina, São Benedito, Tianguá e Viçosa do Ceará. O foco do atendimento local será em combate a incêndio, salvamento e resgate pré-hospitalar.

Secretário da Segurança Pública e Defesa Social, Roberto Sá reconheceu os esforços realizados por parte do Governo do Ceará para um melhor atendimento para a população e também reconhecimento para os profissionais da segurança. “Gostaria de agradecer o governador Elmano de Freitas, mais uma vez, pela determinação firme de estruturar, reestruturar, reconhecer e modernizar as nossas forças de segurança, com os nossos bravos homens e mulheres. Parabéns, governador, o senhor segue determinado a nos proporcionar condições para salvar vidas”, disse.

Com o novo Quartel dos Bombeiros, o atendimento será descentralizado das companhias de Camocim, Ipueiras e Sobral, favorecendo um maior potencial de resposta para a população na Serra da Ibiapaba.

Comandante-geral do Corpo de Bombeiros, coronel Cláudio Barreto ressaltou a importância histórica do novo Quartel dos Bombeiros na Serra da Ibiapaba. “Esse é um momento histórico, não só para Ubajara, mas para todas as outras cidades da região. O novo quartel será fundamental para todas essas cidades. Temos que aplaudir de pé, ficar alegres e satisfeitos com esse momento maravilhoso para o povo cearense. O Corpo de Bombeiros sempre estará à disposição da nossa população”, pontuou.

Além dos aparelhos eletrônicos entregues nesta quarta-feira, outros 1.148 tablets chegaram para os estudantes de Ubajara em 2025. Alunos de quatro escolas estão sendo beneficiados com a iniciativa. O município é responsável por 1.544 matrículas dentro da Crede 5.

Titular da Educação, Eliana Estrela reiterou a importância dos investimentos seguidos por parte do Governo do Estado para o desenvolvimento do ensino cearense. “Esse é um momento de muita alegria ao lado do nosso governador, ele que não para de investir, de incentivar a nossa educação. Nosso governador faz diariamente um reconhecimento merecido aos nossos professores e professoras, além de ter um olhar sensível com a nossa juventude. Só tenho a agradecer”, disse.

Em Ubajara todas as escolas de Ensino Médio funcionam em tempo integral. Das 38 unidades educacionais que integram a Crede 5, apenas 4 escolas não estão inclusas no regime.

Prefeito de Ubajara, Decim, agradeceu todos os avanços em Ubajara e na região da Serra da Ibiapaba por meio das parcerias com o Governo do Ceará. “Todo esse povo está aqui hoje pelo reconhecimento do que vem sendo feito em Ubajara, governador Elmano. São muitas obras, ações, para o nosso crescimento. E ainda virão mais coisas para o nosso povo. O nosso povo é grato e reconhece aqueles que trabalham por eles. Iremos fazer muito mais por Ubajara”, comentou.

Natural de Ubajara, Maria Vitorya Pontes, 16, fala com propriedade sobre os benefícios que o tablet poderá fazer pelo seu potencial de estudos. “É uma ajuda enorme, principalmente na questão dos estudos online, à distância. Vai mudar minha rotina pra melhor e me auxiliar a chegar no meu sonho: cursar direito e me tornar perita criminal”, contou com alegria.

Maria Paula Aguiar, 16, é de Viçosa do Ceará e aluna da 2ª série do Ensino Médio. Para a jovem, o tablet é uma das muitas portas que ela quer explorar até chegar na faculdade. “Vai me ajudar muito, ainda mais no regime de tempo integral, com carga horária maior. Também sei que ele vem para melhorar a vida de muitos alunos que não tem condições de ter um celular, internet. Falando sobre o curso quero fazer, arquitetura, também já vai me ajudar a desenhar, o que gosto muito. Estou muito feliz”, relatou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_2687-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>