<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 23/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>6 notícias publicadas hoje (6 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 02:29:06 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura realiza formatura de novos especialistas das turmas de Residência Médica, Bucomaxilofacial e Multiprofissional do IJF</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-formatura-de-novos-especialistas-das-turmas-de-residencia-medica-bucomaxilofacial-e-multiprofissional-do-ijf</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260223-831253b45a2e</guid>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:03:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura realiza formatura de novos especialistas das turmas de Residência Médica, Bucomaxilofacial e Multiprofissional do IJF - Segunda, 23 Fevereiro 2026 16:03</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Prefeitura realiza formatura de novos especialistas das turmas de Residência Médica, Bucomaxilofacia" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza celebra, nesta terça-feira (24/2), às 16h, a cerimônia de conclusão das turmas de Residências Médica, Cirurgia Bucomaxilofacial e Multiprofissional em Urgência e Emergência do Instituto Dr. José Frota (IJF). O evento contará com a presença do prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>A solenidade certifica 42 novos especialistas em diversas áreas da saúde. Na área da Medicina, estão novos cirurgiões gerais, anestesistas, traumatologistas, neurocirurgiões, cirurgiões plásticos, radiologistas, emergencistas e intensivistas. Na área multiprofissional em urgência e emergência, estão profissionais de enfermagem, nutrição, farmácia, odontologia, psicologia, fisioterapia e serviço social, além de cirurgiões bucomaxilofaciais.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Formatura das turmas de residência Médica, Bucomaxilofacial e Multiprofissional da ESP-CE/IJF<br/>Data: terça-feira (24/02)<br/>Horário: 16h<br/>Local: Paço Municipal – Rua São José, 01 – Centro, Fortaleza</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-formatura-de-novos-especialistas-das-turmas-de-residencia-medica-bucomaxilofacial-e-multiprofissional-do-ijf" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura realiza formatura de novos especialistas das turmas de Residência Médica, Bucomaxilofacia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão autoriza início de reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura Brasil</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-autoriza-inicio-de-reforma-e-ampliacao-do-posto-maria-cirino-souza-no-moura-brasil</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260223-8560d471ebd1</guid>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:42:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão autoriza início de reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura Brasil - Segunda, 23 Fevereiro 2026 14:42</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeito Evandro Leitão autoriza início de reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito Evandro Leitão assina, nesta terça-feira (24/02), às 9h, a ordem de serviço para a reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, localizado no bairro Moura Brasil. Com as obras, a unidade passará a ofertar à população serviços de odontologia e exames laboratoriais.</p>
<p>Com a ampliação da área construída, o posto contará, pela primeira vez, com a oferta completa de serviços disponibilizados nas unidades de saúde da Atenção Primária. A ação conta com o apoio do Governo do Ceará e integra o programa FORtaleCE, que reúne iniciativas conjuntas entre a Prefeitura de Fortaleza e o Governo do Estado para o desenvolvimento da Capital. Faz parte também do Plano Fortaleza Inclusiva, dentro do programa Saúde que Cuida.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Assinatura da ordem de serviço para reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza<br/>Data: 24/02 (terça-feira)<br/>Horário: 9h<br/>Local: Rua da Saudade, 364 – Moura Brasil</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-autoriza-inicio-de-reforma-e-ampliacao-do-posto-maria-cirino-souza-no-moura-brasil" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão autoriza início de reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza recebe 1º Intercâmbio Técnico e Cultural da Rota da Moda do Brasil</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-recebe-1-intercambio-tecnico-e-cultural-da-rota-da-moda-do-brasil</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260223-7da21a1541a1</guid>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:04:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza recebe 1º Intercâmbio Técnico e Cultural da Rota da Moda do Brasil - Segunda, 23 Fevereiro 2026 14:04</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23%2002%202026%20SDE.jpeg" alt="Fortaleza recebe 1º Intercâmbio Técnico e Cultural da Rota da Moda do Brasil" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23 02 2026 SDE.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Em dezembro passado, a Rota da Moda foi realizada em Amapá e reuniu cerca de 100 participantes (Foto: Márcio Pinheiro/MIDR)</figcaption></figure>
<p>Fortaleza sediará, de terça a sexta-feira (24 a 27/02), o 1º Intercâmbio Técnico e Cultural da Rota da Moda do Brasil, iniciativa do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR), realizada em parceria com a Secretaria Municipal do Desenvolvimento Econômico de Fortaleza (SDE Fortaleza).</p>
<p>O encontro integra a Estratégia Rotas de Integração Nacional e reunirá gestores públicos, representantes institucionais e lideranças do setor produtivo dos estados do Ceará, Amapá, Alagoas, Goiás, Minas Gerais e Rio Grande do Norte em uma programação voltada à troca de experiências e ao fortalecimento da cooperação entre os territórios participantes.</p>
<p>A abertura contará com a presença do ministro da Integração e do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes, além de representantes dos governos federal, estadual e municipal e instituições parceiras do setor produtivo.</p>
<p>Durante o intercâmbio, representantes dos estados participarão de visitas técnicas, painéis e encontros institucionais que apresentam diferentes etapas da cadeia produtiva da moda cearense, incluindo indústria têxtil, centros atacadistas, polos de confecção, iniciativas de qualificação profissional e experiências da economia criativa.</p>
<p>A abertura do encontro será realizada na sede da Federação das Indústrias do Estado do Ceará (FIEC), reunindo autoridades e representantes institucionais. A programação inclui ainda a apresentação do Observatório da Indústria, ferramenta baseada em inteligência de dados voltada ao fortalecimento da competitividade regional.</p>
<p>Fortaleza e sua Região Metropolitana consolidaram-se como um dos principais polos de moda do país, reunindo capacidade industrial, estrutura logística, rede atacadista e formação profissional. A cadeia produtiva movimenta diferentes escalas econômicas, da grande indústria ao microempreendedor, contribuindo para a geração de emprego e renda e para o fortalecimento da economia criativa.</p>
<p>O intercâmbio busca ampliar a cooperação entre os estados participantes, promover a troca de boas práticas e consolidar a moda como vetor estratégico de desenvolvimento regional. Em dezembro passado, a Rota da Moda foi realizada em Amapá e reuniu cerca de 100 participantes.</p>
<p>O evento é destinado a convidados e representantes institucionais previamente inscritos, não sendo aberto ao público.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-recebe-1-intercambio-tecnico-e-cultural-da-rota-da-moda-do-brasil" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23%2002%202026%20SDE.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23%2002%202026%20SDE.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza recebe 1º Intercâmbio Técnico e Cultural da Rota da Moda do Brasil</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Plano para Atendimento na Sazonalidade prevê implantação de Upinhas e abertura de postos aos fins de semana</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-plano-para-atendimento-na-sazonalidade-preve-implantacao-de-upinhas-e-abertura-de-postos-aos-fins-de-semana</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260223-a7cf4d7de655</guid>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:23:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Plano para Atendimento na Sazonalidade prevê implantação de Upinhas e abertura de postos aos fins de semana - Segunda, 23 Fevereiro 2026 13:23</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23%2002%202026%20SMS%201111.JPG" alt="FORtaleCE: Plano para Atendimento na Sazonalidade prevê implantação de Upinhas e abertura de postos " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito Evandro falando no auditório do Paço Municipal" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23 02 2026 SMS 1111.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O prefeito Evandro informou algumas das ações previstas no plano, como a abertura de postos de saúde aos fins de semana até o fim do período chuvoso e a implantação das Upinhas, estruturas de apoio para atendimento pediátrico criadas para reduzir a demanda nos hospitais infantis (Foto: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>O prefeito Evandro Leitão e a secretária municipal da Saúde (SMS), Riane Azevedo, apresentaram, nesta segunda-feira (23/02), o Plano para Atendimento na Sazonalidade 2026. A iniciativa reúne estratégias voltadas à ampliação da assistência médica, com implantação de mais locais para atendimentos, disponibilização de mais leitos em hospital infantil, além de reforço na vacinação e no enfrentamento às arboviroses. A apresentação ocorreu no auditório do Paço Municipal.<br/><br/><strong><a href="/images/2/23_06_2026_pmf_saude_apresentacao_atendimentos_pediatricos_26.pdf">Plano para Atendimento na Sazonalidade 2026</a></strong></p>
<p>O prefeito Evandro informou algumas das ações previstas no plano, como a abertura de postos de saúde aos fins de semana até o fim do período chuvoso e a implantação das Upinhas, estruturas de apoio para atendimento pediátrico criadas para reduzir a demanda nos hospitais infantis.</p>
<p>“Após o Carnaval, as síndromes respiratórias aumentaram exponencialmente e, para enfrentá-las, vamos ampliar nossa estrutura. Iremos abrir, durante esse período, até 20 postos de saúde aos fins de semana. Além disso, também haverá três Upinhas, contando com uma unidade de transporte”, afirmou.</p>
<p>Evandro também destacou que, além do Plano de Sazonalidade, desde o ano passado a gestão já realizou a reforma de postos de saúde, a convocação de novos profissionais, mutirões de cirurgias e a redução das filas para exames. Segundo ele, o plano é complementar às ações já realizadas na reestruturação da saúde.</p>
<p>“Ano passado, chamamos quase mil novos profissionais para a rede e iniciamos a reforma de todos os postos. Também realizamos a reestruturação do IJF e da Santa Casa, que estava com pouquíssimos leitos quando assumimos a gestão. Na Santa Casa, também entregamos um Centro de Imagem e um Centro de Hemodiálise. Além disso, só em janeiro realizamos mais de 500 cirurgias”, concluiu.</p>
<p>A secretária Riane Azevedo comentou sobre o funcionamento das Upinhas e explicou quais casos serão atendidos nas unidades.</p>
<p>“Elas serão unidades de emergência voltadas às crianças. A ideia é que contem com sala vermelha, especializada para atendimentos de emergência crítica, como insuficiência respiratória aguda grave, por exemplo. Terão médicos pediatras, enfermeiros e técnicos de enfermagem para o atendimento, além de transporte direto para os hospitais”, explicou.</p>
<p>O Plano para Atendimento na Sazonalidade 2026 faz parte do plano Fortaleza Inclusiva, dentro do programa Saúde que Cuida. Também integra o programa FORtaleCE, conjunto de ações da Prefeitura de Fortaleza e do Governo do Ceará voltadas à melhoria da qualidade de vida na capital.</p>
<p>Em 2025, a Prefeitura de Fortaleza realizou mais de 253 mil atendimentos infantis durante o período de sazonalidade. Até o momento, em 2026, já foram registrados cerca de 30 mil atendimentos.</p>
<p><strong>Infraestrutura</strong></p>
<figure><img alt="Veículo do tipo van branco, adesivado com o nome Upinha" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23 02 2026 SMS _27A3379.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O plano prevê ainda a implantação das chamadas Upinhas, unidades de apoio pediátrico instaladas próximas a hospitais infantis estratégicos da Capital (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura prevê a abertura de postos de saúde aos fins de semana, ampliando a oferta de atendimento durante o período de maior demanda. A capacidade é de até 20 postos abertos simultaneamente. A lista dos postos abertos será divulgada semanalmente.</p>
<p>O plano prevê ainda a implantação das chamadas Upinhas, unidades de apoio pediátrico instaladas próximas a hospitais infantis estratégicos da Capital, com o objetivo de descentralizar atendimentos e reduzir a sobrecarga da rede hospitalar. A primeira unidade deve ser inaugurada já em março, no bairro Carlito Pamplona.</p>
<p>Também está previsto o monitoramento em tempo real para reposição de insumos utilizados no tratamento de doenças respiratórias.</p>
<p><strong><span>Upinha 1:</span> </strong>nas proximidades do Sopai Hospital Infantil Filantrópico (Av. Francisco Sá - Carlito Pamplona);<br/><strong><span>Upinha 2:</span></strong> nas proximidades do Hospital Infantil Albert Sabin (Rua Tertuliano Sales, 544 - Vila União);<br/><strong><span>Upinha 3:</span></strong> nas proximidades do Hospital Infantil de Fortaleza Dra. Lúcia de Fátima Ribeiro Guimarães Sá (Av. Lineu Machado - Demócrito Rocha).</p>
<p>As Upinhas contarão com transporte exclusivo para o deslocamento de crianças e responsáveis diretamente da unidade para os hospitais, conforme a necessidade do caso.</p>
<p>Como retaguarda no caso de aumento da demanda, a Prefeitura de Fortaleza garantiu a disponibilização de 170 leitos no Hospital da Sociedade de Assistência e Proteção à Infância (Sopai), sendo 20 destinados a Unidades de Terapia Intensiva (UTI).</p>
<p>Além disso, o município reforçará o quadro profissional com o chamamento de um médico pediatra para cada UPA da Capital.</p>
<p><strong>Vacinação</strong></p>
<p>A vacinação contra a Influenza A será realizada de forma descentralizada, com aplicação em shoppings, postos de saúde e instituições públicas, seguindo a estratégia adotada em 2025, quando foram aplicadas mais de 770 mil doses na Capital. A SMS aguarda a chegada das vacinas de 2026 para dar início à Campanha de Vacinação contra Gripe deste ano.</p>
<p>Já a vacinação contra a dengue terá início nesta segunda-feira (23/02), contemplando inicialmente profissionais dos postos de saúde e o público acima de 40 anos.</p>
<p>A Prefeitura também realizará busca ativa de gestantes para a vacinação contra a bronquiolite, com meta de imunizar 7 mil pessoas.</p>
<p><strong>Arboviroses</strong></p>
<p>O plano prevê o reforço das ações de eliminação do mosquito Aedes aegypti em áreas classificadas como críticas. Atualmente, o bairro Parreão é considerado a área de maior risco, demandando intensificação das ações de vigilância e controle vetorial.</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-plano-para-atendimento-na-sazonalidade-preve-implantacao-de-upinhas-e-abertura-de-postos-aos-fins-de-semana" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23%2002%202026%20SMS%201111.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23%2002%202026%20SMS%201111.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Plano para Atendimento na Sazonalidade prevê implantação de Upinhas e abertura de postos </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Selo Iracema Sounds e Agência da Cultura apresentam show especial de Mumutante, B4tut4 e Rosabeatz no ZEP Sessions com Marina Sena</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/selo-iracema-sounds-e-agencia-da-cultura-apresentam-show-especial-de-mumutante-b4tut4-e-rosabeatz-no-zep-sessions-com-marina-sena</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260223-16689545b9ad</guid>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:39:00 +0000</pubDate>
<description>Selo Iracema Sounds e Agência da Cultura apresentam show especial de Mumutante, B4tut4 e Rosabeatz no ZEP Sessions com Marina Sena - Segunda, 23 Fevereiro 2026 10:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Iracema.png" alt="Selo Iracema Sounds e Agência da Cultura apresentam show especial de Mumutante, B4tut4 e Rosabeatz n" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor) e o Instituto Cultural Iracema (ICI) levam o selo Iracema Sounds para a programação do ZEP Sessions – Marinada, edição especial do evento que será realizado neste domingo (1º/03) a partir das 15h, no Ahau Beach Club, na Praia do Futuro. A ação, realizada em parceria com a Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), por meio do Hub Cultural Porto Dragão e da Agência da Cultura, integra a programação que tem a artista Marina Sena como atração principal e reafirma o compromisso com o fortalecimento da música produzida na cidade.</p>
<p>Nesta edição, três artistas do álbum “Sons de Fortal – O Fino da Cidade", produto de estreia do selo Iracema Sounds, sobem ao palco em um show especial com acessibilidade estética. Participam Mumutante, B4tut4 e Rosabeatz, com participação de Má Dame. A direção artística e musical do espetáculo é assinada pelo Centro Cultural Belchior (CCBel), equipamento da Prefeitura de Fortaleza gerido em parceria com o ICI, responsável também pela gestão do selo musical.</p>
<p>A iniciativa é resultado de uma parceria que reúne o ZPLM Hub Criativo, idealizador do ZEP Sessions e do Festival Zepelim de Música e Arte, o CCBel e o Hub Cultural Porto Dragão, equipamento da Secult Ceará gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM). O show é pago.</p>
<p>A presença do Iracema Sounds e da Agência da Cultura no ZEP Sessions – Marinada fortalece o papel das políticas culturais municipais e estaduais no fomento à música feita em Fortaleza, criando pontes entre artistas da cidade e grandes eventos do circuito nacional, ao mesmo tempo em que amplia o debate sobre acesso, inclusão e diversidade de públicos.</p>
<p><strong>Acessibilidade estética</strong><br/><br/>Um dos eixos centrais da programação é a acessibilidade estética nas apresentações. A proposta vai além da adaptação técnica e integra intérpretes de Libras à concepção artística do show dos artistas do selo Iracema Sounds. Isso inclui participação nos ensaios, construção cênica em conjunto com os músicos e figurinos pensados a partir do conceito criativo do espetáculo, reforçando a ideia de acessibilidade como linguagem e presença em cena.</p>
<p><strong>Selo Iracema Sounds</strong><br/><br/>Gerido pela Secultfor, em parceria com o ICI, o Iracema Sounds é um selo musical criado em 2025 junto ao projeto O Sonho e o Som, do Centro Cultural Belchior, para mapear, desenvolver e amplificar a cena musical contemporânea da cidade.</p>
<p>O produto de estreia do selo foi o álbum e o show “Sons de Fortal – O Fino da Cidade”, que reúne 10 artistas da cena de Fortaleza e marca o início de uma estratégia integrada de circulação, visibilidade e fortalecimento de identidades autorais. A coletânea está disponível nas principais plataformas de streaming.</p>
<p>Atuando nas frentes de curadoria artística, produção fonográfica e estratégias de lançamento, o Iracema Sounds conecta artistas da cidade ao mercado e desenvolve projetos que articulam comunicação, audiovisual e experiências ao vivo.</p>
<p><strong>Agência da Cultura</strong><br/><br/>Desenvolvido pela Secult Ceará, por meio do Hub Cultural Porto Dragão, é um programa de atendimentos a artistas, grupos, produtores, gestores, empreendimentos criativos e agentes culturais em geral, por meio da oferta de bolsas-auxílio, ajudas de custo, assessorias e consultorias especializadas, passagens e hospedagens para as diversas áreas das artes e da cultura, com interesse em atender às demandas em áreas estratégicas.</p>
<p>A Agência busca qualificar a produção de conteúdo audiovisual, fortalecer as ações de formação e ampliar o trabalho nos territórios criativos do interior do Ceará e das periferias de Fortaleza. Aposta na circulação, promovendo o fortalecimento das redes de conexões para impulsionar o ecossistema da cultura. Desde 2020, atua de forma integrada às demais iniciativas do equipamento cultural, ampliando oportunidades para artistas de todo o Ceará e contribuindo para o desenvolvimento profissional, a geração de trabalho e de renda.</p>
<p>Para saber mais sobre a Agência da Cultura e os outros programas desenvolvidos pelo Hub Porto Dragão, acesse o <strong><a href="https://hubportodragao.cultura.ce.gov.br/">site do equipamento</a></strong>.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Selo Iracema Sounds no ZEP Sessions – Marinada<br/>Shows de Mumutante, B4tut4 e Rosabeatz<br/>Data: 1º/03 (domingo)<br/>Horário: 15h<br/>Local: Ahau Beach Club (Av. Clóvis Arrais Maia, 4567 - Praia do Futuro II)<br/>Mais informações em @zepsessions<br/>O evento é pago</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/selo-iracema-sounds-e-agencia-da-cultura-apresentam-show-especial-de-mumutante-b4tut4-e-rosabeatz-no-zep-sessions-com-marina-sena" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Iracema.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Iracema.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Selo Iracema Sounds e Agência da Cultura apresentam show especial de Mumutante, B4tut4 e Rosabeatz n</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>IJF registra 770 atendimentos na emergência durante o Carnaval 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-registra-770-atendimentos-na-emergencia-durante-o-carnaval-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260223-296dd569b5ab</guid>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:48:00 +0000</pubDate>
<description>IJF registra 770 atendimentos na emergência durante o Carnaval 2026 - Segunda, 23 Fevereiro 2026 06:48</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23%2002%202026%20IJF.JPG" alt="IJF registra 770 atendimentos na emergência durante o Carnaval 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Os cinco dias de folia do Carnaval 2026, período entre 14 e 18 de fevereiro, resultaram em 770 atendimentos na emergência do Instituto Dr. José Frota (IJF), maior complexo hospitalar da Prefeitura de Fortaleza e referência no atendimento de pacientes vítimas de traumas graves. As principais causas dos atendimentos estão relacionadas a quedas, acidentes envolvendo motocicletas, ingestão de corpo estranho, atendimento especializado (otorrinolaringoscopia, oftalmologia e endoscopia), acidentes com animais peçonhentos e queimaduras. No mesmo período de 2025, foram 716 ocorrências, um aumento de 7,54%.</p>
<p><strong>Balanço</strong></p>
<p>O ranking deste ano traz como principais atendimentos as quedas (225), acidentes com motocicletas (136), corpo estranho (77), atendimento especializado (48), agressão física (37) e queimaduras (35).</p>
<p>O sábado de Carnaval (14/02) concentrou o maior número de atendimentos, com 176 registros. Em seguida, aparece a segunda-feira (16/02), com 156 casos. Já o domingo (15/02) apresentou o menor movimento, totalizando 140 entradas na emergência.</p>
<p><strong>Prevenção</strong></p>
<p>“Este ano percebemos um volume de internação menor. Mesmo com aumento de atendimentos, os casos foram menos graves, gerando maior celeridade no acolhimento e tratamento clínico dos pacientes. As campanhas de prevenção têm conscientizado a população dos riscos de acidentes, principalmente em períodos festivos. Além disso, tivemos diminuição de casos de diversas naturezas, como as quedas, que sempre apresentam um volume maior e conseguimos reduzir nesse período carnavalesco”, explica Erika Bandeira, chefe de enfermagem da emergência do IJF.</p>
<p><strong>Quando buscar o IJF</strong></p>
<p>Especializado no atendimento de grandes traumas, o Instituto Dr. José Frota oferece assistência à população adulta e pediátrica em casos de urgência e emergência traumatológica, incluindo traumas cranioencefálicos (TCE), traumas raquimedulares, fraturas nos membros superiores e inferiores, lesões vasculares graves, traumas oculares, entre outros. O hospital conta com mais de 20 especialidades médicas, como traumatologia, cirurgia geral, neurocirurgia, oftalmologia, otorrinolaringologia, cirurgia vascular, pediátrica e clínica médica.</p>
<p>O hospital também abriga o Centro de Informação e Assistência Toxicológica (Ciatox), referência no atendimento a intoxicações agudas graves e acidentes com animais peçonhentos, além do Centro de Tratamento de Queimados, que realiza assistência de média e alta complexidade. A unidade funciona 24 horas por dia, sete dias por semana, e está localizada na Rua Barão do Rio Branco, 1816 – Centro.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-registra-770-atendimentos-na-emergencia-durante-o-carnaval-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23%2002%202026%20IJF.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/23%2002%202026%20IJF.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>IJF registra 770 atendimentos na emergência durante o Carnaval 2026</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>