<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Relatório da Cogerh aponta o Ceará com quase 2 mil km de rios perenizados em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/relatorio-da-cogerh-aponta-o-ceara-com-quase-2-mil-km-de-rios-perenizados-em-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T15:31:33</pubDate>
    <description><![CDATA[A Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh) divulgou o Relatório de Perenização dos Rios 2025, que mostra que o Ceará alcançou 1.818 km de trechos de rios perenizados no ano, um dos maiores valores da última década. A extensão de 1.818 km perenizados em 2025 representa o melhor resultado dos últimos dez anos, ficando atrás apenas de 2024, quando a marca superou 1.900 km.​

Em relação ao período de 2015 a 2018, quando os índices diminuíram por causa da seca prolongada, o avanço representa um salto na garantia de água em leitos de rios estratégicos para o abastecimento e a produção.​

Trecho do Rio Jaguaribe em Tabuleiro do Norte

No Ceará, manter um rio perenizado é essencial para conviver melhor com a seca. Isso porque em vez do rio desaparecer com a estiagem, ele segue correndo o ano inteiro, graças a um fluxo contínuo garantido pela gestão de liberação de água dos açudes, que segura o leito vivo mesmo quando passa meses sem chover.

Segundo o diretor de Operações da Cogerh, Tércio Tavares, o planejamento da perenização dos rios é essencial para a gestão hídrica do Ceará. “Se não fosse a perenização, nós só teríamos água nos rios durante cerca de quatro meses do ano, período correspondente à quadra chuvosa no Ceará”, afirmou.

A região hidrográfica do Alto Jaguaribe encerrou o ano de 2025 com a maior extensão de trechos de rios perenizados dos últimos 12 anos.

Açudes estratégicos como Orós e Arneiroz II cumpriram papel central nesse resultado, garantindo a maior contribuição para a perenização de trechos longos trechos do rio Jaguaribe e Lima Campos.

O aumento da perenização a partir do açude Orós também ocorreu em função da redução do volume armazenado no açude Castanhão. Com a redução no volume do Castanhão, tornou-se necessário intensificar a liberação de água pelo Orós para assegurar a continuidade da perenização e o atendimento às demandas da região.

Perenização para o canal Orós – Feiticeiro – bacia do Alto Jaguaribe

Trechos historicamente marcados pela estiagem hoje mantêm o leito cootimom água corrente durante todo o ano, o que muda a paisagem, valoriza terras às margens do rio e garante segurança hídrica para atividades produtivas da região.

O diretor de Operações, Tércio Tavares, reforça que a perenização é fundamental para garantir segurança hídrica às comunidades e viabilizar o desenvolvimento econômico ao longo dos rios.

“Trata-se de um resultado expressivo para o Ceará, pois garante água de forma contínua, gera estabilidade para quem vive e produz às margens dos rios e amplia a resiliência do território frente às secas”, reforçou.

A bacia do rio Salgado registrou em 2025 uma redução na extensão de rios perenizados, passando de 210,23 km em 2024 para 110,08 km, o que representa queda de 47,6% em um ano. Apesar da diminuição expressiva, o valor atual ainda se mantém cerca de 58% acima do mínimo observado em 2018, indicando que há espaço para recuperação com ações de gestão e aporte hídrico adequados.

Para manter essa extensão de trechos de rios com água corrente, a Cogerh define, a cada ano, as vazões que serão liberadas dos principais açudes, em processos de alocação negociada de água com participação de comitês de bacias hidrográficas, formado por usuários de água e órgãos públicos (estaduais, municipais e federais).

Essa operação busca equilibrar três eixos: garantir água para abastecimento humano, sustentar a produção e preservar um nível mínimo de vazão nos rios para manter a perenização, sempre respeitando os limites de segurança dos reservatórios.​

Veja o relatório completo de trechos perenizados aqui]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh) divulgou o Relatório de Perenização dos Rios 2025, que mostra que o Ceará alcançou 1.818 km de trechos de rios perenizados no ano, um dos maiores valores da última década. A extensão de 1.818 km perenizados em 2025 representa o melhor resultado dos últimos dez anos, ficando atrás apenas de 2024, quando a marca superou 1.900 km.​

Em relação ao período de 2015 a 2018, quando os índices diminuíram por causa da seca prolongada, o avanço representa um salto na garantia de água em leitos de rios estratégicos para o abastecimento e a produção.​

Trecho do Rio Jaguaribe em Tabuleiro do Norte

No Ceará, manter um rio perenizado é essencial para conviver melhor com a seca. Isso porque em vez do rio desaparecer com a estiagem, ele segue correndo o ano inteiro, graças a um fluxo contínuo garantido pela gestão de liberação de água dos açudes, que segura o leito vivo mesmo quando passa meses sem chover.

Segundo o diretor de Operações da Cogerh, Tércio Tavares, o planejamento da perenização dos rios é essencial para a gestão hídrica do Ceará. “Se não fosse a perenização, nós só teríamos água nos rios durante cerca de quatro meses do ano, período correspondente à quadra chuvosa no Ceará”, afirmou.

A região hidrográfica do Alto Jaguaribe encerrou o ano de 2025 com a maior extensão de trechos de rios perenizados dos últimos 12 anos.

Açudes estratégicos como Orós e Arneiroz II cumpriram papel central nesse resultado, garantindo a maior contribuição para a perenização de trechos longos trechos do rio Jaguaribe e Lima Campos.

O aumento da perenização a partir do açude Orós também ocorreu em função da redução do volume armazenado no açude Castanhão. Com a redução no volume do Castanhão, tornou-se necessário intensificar a liberação de água pelo Orós para assegurar a continuidade da perenização e o atendimento às demandas da região.

Perenização para o canal Orós – Feiticeiro – bacia do Alto Jaguaribe

Trechos historicamente marcados pela estiagem hoje mantêm o leito cootimom água corrente durante todo o ano, o que muda a paisagem, valoriza terras às margens do rio e garante segurança hídrica para atividades produtivas da região.

O diretor de Operações, Tércio Tavares, reforça que a perenização é fundamental para garantir segurança hídrica às comunidades e viabilizar o desenvolvimento econômico ao longo dos rios.

“Trata-se de um resultado expressivo para o Ceará, pois garante água de forma contínua, gera estabilidade para quem vive e produz às margens dos rios e amplia a resiliência do território frente às secas”, reforçou.

A bacia do rio Salgado registrou em 2025 uma redução na extensão de rios perenizados, passando de 210,23 km em 2024 para 110,08 km, o que representa queda de 47,6% em um ano. Apesar da diminuição expressiva, o valor atual ainda se mantém cerca de 58% acima do mínimo observado em 2018, indicando que há espaço para recuperação com ações de gestão e aporte hídrico adequados.

Para manter essa extensão de trechos de rios com água corrente, a Cogerh define, a cada ano, as vazões que serão liberadas dos principais açudes, em processos de alocação negociada de água com participação de comitês de bacias hidrográficas, formado por usuários de água e órgãos públicos (estaduais, municipais e federais).

Essa operação busca equilibrar três eixos: garantir água para abastecimento humano, sustentar a produção e preservar um nível mínimo de vazão nos rios para manter a perenização, sempre respeitando os limites de segurança dos reservatórios.​

Veja o relatório completo de trechos perenizados aqui]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Prancheta-1-copiar-2-1024x576-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hidroginástica promove lazer, saúde e convivência em comunidades atendidas pelo Esporte Superação</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/hidroginastica-promove-lazer-saude-e-convivencia-em-comunidades-atendidas-pelo-esporte-superacao/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T15:28:46</pubDate>
    <description><![CDATA[Modalidade de baixo impacto é uma das atividades ofertadas pelo projeto da SPS em núcleos de Fortaleza

Nas terças de manhã, o exercício da dona Mary Severo (59) é garantido, junto de outras quatro amigas do Bairro Ellery, onde mora. A atividade começa na caminhada até o núcleo do Esporte Superação do Álvaro Weyne, ali perto. É lá que elas participam das aulas de hidroginástica oferecidas na Associação Beneficente Estrela Da Manhã (Abem), um dos núcleos do projeto do Governo do Estado, executado pela Secretaria da Proteção Social (SPS), em Fortaleza.

Na piscina, Mary troca o passo firme da caminhada por movimentos ritmados ao som da música. Entre risadas, conversas e exercícios, a atividade se transforma em um espaço de cuidado com o corpo, fortalecimento de vínculos e promoção da saúde.

As aulas de hidroginástica combinam exercícios de baixo impacto com a resistência da água, contribuindo para a melhora dos movimentos cotidianos, do condicionamento físico e da saúde em geral. No núcleo do Álvaro Weyne, 77 pessoas participam da modalidade, a maioria mulheres com idades entre 50 e 85 anos.

Entre elas também está Francisca Antonia, a Toinha (61), que encontrou no projeto um apoio importante em um período delicado da vida. “Antes de eu entrar [na turma], eu passei por um problema de câncer. Ultimamente, eu estava emagrecendo rápido, só que eu não sabia o que era. Aí o que aconteceu? Diabetes”.

Ela conta que foi a mudança de hábitos alimentares, o acompanhamento médico e os exercícios que contribuíram para a mudança no quadro. “Dentro de três meses, graças a Deus, já estava tudo controlado. A hidroginástica é boa demais. Melhorou meu corpo, minha mente e até a dor que eu sentia no joelho”, completa.

Quem também marca presença na turma é Maria Aparecida (47). Ela tem deficiência intelectual e encontrou na hidroginástica um espaço de acolhimento, interação e retorno à prática de exercícios. Sempre sorridente, Aparecida conversa, abraça as colegas e não esconde o entusiasmo. “Toda semana estou aqui. Eu gosto muito”, diz.

Educadora física da turma, Alessandra Luz explica que antes de iniciar as atividades, todos os alunos passam por avaliação. “A gente faz algumas perguntas para saber se está com a glicemia controlada, com a pressão direitinha, se está tomando a medicação correta. Tem gente que tem artrose, tem hérnia de disco. Então, a gente sempre procura saber como está a saúde da pessoa para poder adaptar o exercício”, frisa.

Ela também destaca que apesar de associada ao público idoso, a hidroginástica é indicada para todas as idades, com benefícios na saúde metabólica, resistência cardiorrespiratória, controle de peso e força muscular. Entre as participantes, ela destaca que os ganhos aparecem principalmente no dia a dia. “Elas conseguem agachar melhor, pegar algum objeto no armário com mais facilidade, ter mais resistência. Antigamente, algumas andavam muito ofegantes, e hoje em dia elas já não andam mais”.

As inscrições acontecem presencialmente nos núcleos. Além da hidroginástica, o Esporte Superação oferece modalidades como balé, capoeira, ritmos, futebol, futsal, vôlei, jiu-jitsu, tiro com arco, atletismo, surf, esporte de orientação, skate, beach tênis, funcional e natação.

Coordenado pela Secretaria da Proteção Social (SPS), o Esporte Superação estimula a prática esportiva como ferramenta de inclusão social, promoção da saúde e melhoria da qualidade de vida, em comunidades vulneráveis. Atualmente, o projeto conta com 246 núcleos em funcionamento no Ceará.

Somente em 2025, a iniciativa atendeu mais de 10,8 mil pessoas, em Fortaleza, Itatira, Itapajé, Itapipoca, Crato, Juazeiro, Barbalha, Sobral, Trairi e Caucaia.

Para o coordenador pedagógico do Esporte Superação, Hebert Ribeiro, o impacto do projeto vai além do aspecto físico. “Por meio do esporte, o projeto estimula hábitos de vida mais saudáveis, contribuindo para a prevenção de doenças, o bem-estar físico e mental e a melhoria da qualidade de vida de crianças, jovens, adultos e idosos. Mais do que a prática esportiva, o Esporte Superação representa uma estratégia de transformação social, capaz de gerar pertencimento, revelar potenciais e incentivar a construção de trajetórias mais saudáveis e cidadãs”, ressalta.

Onde: Rua Eng. João Nogueira, 363, Álvaro Weyne, Fortaleza

Horários de funcionamento:

Segunda: 8h30 às 9h30 / 18h às 19h

Terça: 7h30 às 10h30 / 17h30 às 18h30

Quarta: 8h30 às 9h30/ 18h às 19h

Sexta: 7h30 às 9h30

Fortaleza

Aerolândia, Aldeota, Álvaro Weyne, Autran Nunes, Barra do Ceará, Bonsucesso, Bom Futuro, Cais do Porto, Castelão, Centro, Cidade Nova, Cocó, Conjunto Ceará, Cristo Redentor, Demócrito Rocha, Dias Macêdo, Dom Lustosa, Édson Queiroz, Genibaú, Granja Lisboa, Granja Portugal, Henrique Jorge, Itaperi, Jangurussu, Jardim América, Jardim das Oliveiras, Jardim Iracema, Jardim Fluminense, João Paulo II, Joaquim Távora, Jóquei Clube, José Walter, Messejana, Moura Brasil, Novo Mondubim, Parque Genibaú, Parque Jerusalém, Parque São José, Parque Santana, Passaré, Pici, Pirambu, Paraíba do Futuro, Quintino Cunha, Sabiaguaba, São Bento, Serrinha, Serviluz, Siqueira, Sítio Córrego, Vicente Pinzon, Vila Peri, Vila União, Vila Velha.

Interior

Barbalha, Crato, Caucaia, Itatira, Itapajé, Itapipoca, Juazeiro do Norte, Sobral e Trairi.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Modalidade de baixo impacto é uma das atividades ofertadas pelo projeto da SPS em núcleos de Fortaleza

Nas terças de manhã, o exercício da dona Mary Severo (59) é garantido, junto de outras quatro amigas do Bairro Ellery, onde mora. A atividade começa na caminhada até o núcleo do Esporte Superação do Álvaro Weyne, ali perto. É lá que elas participam das aulas de hidroginástica oferecidas na Associação Beneficente Estrela Da Manhã (Abem), um dos núcleos do projeto do Governo do Estado, executado pela Secretaria da Proteção Social (SPS), em Fortaleza.

Na piscina, Mary troca o passo firme da caminhada por movimentos ritmados ao som da música. Entre risadas, conversas e exercícios, a atividade se transforma em um espaço de cuidado com o corpo, fortalecimento de vínculos e promoção da saúde.

As aulas de hidroginástica combinam exercícios de baixo impacto com a resistência da água, contribuindo para a melhora dos movimentos cotidianos, do condicionamento físico e da saúde em geral. No núcleo do Álvaro Weyne, 77 pessoas participam da modalidade, a maioria mulheres com idades entre 50 e 85 anos.

Entre elas também está Francisca Antonia, a Toinha (61), que encontrou no projeto um apoio importante em um período delicado da vida. “Antes de eu entrar [na turma], eu passei por um problema de câncer. Ultimamente, eu estava emagrecendo rápido, só que eu não sabia o que era. Aí o que aconteceu? Diabetes”.

Ela conta que foi a mudança de hábitos alimentares, o acompanhamento médico e os exercícios que contribuíram para a mudança no quadro. “Dentro de três meses, graças a Deus, já estava tudo controlado. A hidroginástica é boa demais. Melhorou meu corpo, minha mente e até a dor que eu sentia no joelho”, completa.

Quem também marca presença na turma é Maria Aparecida (47). Ela tem deficiência intelectual e encontrou na hidroginástica um espaço de acolhimento, interação e retorno à prática de exercícios. Sempre sorridente, Aparecida conversa, abraça as colegas e não esconde o entusiasmo. “Toda semana estou aqui. Eu gosto muito”, diz.

Educadora física da turma, Alessandra Luz explica que antes de iniciar as atividades, todos os alunos passam por avaliação. “A gente faz algumas perguntas para saber se está com a glicemia controlada, com a pressão direitinha, se está tomando a medicação correta. Tem gente que tem artrose, tem hérnia de disco. Então, a gente sempre procura saber como está a saúde da pessoa para poder adaptar o exercício”, frisa.

Ela também destaca que apesar de associada ao público idoso, a hidroginástica é indicada para todas as idades, com benefícios na saúde metabólica, resistência cardiorrespiratória, controle de peso e força muscular. Entre as participantes, ela destaca que os ganhos aparecem principalmente no dia a dia. “Elas conseguem agachar melhor, pegar algum objeto no armário com mais facilidade, ter mais resistência. Antigamente, algumas andavam muito ofegantes, e hoje em dia elas já não andam mais”.

As inscrições acontecem presencialmente nos núcleos. Além da hidroginástica, o Esporte Superação oferece modalidades como balé, capoeira, ritmos, futebol, futsal, vôlei, jiu-jitsu, tiro com arco, atletismo, surf, esporte de orientação, skate, beach tênis, funcional e natação.

Coordenado pela Secretaria da Proteção Social (SPS), o Esporte Superação estimula a prática esportiva como ferramenta de inclusão social, promoção da saúde e melhoria da qualidade de vida, em comunidades vulneráveis. Atualmente, o projeto conta com 246 núcleos em funcionamento no Ceará.

Somente em 2025, a iniciativa atendeu mais de 10,8 mil pessoas, em Fortaleza, Itatira, Itapajé, Itapipoca, Crato, Juazeiro, Barbalha, Sobral, Trairi e Caucaia.

Para o coordenador pedagógico do Esporte Superação, Hebert Ribeiro, o impacto do projeto vai além do aspecto físico. “Por meio do esporte, o projeto estimula hábitos de vida mais saudáveis, contribuindo para a prevenção de doenças, o bem-estar físico e mental e a melhoria da qualidade de vida de crianças, jovens, adultos e idosos. Mais do que a prática esportiva, o Esporte Superação representa uma estratégia de transformação social, capaz de gerar pertencimento, revelar potenciais e incentivar a construção de trajetórias mais saudáveis e cidadãs”, ressalta.

Onde: Rua Eng. João Nogueira, 363, Álvaro Weyne, Fortaleza

Horários de funcionamento:

Segunda: 8h30 às 9h30 / 18h às 19h

Terça: 7h30 às 10h30 / 17h30 às 18h30

Quarta: 8h30 às 9h30/ 18h às 19h

Sexta: 7h30 às 9h30

Fortaleza

Aerolândia, Aldeota, Álvaro Weyne, Autran Nunes, Barra do Ceará, Bonsucesso, Bom Futuro, Cais do Porto, Castelão, Centro, Cidade Nova, Cocó, Conjunto Ceará, Cristo Redentor, Demócrito Rocha, Dias Macêdo, Dom Lustosa, Édson Queiroz, Genibaú, Granja Lisboa, Granja Portugal, Henrique Jorge, Itaperi, Jangurussu, Jardim América, Jardim das Oliveiras, Jardim Iracema, Jardim Fluminense, João Paulo II, Joaquim Távora, Jóquei Clube, José Walter, Messejana, Moura Brasil, Novo Mondubim, Parque Genibaú, Parque Jerusalém, Parque São José, Parque Santana, Passaré, Pici, Pirambu, Paraíba do Futuro, Quintino Cunha, Sabiaguaba, São Bento, Serrinha, Serviluz, Siqueira, Sítio Córrego, Vicente Pinzon, Vila Peri, Vila União, Vila Velha.

Interior

Barbalha, Crato, Caucaia, Itatira, Itapajé, Itapipoca, Juazeiro do Norte, Sobral e Trairi.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Hidroginastica-1200x800-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com recursos do PReVio, Seas entrega scanners corporais e de bagagens a unidades</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/com-recursos-do-previo-seas-entrega-scanners-corporais-e-de-bagagens-a-unidades/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T13:25:59</pubDate>
    <description><![CDATA[Como ação estratégica no âmbito do Programa de Prevenção e Redução da Violência (PReVio), a Superintendência do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (Seas) realizou a entrega de oito scanners corporais e quatorze scanners de bagagem para as unidades socioeducativas localizadas nos municípios de Sobral, Juazeiro do Norte e Fortaleza. A iniciativa integra um conjunto de ações voltadas à qualificação do atendimento socioeducativo, com foco na humanização dos procedimentos institucionais e no fortalecimento da garantia dos direitos humanos.

A implantação dos novos equipamentos possibilita a realização das vistorias de forma mais digna, ética e respeitosa, reduzindo significativamente a necessidade de revistas físicas invasivas. Essa mudança representa um avanço importante na preservação da integridade física, moral e psicológica de adolescentes, familiares, visitantes e profissionais, promovendo um ambiente institucional mais acolhedor e alinhado aos princípios do cuidado e do respeito mútuo.

A adoção dos scanners corporais e de bagagem contribui para a superação de práticas historicamente associadas a situações de constrangimento e potencial violação de direitos, reafirmando o compromisso do Estado com as diretrizes do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), do Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase) e com as recomendações de organismos de fiscalização e controle.

Ao incorporar tecnologias que qualificam os procedimentos cotidianos, a Seas fortalece a perspectiva da socioeducação pautada na proteção de direitos, na convivência respeitosa e na construção de rotinas institucionais mais humanizadas, favorecendo relações mais equilibradas entre adolescentes e profissionais.

Com essa iniciativa, a Seas reafirma seu compromisso com a modernização responsável das unidades, a valorização das pessoas envolvidas no atendimento socioeducativo e a consolidação de uma política pública orientada pela dignidade humana, pelo respeito e pela promoção de direitos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Como ação estratégica no âmbito do Programa de Prevenção e Redução da Violência (PReVio), a Superintendência do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (Seas) realizou a entrega de oito scanners corporais e quatorze scanners de bagagem para as unidades socioeducativas localizadas nos municípios de Sobral, Juazeiro do Norte e Fortaleza. A iniciativa integra um conjunto de ações voltadas à qualificação do atendimento socioeducativo, com foco na humanização dos procedimentos institucionais e no fortalecimento da garantia dos direitos humanos.

A implantação dos novos equipamentos possibilita a realização das vistorias de forma mais digna, ética e respeitosa, reduzindo significativamente a necessidade de revistas físicas invasivas. Essa mudança representa um avanço importante na preservação da integridade física, moral e psicológica de adolescentes, familiares, visitantes e profissionais, promovendo um ambiente institucional mais acolhedor e alinhado aos princípios do cuidado e do respeito mútuo.

A adoção dos scanners corporais e de bagagem contribui para a superação de práticas historicamente associadas a situações de constrangimento e potencial violação de direitos, reafirmando o compromisso do Estado com as diretrizes do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), do Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase) e com as recomendações de organismos de fiscalização e controle.

Ao incorporar tecnologias que qualificam os procedimentos cotidianos, a Seas fortalece a perspectiva da socioeducação pautada na proteção de direitos, na convivência respeitosa e na construção de rotinas institucionais mais humanizadas, favorecendo relações mais equilibradas entre adolescentes e profissionais.

Com essa iniciativa, a Seas reafirma seu compromisso com a modernização responsável das unidades, a valorização das pessoas envolvidas no atendimento socioeducativo e a consolidação de uma política pública orientada pela dignidade humana, pelo respeito e pela promoção de direitos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/FOTOSCANNER01-1-600x802-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Detran-CE realiza cerca de 1,7 mil ações educativas e alcança mais de 274 mil pessoas em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/detran-ce-realiza-cerca-de-17-mil-acoes-educativas-e-alcanca-mais-de-274-mil-pessoas-em-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T11:57:31</pubDate>
    <description><![CDATA[O Departamento Estadual de Trânsito do Ceará (Detran-CE), por meio do Núcleo Pedagógico da Escola de Educação para o Trânsito do órgão, realizou cerca de 1.700 ações educativas durante o ano de 2025, em todo o Ceará. Agentes e educadores de trânsito do Detran-CE realizam um trabalho abrangente em diversos municípios, com o objetivo de promover a segurança viária e reduzir a ocorrência de sinistros.

Ao todo, foram realizadas 150 palestras e oficinas lúdicas, 368 ações educativas e 850 intervenções educativas, além de 93 atendimentos em escolas públicas e particulares, tanto na capital quanto no interior. Outras 194 ações também foram realizadas na Cidade Mais Infância, assim como outras 44 iniciativas incluindo escolas itinerantes, entrevistas e participação em podcasts.

As ações alcançaram 274.889 pessoas em todo o Ceará, incluindo 1.358 participantes de cursos e capacitações que visam preparar profissionais responsáveis para atuarem em diversas situações nas rodovias e no trânsito em todo o estado. A previsão para 2026 é de haja um aumento nas ações educativas e na capacitação de novos agentes.

“As ações desenvolvidas e realizadas por nossas equipes são essenciais para conscientizar condutores em geral e pedestres sobre a importância de transitar com responsabilidade e respeitando as leis de trânsito. Nosso objetivo é levar essa mensagem para ainda mais cearenses em 2026, visto que preservar vidas é fundamental”, afirma o superintendente do Detran-CE, Waldemir Catanho.

Além das ações educativas e cursos de formação e capacitação, o Detran-CE promove iniciativas como campanhas em diversos veículos de comunicação, palestras, oficinas com óculos que simulam o estado de embriaguez pra pedestres e condutores, além de oficinas de primeiros socorros, em parceria com o Corpo de Bombeiros do Ceará, entre outras ações.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Departamento Estadual de Trânsito do Ceará (Detran-CE), por meio do Núcleo Pedagógico da Escola de Educação para o Trânsito do órgão, realizou cerca de 1.700 ações educativas durante o ano de 2025, em todo o Ceará. Agentes e educadores de trânsito do Detran-CE realizam um trabalho abrangente em diversos municípios, com o objetivo de promover a segurança viária e reduzir a ocorrência de sinistros.

Ao todo, foram realizadas 150 palestras e oficinas lúdicas, 368 ações educativas e 850 intervenções educativas, além de 93 atendimentos em escolas públicas e particulares, tanto na capital quanto no interior. Outras 194 ações também foram realizadas na Cidade Mais Infância, assim como outras 44 iniciativas incluindo escolas itinerantes, entrevistas e participação em podcasts.

As ações alcançaram 274.889 pessoas em todo o Ceará, incluindo 1.358 participantes de cursos e capacitações que visam preparar profissionais responsáveis para atuarem em diversas situações nas rodovias e no trânsito em todo o estado. A previsão para 2026 é de haja um aumento nas ações educativas e na capacitação de novos agentes.

“As ações desenvolvidas e realizadas por nossas equipes são essenciais para conscientizar condutores em geral e pedestres sobre a importância de transitar com responsabilidade e respeitando as leis de trânsito. Nosso objetivo é levar essa mensagem para ainda mais cearenses em 2026, visto que preservar vidas é fundamental”, afirma o superintendente do Detran-CE, Waldemir Catanho.

Além das ações educativas e cursos de formação e capacitação, o Detran-CE promove iniciativas como campanhas em diversos veículos de comunicação, palestras, oficinas com óculos que simulam o estado de embriaguez pra pedestres e condutores, além de oficinas de primeiros socorros, em parceria com o Corpo de Bombeiros do Ceará, entre outras ações.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6002-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Centro Cultural do Cariri lança 4ª Convocatória para Programação Cultural em 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/centro-cultural-do-cariri-lanca-4a-convocatoria-para-programacao-cultural-em-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T11:45:35</pubDate>
    <description><![CDATA[Com investimento total de R$ 281.625,00, o edital selecionará 85 propostas artísticas e formativas para integrar a programação do equipamento

Promovendo a democratização do acesso à cultura, o fortalecimento da produção artística local e o intercâmbio entre agentes culturais do Ceará, o Centro Cultural do Cariri Sérvulo Esmeraldo, equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Mirante de Cultura e Arte, lançou a 4ª Convocatória para Programação do Centro Cultural do Cariri – Edital nº 41/2025, que vai até o dia 18 de janeiro.

A chamada pública vai selecionar propostas nas categorias Ações de Difusão e Ações de Formação, contemplando linguagens como artes cênicas (adulto e infantil), música, performances, grupos de tradição, vivências com foco em cultura infância, contação de histórias, cursos, oficinas e rodas de conversa. Ao todo, serão selecionadas até 60 propostas de difusão e 25 propostas formativas, promovendo uma programação diversa, gratuita, acessível e alinhada às múltiplas expressões culturais do território caririense e do estado do Ceará.

Na categoria Ações de Difusão, podem se inscrever artistas, grupos e coletivos residentes em todo o Ceará há pelo menos dois anos, sendo garantida a seleção de até 30% de propostas externas à região do Cariri.

Já na categoria Ações de Formação, a convocatória é destinada exclusivamente a pessoas residentes no território do Cariri cearense há, no mínimo, dois anos.

Uma das principais novidades desta edição é a implementação de um apoio financeiro específico para deslocamento e logística, destinado a pessoas selecionadas que residem fora do município do Crato. O apoio é calculado de forma proporcional à distância entre o local de residência e o CCCariri, garantindo condições mais equitativas de participação e incentivando a circulação de artistas, grupos e formadores de diferentes territórios do Ceará.

As atividades serão realizadas em diferentes espaços do equipamento, como o Terreiro das Artes, Parque, Bosque, Pequeno Palco, Salas de Formação, Núcleo de Artes e Ofícios e Rádio Unaé, além de espaços externos parceiros.

O edital reafirma o compromisso da Secretaria da Cultura do Ceará com a equidade e a diversidade por meio de uma Política de Ações Afirmativas, que reserva 30% das vagas para pessoas negras (pretas e pardas), indígenas, quilombolas, pessoas travestis, transexuais, transgêneras e não binárias, pessoas com deficiência e mães solo. Além da reserva de vagas, a convocatória prevê pontuação adicional por bonificação, ampliando as possibilidades de acesso e permanência desses grupos na programação cultural.

O processo seletivo ocorre em duas etapas:

1ª etapa – Avaliação da proposta e da documentação enviada na inscrição;

2ª etapa – Análise da documentação jurídica das propostas selecionadas.

Serão avaliados critérios como consistência conceitual, capacidade técnica de execução, trajetória artística ou formativa, relevância da proposta em relação à linguagem e categoria, cumprimento das ações afirmativas e ineditismo da proposta na programação do CCCariri.

Inaugurado no dia 1º de abril de 2022, o Centro Cultural do Cariri é um espaço para a discussão e promoção da arte, ciência e tecnologia, aliadas à tradição cultural e à contemporaneidade, estando aberto aos processos de experimentação e intercâmbio.

Instalado na cidade do Crato, Ceará, o equipamento é conceituado como um Centro Cultural Parque e sua infraestrutura atende, especialmente, à Região do Cariri Cearense, composta por 29 municípios.

O equipamento ocupa uma área de mais de 50 mil metros quadrados e conta com uma ampla estrutura que inclui Galerias, Residências Artísticas, Salas de Formação, Biblioteca Baobá, Pequeno Palco, Núcleo de Artes e Ofícios, Rádio Unaé, Bosque, Terreiro das Artes, Areninha, Pista de Esportes de Radicais, Quadras de Areia e Brinquedopraça.

Em processo de estruturação, estão o Teatro-Escola, as Salas de Aula e Ensaio, o Café, o Restaurante-Escola e o Planetário. Com essa diversidade de espaços, o Centro Cultural do Cariri se consolida como um equipamento de encontro e convivência, promovendo o acesso democrático à cultura, à educação, à ciência e à cidadania.

4ª Convocatória para Programação do Centro Cultural do Cariri – Edital nº 41/2025]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com investimento total de R$ 281.625,00, o edital selecionará 85 propostas artísticas e formativas para integrar a programação do equipamento

Promovendo a democratização do acesso à cultura, o fortalecimento da produção artística local e o intercâmbio entre agentes culturais do Ceará, o Centro Cultural do Cariri Sérvulo Esmeraldo, equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Mirante de Cultura e Arte, lançou a 4ª Convocatória para Programação do Centro Cultural do Cariri – Edital nº 41/2025, que vai até o dia 18 de janeiro.

A chamada pública vai selecionar propostas nas categorias Ações de Difusão e Ações de Formação, contemplando linguagens como artes cênicas (adulto e infantil), música, performances, grupos de tradição, vivências com foco em cultura infância, contação de histórias, cursos, oficinas e rodas de conversa. Ao todo, serão selecionadas até 60 propostas de difusão e 25 propostas formativas, promovendo uma programação diversa, gratuita, acessível e alinhada às múltiplas expressões culturais do território caririense e do estado do Ceará.

Na categoria Ações de Difusão, podem se inscrever artistas, grupos e coletivos residentes em todo o Ceará há pelo menos dois anos, sendo garantida a seleção de até 30% de propostas externas à região do Cariri.

Já na categoria Ações de Formação, a convocatória é destinada exclusivamente a pessoas residentes no território do Cariri cearense há, no mínimo, dois anos.

Uma das principais novidades desta edição é a implementação de um apoio financeiro específico para deslocamento e logística, destinado a pessoas selecionadas que residem fora do município do Crato. O apoio é calculado de forma proporcional à distância entre o local de residência e o CCCariri, garantindo condições mais equitativas de participação e incentivando a circulação de artistas, grupos e formadores de diferentes territórios do Ceará.

As atividades serão realizadas em diferentes espaços do equipamento, como o Terreiro das Artes, Parque, Bosque, Pequeno Palco, Salas de Formação, Núcleo de Artes e Ofícios e Rádio Unaé, além de espaços externos parceiros.

O edital reafirma o compromisso da Secretaria da Cultura do Ceará com a equidade e a diversidade por meio de uma Política de Ações Afirmativas, que reserva 30% das vagas para pessoas negras (pretas e pardas), indígenas, quilombolas, pessoas travestis, transexuais, transgêneras e não binárias, pessoas com deficiência e mães solo. Além da reserva de vagas, a convocatória prevê pontuação adicional por bonificação, ampliando as possibilidades de acesso e permanência desses grupos na programação cultural.

O processo seletivo ocorre em duas etapas:

1ª etapa – Avaliação da proposta e da documentação enviada na inscrição;

2ª etapa – Análise da documentação jurídica das propostas selecionadas.

Serão avaliados critérios como consistência conceitual, capacidade técnica de execução, trajetória artística ou formativa, relevância da proposta em relação à linguagem e categoria, cumprimento das ações afirmativas e ineditismo da proposta na programação do CCCariri.

Inaugurado no dia 1º de abril de 2022, o Centro Cultural do Cariri é um espaço para a discussão e promoção da arte, ciência e tecnologia, aliadas à tradição cultural e à contemporaneidade, estando aberto aos processos de experimentação e intercâmbio.

Instalado na cidade do Crato, Ceará, o equipamento é conceituado como um Centro Cultural Parque e sua infraestrutura atende, especialmente, à Região do Cariri Cearense, composta por 29 municípios.

O equipamento ocupa uma área de mais de 50 mil metros quadrados e conta com uma ampla estrutura que inclui Galerias, Residências Artísticas, Salas de Formação, Biblioteca Baobá, Pequeno Palco, Núcleo de Artes e Ofícios, Rádio Unaé, Bosque, Terreiro das Artes, Areninha, Pista de Esportes de Radicais, Quadras de Areia e Brinquedopraça.

Em processo de estruturação, estão o Teatro-Escola, as Salas de Aula e Ensaio, o Café, o Restaurante-Escola e o Planetário. Com essa diversidade de espaços, o Centro Cultural do Cariri se consolida como um equipamento de encontro e convivência, promovendo o acesso democrático à cultura, à educação, à ciência e à cidadania.

4ª Convocatória para Programação do Centro Cultural do Cariri – Edital nº 41/2025]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Pesquisa de satisfação da Cagece atinge maior índice histórico com 76,5% de aprovação entre clientes residenciais</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/pesquisa-de-satisfacao-da-cagece-atinge-maior-indice-historico-com-765-de-aprovacao-entre-clientes-residenciais/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T11:21:42</pubDate>
    <description><![CDATA[A pesquisa quantitativa utilizou a técnica de survey presencial para consultar clientes da Cagece no Ceará. A amostragem representa 116 municípios do estado

A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) alcançou um marco histórico em sua mais recente Pesquisa de Satisfação dos Clientes Residenciais de água e esgotamento sanitário. Pela primeira vez, a Companhia não apenas atingiu a meta de seu indicador de satisfação, mas também registrou o maior índice de sua série histórica (2019-2025), alcançando 76,5% do índice de satisfação entre os clientes externos.

Os resultados da pesquisa realizada pelo Instituto Leal-M, que tem como objetivo levantar o grau de satisfação e a imagem da Cagece junto aos usuários residenciais do serviço de abastecimento de água e esgotamento sanitário no Ceará, revelaram uma melhora em todos os índices de satisfação em comparação com o levantamento do ano anterior.

Apresentado nesta terça-feira, 6 de janeiro, pelo instituto de pesquisa contratado (especializado em pesquisa de mercado e opinião pública), representado por Renner Nogueira, o estudo teve sua amostragem definida para abranger municípios com mais de 2 mil economias ativas, assegurando uma significativa representatividade do universo de clientes.

O estudo foi conduzido seguindo o mesmo processo das edições anteriores para garantir a comparabilidade dos dados: uma pesquisa quantitativa, presencial e domiciliar com clientes residenciais da Cagece. O questionário aplicado foi estruturado de forma idêntica às pesquisas passadas.

A amostra da pesquisa foi pré-definida pela Cagece, totalizando 5.005 questionários. Cada unidade de negócio contou com uma amostra de 385 entrevistas, o que implica em um erro amostral de +/-5% e uma confiança de 95% para os resultados em cada Unidade de Negócio. No total compuseram a amostra 116 municípios e 73 setores comerciais na região metropolitana de Fortaleza, entre aqueles com mais de 2.000 economias ativas de água.

Os resultados positivos indicam que o esforço da Cagece em múltiplas frentes — desde a qualidade da água e do esgoto até o atendimento e a comunicação — está sendo percebido e aprovado pelo cliente final. Atingir a meta e o recorde histórico de satisfação externa é um forte indicativo da melhoria contínua na prestação dos serviços essenciais.

Itens avaliados demonstram olhar abrangente

Para mapear a percepção do cliente de forma completa, a pesquisa abordou diversas dimensões dos serviços e da relação com a empresa. Entre os principais itens avaliados, destacam-se:

Abastecimento de Água: Continuidade e qualidade do serviço.

Serviço de Esgotamento Sanitário: Avaliação específica do serviço.

Canais de Atendimento: Utilização e eficácia dos canais.

Serviços Realizados: Avaliação de serviços pontuais prestados pela Companhia.

Obras em Vias Públicas: Percepção e avaliação do impacto das obras.

Fatura: Clareza e avaliação da conta de consumo.

Imagem da Empresa: Comparação com outros serviços públicos.

Nível de Satisfação Global.

Parceria Público-Privada (PPP): Avaliação sobre a PPP de esgotamento sanitário.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A pesquisa quantitativa utilizou a técnica de survey presencial para consultar clientes da Cagece no Ceará. A amostragem representa 116 municípios do estado

A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) alcançou um marco histórico em sua mais recente Pesquisa de Satisfação dos Clientes Residenciais de água e esgotamento sanitário. Pela primeira vez, a Companhia não apenas atingiu a meta de seu indicador de satisfação, mas também registrou o maior índice de sua série histórica (2019-2025), alcançando 76,5% do índice de satisfação entre os clientes externos.

Os resultados da pesquisa realizada pelo Instituto Leal-M, que tem como objetivo levantar o grau de satisfação e a imagem da Cagece junto aos usuários residenciais do serviço de abastecimento de água e esgotamento sanitário no Ceará, revelaram uma melhora em todos os índices de satisfação em comparação com o levantamento do ano anterior.

Apresentado nesta terça-feira, 6 de janeiro, pelo instituto de pesquisa contratado (especializado em pesquisa de mercado e opinião pública), representado por Renner Nogueira, o estudo teve sua amostragem definida para abranger municípios com mais de 2 mil economias ativas, assegurando uma significativa representatividade do universo de clientes.

O estudo foi conduzido seguindo o mesmo processo das edições anteriores para garantir a comparabilidade dos dados: uma pesquisa quantitativa, presencial e domiciliar com clientes residenciais da Cagece. O questionário aplicado foi estruturado de forma idêntica às pesquisas passadas.

A amostra da pesquisa foi pré-definida pela Cagece, totalizando 5.005 questionários. Cada unidade de negócio contou com uma amostra de 385 entrevistas, o que implica em um erro amostral de +/-5% e uma confiança de 95% para os resultados em cada Unidade de Negócio. No total compuseram a amostra 116 municípios e 73 setores comerciais na região metropolitana de Fortaleza, entre aqueles com mais de 2.000 economias ativas de água.

Os resultados positivos indicam que o esforço da Cagece em múltiplas frentes — desde a qualidade da água e do esgoto até o atendimento e a comunicação — está sendo percebido e aprovado pelo cliente final. Atingir a meta e o recorde histórico de satisfação externa é um forte indicativo da melhoria contínua na prestação dos serviços essenciais.

Itens avaliados demonstram olhar abrangente

Para mapear a percepção do cliente de forma completa, a pesquisa abordou diversas dimensões dos serviços e da relação com a empresa. Entre os principais itens avaliados, destacam-se:

Abastecimento de Água: Continuidade e qualidade do serviço.

Serviço de Esgotamento Sanitário: Avaliação específica do serviço.

Canais de Atendimento: Utilização e eficácia dos canais.

Serviços Realizados: Avaliação de serviços pontuais prestados pela Companhia.

Obras em Vias Públicas: Percepção e avaliação do impacto das obras.

Fatura: Clareza e avaliação da conta de consumo.

Imagem da Empresa: Comparação com outros serviços públicos.

Nível de Satisfação Global.

Parceria Público-Privada (PPP): Avaliação sobre a PPP de esgotamento sanitário.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Em Massapê, audiência pública discute impactos e apresenta estudo ambiental de projeto de mineração</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/em-massape-audiencia-publica-discute-impactos-e-apresenta-estudo-ambiental-de-projeto-de-mineracao/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T10:02:12</pubDate>
    <description><![CDATA[A Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace) presidiu, nessa quarta-feira (7), a audiência pública de apresentação do Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e do Relatório de Impacto Ambiental (Rima) do empreendimento da Gramazini Mineração, voltado à extração de rocha ornamental (quartzito), no município de Massapê, na região Norte do Ceará.

O encontro foi realizado na Escola de Educação Infantil Franklin Júnior de Souza, na comunidade Pau Branco, zona rural do município, e integrou o processo de licenciamento ambiental conduzido pela Semace, com o objetivo de assegurar transparência, participação social e diálogo com a população local sobre os impactos e benefícios do empreendimento.

A audiência foi presidida pelo gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro. Estiveram presentes a analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda; o representante da Global Consultoria Ambiental, Éric Fernandes; e o representante da Vulcan Consultoria e Mineração, Rodrigo Salomão, além de membros da sociedade civil, acadêmicos e comunidades locais.

Durante a audiência, foram apresentados os principais aspectos técnicos do projeto, que prevê a ampliação das atividades de mineração em áreas localizadas nas localidades de Vassouras e Pico do Aiuá, totalizando 296 hectares a serem licenciados, dentro de um conjunto maior de áreas tituladas junto à Agência Nacional de Mineração (ANM).

O empreendimento é voltado à lavra de quartzito para fins ornamentais, material amplamente utilizado na construção civil e no setor de rochas decorativas, por meio de lavra a céu aberto, utilizando tecnologia de corte com fio diamantado, método que reduz vibrações, ruídos e a geração de material particulado. O estudo também prevê o aproveitamento de mineralizações de lítio, de forma complementar, sem beneficiamento no local.

De acordo com o EIA/Rima, a produção de quartzito será ampliada gradualmente ao longo dos primeiros anos de operação, com estimativa inicial de cerca de 4,7 mil toneladas por ano, podendo alcançar aproximadamente 35,7 mil toneladas anuais no quinto ano de atividade. Os blocos extraídos serão transportados para unidades externas de beneficiamento.

O projeto prevê um investimento estimado de R$ 3,78 milhões na fase de ampliação, contemplando aquisição de equipamentos, veículos, infraestrutura operacional e estudos ambientais. O empreendimento também tem potencial para geração de empregos diretos e indiretos, com priorização da contratação de mão de obra local, contribuindo para o fortalecimento da economia do município e da região.

A analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda, destacou a priorização da contratação de trabalhadores da região. “Hoje, quase 100% da mão de obra do empreendimento é formada por moradores das comunidades do entorno. Além dos empregos diretos, a atividade também gera impactos positivos indiretos, movimentando serviços locais e contribuindo para a economia do município”, afirmou.

“Todo empreendimento gera impactos, e o licenciamento ambiental existe para garantir que esses efeitos sejam mitigados ou compensados, sempre com avaliação técnica da Semace e participação da comunidade”, ressaltou o gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro.

As contribuições e manifestações da população presentes na audiência foram registradas e passarão a integrar a análise técnica do processo de licenciamento. A Semace destacou que a audiência pública é uma etapa fundamental para garantir a participação da sociedade e subsidiar decisões técnicas com base em critérios ambientais, sociais e legais.

A Gramazini Mineração LTDA integra o Grupo Gramazini, com atuação nacional e internacional no setor de rochas ornamentais. A empresa desenvolve projetos voltados à extração mineral com foco em eficiência operacional, segurança e atendimento à legislação ambiental vigente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace) presidiu, nessa quarta-feira (7), a audiência pública de apresentação do Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e do Relatório de Impacto Ambiental (Rima) do empreendimento da Gramazini Mineração, voltado à extração de rocha ornamental (quartzito), no município de Massapê, na região Norte do Ceará.

O encontro foi realizado na Escola de Educação Infantil Franklin Júnior de Souza, na comunidade Pau Branco, zona rural do município, e integrou o processo de licenciamento ambiental conduzido pela Semace, com o objetivo de assegurar transparência, participação social e diálogo com a população local sobre os impactos e benefícios do empreendimento.

A audiência foi presidida pelo gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro. Estiveram presentes a analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda; o representante da Global Consultoria Ambiental, Éric Fernandes; e o representante da Vulcan Consultoria e Mineração, Rodrigo Salomão, além de membros da sociedade civil, acadêmicos e comunidades locais.

Durante a audiência, foram apresentados os principais aspectos técnicos do projeto, que prevê a ampliação das atividades de mineração em áreas localizadas nas localidades de Vassouras e Pico do Aiuá, totalizando 296 hectares a serem licenciados, dentro de um conjunto maior de áreas tituladas junto à Agência Nacional de Mineração (ANM).

O empreendimento é voltado à lavra de quartzito para fins ornamentais, material amplamente utilizado na construção civil e no setor de rochas decorativas, por meio de lavra a céu aberto, utilizando tecnologia de corte com fio diamantado, método que reduz vibrações, ruídos e a geração de material particulado. O estudo também prevê o aproveitamento de mineralizações de lítio, de forma complementar, sem beneficiamento no local.

De acordo com o EIA/Rima, a produção de quartzito será ampliada gradualmente ao longo dos primeiros anos de operação, com estimativa inicial de cerca de 4,7 mil toneladas por ano, podendo alcançar aproximadamente 35,7 mil toneladas anuais no quinto ano de atividade. Os blocos extraídos serão transportados para unidades externas de beneficiamento.

O projeto prevê um investimento estimado de R$ 3,78 milhões na fase de ampliação, contemplando aquisição de equipamentos, veículos, infraestrutura operacional e estudos ambientais. O empreendimento também tem potencial para geração de empregos diretos e indiretos, com priorização da contratação de mão de obra local, contribuindo para o fortalecimento da economia do município e da região.

A analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda, destacou a priorização da contratação de trabalhadores da região. “Hoje, quase 100% da mão de obra do empreendimento é formada por moradores das comunidades do entorno. Além dos empregos diretos, a atividade também gera impactos positivos indiretos, movimentando serviços locais e contribuindo para a economia do município”, afirmou.

“Todo empreendimento gera impactos, e o licenciamento ambiental existe para garantir que esses efeitos sejam mitigados ou compensados, sempre com avaliação técnica da Semace e participação da comunidade”, ressaltou o gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro.

As contribuições e manifestações da população presentes na audiência foram registradas e passarão a integrar a análise técnica do processo de licenciamento. A Semace destacou que a audiência pública é uma etapa fundamental para garantir a participação da sociedade e subsidiar decisões técnicas com base em critérios ambientais, sociais e legais.

A Gramazini Mineração LTDA integra o Grupo Gramazini, com atuação nacional e internacional no setor de rochas ornamentais. A empresa desenvolve projetos voltados à extração mineral com foco em eficiência operacional, segurança e atendimento à legislação ambiental vigente.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/audiencia7126.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>