<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:35:57 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Enel diz que apagão impactou mais de 4 milhões de clientes em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/enel-diz-que-apagao-impactou-mais-de-4-milhoes-de-clientes-em-sp</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/enel-diz-que-apagao-impactou-mais-de-4-milhoes-de-clientes-em-sp#1000</guid>
      <description>A Enel, empresa responsável pela distribuição de energia elétrica em São Paulo, informou que o número de clientes impactados no apagão em dezembro, p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4NOhMueFE_fb_gcc1RgbymNgWXA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/02/0g0a4583.jpg?itok=Dgj2wA7Y&quot; alt=&quot;Enel diz que apagão impactou mais de 4 milhões de clientes em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel, empresa responsável pela distribuição de energia elétrica em São Paulo, informou que o número de clientes impactados no apagão em dezembro, provocado pela chegada de um ciclone extratropical, foi de 4,4 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a empresa havia divulgado que cerca de 2 milhões de clientes haviam sido atingidos em São Paulo e na região metropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2 milhões de clientes impactados nos dias do ciclone extratropical, dias 10 e 11 de dezembro, corresponde ao pico de clientes registrados, em tempo real, simultaneamente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu comunicado, a empresa afirma que “foram 12 horas seguidas de fortes ventos e, na medida em que a empresa reconectava clientes desligados, outros eram impactados sucessivamente com a força do vendaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número acumulado de clientes desligados ao longo do dia 10 foi significativamente maior, apurado em análise posterior ao evento climático”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel diz que estes dados foram auditados por ela própria e que as informações foram encaminhadas à Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) no dia 19 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A crise no fornecimento de energia em São Paulo, especialmente após os eventos de dezembro, fez o governo do Estado de São Paulo e a prefeitura pedirem o rompimento do contrato com a Enel. Tarcísio de Freitas e Ricardo Nunes, junto ao ministério das Minas e Energia anunciaram ainda em dezembro que levariam à Aneel um pedido de caducidade do contrato de concessão de distribuição e energia que a Enel tem com a capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira (12), o presidente Lula determinou uma investigação das falhas da concessionária em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ciclone que atingiu São Paulo nos dias 10 e 11 de dezembro gerou ventos que chegaram a 98km/h em algumas áreas da região metropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 330 árvores caíram, parte delas sobre a fiação, o que acabou interrompendo o fornecimento de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Milhares de pessoas ficaram sem luz durante alguns dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacina contra herpes-zóster não será incorporada ao SUS no momento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: PF cumpre mandados de busca e apreensão na segunda fase da Operação Compliance Zero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite as emoções do campeonato Capixaba&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/enel-diz-que-apagao-impactou-mais-de-4-milhoes-de-clientes-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Enel, empresa responsável pela distribuição de energia elétrica em São Paulo, informou que o número de clientes impactados no apagão em dezembro, p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 09:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 09:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 09:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 09:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4NOhMueFE_fb_gcc1RgbymNgWXA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/02/0g0a4583.jpg?itok=Dgj2wA7Y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Único bloco criado por quilombolas homenageará Preta Gil no Carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/unico-bloco-criado-por-quilombolas-homenageara-preta-gil-no-carnaval</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/unico-bloco-criado-por-quilombolas-homenageara-preta-gil-no-carnaval#1001</guid>
      <description>Única agremiação do Rio de Janeiro criada por quilombolas,o Bloco Rola Preguiçosa – Tarda Mas Não Falha vai homenagear a cantora Preta Gil no carnava...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vZOZVC1HLMmIjr_FeEmkx4n_juU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1038111-160816quilombola01907.jpg?itok=NnI0_k6N&quot; alt=&quot;Único bloco criado por quilombolas homenageará Preta Gil no Carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Única agremiação do Rio de Janeiro criada por quilombolas,o Bloco Rola Preguiçosa – Tarda Mas Não Falha vai homenagear a cantora Preta Gil no carnaval de 2026. Ela morreu em julho de 2025, após lutar contra um câncer de intestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco vai sair na sexta-feira de carnaval, dia 13 de fevereiro, em Ipanema, na sul do Rio de Janeiro.A ideia da homenagem partiu do diretor da agremiação, Felipe Montfort, que estudou no Colégio Andrews com a irmã da cantora, Maria Gil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Preta nasceu e foi criada em Ipanema, na [Rua] Barão da Torre. Quando ocorreu o seu falecimento, a gente decidiu fazer uma homenagem a ela”, contou Montfort à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Depois de três reuniões, o enredo foi aprovado e teve um samba composto pelo criador do bloco, Luiz Sacopã, 84 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enredo foi composto pelo criador da agremiação, Luiz Sacopã, de 84 anos.A concentração será às 18h, na Rua Maria Quitéria, esquina com Avenida Epitácio Pessoa, na Lagoa Rodrigo de Freitas, com saída prevista para as 20h.A dispersão será na Rua Farme de Amoedo com Rua Visconde de Pirajá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Empresa de Turismo do Município do Rio de Janeiro (Riotur), o bloco costuma colocar entre 70 mil a 80 mil pessoas na rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rola Preguiçosa é o único bloco do Rio de Janeiro originário de um quilombo, o Quilombo Sacopã, que fica às margens da Lagoa Rodrigo de Freitas. A comunidade surgiu em 1929, quando Manoel Pinto Júnior se estabeleceu na Ladeira do Sacopã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais tarde, ele trouxe de Nova Friburgo, região serrana do estado, a esposa Eva Manoela Cruz e os cinco filhos do casal. Os descendentes de Manoel Pinto Júnior adotaram a denominação de quilombolas em 1999 e, em 2005, receberam a certificação da Fundação Palmares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2014, o governo federal entregou aos moradores o título de reconhecimento de domínio sobre as terras. O Quilombo Sacopã ocupa uma área de 6,4 mil metros quadrados (m²), parte da qual integra também o Parque Natural Municipal José Guilherme Merquior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atualmente, o quilombo congrega nove famílias, todos parentes, em um total de 26 pessoas”, informou Luiz Sacopã à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Sacopã fundou o bloco há cerca de 40 anos e conta que já pensou em encerrar a agremiação: “As pessoas não deixaram e nós continuamos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome do bloco – Rola Preguiçosa – foi escolhido quando a epidemia da AIDs estava no auge no Brasil, na década de 1990. Na época, houve censura à escolha. No entanto, em conversa com o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hans Donner, que fez questão de desenhar a primeira camiseta da agremiação, decidiram manter o nome, acrescentando a parte Tarda mas não Falha, para nãocomprometer a agremiação e não provocar censura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A esposa de Hans Donner à época, Valéria Valenssa, foi a rainha do primeiro desfile do bloco: “E assim nós saímos, com ela [Valéria]como rainha, a [atriz e cantora] Zezé Mota como madrinha e o bloco foi para a rua em 1993, quando nós começamos os desfiles”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rola Preguiçosa – Tarda Mas Não Falha não tem fantasias definidas. Os foliões vão às ruas com camisetas. As deste ano será lançadas no próximo sábado (17). Elas foram desenhadas pelo cenógrafo Abel Gomes criador da Árvore de Natal da Lagoa Rodrigo de Freitas, diretor das Olimpíadas de 2016 do Rio e cenógrafo do Réveillon de Copacabana desde 2007.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/unico-bloco-criado-por-quilombolas-homenageara-preta-gil-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Única agremiação do Rio de Janeiro criada por quilombolas,o Bloco Rola Preguiçosa – Tarda Mas Não Falha vai homenagear a cantora Preta Gil no carnava...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 09:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 09:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 09:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 09:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vZOZVC1HLMmIjr_FeEmkx4n_juU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1038111-160816quilombola01907.jpg?itok=NnI0_k6N</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inmetro orienta uso da geladeira para reduzir consumo de energia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/inmetro-orienta-uso-da-geladeira-para-reduzir-consumo-de-energia</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/inmetro-orienta-uso-da-geladeira-para-reduzir-consumo-de-energia#1002</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
Um dos eletrodomésticos que mais pesam na conta mensal de energia é a geladeira. Além de funcionar 24 horas...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FwZHyrhLSPafkNwjPXpll6loxTA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/001_agencia_brasil011211frp_6763.jpg?itok=oaWKPUfl&quot; alt=&quot;Inmetro orienta uso da geladeira para reduzir consumo de energia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos eletrodomésticos que mais pesam na conta mensal de energia é a geladeira. Além de funcionar 24 horas por dia, o abre e fecha da porta do equipamento pelas pessoas da casa levam ao aumento do consumo de eletricidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por essa razão, o Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro) está orientando os cidadãos que boas práticas de instalação, uso e manutenção ajudam a reduzir o consumo, além de evitar desperdícios e prolongar a vida útil do aparelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira dica é que a geladeira não deve ficar colada à parede nem ser instalada em espaços muito estreitos. Componentes como o compressor e o condensador precisam de espaço para liberar o calor gerado durante o funcionamento. Quando essa ventilação é prejudicada, o motor trabalha mais para manter a temperatura interna, o que aumenta o consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inmetro recomenda seguir as instruções do fabricante que, em geral, indicam uma distância mínima de cerca de 15 centímetros das paredes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra orientação importante, é evitar abrir a porta da geladeira com frequência ou mantê-la aberta por muito tempo. Esse hábito permite a entrada de ar quente, o que exige maior esforço do sistema de refrigeração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para reduzir o consumo, o Inmetro sugere que o ideal é organizar os produtos, abrir a porta apenas quando necessário e evitar guardar alimentos ainda quentes no interior do aparelho. Deve-se também verificar regularmente a borracha de vedação, porque desgastes e frestas comprometem a eficiência e elevam o gasto de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Instituto, a limpeza do condensador, chamado serpentina, que está localizado na parte traseira da maioria dos modelos, é fundamental para o bom desempenho da geladeira, uma vez que o acúmulo de poeira e gordura dificulta a liberação de calor e pode aumentar o consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma prática adotada por muitas pessoas, que é secar roupas atrás da geladeira, é considerada totalmente inadequada pelo Inmetro, porque bloqueia a saída de calor, reduz a ventilação e prejudica o funcionamento do equipamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto reforça que a adoção desses cuidados contribui para um consumo mais eficiente, reduz a conta de energia e ajuda a manter o eletrodoméstico em boas condições por mais tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inmetro reforça ainda que ao comprar uma geladeira, o cidadão deve verificar na Etiqueta Nacional de Conservação de Energia (ENCE) o consumo mensal e dar preferência aos modelos mais eficientes., “uma vez que a eficiência energética faz diferença na conta de energia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacina contra herpes-zóster não será incorporada ao SUS no momento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: PF cumpre mandados de busca e apreensão na segunda fase da Operação Compliance Zero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite as emoções do campeonato Capixaba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa de Bolsonaro volta a pedir prisão domiciliar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/inmetro-orienta-uso-da-geladeira-para-reduzir-consumo-de-energia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
Um dos eletrodomésticos que mais pesam na conta mensal de energia é a geladeira. Além de funcionar 24 horas...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 08:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 08:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 08:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 08:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FwZHyrhLSPafkNwjPXpll6loxTA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/001_agencia_brasil011211frp_6763.jpg?itok=oaWKPUfl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil inicia transmissão do Campeonato Cearense nesta quarta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-inicia-transmissao-do-campeonato-cearense-nesta-quarta</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-inicia-transmissao-do-campeonato-cearense-nesta-quarta#1003</guid>
      <description>inicia, nesta quarta-feira (14), a transmissão do Campeonato Cearense 2026 de futebol masculino, com o confronto entre Ceará e Maranguape, válido pel...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/p1d7Ua-x7-ozShie-jLv_KCd4s8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/tv_brasil_transmite_nesta_quarta_ceara_x_maranguape_pelo_campeonato_cearense_2026_0.jpg?itok=RfPsKEbB&quot; alt=&quot;TV Brasil inicia transmissão do Campeonato Cearense nesta quarta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;inicia, nesta quarta-feira (14), a transmissão do Campeonato Cearense 2026 de futebol masculino, com o confronto entre Ceará e Maranguape, válido pela terceira rodada da competição estadual. O jogo será exibido para todo o país, com sinal gerado pela emissora parceira TV Ceará, integrante daRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada esportiva ao vivo começa às 21h20, preparando o público para a bola rolar às 21h30, direto do Estádio Presidente Vargas, em Fortaleza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o Campeonato Cearense 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Campeonato Cearense 2026 teve início no dia 6 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A competição é dividida em quatro fases: primeira fase, segunda fase, semifinais e final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira fase, os clubes são divididos em dois grupos e se enfrentam dentro das próprias chaves, totalizando quatro partidas para cada equipe. Os três primeiros colocados de cada grupo avançam para a segunda fase, enquanto os dois últimos disputam o Quadrangular da Permanência. A classificação é definida pela soma de pontos, com critérios de desempate baseados em vitórias, saldo de gols, gols marcados e confronto direto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda fase conta com seis equipes distribuídas em dois novos grupos, que se enfrentam em jogos únicos. Os dois melhores de cada grupo avançam às semifinais. As últimas equipes disputam o 5º lugar, que garante vaga na Série D do Campeonato Brasileiro de 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fase final será disputada em sistema de mata-mata. As semifinais acontecem em jogos de ida e volta, assim como a decisão. Em caso de empate no placar agregado da final, o campeão será definido nos pênaltis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do campeonato dez equipes: Ceará, Fortaleza, Floresta, Ferroviário, Iguatu, Maracanã, Tirol, Horizonte, Maranguape e Quixadá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jornada esportiva da TV Brasil em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão do Campeonato Cearense integra a ampla cobertura esportiva da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;exibe, ao longo da temporada, partidas dos Campeonatos Baiano, Capixaba e Cearense, com sinal gerado pelas emissoras parceiras daRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As transmissões na telinha para todo o país serão geradas a partir das emissoras parceiras que integram aRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP). A cobertura das partidas nos estádios, a narração e os comentários serão realizados pelas equipes dos canais dos três estados: TVE Bahia, TVE Espírito Santo e TV Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Sintonize:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-inicia-transmissao-do-campeonato-cearense-nesta-quarta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>inicia, nesta quarta-feira (14), a transmissão do Campeonato Cearense 2026 de futebol masculino, com o confronto entre Ceará e Maranguape, válido pel...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 08:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 08:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 08:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 08:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/p1d7Ua-x7-ozShie-jLv_KCd4s8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/tv_brasil_transmite_nesta_quarta_ceara_x_maranguape_pelo_campeonato_cearense_2026_0.jpg?itok=RfPsKEbB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Federal faz nova operação contra o Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/policia-federal-faz-nova-operacao-contra-o-banco-master</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/policia-federal-faz-nova-operacao-contra-o-banco-master#1004</guid>
      <description>A Polícia Federal realiza nesta manhã de quarta-feira (14) a segunda fase da Operação Compliance Zero para investigar, novamente, o Banco Master do e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KNmWYdpaabWP7XiGR2LD_2G2Hkg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6415.jpg?itok=xvQp8yBr&quot; alt=&quot;Polícia Federal faz nova operação contra o Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal realiza nesta manhã de quarta-feira (14) a segunda fase da Operação Compliance Zero para investigar, novamente, o Banco Master do empresário Daniel Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades apuram prática de crimes de organização criminosa, gestão fraudulenta de instituição financeira, manipulação de mercado e lavagem de dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 42 mandados de busca e apreensão, expedidos pelo Supremo Tribunal Federal (STF), estão sendo cumpridos em São Paulo, Bahia, Minas Gerais, Rio Grande do Sul e Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também há medidas de sequestro e bloqueio de bens e valores que ultrapassam os R$ 5,7 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação tem como objetivo interromper a atuação da organização criminosa, além de recuperar ativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preso em novembro pelaPF, enquanto tentava embarcar para o exterior em seu jatinho particular, no Aeroporto de Guarulhos PF, Daniel Vorcaro teve a prisão relaxada e está em prisão domiciliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Leia mais sobre a Operação Compliance Zero na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a defesa do dono do Master informou que ele tem colaborado com as autoridades: &quot;Todas as medidas judiciais determinadas no âmbito da investigação serão atendidas com total transparência.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Sr. Vorcaro permanece à disposição para prestar esclarecimentos sempre que solicitado, reforçando seu interesse no esclarecimento completo dos fatos e no encerramento célere do inquérito&quot;, complementa a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ex-presidente do BRB e Daniel Vorcaro foram alvos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Operação Compliance Zero, que investiga a concessão de créditos falsos. As fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões em títulos forjados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de comprar o Master por R$ 2 bilhões, mas o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Central (BC) rejeitou a negociação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decretada a falência da instituição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Leia mais sobre o Banco Master na&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/policia-federal-faz-nova-operacao-contra-o-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal realiza nesta manhã de quarta-feira (14) a segunda fase da Operação Compliance Zero para investigar, novamente, o Banco Master do e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 07:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 07:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 07:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 07:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KNmWYdpaabWP7XiGR2LD_2G2Hkg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6415.jpg?itok=xvQp8yBr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval oficial de rua do Rio começa no próximo fim de semana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/carnaval-oficial-de-rua-do-rio-comeca-no-proximo-final-de-semana</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/carnaval-oficial-de-rua-do-rio-comeca-no-proximo-final-de-semana#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A programação oficial do Carnaval de Rua do Rio de Janeiro começa neste fim de semana, nos dias 17 e 18 de janeiro, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/y4goJnofzofJC12S9O5ZYnayBX8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0831.jpg?itok=_hAjlNCK&quot; alt=&quot;Carnaval oficial de rua do Rio começa no próximo fim de semana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação oficial do Carnaval de Rua do Rio de Janeiro começa neste fim de semana, nos dias 17 e 18 de janeiro, e vai até 22 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur), ao longo de todo o período carnavalesco, estão previstos 462 desfiles de blocos que devem atrair cerca de 6 milhões de foliões, entre moradores e turistas, que vão ocupar ruas, praças e avenidas em todas as regiões da cidade. Foram 803 blocos inscritos na Riotur, número recorde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O início do Carnaval de Rua marca um momento simbólico e muito importante para a cidade, quando o Rio reafirma o valor dessa manifestação cultural que nasce nos territórios, ocupa o espaço público e expressa a diversidade, a criatividade e a identidade do carioca. É um Carnaval plural, que reúne manifestações tradicionais e grandes blocos, dialogando com diferentes públicos, idades e partes da cidade”, disse, em nota, o presidente da Riotur, Bernardo Fellows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa de turismo informa que, neste ano, o Carnaval de Rua terá agenda extensa e descentralizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A proposta é oferecer opções para públicos de todas as idades e perfis, incluindo blocos infantis e familiares, além daqueles voltados para foliões que buscam grandes concentrações, atrações musicais de destaque e experiências de forte impacto cultural&quot;, acrecentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O centro da capital fluminense concentra o maior número de desfiles, com 135 apresentações programadas. Em seguida, aparecem a zona sul com 99 desfiles, a Grande Tijuca com 63 desfiles, e a zona norte com 56, além das outras regiões da cidade que também vão receber intensa programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (18)estão confirmadas as apresentações do Folia do Largo Sapê, em Honório Gurgel, e do bloco Tá Chegando a Hora, em Pedra de Guaratiba. A Unidos do Santa Bárbara, em Engenho de Dentro, e a tradicional Banda da Saens Peña, na Tijuca, desfilam no domingo (19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação se completa com o Bloco de Abertura do Pré-Carnaval de Madureira com as Águas de Cheiro, no Parque de Madureira, que marca simbolicamente o início oficial da festa nos subúrbios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnaval não oficial de rua começou no último dia 4,com mais de 70 blocos espalhados pelo centro e por bairros das zonas sul e norte, marcando a abertura simbólica da temporada de pré-carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folia do Sapê Local: Honório Gurgel Concentração: Rua Nassau, 49 Horário: 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tá Chegando a Hora Local: Pedra de Guaratiba Concentração: Rua Barros de Alarcão Horário: 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unidos de Santa Bárbara Local: Engenho de Dentro Concentração: Rua Dona Teresa, 160 Horário: 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banda da Saens Peña Local: Tijuca Concentração: Praça Saens Peña, 344 Horário: 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abertura do Pré Carnaval de Madureira com as Águas de Cheiro Local: Parque de Madureira Concentração: Rua Soares Caldeira, 115 Horário: 14h&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/carnaval-oficial-de-rua-do-rio-comeca-no-proximo-final-de-semana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A programação oficial do Carnaval de Rua do Rio de Janeiro começa neste fim de semana, nos dias 17 e 18 de janeiro, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 07:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 07:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 07:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 07:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/y4goJnofzofJC12S9O5ZYnayBX8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0831.jpg?itok=_hAjlNCK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula veta benefícios àvenda de jogadores e a regras de fidelidade</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-veta-beneficios-venda-de-jogadores-e-regras-de-fidelidade</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-veta-beneficios-venda-de-jogadores-e-regras-de-fidelidade#1006</guid>
      <description>Sancionada nessaterça-feira (13) em cerimônia em Brasília, a segunda lei de regulamentação da
teve trechos vetados pelo presidente Luiz Inácio Lula d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ag5EJZOV5uXsQxudy731FhcZxL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220044_1.jpg?itok=fVIexeVV&quot; alt=&quot;Lula veta benefícios àvenda de jogadores e a regras de fidelidade&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sancionada nessaterça-feira (13) em cerimônia em Brasília, a segunda lei de regulamentação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;teve trechos vetados pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças atingem, entre outros pontos, a tributação das Sociedades Anônimas do Futebol (SAFs), programas de fidelidade, regras municipais para a transferência de imóveis e benefícios fiscais específicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, segundo o Ministério da Fazenda, dez dispositivos do Projeto de Lei Complementar (PLP) 108 foram vetados. As justificativas foram publicadas na edição desta quarta-feira (14) do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos principais vetos atinge as SAFs. O texto aprovado pelos parlamentares previa que os valores obtidos com a venda de jogadores ficariam fora da base de cálculo dos novos tributos criados pela reforma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Com o veto, essas receitas voltam a ser tributadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula também barrou a redução da carga tributária das SAFs de 6% para 5%. Com a decisão, a alíquota total ficará em 6%, dividida da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   4% de tributos não alterados pela reforma;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   1% de Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS), tributo federal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   1% de Imposto sobre Bens e Serviços (IBS), tributo estadual e municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a equipe econômica, a redução contrariaria a Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO), que veda a criação de novos benefícios tributários sem compensação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro veto relevante trata dos programas de fidelidade. O Congresso havia incluído dispositivos que permitiam a tributação de pontos não onerosos, como milhas concedidas por cadastro, promoções ou compensações por atraso de voo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pedido do Ministério da Fazenda, Lula vetou a mudança. Assim, esses pontos continuam fora da base de cálculo do IBS e da CBS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto barrado foi uma regra que estendia o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, devolução de tributos à população de menor renda, para o gás canalizado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lula-veta-beneficios-venda-de-jogadores-e-regras-de-fidelidade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Sancionada nessaterça-feira (13) em cerimônia em Brasília, a segunda lei de regulamentação da
teve trechos vetados pelo presidente Luiz Inácio Lula d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 07:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 07:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 07:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 07:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ag5EJZOV5uXsQxudy731FhcZxL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220044_1.jpg?itok=fVIexeVV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>USP desenvolve bateria funcional de nióbio de 3 volts</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/usp-desenvolve-bateria-funcional-de-niobio-de-3-volts</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/usp-desenvolve-bateria-funcional-de-niobio-de-3-volts#1007</guid>
      <description>A Universidade de São Paulo (USP) desenvolveu uma bateria funcional de nióbio, que atinge 3 volts, é recarregável, funciona em ambientes reais – fora...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4Yp7riFtlekUtH-2e7Rr0D9nVyM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cristais_niobio.jpg?itok=UL8_R9F6&quot; alt=&quot;USP desenvolve bateria funcional de nióbio de 3 volts&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Universidade de São Paulo (USP) desenvolveu uma bateria funcional de nióbio, que atinge 3 volts, é recarregável, funciona em ambientes reais – fora das condições ideais de laboratório – e já está em fase de testes industriais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Instituto de Física de São Carlos, da USP,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o desenvolvimento da bateria começou há dez anos, pelo professor Frank Crespilho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Instituto de Química de São Carlos (IQSC/USP), líder do Grupo de Bioeletroquímica e Interfaces da USP e pesquisador do Instituto Nacional de Eletrônica Orgânica e Sustentabilidade (INCT), sediado no Instituto de Física de São Carlos (IFSC/USP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador conseguiu resolver o principal obstáculo para a construção de uma bateria de nióbio, que é a degradação do metal em ambientes eletroquímicos convencionais, especialmente na presença de água e oxigênio. Ele descobriu como controlar o ambiente químico para estabilizar o nióbio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu já sabia que a natureza resolvia esse problema há bilhões de anos”, destaca Crespilho. “Em sistemas biológicos, como enzimas e metaloproteínas, metais altamente reativos mudam de estado eletrônico o tempo todo sem se degradar, porque operam dentro de ambientes químicos muito bem controlados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador explica que o grupo criou uma caixa de proteção inteligente para o nióbio. &quot;Essa caixa é o NB-RAM [Niobium Redox Active Medium]. Dentro dela, o interruptor [nióbio] pode mudar de nível várias vezes, de forma controlada, sem se degradar. É exatamente isso que os sistemas biológicos fazem, e foi isso que adaptamos para a bateria de nióbio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grande parte do avanço da bateria de nióbio é resultado do trabalho conduzido pela pesquisadora da USP Luana Italiano, que dedicou dois anos ao refinamento do sistema até alcançar estabilidade e reprodutibilidade. O processo envolveu dezenas de versões experimentais, com ajustes sucessivos no ambiente químico e nos mecanismos de proteção do material ativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não bastava fazer a bateria funcionar uma única vez. Ao longo de dois anos de trabalho no projeto, nosso foco foi garantir estabilidade, repetibilidade e controle fino dos parâmetros”, ressalta Luana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a pesquisadora, o principal desafio foi encontrar o equilíbrio entre proteger o sistema e manter seu desempenho elétrico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se você protege demais, a bateria não entrega energia. Se protege de menos, ela se degrada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como resultado, o sistema passou a funcionar de forma estável não apenas em condições de laboratório, mas também em arquiteturas próximas das utilizadas pela indústria. “É um sistema que já funciona em formatos reais”, diz a pesquisadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tecnologia, que já tem um protótipo funcional, teve sua patente depositada pela USP. A bateria de nióbio desenvolvida alcançou 3 volts, faixa de tensão da maioria das baterias comerciais atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bateria já foi testada em formatos industriais padrão, como células tipo coin (moeda) e pouch (laminadas flexíveis), em parceria com o pesquisador Hudson Zanin, da Universidade Estadual de Campinas (Unicamp). Nesses sistemas, a bateria foi carregada e descarregada diversas vezes, demonstrando a prova de conceito em ambientes controlados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Crespilho, para avançar para a fase final do desenvolvimento da bateria será necessário a criação de um centro multimodal de pesquisa e inovação, envolvendo governos estadual e federal, universidades e startups de base tecnológica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/usp-desenvolve-bateria-funcional-de-niobio-de-3-volts&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Universidade de São Paulo (USP) desenvolveu uma bateria funcional de nióbio, que atinge 3 volts, é recarregável, funciona em ambientes reais – fora...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 07:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 07:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 07:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 07:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4Yp7riFtlekUtH-2e7Rr0D9nVyM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cristais_niobio.jpg?itok=UL8_R9F6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lei do salário mínimo, que faz 90 anos, organizou relações de trabalho</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lei-do-salario-minimo-que-faz-90-anos-organizou-relacoes-de-trabalho</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lei-do-salario-minimo-que-faz-90-anos-organizou-relacoes-de-trabalho#1008</guid>
      <description>A lei que criou o salário mínimo (
em 1940, foi resultado de um contexto de lutas de trabalhadores, demarcou uma reordenação social e incomodou elite...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EI1B7gn55TsqSt3U6CcJAWI1p44=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220043_1.jpg?itok=Bo8u8GgD&quot; alt=&quot;Lei do salário mínimo, que faz 90 anos, organizou relações de trabalho&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei que criou o salário mínimo (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em 1940, foi resultado de um contexto de lutas de trabalhadores, demarcou uma reordenação social e incomodou elites econômicas, avaliam historiadores ouvidos pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro artigo da lei enuncia: &quot;Todo trabalhador tem direito, em pagamento do serviço prestado, a um salário mínimo capaz de satisfazer, em determinada região do país e em determinada época, suas necessidades normais de alimentação, habitação, vestuário, higiene e transporte&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação completa 90 anos nesta quarta-feira (14). Segundo o professor de história Mateus Gamba Torres, da Universidade de Brasília (UnB), durante os anos 1910 e 1920, ocorreram greves no Brasil com exigência de melhores condições de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Até então, o contrato era civil, de prestação de serviços. Não existia um valor mínimo que o empregador deveria pagar”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inclusive, desde o final do século 19, como ele explica, movimentos de trabalhadores e o contexto internacional, como a legislação mais avançada de outros países (entre elas a do Uruguai) favoreceram a evolução também no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro pesquisador, o professor Deusdedith Rocha, do Centro Universitário de Brasília (Ceub), aponta que se trata de um período de reorganização das relações trabalhistas da época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse é um período de transição de uma sociedade mais agroexportadora para uma sociedade cada vez mais urbana e industrial”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, amudança introduziu uma nova cultura, ainda que fosse efetiva, na prática, na Região Sudeste. Rocha avalia que, em que pese a evolução das relações com o salário mínimo, a legislação favoreceu o controle político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a esse momento, Mateus Torres, da UnB, ressalta que a história das conquistas de cidadania por parte da classe trabalhadora tem relação com as pressões exercidas sobre os representantes públicos, como foi o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O então presidente Getúlio Vargas sofreu pressões também das elites econômicas, conforme identificam os pesquisadores, mesmo com mais dinheiro injetado na economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o professor Deusdedith Rocha, a elite brasileira teve postura ambivalente ao receber a novidade do salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tanto resistiu quantose acomodou estrategicamente para se adaptar às mudanças que ocorriamnaquele momento. As desconfianças do setor agrário eram compensada pela ideia de estabilização social”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mateus Gamba, da UnB, acrescenta que o mínimo se consolidou como conquista fundamental para a regulação das relações de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O trabalhador percebeu o salário mínimo como algo fundamental para ter a possibilidade maior de sobrevivência”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/lei-do-salario-minimo-que-faz-90-anos-organizou-relacoes-de-trabalho&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A lei que criou o salário mínimo (
em 1940, foi resultado de um contexto de lutas de trabalhadores, demarcou uma reordenação social e incomodou elite...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EI1B7gn55TsqSt3U6CcJAWI1p44=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220043_1.jpg?itok=Bo8u8GgD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena acumula e prêmio vai a R$ 35 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-e-premio-vai-r-35-milhoes</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:35:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-e-premio-vai-r-35-milhoes#1009</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.959da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (13).
p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uGWKQSevZCX_pTs3UH-Oh-oPDv4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182658.jpg?itok=s-3aV28q&quot; alt=&quot;Mega-Sena acumula e prêmio vai a R$ 35 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.959da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prêmio acumulou e está estimado em R$ 35milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para o próximo sorteio, que será realizado no dia 15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;números sorteados foram: 18 - 26 - 35 - 41 - 44 - 45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27 apostas acertaram cinco dezenas e irão receber R$ 58.801,80cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.883 apostas acertaram quatro dezenas e irão receber R$ 1.389,80.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta simples, com seis dezenas, custa R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacina contra herpes-zóster não será incorporada ao SUS no momento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: PF cumpre mandados de busca e apreensão na segunda fase da Operação Compliance Zero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite as emoções do campeonato Capixaba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa de Bolsonaro volta a pedir prisão domiciliar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enel diz que apagão impactou mais de 4 milhões de clientes em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal faz nova operação contra o Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Único bloco criado por quilombolas homenageará Preta Gil no Carnaval&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-e-premio-vai-r-35-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.959da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (13).
p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 21:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 21:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 21:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 21:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uGWKQSevZCX_pTs3UH-Oh-oPDv4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182658.jpg?itok=s-3aV28q</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
