<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 17/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>2 notícias publicadas hoje (2 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 20:41:55 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Afoxés e escolas de samba desfilam na Av. Domingos Olímpio, e Olodum encerra no Aterrinho; confira a programação completa</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/afoxes-e-escolas-de-samba-desfilam-na-av-domingos-olimpio-e-olodum-encerra-no-aterrinho-confira-a-programacao-completa</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260217-5142be1b807f</guid>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:09:00 +0000</pubDate>
<description>Afoxés e escolas de samba desfilam na Av. Domingos Olímpio, e Olodum encerra no Aterrinho; confira a programação completa - Terça, 17 Fevereiro 2026 12:09</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/capa%20prog.jpg" alt="Afoxés e escolas de samba desfilam na Av. Domingos Olímpio, e Olodum encerra no Aterrinho; confira a" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A terça-feira (17/02) marca o encerramento da programação oficial do Carnaval de Fortaleza com um grande encontro entre tradição e diversidade musical. A Prefeitura de Fortaleza apresenta a agenda do dia, que destaca o desfile de afoxés e escolas de samba na Avenida Domingos Olímpio e o show do Olodum no Aterrinho da Praia de Iracema, consolidando o encerramento da festa com forte presença da cultura afro-brasileira.</p>
<p>A programação também contempla atrações na Praça da Gentilândia, no Mercado dos Pinhões, no Passeio Público e no Parque Rachel de Queiroz, garantindo atividades gratuitas para públicos de todas as idades e fortalecendo o compromisso com a valorização das manifestações culturais e a ocupação democrática dos espaços públicos.</p>
<p><span><strong>Terça-Feira (17/02)</strong></span></p>
<p><strong>Benfica - Praça da Gentilândia</strong><br/>13h - DJ Márcio Celso<br/>14h30 - Mel Mattos<br/>16h - Essas Mulheres Elétrico<br/>17h30 - Os Transacionais</p>
<p><strong>Domingos Olímpio</strong><br/>Avenida<br/>17h - Afoxé Obatalá<br/>17h35 - Afoxé Ilê Ilú<br/>18h10 - Afoxé Oxum Odolá<br/>18h45 - Afoxé Acabaca<br/>19h20 - Afoxé Ogun Alakayê<br/>19h55 - Afoxé Omõrisà Odé<br/>20h30 - Escola de Samba Sambamor<br/>21h05 - Escola de Samba Imperadores da Parquelândia<br/>21h40 - Escola de Samba Barão Folia<br/>22h15 - Escola de Samba Corte no Samba<br/>22h50 - Escola de Samba Girassol<br/>Palco<br/>23h30 - Bloco Luxo da Aldeia<br/>01h - Chico César</p>
<p><strong>Mercado dos Pinhões</strong><br/>16h - DJ Seiki<br/>17h - Selvagens à Procura de Lei<br/>18h30 - Sardinha Elétrica<br/>20h - Iracema Bode Beat</p>
<p><strong>Mocinha</strong><br/>18h - Num Ispaia Senão Ienchi</p>
<p><strong>Passeio Público - Programação Infantil</strong><br/>09h - Tia Samila e Sua Turma<br/>10h - Projeto Carambola<br/>11h - Gal Saldanha</p>
<p><strong>Aterrinho da Praia de Iracema</strong><br/>17h - DJ Femo<br/>18h30 - Bloco Mambembe<br/>20h - Yasmin Sensação<br/>22h - Olodum</p>
<p><strong>Parque Rachel de Queiroz</strong><br/>16h - Cantakids (Programação Infantil)<br/>17h - Rose Martins e Banda<br/>18h20 - Brechó Sonoro<br/>19h40 - Concentra Mas Não Sai</p>
<p><strong>Blocos de Rua Independentes</strong></p>
<p><strong>Regional 10</strong></p>
<p>16h30 às 19h - Bloco de Carnaval dos Idosos do Sítio Córrego - Geração 60<br/>Local: Praça do Conjunto Sítio Córrego</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/afoxes-e-escolas-de-samba-desfilam-na-av-domingos-olimpio-e-olodum-encerra-no-aterrinho-confira-a-programacao-completa" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/capa%20prog.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/capa%20prog.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Afoxés e escolas de samba desfilam na Av. Domingos Olímpio, e Olodum encerra no Aterrinho; confira a</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Carnaval de Fortaleza 2026: Brincantes animam Mercado dos Pinhões e Largo da Mocinha</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/carnaval-de-fortaleza-2026-brincantes-animam-mercado-dos-pinhoes-e-largo-da-mocinha</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260217-cddf926dd423</guid>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:11:00 +0000</pubDate>
<description>Carnaval de Fortaleza 2026: Brincantes animam Mercado dos Pinhões e Largo da Mocinha - Terça, 17 Fevereiro 2026 08:11</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/17%202%20Carnaval%20IMG_4204.jpg" alt="Carnaval de Fortaleza 2026: Brincantes animam Mercado dos Pinhões e Largo da Mocinha" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="palco do mercado dos pinhões" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/17 2 Carnaval IMG_4204.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>No Mercado dos Pinhões, a programação reuniu milhares de foliões durante o Carnaval (Foto: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>O Carnaval de Fortaleza segue movimentando diversos pontos da cidade. No Mercado dos Pinhões e no Largo da Mocinha, a programação reuniu brincantes de diferentes idades em uma atmosfera marcada por música, dança e encontros, integrando a folia que se espalha por toda a capital.</p>
<p>Nessa segunda-feira (16/2), o Mercado dos Pinhões recebeu o DJ Duo Que Extrago, Roberta Fiuza, Yane Caracas e Mulher Barbada. Já na terça-feira (17/2), sobem ao mesmo palco o DJ Seiki, Selvagens à Procura de Lei, Sardinha Elétrica e Iracema Bode Beat.</p>
<p>Após muito tempo passando o Carnaval em outras cidades, este ano a aposentada Ariana Torquato decidiu ficar em Fortaleza e foi curtir a festa no Mercado dos Pinhões. "Eu costumo viajar e dessa vez resolvi ficar em Fortaleza porque fui para o Pré-Carnaval e gostei muito. Os Pinhões é um lugar de fácil acesso, e as atrações são muito boas, a programação está ótima. O Mercado é um patrimônio da cidade, estar aqui é uma forma de a gente valorizar e incentivar a manutenção desses prédios históricos."</p>
<p>Já a auxiliar administrativa Mayara de Amorim faz parte do público cativo dos Carnavais no Mercado. "Eu gosto daqui. Ontem fui para o Benfica, mas os Pinhões é figurinha carimbada, sempre venho, e não só no Carnaval, porque também tem os bares. Gosto do ambiente, sempre tem uma galera massa, não tem confusão, não tem briga. Esse ano está super animado, e gostei da programação do Carnaval, vim ver o samba."</p>
<p><strong>Largo da Mocinha</strong></p>
<p>No Largo da Mocinha, nos dois primeiros dias de Carnaval, o bloco Num Ispaia Senão Ienchi conduziu os foliões por um Carnaval que atravessa gerações, tocando marchinhas que se eternizaram no tempo. Na segunda-feira, a animação ficou por conta do Bloco Concentra Mas Não Sai. O Num Ispaia Senão Ienchi volta a se apresentar no local na terça-feira.</p>
<p>O cabeleleiro Fernando Araújo Marques desfilou pelo Largo da Mocinha trajando uma fantasia de palhaço estilizado, com máscara e asas coloridas. Para ele, o polo se destaca pelo tipo de frequentadores que atrai. “Eu acho o público todo mundo muito bacana. Tem esse lance de você poder vir de fantasia e ser respeitado por isso. E é um Carnaval das marchinhas, isso é bom. Eu adoro.”</p>
<p>A nutricionista Raiza do Nascimento Morais também costuma brincar o Carnaval na Mocinha, e também aprecia o repertório marcado pela tradição. “Eles resgatam aquelas músicas antigas, isso é muito bom. O Carnaval de Fortaleza é legal porque é eclético, temos samba, forró, marchinhas, é muito diverso, e a organização, a segurança, também estão muito boas.”</p>
<p><strong>Geração de renda</strong></p>
<p>O ambulante João Paulo Pereira Lima trabalha há sete anos vendendo bebidas no Mercado dos Pinhões e se anima com o Carnaval. “Aqui é trabalhando e curtindo, dançando e se movimentando, não para. Ainda mais no Carnaval, que tem um clima maravilhoso. Era bom se tivesse duas vezes ao ano.”</p>
<p>Paulo considerou a movimentação deste ano como excelente. “Estamos com uma expectativa muito boa, porque ontem foi muito bom, a gente conseguiu vender toda a mercadoria que a gente tinha trazido. É uma grana extra que ajuda muito.”</p>
<p>Para o ambulante Raimundo Nonato Júnior, a festa também rendeu bem. “Ontem deu muita gente, foi um movimento legal, eu vendi tudo, meus trezentos espetinhos”, disse ele, que tem trinta anos de experiência na atividade, enquanto avaliava positivamente o público e o evento. “O pessoal é educado, sem malandragem, e a festa está boa, bem organizada, pessoal tudo de boa, sem briga, sem confusão.”</p>
<p>No Ciclo Carnavalesco deste ano, Fortaleza tem previsão de receber cerca de 227 mil visitantes, o que deve gerar uma movimentação de R$ 1,15 bilhão na economia local. As informações são do Observatório do Turismo, que também indica alta de 13,6% na procura pelo destino em comparação com o ano anterior, além de crescimento de 18,4% no impacto econômico em relação a 2025.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/carnaval-de-fortaleza-2026-brincantes-animam-mercado-dos-pinhoes-e-largo-da-mocinha" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/17%202%20Carnaval%20IMG_4204.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/17%202%20Carnaval%20IMG_4204.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Carnaval de Fortaleza 2026: Brincantes animam Mercado dos Pinhões e Largo da Mocinha</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>