<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 28/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>9 notícias publicadas hoje (9 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 02:24:14 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeito Evandro autoriza início das obras de infraestrutura do Residencial Santa Mônica</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeito-evandro-autoriza-inicio-das-obras-de-infraestrutura-do-residencial-santa-monica</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260128-2353839f619f</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:37:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeito Evandro autoriza início das obras de infraestrutura do Residencial Santa Mônica - Quarta, 28 Janeiro 2026 20:37</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/28%201%20OS%20_27A8330.JPG" alt="FORtaleCE: Prefeito Evandro autoriza início das obras de infraestrutura do Residencial Santa Mônica" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/28 1 OS _27A8330.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Na ocasião, o prefeito Evandro Leitão ressaltou a importância das parcerias institucionais, como a do Governo do Estado por meio do programa FORtaleCE, para viabilizar as obras, e antecipou que mais intervenções serão realizadas na comunidade após a entrega do Residencial (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, assinou, nesta quarta-feira (28), a ordem de serviço para início das obras de infraestrutura necessárias ao residencial Santa Mônica, na Granja Lisboa, que vai abrigar 176 novas moradias do programa Minha Casa, Minha Vida. O investimento do Município é de, aproximadamente, R$ 440 mil e deve ser entregue no prazo de 90 dias, a contar do início dos trabalhos.</p>
<p>Na ocasião, o prefeito Evandro Leitão ressaltou a importância das parcerias institucionais, como a do Governo do Estado por meio do programa FORtaleCE, para viabilizar as obras, e antecipou que mais intervenções serão realizadas na comunidade após a entrega do Residencial.</p>
<p>"As obras do Residencial Santa Mônica já estão com mais de 80% de execução, e a nossa previsão é realizar a entrega até o início de abril, beneficiando diretamente 176 famílias. Além da construção dos apartamentos, estamos garantindo as intervenções externas, como drenagem, pavimentação, iluminação e esgotamento sanitário, para que o residencial seja entregue completo e também gere melhorias para o entorno. Esse resultado só é possível graças ao alinhamento e à parceria entre a Prefeitura, o Governo Federal, com o presidente Lula, e o Governo do Estado, com o governador Elmano, permitindo investimentos importantes e mais qualidade de vida para a população”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>As obras de infraestrutura do entorno do Residencial incluem a implantação do sistema de abastecimento de água e de drenagem, a recomposição de pavimentação e requalificação da Rua Maria Pires, em frente ao conjunto habitacional em construção. Todos os serviços executados são essenciais para o bom funcionamento do conjunto habitacional, e levarão conforto, bem-estar e segurança aos inquilinos.</p>
<p>Conforme o secretário da Habitação, Jonas Dezidoro, a iniciativa cumpre um padrão estabelecido pela gestão para as entregas do Minha Casa, Minha Vida. “Essas obras de infraestrutura são fundamentais para que o Residencial Santa Mônica seja entregue completo. Estamos cuidando do abastecimento de água, da drenagem e da pavimentação do entorno para garantir conforto, segurança e qualidade de vida não só para as 176 famílias que vão morar no conjunto, mas também para a comunidade da região, o que deve beneficiar aproximadamente cinco mil pessoas. Em todos os nossos 14 empreendimentos que estão em andamento, a Habitafor vai executar as obras não incidentes, que são essas obras do entorno."</p>
<p><strong>Residencial Santa Mônica</strong></p>
<p>O Residencial Santa Mônica conta com investimento federal de R$ 29,7 milhões e terá 176 apartamentos distribuídos em quatro blocos. Cada unidade habitacional possui 41,94 m² de área construída, com dois quartos, banheiro, sala de estar/jantar, cozinha com área de serviço e varanda, com todo piso em cerâmica.</p>
<p>Para garantir qualidade de vida aos futuros moradores, o empreendimento inclui uma infraestrutura de lazer e serviços. O projeto oferece quadra poliesportiva, academia ao ar livre, playground, espaço comunitário e até biblioteca climatizada, além de bicicletário e amplo estacionamento. Em infraestrutura, o conjunto terá água encanada, rede de esgoto, tubulação de gás, rampas de acesso e estacionamento em pisto intertravado. O prazo para a entrega definitiva do residencial é abril deste ano.</p>
<p><strong>Residenciais em construção</strong></p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, em parceria com o Governo Federal e a Caixa Econômica Federal, executa a construção de 3.000 novas moradias populares em 14 conjuntos habitacionais. A previsão de entrega de todos os residenciais é até dezembro de 2026, beneficiando moradores de diferentes regiões da cidade. Há obras nos bairros Messejana, Canindezinho e Lagoa Redonda, por exemplo, obrigatoriamente próximos de escolas, creches, hospitais e meios de transporte público.</p>
<p>Os apartamentos têm, em geral, dois quartos, banheiro, sala de estar/jantar, cozinha com área de serviço e varanda, com todo piso em cerâmica. Assim como aconteceu na entrega do Residencial Ana Carla Pereira, na Barra do Ceará, em 2025, os novos moradores recebem um manual com orientações sobre o que é permitido e o que é proibido realizar na estrutura do prédio.</p>
<figure><img alt="bannerr do fortalece" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeito-evandro-autoriza-inicio-das-obras-de-infraestrutura-do-residencial-santa-monica" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/28%201%20OS%20_27A8330.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/28%201%20OS%20_27A8330.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeito Evandro autoriza início das obras de infraestrutura do Residencial Santa Mônica</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza anuncia ações da Operação Quadra Chuvosa de 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-anuncia-acoes-da-operacao-quadra-chuvosa-de-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260128-44fbde829829</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:25:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza anuncia ações da Operação Quadra Chuvosa de 2026 - Quarta, 28 Janeiro 2026 20:25</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura de Fortaleza anuncia ações da Operação Quadra Chuvosa de 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Nesta quinta-feira (29/01), a Prefeitura de Fortaleza, por meio da Defesa Civil Municipal (DCFor), anuncia as ações de prevenção e combate a desastres durante a quadra chuvosa de 2026.</p>
<p>Participam do anúncio, no Paço Municipal, o prefeito Evandro Leitão, o coordenador da Defesa Civil de Fortaleza, tenente-coronel Haroldo Gondim, além de secretários das pastas que compõem o Comitê Integrado da Quadra Chuvosa.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Anúncio de ações de prevenção e combate a desastres na quadra chuvosa de 2026<br/>Data: 29/01 (quinta-feira)<br/>Horário: 14h30<br/>Local: Auditório do Paço Municipal (Rua São José, 01 - Centro)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-anuncia-acoes-da-operacao-quadra-chuvosa-de-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza anuncia ações da Operação Quadra Chuvosa de 2026</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza lança XI Edital das Artes com mais de R$ 4 milhões em investimentos</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-lanca-xi-edital-das-artes-com-mais-de-r-4-milhoes-em-investimentos</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260128-d2cef16dd5bf</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:23:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza lança XI Edital das Artes com mais de R$ 4 milhões em investimentos - Quarta, 28 Janeiro 2026 17:23</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/XI-Edital-das-Artes.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza lança XI Edital das Artes com mais de R$ 4 milhões em investimentos" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), lança o XI Edital das Artes de Fortaleza (edição 2025), um dos principais instrumentos de fomento direto às artes no município. O edital ficará disponível para consulta pública pela plataforma Mapa Cultural do Ceará até 10 de fevereiro e terá inscrições abertas após esse período.</p>
<p><strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/oportunidade/7434">XI Edital das Artes de Fortaleza</a></strong></p>
<p>O XI Edital das Artes de Fortaleza, em conformidade com a Lei Municipal nº 10.432/2015, tem como finalidade apoiar financeiramente projetos artísticos e culturais, fomentando iniciativas individuais e coletivas de artistas, curadores, pesquisadores, produtores, educadores e demais profissionais da área. A ação incentiva a criação, a produção e a difusão artística na cidade, ao mesmo tempo em que contribui para a promoção da inclusão social, da cidadania e dos direitos culturais.</p>
<p>Com investimento global de R$ 4.155.000,00, o edital contempla 13 linguagens artísticas, que são: Artes Visuais, Fotografia, Audiovisual, Literatura, Música, Teatro, Dança, Circo, Cultura Tradicional Popular, Humor, Moda, Mídia Digital e Artesanato. O processo de inscrição será realizado de forma online, por meio da plataforma Mapa Cultural de Fortaleza.</p>
<p>Nesta nova edição, destaca-se a ampliação da cota para pessoas negras, que passa de 20% para 30%, além da inclusão de uma nova cota de 10% destinada a pessoas com 60 anos ou mais. O certame reafirma, assim, o compromisso da Secultfor com a promoção da equidade e da inclusão no acesso às políticas públicas de cultura, valorizando a diversidade dos artistas locais e fortalecendo ações afirmativas que ampliam a participação de diferentes grupos no fomento cultural em toda a cidade.</p>
<p>Poderão participar da seleção pessoas físicas maiores de 18 anos ou legalmente emancipadas, residentes e domiciliadas no Município de Fortaleza, que atuem na área artística, tanto artistas iniciantes com até dois anos de atividade quanto aqueles com mais de dois anos de atuação. Também estão aptas a participar pessoas jurídicas de direito privado, incluindo microempreendedores individuais (MEI), com finalidade artística e sede em Fortaleza, assim como coletivos ou grupos sem CNPJ, desde que representados por pessoa física.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Lançamento do XI Edital das Artes de Fortaleza<br/>Período para conhecimento público: até 10 de fevereiro<br/>Informações: <strong><span id="cloakfcd30d2a89d7bb198fc4f8c6a6526485">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span></strong>  e (85) 2018.0893, (85) 2018.0895 ou (85) 99172.6628 (WhatsApp institucional).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-lanca-xi-edital-das-artes-com-mais-de-r-4-milhoes-em-investimentos" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/XI-Edital-das-Artes.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/XI-Edital-das-Artes.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza lança XI Edital das Artes com mais de R$ 4 milhões em investimentos</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: de terreno baldio a ponto de lazer e de convivência, Prefeitura e Governo entregam nova praça e areninha no Canal do Lagamar</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-de-terreno-baldio-a-ponto-de-lazer-e-de-convivencia-prefeitura-e-governo-entregam-nova-praca-e-areninha-no-canal-do-lagamar</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260128-47031e7964f4</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:16:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: de terreno baldio a ponto de lazer e de convivência, Prefeitura e Governo entregam nova praça e areninha no Canal do Lagamar - Quarta, 28 Janeiro 2026 15:16</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="FORtaleCE: de terreno baldio a ponto de lazer e de convivência, Prefeitura e Governo entregam nova p" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, entrega, nesta quinta-feira (29/01), às 18h, nova praça e areninha no Canal do Lagamar, na Rua do Canal, no bairro São João do Tauape. O investimento é de cerca de R$ 700 mil.</p>
<p>A ação, que integra o Plano Fortaleza Inclusiva, faz parte do FORtaleCE, programa que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo para o desenvolvimento de Fortaleza.</p>
<p>Com obras iniciadas em setembro de 2025, os equipamentos foram erguidos do zero em um terreno baldio e transformam a região em um ponto de lazer e de convivência para a comunidade do Lagamar.</p>
<p>A iniciativa atende a um pedido dos próprios moradores e reforça o compromisso com a descentralização dos investimentos.</p>
<p>Além disso, a intervenção integra um conjunto de ações de requalificação de praças, campos e espaços públicos.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega de nova praça e areninha do Canal do Lagamar<br/>Data: 29/01 (quinta-feira)<br/>Horário: 18h<br/>Local: Canal do Lagamar (Rua do Canal, 802 - São João do Tauape)</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-de-terreno-baldio-a-ponto-de-lazer-e-de-convivencia-prefeitura-e-governo-entregam-nova-praca-e-areninha-no-canal-do-lagamar" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: de terreno baldio a ponto de lazer e de convivência, Prefeitura e Governo entregam nova p</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura inicia obras de infraestrutura do Residencial Santa Mônica</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-obras-de-infraestrutura-do-residencial-santa-monica</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260128-f03475cef588</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:31:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura inicia obras de infraestrutura do Residencial Santa Mônica - Quarta, 28 Janeiro 2026 13:31</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura inicia obras de infraestrutura do Residencial Santa Mônica" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, assina, nesta quarta-feira (28), a ordem de serviço para início das obras de infraestrutura necessárias ao residencial Santa Mônica, na Granja Lisboa. As obras incluem a implantação do sistema de abastecimento de água e de drenagem, a recomposição de pavimentação e requalificação da Rua Maria Pires, em frente ao conjunto habitacional em construção.</p>
<p>Com investimento de R$ 29,7 milhões do Governo Federal e R$ 440 mil do Município, o empreendimento terá capacidade para 176 novas moradias do programa Minha Casa, Minha Vida. O projeto oferece quadra poliesportiva, academia ao ar livre, playground, espaço comunitário e até biblioteca climatizada, além de bicicletário e amplo estacionamento.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Assinatura da Ordem de Serviço para obras de infraestrutura do Residencial Santa Mônica<br/>Data: 28/01<br/>Horário: 17h<br/>Local: Residencial Santa Mônica (Rua José Carlos Bezerra, 992 - Granja Lisboa)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-obras-de-infraestrutura-do-residencial-santa-monica" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura inicia obras de infraestrutura do Residencial Santa Mônica</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Bicicletar encerra 2025 com alta adesão e consolida fidelidade dos fortalezenses ao serviço</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/bicicletar-encerra-2025-com-alta-adesao-e-consolida-fidelidade-dos-fortalezenses-ao-servico</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260128-476dba485011</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:10:00 +0000</pubDate>
<description>Bicicletar encerra 2025 com alta adesão e consolida fidelidade dos fortalezenses ao serviço - Quarta, 28 Janeiro 2026 11:10</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/bicicletar.JPG" alt="Bicicletar encerra 2025 com alta adesão e consolida fidelidade dos fortalezenses ao serviço" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O sistema de bicicletas compartilhadas de Fortaleza encerrou 2025 com resultados que evidenciam o forte engajamento da população com a mobilidade ativa na Capital. Desenvolvido pela Prefeitura de Fortaleza e operado pela Serttel, o Bicicletar contabilizou, ao longo do ano, 1.260.778 viagens, alcançando uma média mensal de aproximadamente 105.065 deslocamentos. Os números reforçam a consolidação do serviço como parte essencial da rotina de milhares de fortalezenses.</p>
<p>Mais do que uma alternativa de transporte, o Bicicletar se confirma como uma solução eficiente e integrada para deslocamentos de curta e média distância. A frequência de uso demonstra a confiança dos usuários, que incorporaram a bicicleta não apenas como opção de lazer, mas também como meio viável para ir ao trabalho, estudar e acessar serviços. Esse uso recorrente reflete a maturidade da política cicloviária da cidade e o papel estratégico do sistema de bicicletas compartilhadas no fortalecimento da mobilidade urbana sustentável.</p>
<p>O impacto ambiental positivo permanece como um dos principais destaques. No ano passado, o uso do Bicicletar contribuiu para evitar a emissão estimada de 517,82 toneladas de CO₂, colaborando diretamente para a redução da pegada de carbono de Fortaleza e para a melhoria da qualidade do ar. A estimativa considera a distância percorrida em cada viagem realizada por bicicleta, substituindo trajetos que poderiam ser feitos por veículos motorizados e mais poluentes.</p>
<p>Os resultados são fruto de uma construção contínua ao longo dos anos, baseada em investimentos em operação, manutenção e expansão do sistema. Para 2026, a expectativa é dar sequência a esse avanço, ampliando o alcance do Bicicletar e reforçando o protagonismo da bicicleta como eixo central da mobilidade urbana em Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/bicicletar-encerra-2025-com-alta-adesao-e-consolida-fidelidade-dos-fortalezenses-ao-servico" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/bicicletar.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/bicicletar.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Bicicletar encerra 2025 com alta adesão e consolida fidelidade dos fortalezenses ao serviço</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prêmio Destaques do Ano 2025 reconhece esforços de atletas, familiares e educadores da Rede Cuca</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/premio-destaques-do-ano-2025-reconhece-esforcos-de-atletas-familiares-e-educadores-da-rede-cuca</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260128-11e40af031d3</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:32:00 +0000</pubDate>
<description>Prêmio Destaques do Ano 2025 reconhece esforços de atletas, familiares e educadores da Rede Cuca - Quarta, 28 Janeiro 2026 09:32</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/280126%20cuca.png" alt="Prêmio Destaques do Ano 2025 reconhece esforços de atletas, familiares e educadores da Rede Cuca" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="A premiação celebrou o desempenho, a dedicação e o compromisso dos participantes, valorizando trajetórias construídas por meio do esporte e reconhecendo o papel fundamental da Rede Cuca" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/280126 cuca.png" style="max-width:100%; height:auto;" title="A premiação celebrou o desempenho, a dedicação e o compromisso dos participantes, valorizando trajetórias construídas por meio do esporte e reconhecendo o papel fundamental da Rede Cuca"/><figcaption>A premiação celebrou o desempenho, a dedicação e o compromisso dos participantes, valorizando trajetórias construídas por meio do esporte e reconhecendo o papel fundamental da Rede Cuca (Fotos: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza realizou, nesta terça-feira (27/1), no Cuca do Jangurussu, a solenidade de entrega do Prêmio Destaques do Ano de 2025, homenageando atletas, familiares e educadores da Rede Cuca que se destacaram ao longo do ano nas atividades esportivas desenvolvidas pela Rede.</p>
<p>Durante o evento, o secretário da Juventude, Júlio Brizzi, destacou a importância do prêmio e de outras ações de incentivo ao esporte realizadas pela gestão.</p>
<p>“Hoje, homenageamos 101 atletas que se destacaram em 2025, em competições nacionais e internacionais, mas também aqueles que se superaram, vencendo desafios pessoais, e celebramos pais, mães e professores que fazem parte dessa trajetória. Além dessa homenagem, as reformas de todos os Cucas, a entrega de material esportivo de qualidade e o incentivo às competições integram um conjunto de ações que fortalecem a Rede Cuca como um espaço de oportunidades para a juventude, especialmente, da periferia da cidade”, ressaltou Brizzi.</p>
<p>A premiação celebrou o desempenho, a dedicação e o compromisso dos participantes, valorizando trajetórias construídas por meio do esporte e reconhecendo o papel fundamental da Rede Cuca na promoção da inclusão social e no fortalecimento da formação cidadã de jovens fortalezenses.</p>
<p>Durante o evento, também foi realizada a entrega de material esportivo que será utilizado ao longo do ano nas atividades da Rede Cuca, contemplando 18 modalidades esportivas atualmente em funcionamento. A ação contribui para a qualificação das práticas esportivas e para a ampliação das oportunidades de participação dos alunos.</p>
<p>Ao todo, 101 atletas foram homenageados, além de cinco pais, representando as famílias envolvidas, e dos professores da Rede, que foram reconhecidos pela contribuição na formação esportiva e no acompanhamento dos jovens ao longo das atividades.</p>
<p><strong>Transformando vidas através do esporte</strong></p>
<p>Em 2025, a atleta Ana Mikaele Alcântara, de 14 anos, conquistou a medalha de ouro no campeonato Sul-Americano Estudantil de Judô. Aluna dessa e de outras modalidades no Cuca José Walter, ela foi uma das jovens premiadas no Destaques do Ano.</p>
<figure><img alt="Em 2025, a atleta Ana Mikaele Alcântara, de 14 anos, conquistou a medalha de ouro no campeonato Sul-Americano Estudantil de Judô" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/280126 destaquescuca (3).jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="Em 2025, a atleta Ana Mikaele Alcântara, de 14 anos, conquistou a medalha de ouro no campeonato Sul-Americano Estudantil de Judô"/><figcaption>Em 2025, a atleta Ana Mikaele Alcântara, de 14 anos, conquistou a medalha de ouro no campeonato Sul-Americano Estudantil de Judô</figcaption></figure>
<p>"Foi muita luta para conseguir essa medalha no Sul-Americano, e eu acho que estou sendo honrada por isso e toda a minha dedicação ao esporte. O esporte muda vidas. Ele me trouxe disciplina, coragem e várias outras coisas boas. Eu me sinto muito feliz de receber esse reconhecimento", celebrou.</p>
<p>O professor de judô, karatê e de outras lutas, Francisco Choles Filho, trabalha no Cuca José Walter desde a inauguração do equipamento, em 2020. Para ele, ter sido contemplado pelo prêmio foi a "coroação" de um ano maravilhoso. "Reconhecimento é algo que ninguém tira da gente, então, o sentimento é de dever cumprido e de gratidão. Eu vejo lá na frente um atleta meu nascer, e isso me deixa sempre motivado. Com essa homenagem, fico ainda mais orgulhoso do meu trabalho", ressaltou.</p>
<p>Antônio Reginaldo da Silva acompanha o filho Luan Oliveira da Silva nas aulas de futsal no Cuca Jangurussu desde que ele começou a praticar o esporte. Com o tempo, ele passou a fazer natação no equipamento, para tratar de um problema no joelho. Nesta terça-feira, ele estava entre os familiares e cuidadores reconhecidos por incentivar o envolvimento dos filhos nos esportes.</p>
<p>"O esporte mudou muito meu filho, transformou a vida dele. Por ter uma deficiência física, ele ficava muito em casa, e o esporte foi uma forma de ele se movimentar. Esse reconhecimento é muito importante para mim e principalmente para ele, porque ele adora estar aqui. E eu só tenho a agradecer ao Cuca. Na minha época não tinha isso, aí, como eu queria que tivesse. Eu gostava muito de jogar bola, mas não tinha uma estrutura como tem hoje, com os Cucas”, refletiu Reginaldo.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/premio-destaques-do-ano-2025-reconhece-esforcos-de-atletas-familiares-e-educadores-da-rede-cuca" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/280126%20cuca.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/280126%20cuca.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prêmio Destaques do Ano 2025 reconhece esforços de atletas, familiares e educadores da Rede Cuca</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Mais de 60 mil quilos: Fortaleza bate recorde de alimentos saudáveis distribuídos em 2025 por meio das Hortas Sociais e divulga datas das próximas colheitas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-60-mil-quilos-fortaleza-bate-recorde-de-alimentos-saudaveis-distribuidos-em-2025-por-meio-das-hortas-sociais-e-divulga-datas-das-proximas-colheitas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260128-84e0fae1fcc9</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:22:00 +0000</pubDate>
<description>Mais de 60 mil quilos: Fortaleza bate recorde de alimentos saudáveis distribuídos em 2025 por meio das Hortas Sociais e divulga datas das próximas colheitas - Quarta, 28 Janeiro 2026 09:22</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/280126%20hortas.jpg" alt="Mais de 60 mil quilos: Fortaleza bate recorde de alimentos saudáveis distribuídos em 2025 por meio d" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), informa que, até quinta-feira (05/02), realiza colheitas do projeto Hortas Sociais, gerenciada pela (SDHDS). A iniciativa representa uma importante estratégia de combate à insegurança alimentar e à promoção da agricultura urbana.</p>
<p>Em 2025, o projeto alcançou marcas históricas, com mais 60 mil quilos de alimentos saudáveis distribuídos nas 63 colheitas realizadas ao longo do ano, o auge da iniciativa desde a fundação, em 2016.</p>
<p>O Hortas Sociais oferece hortaliças 100% orgânicas para idosos e famílias em situação de vulnerabilidade.</p>
<p>O sucesso do projeto reflete-se na saúde dos beneficiários, que recebem doações mensais de produtos livres de agrotóxicos. Além da segurança alimentar, as hortas funcionam como espaços de convivência e aprendizado sobre sustentabilidade no meio urbano.</p>
<p><strong>Onde encontrar as unidades</strong></p>
<p>Atualmente, o projeto conta com seis unidades distribuídas em pontos estratégicos, facilitando o acesso da população cadastrada:</p>
<p>⁃ Alameda das Palmeiras: Av. Coletora Central (ao lado do Posto de Saúde Acrísio Eufrasino de Pinho)<br/>⁃ Conjunto Palmeiras: Av. Castelo de Castro, 2842<br/>⁃ Granja Portugal: Rua Humberto Lomeu, 1120<br/>⁃ Conjunto Ceará: Av. F, 540<br/>⁃ Sapiranga: Av. Dr. Corrêa Lima, s/n (ao lado do Ecoponto Sapiranga II)<br/>⁃ Jacarecanga: Av. José Jatahy, s/n (ao lado da Praça Carlos Jereissati)</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Datas das próximas colheitas<br/>Granja Portugal e Jacarecanga 29/01<br/>Conjunto Ceará - 30/01<br/>Conjunto Ceará - 04/02<br/>Alameda das Palmeiras - 05/02</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-60-mil-quilos-fortaleza-bate-recorde-de-alimentos-saudaveis-distribuidos-em-2025-por-meio-das-hortas-sociais-e-divulga-datas-das-proximas-colheitas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/280126%20hortas.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/280126%20hortas.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Mais de 60 mil quilos: Fortaleza bate recorde de alimentos saudáveis distribuídos em 2025 por meio d</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Hanseníase tem cura e tratamento é gratuito nos postos de saúde de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/hanseniase-tem-cura-e-tratamento-e-gratuito-nos-postos-de-saude-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260128-e5c394dbcb3d</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:06:00 +0000</pubDate>
<description>Hanseníase tem cura e tratamento é gratuito nos postos de saúde de Fortaleza - Quarta, 28 Janeiro 2026 08:06</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/Atendimento.JPG" alt="Hanseníase tem cura e tratamento é gratuito nos postos de saúde de Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>“Eu não conhecia a doença, então foi um susto quando tive o resultado do diagnóstico positivo. A médica do posto disse que eu estava com hanseníase.” O relato é da moradora de Fortaleza, Maria de Jesus de Lima, 48 anos.</p>
<p>Maria decidiu procurar atendimento médico quando notou uma mancha vermelha na pele. Com a orientação necessária, realizou uma avaliação neurodermatológica, e o diagnóstico de hanseníase foi concluído. A equipe médica que a acompanhava orientou o início do tratamento de forma imediata.</p>
<p>A transmissão da hanseníase ocorre por meio de espirros, tosse, fala e contato prolongado com uma pessoa infectada. A maneira mais eficaz de identificar a doença é por meio de exames dermatológicos e neurológicos, que analisam as alterações na pele e a mudança de sensibilidade.</p>
<p>Atualmente, mesmo curada da hanseníase, Maria de Jesus segue com acompanhamento do posto de saúde. Seus filhos fizeram teste rápido e também foram diagnosticados com a doença. Porém, todos fizeram tratamento na Rede Municipal de Saúde e já estão curados. Maria relata ainda que tinha vergonha de sair de casa devido aos olhares das pessoas.</p>
<p>“Eu só saía durante a noite e ia à igreja. Quando a médica disse que eu estava curada, depois de fazer todo o tratamento, foi uma satisfação muito grande”, menciona Maria de Jesus ao relembrar o período de tratamento, que durou cinco meses.</p>
<p><strong>Balanço de atendimento</strong></p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza oferta atendimento gratuito para casos suspeitos da hanseníase nos 134 postos de saúde. Em 2025, foram detectados, na Capital, 224 casos positivos para a doença, 89 casos a menos se comparado ao ano anterior, uma redução de 28%. Para 2026, o planejamento das equipes de saúde é ampliar o diagnóstico precoce.</p>
<p>O coordenador da Atenção Primária à Saúde de Fortaleza, Erlemus Soares, informa que as atividades realizadas em alusão ao Janeiro Roxo estão alinhadas à promoção do “acesso ao bem-estar de qualidade para todos os cidadãos”. Segundo ele, a busca pelo exame e a análise adequada da doença são fundamentais para alcançar a cura. “A partir do início do tratamento, o paciente deixa de transmitir a doença.”</p>
<p><strong>Janeiro Roxo</strong></p>
<p>Visando ampliar a conscientização e incentivar o diagnóstico precoce, o Ministério da Saúde (MS) oficializou janeiro como o mês dedicado ao enfrentamento da hanseníase. Segundo dados da Organização Mundial da Saúde (OMS), em 2025, o Brasil foi o segundo país com maior número de diagnósticos.</p>
<p>Causada pela bactéria Mycobacterium leprae, a hanseníase atinge a pele, provocando manchas brancas, avermelhadas, acastanhadas ou amarronzadas, além de alterações na sensibilidade da região afetada. Caroços (nódulos) pelo corpo também são sintomas da doença. A hanseníase pode atingir ainda os nervos, causando dormência, sensação de formigamento e fisgadas.</p>
<p>De acordo com a auxiliar de laboratório Claudia de Sousa Lima, do posto de saúde Hélio Góes, no bairro Sapiranga, gerida pelo Instituto de Saúde e Gestão Hospitalar (ISGH), se for necessário exame laboratorial complementar o paciente não precisa estar em jejum, pelo contrário, precisa estar bem alimentado. “Muitos pacientes não sabem que precisam vir alimentados e ficam em jejum, o que pode acarretar um pouco de mal-estar. Aqui no Hélio tentamos acomodar o paciente da melhor forma, orientá-los e dar um espaço para ele se preparar para a coleta”, explica.</p>
<p>O encaminhamento para a coleta é feito, por meio de consulta médica no posto de saúde. Após a análise de possíveis sintomas característicos, como alterações na pele, manchas e lesões, alteração de sensibilidade ou dor, o profissional direciona para a coleta de material para descartar a suspeita.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/hanseniase-tem-cura-e-tratamento-e-gratuito-nos-postos-de-saude-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/Atendimento.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/Atendimento.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Hanseníase tem cura e tratamento é gratuito nos postos de saúde de Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>