<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:50:39 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Corpo de terceira vítima de naufrágio no Rio Amazonas é enterrado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/corpo-de-terceira-vitima-de-naufragio-no-rio-amazonas-e-enterrado</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:50:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/corpo-de-terceira-vitima-de-naufragio-no-rio-amazonas-e-enterrado#1000</guid>
      <description>O corpo da terceira vítima do naufrágio da lancha Lima de Abreu XV foi enterrado nesta terça-feira (17) em Manaus. O Corpo de Bombeiros Militar do Am...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Corpo de terceira vítima de naufrágio no Rio Amazonas é enterrado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O corpo da terceira vítima do naufrágio da lancha Lima de Abreu XV foi enterrado nesta terça-feira (17) em Manaus. O Corpo de Bombeiros Militar do Amazonas continua as bucas por cinco desaparecidos da tragédia, ocorrida na sexta-feira (13) no Encontro das Águas, confluência entre os Rios Negro e Solimões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localizado na segunda-feira (16) a três quilômetros do naufrágio, o corpo do cantor gospel Fernando Grandêz, 39 anos,foi reconhecido por parentes no Instituto Médico Legal de Manaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-prefeito de Nova Olinda do Norte (AM), Cristian Martins, confirmou a identidade por meio das redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a confirmação, sobe para três o número de mortos no acidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As outras vítimas são uma criança de três anos e uma jovem de 22 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O naufrágio ocorreu por volta das 12h30 de sexta-feira (13), quando a lancha rápida saiu de Manaus com destino a Nova Olinda do Norte. Ao todo, 71 passageiros foram resgatados com vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, o Corpo de Bombeiros trabalhava com sete desaparecidos. Após revisão das informações, o número foi atualizado para cinco pessoas ainda não localizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação de buscas é considerada complexa por causa das características do Encontro das Águas, onde a diferença de temperatura, densidade e força das correntes entre os Rios Negro e Solimões dificulta o trabalho de mergulho e varredura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o comando do Corpo de Bombeiros Militar do Amazonas, 88 pessoas participam da ação, incluindo 25 mergulhadores, com apoio de 15 embarcações, drones, helicóptero e três sonares. Equipes de Itacoatiara e Parintins também foram mobilizadas, e as buscas já ultrapassaram 120 quilômetros rio abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comandante-geral da corporação, coronel Muniz, classificou a ocorrência como de “alto grau de complexidade”, citando fatores hidrodinâmicos e profundidade elevada no local do acidente como entraves para a localização das vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil do Amazonas informou que o piloto da embarcação foi preso em flagrante por homicídio culposo. Ele pagou fiança e responderá ao processo em liberdade. O caso é investigado pela Delegacia Especializada em Homicídios e Sequestros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relatos de sobreviventes indicam que o condutor navegava em alta velocidade, e que os passageiros o teriam alertado sobre o banzeiro, ondas turbulentas comuns na região, pouco antes do naufrágio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* com informações do Corpo de Bombeiros Militar do Amazonas e da TV Encontro das Águas, da Rede Nacional de Comunicação Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duelo entre João Fonseca e Thiago Monteiro agita noite do Rio Open&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resgates no mar do RJ passam de mil. Veja orientações de segurança&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/corpo-de-terceira-vitima-de-naufragio-no-rio-amazonas-e-enterrado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O corpo da terceira vítima do naufrágio da lancha Lima de Abreu XV foi enterrado nesta terça-feira (17) em Manaus. O Corpo de Bombeiros Militar do Am...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 13:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 13:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 13:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 13:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Quizomba leva ao Aterro do Flamengo conscientização sobre ecologia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/quizomba-leva-ao-aterro-do-flamengo-conscientizacao-sobre-ecologia</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:50:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/quizomba-leva-ao-aterro-do-flamengo-conscientizacao-sobre-ecologia#1001</guid>
      <description>O Bloco Quizomba arrastou uma multidão nesta terça-feira (17) de carnaval no Aterro do Flamengo, no Rio de Janeiro, com os temas Verde que te Quero V...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/74T0Fswn4RdOV2STddnc3YAaCIU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/toms4037.jpg?itok=RZZkstzP&quot; alt=&quot;Quizomba leva ao Aterro do Flamengo conscientização sobre ecologia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bloco Quizomba arrastou uma multidão nesta terça-feira (17) de carnaval no Aterro do Flamengo, no Rio de Janeiro, com os temas Verde que te Quero Ver e o combate ao feminicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundador e mestre de bateria André Schmidt explicou que o bloco quer conscientizar sobre a ecologia e recuperação dos biomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa ideia é de levar para a avenida a necessidade de pensar o futuro do planeta”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schmidt acrescenta que o outro tema é em parceria com o Levante Mulheres Vivas, que é contra a violência contra as mulheres e o feminicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O carnaval é um teatro a céu aberto e como todo teatro a gente tem momentos de reflexão, ainda mais aqui no Brasil que o feminicídio só aumenta. Nós, homens, temos que nos conscientizar, temos que falar com outros homens, que têm que apoiar a pauta feminista”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do sistema judiciário mostram que, em 2025, a Justiça brasileira julgou em média 42 casos de feminicídio por dia, totalizando 15.453 julgamentos, uma alta de 17% em relação ao ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo período, foram concedidas 621.202 medidas protetivas, o equivalente a 70 medidas por hora, segundo o Conselho Nacional de Justiça (CNJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bateria com 160 integrantes é formada por alunos da oficina de percussão do Quizomba que acontece no Circo Voador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Quizomba é um bloco plural. Fomos um dos precursores da revitalização do carnaval carioca. A gente traz samba, axé, marchinha, samba reggae, rock, pop rock”, disse Schmidt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2001 no Rio de Janeiro a partir de uma oficina de percussão, o Quizomba nasceu da reunião de amigos com o objetivo de criar um bloco que levasse às ruas a diversidade musical brasileira em forma de festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicitária Patricia Lima toca tamborim. Ela conta que conheceu o bloco como foliã. “Eu me apaixonei pelo bloco e resolvi fazer a oficina há três anos. O que me atraiu foi o repertório com MPB, samba enredo, rock. É muito diversificado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora Andreia Martins veio de Juiz de Fora para o Rio de Janeiro para participar do bloco. É a primeira vez que passa o carnaval na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenho um amigo no bloco que toca surdo. Acho importante o grupo que toca tambor porque reforça nossa ancestralidade. Achei importante o tema da natureza, que está pedindo socorro. Tudo que faça uma ode à preservação ambiental é muito importante”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duelo entre João Fonseca e Thiago Monteiro agita noite do Rio Open&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resgates no mar do RJ passam de mil. Veja orientações de segurança&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/quizomba-leva-ao-aterro-do-flamengo-conscientizacao-sobre-ecologia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Bloco Quizomba arrastou uma multidão nesta terça-feira (17) de carnaval no Aterro do Flamengo, no Rio de Janeiro, com os temas Verde que te Quero V...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 13:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 13:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 13:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 13:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/74T0Fswn4RdOV2STddnc3YAaCIU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/toms4037.jpg?itok=RZZkstzP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Aos 106 anos, morre Luiz Bangbala, ogan mais antigo do Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/aos-106-anos-morre-luiz-bangbala-ogan-mais-antigo-do-brasil</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:50:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/aos-106-anos-morre-luiz-bangbala-ogan-mais-antigo-do-brasil#1002</guid>
      <description>O corpo de Ogan Bangbala, reconhecido como o ogan mais velho do Brasil, será sepultado na tarde desta terça-feira (17), no Cemitério Jardim Mesquita,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mK3xOFE_j43R3xQy8hmyTGqxM-E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/morre_aos_106_anos_ogan_bangbala.jpg?itok=RU7liUEg&quot; alt=&quot;Aos 106 anos, morre Luiz Bangbala, ogan mais antigo do Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O corpo de Ogan Bangbala, reconhecido como o ogan mais velho do Brasil, será sepultado na tarde desta terça-feira (17), no Cemitério Jardim Mesquita, na Baixada Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele morreu na noite do último domingo (15), no Rio de Janeiro, aos 106 anos e com mais de oito décadas exercendo função no candomblé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O religioso estava internado desde o dia 31 de janeiro no Hospital Municipal Salgado Filho, por causa de uma infecção nos rins. O falecimento foi comunicado nas redes sociais pela esposa, Maria Moreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Hoje o candomblé perdeu uma das figuras mais importantes, o Comendador Ogan Bangbala, o mais velho ogan do Brasil, o mestre dos mestres. Meu coração sangra de tanta dor, vá em paz meu amor, meu orgulho, meu mestre&quot;, escreveu a viúva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bangbala nasceu como Luiz Ângelo da Silva, em 21 de junho de 1919, em Salvador (BA), e lá foi iniciado no Candomblé e passou a exercer a função de ogan, pessoa responsável por tocar os atabaques e comandar o ritmo das cerimônias de recepção dos orixás. Ainda jovem se mudou para a cidade de Belford Roxo, na Baixada Fluminense, onde viveu até sua morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ogan também foi um dos fundadores do afoxé Filhos de Gandhy no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e gravou dezenas de álbuns de cânticos de candomblé em língua iorubá. Em 2014, recebeu a Ordem do Mérito Cultural, concedida pela Presidência da República. Bangbala também já foi homenageado pela escola de samba Unidos do Cabuçu, em 2020, e tema de uma exposição organizada pelo Centro Cultural Correios, em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O babalorixá Ivanir dos Santos definiu o ogan como &quot;o grande griot das nossas tradições, não só dos ritos dos orixás, mas também dos ritos fúnebres&quot;. O termo &quot;griot&quot; designa as pessoas que guardam as memórias dos povos africanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ele nos deixou, mas vai sempre continuar presente aos nossos afazeres, no dia-a-dia dessas práticas. Agora ele também é um ancestral nosso. Que continua nos iluminando e sendo presente nas nossas ações dentro das casas de candomblé, dos blocos afros, dentro dessa cultura tão vasta que marca a identidade do povo afro-brasileiro&quot;, complementou Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duelo entre João Fonseca e Thiago Monteiro agita noite do Rio Open&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resgates no mar do RJ passam de mil. Veja orientações de segurança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo de terceira vítima de naufrágio no Rio Amazonas é enterrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizomba leva ao Aterro do Flamengo conscientização sobre ecologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 106 anos, morre Luiz Bangbala, ogan mais antigo do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acidente entre van e caminhão em Planaltina deixa cinco mortos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/aos-106-anos-morre-luiz-bangbala-ogan-mais-antigo-do-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O corpo de Ogan Bangbala, reconhecido como o ogan mais velho do Brasil, será sepultado na tarde desta terça-feira (17), no Cemitério Jardim Mesquita,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 13:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 13:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 13:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 13:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mK3xOFE_j43R3xQy8hmyTGqxM-E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/morre_aos_106_anos_ogan_bangbala.jpg?itok=RU7liUEg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Acidente entre van e caminhão em Planaltina deixa cinco mortos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acidente-entre-van-e-caminhao-em-planaltina-deixa-cinco-mortos</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:50:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acidente-entre-van-e-caminhao-em-planaltina-deixa-cinco-mortos#1003</guid>
      <description>Onze pessoas ficaram feridas e outras cinco morreram após a colisão de uma van na traseira de um caminhão, no km 52 da BR-020, em Planaltina, perto d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jkTOkJI7ZQeF8IJoI5oPtkp3vXI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/c7494e27-8081-498c-9d4f-ace1e923ee83.jpeg?itok=xWV8JVYp&quot; alt=&quot;Acidente entre van e caminhão em Planaltina deixa cinco mortos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onze pessoas ficaram feridas e outras cinco morreram após a colisão de uma van na traseira de um caminhão, no km 52 da BR-020, em Planaltina, perto da divisa entre o Distrito Federal e Formosa (GO), por volta das 4h50 desta terça-feira (17).A van estava vindo de Santa Rita de Cássia (BA) para Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Polícia Rodoviária Federal (PRF), a van transportava 16 ocupantes. A carreta trafegava pela faixa da direita e o motorista do caminhão não se feriu. O teste de alcoolemia feito pela PRF deu negativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os feridos foram socorridos e encaminhados a unidades de saúde da região. O condutor da carreta foi levado à 16ª Delegacia de Polícia Civil, em Planaltina (DF), para prestar esclarecimentos”, informou a PRF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PRF, as ações da Operação Carnaval continuam até quarta-feira (18), com reforço no efetivo e presença ostensiva de equipes em todas as rodovias federais do Distrito Federal e Entorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo é intensificar a fiscalização e preservar vidas durante o feriado prolongado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resgates no mar do RJ passam de mil.Veja orientações de segurança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo de terceira vítima de naufrágio no Rio Amazonas é enterrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizomba leva ao Aterro do Flamengo conscientização sobre ecologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 106 anos, morre Luiz Bangbala, ogan mais antigo do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acidente entre van e caminhão em Planaltina deixa cinco mortos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita admite acesso indevido a dados de ministros do STF e parentes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acidente-entre-van-e-caminhao-em-planaltina-deixa-cinco-mortos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Onze pessoas ficaram feridas e outras cinco morreram após a colisão de uma van na traseira de um caminhão, no km 52 da BR-020, em Planaltina, perto d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 11:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 11:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 11:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 11:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jkTOkJI7ZQeF8IJoI5oPtkp3vXI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/c7494e27-8081-498c-9d4f-ace1e923ee83.jpeg?itok=xWV8JVYp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Receita admite acesso indevido a dados de ministros do STF e parentes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/receita-admite-acesso-indevido-a-dados-de-ministros-do-stf-e-parentes</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:50:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/receita-admite-acesso-indevido-a-dados-de-ministros-do-stf-e-parentes#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Receita Federal do Brasil admitiu nesta terça-feira (17) que houve desvios no acesso a dados fiscais de ministros ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DYfHJDfez2o5LUpDdVhU_O-C9Sc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcam20022020-4.jpg?itok=RuUE7Tr-&quot; alt=&quot;Receita admite acesso indevido a dados de ministros do STF e parentes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal do Brasil admitiu nesta terça-feira (17) que houve desvios no acesso a dados fiscais de ministros do Supremo Tribunal Federal (STF) e de seus familiares. A manifestação ocorreu após operação da Polícia Federal (PF) que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;investiga o vazamento de informações sigilosas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de integrantes da Corte e seus parentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação foi autorizada pelo ministro Alexandre de Moraes, relator do caso no STF, a pedido da Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram cumpridos quatro mandados de busca e apreensão nos estados de São Paulo, Rio de Janeiro e Bahia. Não houve prisões, mas a Justiça determinou medidas cautelares como afastamento de função pública, uso de tornozeleira eletrônica, proibição de deixar o país e cancelamento de passaportes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Receita afirmou que “não tolera desvios, especialmente relacionados ao sigilo fiscal, pilar básico do sistema tributário”. O órgão informou que, em 12 de janeiro, o STF pediu auditoria em seus sistemas para identificar acessos indevidos a dados de ministros, parentes e outras autoridades nos últimos três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Fisco, a Corregedoria já havia instaurado procedimento investigatório próprio no dia anterior, com base em notícias divulgadas pela imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A auditoria, que envolve dezenas de sistemas e contribuintes, segue em andamento, e desvios já identificados foram comunicados ao relator do caso no Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Receita Federal dispõe de sistemas totalmente rastreáveis, de modo que qualquer desvio é detectável, auditável e punível, inclusive na esfera criminal”, informou o órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações apontam que o sigilo fiscal da advogada Viviane Barci de Moraes, esposa de Alexandre de Moraes, teria sido quebrado indevidamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi identificado acesso não autorizado à declaração de Imposto de Renda do filho de outro ministro da Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso tramita no Inquérito 4.781, conhecido como inquérito das fake news, sob relatoria de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita destacou ainda que, desde 2023, ampliou os mecanismos de controle de acesso a dados fiscais, com restrição de perfis e reforço em sistemas de alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período, foram concluídos sete processos disciplinares, que resultaram em três demissões e sanções administrativas aos demais envolvidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/receita-admite-acesso-indevido-a-dados-de-ministros-do-stf-e-parentes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Receita Federal do Brasil admitiu nesta terça-feira (17) que houve desvios no acesso a dados fiscais de ministros ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 11:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 11:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 11:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 11:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DYfHJDfez2o5LUpDdVhU_O-C9Sc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcam20022020-4.jpg?itok=RuUE7Tr-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Veja dicas para proteger seu celular de golpes virtuais no carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/veja-dicas-para-proteger-seu-celular-de-golpes-virtuais-no-carnaval</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:50:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/veja-dicas-para-proteger-seu-celular-de-golpes-virtuais-no-carnaval#1005</guid>
      <description>Blocos lotados, turistas distraídos e alto volume de transações fazem do carnaval um dos períodos que exigem mais cuidado com o uso do celular.
Mesmo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kPUMZcmkN3GVU0-Z7VHmAKZqdB4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/uso_de_smartphone_e_celular050720211244.jpg?itok=uW8pD2as&quot; alt=&quot;Veja dicas para proteger seu celular de golpes virtuais no carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blocos lotados, turistas distraídos e alto volume de transações fazem do carnaval um dos períodos que exigem mais cuidado com o uso do celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo nos casos sem furto ou roubo, oaparelho tornou-se a principal porta de entrada para criminosos acessarem aplicativos bancários e esvaziarem contas em poucos minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a maior parte dos golpes financeiros no carnaval ocorra de forma presencial, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;maquininhas adulteradas de cartão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o celular tem se tornado cada vez mais uma porta de entrada para fraudes e golpes durante a folia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fraudes não acontecem apenas nos casos de furto ou roubo físico do aparelho. Redes wi-fi falsas egolpespor engenharia social, quando o criminoso manipula emocionalmente a vítima para obter senhas e dados pessoais, resultam em prejuízo, comos estelionatários invadindo os aparelhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor de Tecnologia (CTO) da empresa Certta, empresa que unifica soluções antifraude em uma única plataforma, José Oliveira explica que eventos de grande porte criam o ambiente ideal para golpes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há quebra de rotina, decisões rápidas e um senso de urgência que inibe a reflexão. É exatamente isso que o fraudador explora”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que o risco aumenta no carnaval?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oliveira aponta três fatores principais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alta concentração de pessoas: facilita furtos e camufla criminosos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quebra de rotina: transações fora do padrão dificultam alertas automáticos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decisões emocionais: pressa e distração reduzem a atenção aos detalhes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que o celular é o principal alvo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oliveira ressalta que o smartphone concentra aplicativos bancários, carteiras digitais, redes sociais e e-mails, tudo o que o criminoso precisa para acessar a vida financeira da vítima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/veja-dicas-para-proteger-seu-celular-de-golpes-virtuais-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Blocos lotados, turistas distraídos e alto volume de transações fazem do carnaval um dos períodos que exigem mais cuidado com o uso do celular.
Mesmo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 11:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 11:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 11:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 11:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kPUMZcmkN3GVU0-Z7VHmAKZqdB4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/uso_de_smartphone_e_celular050720211244.jpg?itok=uW8pD2as</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente Lula visita a Índia a partir desta quarta-feira (18)</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/presidente-lula-visita-india-partir-desta-quarta-feira-18</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:50:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/presidente-lula-visita-india-partir-desta-quarta-feira-18#1006</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva viajou na manhã desta terça-feira (17) para visitar a Índia entre os dias 18 ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/e9RGJYpuve2Ofg3HDVnQRqk0In8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/lula-aeroportos-mc_abr_11022026-2.jpg?itok=Ox_r-TtR&quot; alt=&quot;Presidente Lula visita a Índia a partir desta quarta-feira (18)&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva viajou na manhã desta terça-feira (17) para visitar a Índia entre os dias 18 e 21 de fevereiro, a convite do primeiro-ministro Narendra Modi. A comitiva presidencial fará uma escala em Túnis, capital da Tunísia, prevista para 23h20, no horário de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos dias 19 e 20, o presidente Lula participará, em Nova Delhi, da cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial (IA) e de eventos relacionados à temática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério das Relações Exteriores do Brasil, a cúpula dará sequência ao chamado ‘processo de Bletchley’, série de reuniões intergovernamentais sobre segurança e governança de IA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 21, o Itamaraty confirma que o mandatário brasileiro será recebido em visita de Estado pelo primeiro-ministro indiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na reunião, Lula e Narendra Modi devem tratar dos atuais desafios ao multilateralismo e da necessidade de reforma abrangente da governança global, como a já debatida reforma do Conselho de Segurança das Organização das Nações Unidas (ONU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, a Índia foi o quinto maior parceiro comercial do Brasil, com corrente de comércio de US$ 15,2 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois líderes ainda terão a oportunidade de aprofundar a cooperação bilateral nas áreas de comércio, investimentos, defesa, aviação, tecnologias digitais, inteligência artificial, economia e finanças, transição energética, minerais críticos, saúde, acesso a medicamentos e indústria farmacêutica e cooperação espacial, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente brasileiro viaja à Índia acompanhado de uma comitiva de ministros de Estado, representes de instituições públicos e por uma missão de empresários brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de embarcar, o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, disse em sua rede social, que serão priorizados acordos no setor farmacêutico para atrair investimentos, acesso a novos medicamentos e pesquisa pelo Brasil para garantir o acesso à população brasileira a medicamentos e àtecnologia da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa missão na Índia, essa potência farmacêutica, terá três grandes focos: trazer cada vez mais produtos e tecnologias para o Brasil, vamos assinar várias parcerias [na área], conhecer a medicina tradicional indiana e visitar os hospitais inteligentes”, adiantou ministro da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duelo entre João Fonseca e Thiago Monteiro agita noite do Rio Open&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resgates no mar do RJ passam de mil. Veja orientações de segurança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo de terceira vítima de naufrágio no Rio Amazonas é enterrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizomba leva ao Aterro do Flamengo conscientização sobre ecologia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/presidente-lula-visita-india-partir-desta-quarta-feira-18&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva viajou na manhã desta terça-feira (17) para visitar a Índia entre os dias 18 ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 11:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 11:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 11:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 11:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/e9RGJYpuve2Ofg3HDVnQRqk0In8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/lula-aeroportos-mc_abr_11022026-2.jpg?itok=Ox_r-TtR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF apura vazamento de dados da Receita de ministros do STF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-apura-vazamento-de-dados-da-receita-de-ministros-do-stf</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:50:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-apura-vazamento-de-dados-da-receita-de-ministros-do-stf#1007</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Polícia Federal cumpriu, nesta terça-feira (17), quatro mandados de busca e apreensão nos estados de São Paulo, Ri...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SopJefLo2XvNA0lipYMoc-9Zy54=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/sede-da-policia-federal_mcamgo_abr_260420231818.jpg?itok=TlhUGBIA&quot; alt=&quot;PF apura vazamento de dados da Receita de ministros do STF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal cumpriu, nesta terça-feira (17), quatro mandados de busca e apreensão nos estados de São Paulo, Rio de Janeiro e Bahia, na investigação que apura possíveis vazamentos de dados da Receita Federal de ministros do Supremo Tribunal Federal (STF), parentes e outras autoridades nos últimos três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mandados foram expedidos pelo Supremo Tribunal Federal (STF), a partir de representação da Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das buscas, foram determinadas medidas cautelares, entre elas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;monitoramento por tornozeleira eletrônica;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o afastamento do exercício de função pública;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o cancelamento de passaportes e a proibição de saída do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota à imprensa, a Receita Federal esclarece que as operações de busca realizadas pela Polícia Federal se basearam em informações fornecidas pela própria Receita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do inquérito que tramita no Supremo, a Receita informa que há uma investigação prévia em parceria com a Polícia Federal e que os resultados serão divulgados oportunamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fisco também detalhou o andamento das investigações que miram o acesso indevido a dados de ministros da Suprema Corte e seus familiares:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 11 de janeiro, a Corregedoria da Receita abriu um procedimento interno motivado por notícias veiculadas pela imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia seguinte, 12 de janeiro, o STF formalizou um pedido de auditoria completa nos sistemas da Receita para identificar os acessos suspeitos aos dados dos magistrados e outros contribuintes realizados nos últimos três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal diz ter intensificado o controle de perfis que acessam os dados dos contribuintes, desde de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão enfatizou que seus sistemas permitem o monitoramento total de acessos e qualquer uso indevido é detectável, auditável e passível de punição administrativa e criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Receita Federal do Brasil não tolera desvios, especialmente, relacionados ao sigilo fiscal, pilar básico do sistema tributário”, reafirmou a Receita Federal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-apura-vazamento-de-dados-da-receita-de-ministros-do-stf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Polícia Federal cumpriu, nesta terça-feira (17), quatro mandados de busca e apreensão nos estados de São Paulo, Ri...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 10:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 10:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 10:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 10:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SopJefLo2XvNA0lipYMoc-9Zy54=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/sede-da-policia-federal_mcamgo_abr_260420231818.jpg?itok=TlhUGBIA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher morre na Zona Norte de São Paulo devido às chuvas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-morre-na-zona-norte-de-sao-paulo-devido-chuvas</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:50:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-morre-na-zona-norte-de-sao-paulo-devido-chuvas#1008</guid>
      <description>Uma mulher foi arrastada pela enxurrada provocada pelas chuvas que atingiram São Paulo no fim da tarde desta segunda-feira (16). Ela tinha 60 anos e ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Mulher morre na Zona Norte de São Paulo devido às chuvas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma mulher foi arrastada pela enxurrada provocada pelas chuvas que atingiram São Paulo no fim da tarde desta segunda-feira (16). Ela tinha 60 anos e é a 17ª vítima das chuvas no estado em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A morte aconteceu no bairro do Mandaqui, Zona Norte da capital paulista. Segundo a Defesa Civil, a mulher caiu na água e ficou presa embaixo de um carro que estava parado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela foi socorrida e encaminhada a um pronto-socorro, mas não resistiu aos ferimentos e morreu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As chuvas desta tarde de segunda-feira (16) atingiram fortemente parte da região metropolitana de São Paulo. Guarulhos sofreu com rajadas de vento, alagamento, nove chamados para quedas de árvores, desabamentos de muros e de tetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desabamento parcial do teto de uma casa desalojou quatro pessoas. Elas foram encaminhadas para casas de parentes porque houve a necessidade de interdição da residência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resgates no mar do RJ passam de mil.Veja orientações de segurança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo de terceira vítima de naufrágio no Rio Amazonas é enterrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizomba leva ao Aterro do Flamengo conscientização sobre ecologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 106 anos, morre Luiz Bangbala, ogan mais antigo do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acidente entre van e caminhão em Planaltina deixa cinco mortos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita admite acesso indevido a dados de ministros do STF e parentes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-morre-na-zona-norte-de-sao-paulo-devido-chuvas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Uma mulher foi arrastada pela enxurrada provocada pelas chuvas que atingiram São Paulo no fim da tarde desta segunda-feira (16). Ela tinha 60 anos e ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 10:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 10:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 10:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 10:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SP: Carnaval tem Galo da Madrugada, Cerca Frango e Carna Black Ritmo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/sp-carnaval-tem-galo-da-madrugada-cerca-frango-e-carna-black-ritmo</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:50:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/sp-carnaval-tem-galo-da-madrugada-cerca-frango-e-carna-black-ritmo#1009</guid>
      <description>O carnaval paulistano terá 40 blocos nesta terça-feira (17) gorda. O destaque fica com o frevo e as cores do Galo da Madrugada, que volta à capital p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5mnDmGP0_p0seplVI4WRZ9vGNsE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/pint1143.jpg.jpg?itok=LWGbGwzV&quot; alt=&quot;SP: Carnaval tem Galo da Madrugada, Cerca Frango e Carna Black Ritmo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnaval paulistano terá 40 blocos nesta terça-feira (17) gorda. O destaque fica com o frevo e as cores do Galo da Madrugada, que volta à capital paulista e abre a manhã de festa no circuito do Ibirapuera, a partir das 9h, com seu Frevo no Planeta Galo, com alegorias com temática na sustentabilidade. Às 14h, o circuito recebe o Bloco da Latinha Mix, com apresentações de Falcão, Maneva, Bateria da Rosas de Ouro e o duo de música eletrônica Dubdogz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tarde do último dia da folia de Momo favorece quem gosta dos sons latinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco da ¡SÚBETE! leva o reggaeton ao Bixiga, a partir das 13h, com uma mescla de DJs da festa e convidados do clube Perro Negro, outra casa do ritmo na cidade. Também pela tarde o Brás terá músicas folclóricas bolivianas apresentadas no Chuta Choleros y sus Lindas Mamacitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os bairros serão destino certo para os foliões mais resistentes, com blocos espalhados de Perus (zona norte) à Cidade Ademar (zona sul) e da Raposo Tavares (zona oeste) ao Itaim Paulista (zona leste).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os circuitos centrais, em regiões como Santa Cecília, República e Bixiga terão desfiles durante todo o dia, lembrando que os blocos em São Paulo terminam cedo, antes das 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No interior paulista, a folia vai até um pouco mais tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Campinas, o Berravaca avança até as 2h de quarta-feira (18), encerrando o desfile de sete blocos da cidade. O tradicional carnaval de São Luiz do Paraitinga começa o desfile do bloco Bico do Corvo às 22h, 12 horas após o primeiro desfile, do bloco infantil Encuca Cuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ABC as cidades de São Bernardo do Campo e Santo André terão programação durante a tarde e começo da noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqueles que gostam de música negra podem conferir o Carna Black Ritmo, Identidade e Celebração à Cultura Negra, em São Bernardo, no Parque de Juventude Città Di Maróstica, a partir das 14h. Em Santo André a agitação será com a banda Caxambú, na vila histórica de Paranapiacaba, a partir das 14h, no Coreto do Clube União Lyra Serrano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O litoral também tem desfiles. Na Baixada Santista a terça-feira terá animação em Santos e São Vicente, com espaços para a criança e shows na região central das duas cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 9h, na Av. Pedro Álvares Cabral, junto ao Obelisco - Ibirapuera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 9h, na Pça. Jesuíno Bandeira, 39 - Lapa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuta Choleros y sus Lindas Mamacitas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 13h, na Rua Coimbra, 225 - Brás&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 13h, R. Fortaleza, 288 - Bixiga&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/sp-carnaval-tem-galo-da-madrugada-cerca-frango-e-carna-black-ritmo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O carnaval paulistano terá 40 blocos nesta terça-feira (17) gorda. O destaque fica com o frevo e as cores do Galo da Madrugada, que volta à capital p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 08:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 08:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 08:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 08:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5mnDmGP0_p0seplVI4WRZ9vGNsE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/pint1143.jpg.jpg?itok=LWGbGwzV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
