<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:41:23 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Defesa Civil do RJ alerta para chuvas intensas no estado até segunda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-civil-do-rj-alerta-para-chuvas-intensas-no-estado-ate-segunda</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:41:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-civil-do-rj-alerta-para-chuvas-intensas-no-estado-ate-segunda#1000</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Defesa Civil do Estado do Rio de Janeiroemitiu neste domingo (4) alerta para a ocorrência de chuvas intensas com r...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HqPAY7U4TN9pUSyEhUtC6Vh50BU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/29/_d6a6585.jpg?itok=JZ1nejo-&quot; alt=&quot;Defesa Civil do RJ alerta para chuvas intensas no estado até segunda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do Estado do Rio de Janeiroemitiu neste domingo (4) alerta para a ocorrência de chuvas intensas com raios em todos os municípios fluminenses, em razão da atuação de uma Zona de Convergência do Atlântico Sul (ZCAS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aviso é válido das 8h deste domingo (4) até as 6h de segunda-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Defesa Civil e o Centro Estadual de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden-RJ), estão previstas pancadas isoladas de chuva de intensidade moderada a forte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A orientação é que a população acompanhe as atualizações dos órgãos oficiais e que siga as recomendações da Defesa Civil local e do plano de contingência municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de emergência, os telefones 199 ou 193 devem ser acionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Operações e Resiliência da Prefeitura do Rio (COR-Rio) informou neste domingo (4) que o município do Rio de Janeiro entrou no Estágio 2 às 8h07, devido a registros de chuva e vento forte na região do maciço da Tijuca, que compreende a Floresta da Tijuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Sistema Alerta Rio, núcleos que atuavam na região do Centro, zona norte e Baía de Guanabara perderam intensidade no início da tarde. Outros núcleos isolados permanecem atuando sobre a zona sudoeste e sobre o Maciço da Tijuca. Háprevisão de pancadas de chuva moderada a forte a qualquer momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do município do Rio acionou, às 8h deste domingo, três sirenes na comunidade da Formiga, na zona norte do Rio, por conta do grande volume de chuva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Às 9h15, as sirenes foram silenciadas, após ausência de registro de chuva forte. O Sistema de Alerta e Alarme conta com 164 equipamentos em 103 comunidades da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Região Serrana do Rio de Janeiro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aDefesa Civil de Petrópolisemitiu, às 11h35 deste domingo (4), um alerta via SMS para a previsão de chuva moderada a forte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, podendo vir acompanhada de raios e rajadas de vento na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Papa, China e União Africana pedem respeito à soberania da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-civil-do-rj-alerta-para-chuvas-intensas-no-estado-ate-segunda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Defesa Civil do Estado do Rio de Janeiroemitiu neste domingo (4) alerta para a ocorrência de chuvas intensas com r...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 13:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 13:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 13:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 13:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HqPAY7U4TN9pUSyEhUtC6Vh50BU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/29/_d6a6585.jpg?itok=JZ1nejo-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeito de Nova York critica ato de guerra de Trump contra Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/prefeito-de-nova-york-critica-ato-de-guerra-de-trump-contra-venezuela</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:41:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/prefeito-de-nova-york-critica-ato-de-guerra-de-trump-contra-venezuela#1001</guid>
      <description>© Reuters/Jeenah Moon/Proibida reprodução
O prefeito de Nova York, o democrata Zohran Mamdani, criticou o que considera ser “um ato de guerra” da adm...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kpG47gPu-LcIGP8EulkGU0SEaIg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/2026-01-02t220032z_1877339061_rc27tiacffgt_rtrmadp_3_usa-new-york-mamdani.jpg?itok=MXYtTUgo&quot; alt=&quot;Prefeito de Nova York critica ato de guerra de Trump contra Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Jeenah Moon/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito de Nova York, o democrata Zohran Mamdani, criticou o que considera ser “um ato de guerra” da administração de Donald Trump contra a Venezuela, cujo chefe de Estado foi capturado e levado para os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em coletiva de imprensa no sábado, Zohran Mamdani disse ter tido uma conversa telefônica “franca e direta” com Donald Trump, a quem transmitiu o seu desacordo diante da &quot;insistência em uma mudança de regime&quot; na Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o prefeito disse que foi informado sobre a captura de Nicolás Maduro por tropas dos Estados Unidos, bem como sobre a “planejada detenção sob custódia federal em Nova York”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e tomou posse na última quinta-feira (1°), lembrou que “atacar unilateralmente uma nação soberana é um ato de guerra e uma violação da lei federal e internacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A “busca por uma mudança de regime” na Venezuela “não afeta apenas quem está no estrangeiro, mas também impacta diretamente os nova-iorquinos”, assinalou, recordando que dezenas de milhares de venezuelanos consideram Nova York a sua casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O meu foco é a segurança deles e a segurança de cada nova-iorquino”, realçou Mamdani, prometendo que vai “continuar a monitorar a situação e emitir orientações relevantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A acusação dos Estados Unidos contra Nicolás Maduro vai ser julgada no Tribunal Distrital dos Estados Unidos no Distrito Sul de Nova York, onde promotores do Ministério Público já haviam apresentado um processo em 2020, acusando o líder venezuelano de narcoterrorismo, conspiração para importar cocaína e crimes com armas automáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A acusação baseia-se em uma investigação da Administração de Repressão de Drogas(DEA, da sigla em inglês), que identifica Maduro como líder do Cartel de Los Soles, rede ligada a altas chefias militares venezuelanas que procurava enriquecer utilizando “a cocaína como arma contra os Estados Unidos&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicolás Maduro e a sua mulher, Cília Fortes, estão desde ontem sob custódia em uma prisão federal em Brooklyn, Nova York, após terem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Guarda Nacional de Stewart, aeroporto militar localizado no norte do estado de Nova York, o chefe de Estado venezuelano desceu do avião militar Boeing 757 acompanhado por uma ampla operação de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dezenas de agentes do FBI (polícia federal de investigação) e da DEA esperavam Maduro, sob uma temperatura de dois graus Celsius negativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro foi então escoltado para uma instalação federal ligada à DEA, onde foi identificado, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;transferido para o Centro de Detenção Metropolitano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidência dos Estados Unidos divulgou imagens da detenção e da transferência, mostrando Maduro caminhando por um corredor com uma passadeira azul e com a inscrição DEA NYD - Administração de Repressão de Drogas do Distrito de Nova York.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/prefeito-de-nova-york-critica-ato-de-guerra-de-trump-contra-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Jeenah Moon/Proibida reprodução
O prefeito de Nova York, o democrata Zohran Mamdani, criticou o que considera ser “um ato de guerra” da adm...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 12:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 12:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 12:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 12:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kpG47gPu-LcIGP8EulkGU0SEaIg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/2026-01-02t220032z_1877339061_rc27tiacffgt_rtrmadp_3_usa-new-york-mamdani.jpg?itok=MXYtTUgo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chuvas no litoral paulista provocam interdição da Serra Mogi-Bertioga</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/chuvas-no-litoral-paulista-provocam-interdicao-da-serra-mogi-bertioga</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:41:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/chuvas-no-litoral-paulista-provocam-interdicao-da-serra-mogi-bertioga#1002</guid>
      <description>O alto volume de chuvas que tem atingido diversas cidades do litoral paulista nos últimos dias provocou alagamentos e levou à interdição temporária d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DrZ3jFC84GydygAEqEBEtaG8z30=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/11/chuva_mudanca_tempo_08.jpg?itok=IP4Vc_kG&quot; alt=&quot;Chuvas no litoral paulista provocam interdição da Serra Mogi-Bertioga&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alto volume de chuvas que tem atingido diversas cidades do litoral paulista nos últimos dias provocou alagamentos e levou à interdição temporária da Serra Mogi-Bertioga na manhã deste domingo (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Concessionária Novo Litoral, que administra a SP-098, a estrada precisou ser fechada, entre os quilômetros 77 e 98, por questão de segurança, já que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nas últimas 72 horas o volume de chuva chegou a 200 milímetros na região de serra, índice acima do que é considerado seguro para a operação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Ubatuba, no litoral norte paulista, foi registrado um acumulado de 158 milímetros de chuva nas últimas seis horas, volume que corresponde a cerca de 65% do esperado para todo o mês de janeiro, que tem média de 242 mm. Em apenas quatro dias deste mês de janeiro, o acumulado de chuva em Ubatuba já alcançou 184,3 mm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar desse grande volume, a Defesa Civil do município informou que não houve registro de vítimas, desabrigados ou desalojados até este momento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, embora diversas ruas da cidade tenham sido alagadas durante as chuvas desta madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Mongaguá, no litoral sul, moradores receberam alertas no celular sobre chuvas persistentes neste domingo. Diversas ruas dos bairros Nossa Senhora de Fátima e Agenor de Campos ficaram alagadas na manhã deste domingo. Também houve a queda de uma estrutura metálica pela Praça Dudu Samba, informou a Defesa Civil da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Peruíbe, a chuva provocou alagamentos e atingiu o quintal de uma residência na Rua Presidente Prudente. As autoridades precisaram utilizar um bote para remover a família de turistas que estava na casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram registradas chuvas fortes e intensas em cidades da região do Vale do Ribeira. Na cidade de Pariquera-Açu, foram registradas quedas de árvores na Rodovia Ivo Zanella, o que provocou sua interdição parcial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em Juquiá foram registradas fortes rajadas de vento, que atingiram cerca de 52 km/h e provocaram o desabamento de uma residência. Uma pessoa ficou ferida nesse desabamento e foi socorrida com escoriações. Também houve o destelhamento da vila olímpica municipal, mas sem o registro de vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Rio Grande da Serra, município da região metropolitana de São Paulo, uma residência foi danificada por uma enxurrada no Jardim Guiomar. A Defesa Civil vistoriou a casa e constatou rachaduras na residência, orientando a moradora a deixar o local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Papa, China e União Africana pedem respeito à soberania da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA trabalharão com Venezuela se país tomar decisões certas, diz Rubio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/chuvas-no-litoral-paulista-provocam-interdicao-da-serra-mogi-bertioga&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O alto volume de chuvas que tem atingido diversas cidades do litoral paulista nos últimos dias provocou alagamentos e levou à interdição temporária d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 12:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 12:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 12:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 12:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DrZ3jFC84GydygAEqEBEtaG8z30=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/11/chuva_mudanca_tempo_08.jpg?itok=IP4Vc_kG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Venezuelanos no exterior reagem a ataque dos EUA e queda de Maduro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuelanos-no-exterior-reagem-ataque-dos-eua-e-queda-de-maduro</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:41:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuelanos-no-exterior-reagem-ataque-dos-eua-e-queda-de-maduro#1003</guid>
      <description>© Reuters/Mariana Nedelcu/Proibida reprodução
O ataque dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, na madr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gkKZg6t5ApYyDlNtmSZzxZKhw9Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/2026-01-03t235940z_392237074_rc2ztiazbe04_rtrmadp_3_usa-venezuela-latam-reactions.jpg?itok=vntxVXcl&quot; alt=&quot;Venezuelanos no exterior reagem a ataque dos EUA e queda de Maduro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Mariana Nedelcu/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, na madrugada de sábado (3), levou manifestantes às ruas em diversas cidades do mundo neste fim de semana, incluindo venezuelanos que migraram para outros países em busca de melhores condições de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de levar Maduro e a primeira-dama, Cilia Flores,para serem julgados nos Estados Unidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por um suposto envolvimento com o tráfico internacional de drogas,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o governo americano anunciou que pretende administrar a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;até que se possa realizar uma transição segura, adequada e criteriosa&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, também afirmou que empresas americanas passarão a controlar o setor de petróleo do país, que tem as maiores reservas confirmadas de óleo e gás do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a agência de notícias Reuters,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;houve atos de venezuelanos neste fim de semana comemorando a ação dos Estados Unidos em uma série de países latino-americanos e também na Espanha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em cidades como Bogotá, Lima, Quito e Madrid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Cidade do México, venezuelanos e mexicanos a favor e contra a ação militar norte-americana organizaram atos em frente às embaixadas da Venezuela e dos Estados Unidos, com críticas ao intervencionismo ou celebrações de que o país estava livre de Maduro. A polícia precisou intervir para evitar o aumento da tensão entre os grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Buenos Aires, na Argentina, movimentos sociais e venezuelanos contrários à ação protestaram no sábado, em frente à embaixada dos Estados Unidos, enquanto outro grupo se reuniu no Obelisco para comemorar a captura de Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve protestos contra o ataque nos Estados Unidos, em cidades como São Francisco e Nova York, além do registro de grupos de venezuelanos que celebraram a ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 20% da população da Venezuela deixou o país desde 2014&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e os principais destinos foram a Colômbia, que recebeu 2,8 milhões de venezuelanos, e o Peru, que recebeu 1,7 milhão, de acordo com a plataforma R4V, um grupo de ONGs regionais que prestam assistência a migrantes e refugiados da Venezuela, criada pela agência de migração da ONU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuelanos-no-exterior-reagem-ataque-dos-eua-e-queda-de-maduro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Mariana Nedelcu/Proibida reprodução
O ataque dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, na madr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 11:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 11:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 11:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 11:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gkKZg6t5ApYyDlNtmSZzxZKhw9Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/2026-01-03t235940z_392237074_rc2ztiazbe04_rtrmadp_3_usa-venezuela-latam-reactions.jpg?itok=vntxVXcl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bernie Sanders e Kamala Harris criticam ações de Trump na Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/bernie-sanders-e-kamala-harris-criticam-acoes-de-trump-na-venezuela</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:41:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/bernie-sanders-e-kamala-harris-criticam-acoes-de-trump-na-venezuela#1004</guid>
      <description>© Reuters/Leonardo Fernandez Viloria/Proibida reprodução
O senador norte-americano Bernie Sanders, do Partido Democrata, e aex-vice-presidente dos Es...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tl6F_2JvSUPUJhFVfsWORrIo7jY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t103351z_73761679_rc2mtiaeey58_rtrmadp_3_usa-venezuela-explosions.jpg?itok=fQKmNJhB&quot; alt=&quot;Bernie Sanders e Kamala Harris criticam ações de Trump na Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Leonardo Fernandez Viloria/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador norte-americano Bernie Sanders, do Partido Democrata, e aex-vice-presidente dos Estados Unidos, a também democrata Kamala Harris, criticaram e condenaram as ações de Trump na Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vídeo postado na rede social X, Sanders avaliou que Trump voltou a demonstrar desprezo pela Constituição e pelo Estado de Direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sejamos claros: o presidente dos Estados Unidos não tem o direito de, unilateralmente, levar o país à guerra, mesmo que seja contra um ditador corrupto e brutal como Nicolás Maduro. Os Estados Unidos não têm o direito, como dito por Trump, de assumir o controle da Venezuela.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua declaração, o senador cobrou do Congresso norte-americano que aprove o quanto antes uma resolução sobre poderes de guerra para acabar com o que se referiu como operação militar ilegal:“O ataque de Trump contra a Venezuela não torna os Estados Unidos ou o mundo um lugar mais seguro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pelo contrário, essa violação descarada das leis internacionais dá sinal verde para que qualquer país do mundo que deseje atacar outra nação no intuito de aproveitar seus recursos ou fazer mudanças em seus governos o faça. Essa é a lógica perversa que Putin utilizou para justificar seu ataque brutal à Ucrânia.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanders disse ainda que, mesmo antes do ataque militar à Venezuela, Trump e sua administração já haviam demonstrado abertamente o desejo de retomar a chamada Doutrina Monroe, “que prega que os Estados Unidos têm o direito de dominar os assuntos do hemisfério”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eles falaram abertamente sobre controlar as reservas de petróleo da Venezuela, as maiores do mundo. Não vamos nos enganar: isso é imperialismo de alto nível. Isso relembra períodos sombrios de intervenção norte-americana na América Latina, que deixaram um terrível legado.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um ato que será e deve ser condenado pelo mundo democrático”, concluiu o senador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em seu perfil no X, a ex-vice-presidente dos Estados Unidos condenou as ações de Trump na Venezuela, ao mesmo tempo em que classificou Maduro como “ditador brutal e ilegítimo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já vimos esse filme antes. Guerras por mudança de regime ou por petróleo, vendidas como demonstração de força, mas que se transformam em caos e famílias americanas pagam o preço.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Kamala, não se trata de tráfico de drogas ou de defesa da democracia. “É sobre o petróleo e sobre o desejo de Donald Trump de se passar como o homem mais forte da região. Se ele se importasse com alguma dessas coisas, não perdoaria um narcotráfico condenado nem marginalizaria a legítima oposição venezuelana enquanto busca acordos com aliados de Maduro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ex-vice-presidente avaliou ainda que Trump gasta bilhões de dólares com a operação, coloca a tropa norte-americana em risco, desestabiliza a região e não oferece nenhum tipo de autoridade legal, nenhum plano de saída e nenhum benefício para o povo estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (3), diversas explosões foram registradas em bairros da capital venezuelana Caracas. Em meio ao ataque militar, orquestrado pelos Estados Unidos, o presidente da Venezuela, Nicolas Maduro, e sua esposa, Cilia Flores, foram capturados por forças de elite norte-americanas e levados para Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque marca um novo episódio de intervenções diretas norte-americanas na América Latina. A última vez que os Estados Unidos invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando militares sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/bernie-sanders-e-kamala-harris-criticam-acoes-de-trump-na-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Leonardo Fernandez Viloria/Proibida reprodução
O senador norte-americano Bernie Sanders, do Partido Democrata, e aex-vice-presidente dos Es...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 11:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 11:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 11:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 11:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tl6F_2JvSUPUJhFVfsWORrIo7jY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t103351z_73761679_rc2mtiaeey58_rtrmadp_3_usa-venezuela-explosions.jpg?itok=fQKmNJhB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cerca de 300 mil idosos brasileiros têm algum grau de TEA, diz estudo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/cerca-de-300-mil-idosos-brasileiros-tem-algum-grau-de-tea-diz-estudo</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:41:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/cerca-de-300-mil-idosos-brasileiros-tem-algum-grau-de-tea-diz-estudo#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A prevalência autodeclarada de Transtorno do Espectro Autista (TEA) entre indivíduos com 60 anos ou mais é0,86%, o q...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xAbXu0D-18p2qRAee0UKT5Yz8ek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/populacao.jpg?itok=gtaKRnQP&quot; alt=&quot;Cerca de 300 mil idosos brasileiros têm algum grau de TEA, diz estudo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prevalência autodeclarada de Transtorno do Espectro Autista (TEA) entre indivíduos com 60 anos ou mais é0,86%, o que corresponde a aproximadamente 306.836 pessoas. A taxa é ligeiramente maior entre os homens (0,94%) em comparação com as mulheres (0,81%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análisefeita pelo Programa de Pós-Graduação em Ciências da Saúde (PPGCS) da Pontifícia Universidade Católica do Paraná (PUCPR), com base no Censo Demográfico de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com estimativas da Organização Mundial da Saúde (OMS), cerca de 70 milhões de pessoas no mundo inteiro vivem com algum grau de TEA, condição do neurodesenvolvimento caracterizada por dificuldades persistentes na comunicação e na interação social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o TEA seja tipicamente diagnosticado e manifeste seus sinais durante a infância, trata-se de uma condição que permanece ao longo da vida. Em adultos mais velhos o reconhecimento ainda é limitado, tanto no diagnóstico quanto ao acesso a terapias adequadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Do ponto de vista das políticas públicas de saúde, esses dados reforçam a importância de desenvolver estratégias para a identificação e o apoio a adultos mais velhos com TEA. A prevalência tem crescido nos últimos anos, porém a literatura científica nacional e internacional ainda é escassa em relação ao que se sabe sobre o TEA no contexto do envelhecimento”, afirmou a pesquisadora do Programa de Pós-Graduação em Ciências da Saúde na PUCPR, Uiara Raiana Vargas de Castro Oliveira Ribeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisadora, pessoas que envelhecem no espectro tendem a apresentar redução na expectativa de vida e alta prevalência de comorbidades psiquiátricas, como ansiedade e depressão, além de maior risco de declínio cognitivo e de condições clínicas, incluindo taxas mais elevadas de doenças cardiovasculares e disfunções metabólicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dificuldades na comunicação, sobrecarga sensorial e rigidez de comportamento podem dificultar ainda mais o acesso à saúde dessa população. Portanto, o conhecimento em torno da prevalência do TEA em pessoas idosas no Brasil é o primeiro passo para compreender suas necessidades e assim subsidiar políticas públicas direcionadas a este público”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a pesquisadora, a identificação do TEA em pessoas idosas édifícil porque algumas manifestações do transtorno como isolamento social, inflexibilidade, comportamento rígido e interesses restritos podem ser confundidos com características de outros transtornos ou sintomas de ansiedade, depressão ou demência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a falta de profissionais capacitados para a identificação e até as modificações nos critérios podem dificultar o diagnóstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O diagnóstico é frequentemente recebido com alívio, porque o idoso sente que oferece uma explicação para dificuldades interpessoais e sensoriais vivenciadas ao longo da vida, promovendo maior autocompreensão e aceitação”, explicou a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Papa, China e União Africana pedem respeito à soberania da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA trabalharão com Venezuela se país tomar decisões certas, diz Rubio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/cerca-de-300-mil-idosos-brasileiros-tem-algum-grau-de-tea-diz-estudo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A prevalência autodeclarada de Transtorno do Espectro Autista (TEA) entre indivíduos com 60 anos ou mais é0,86%, o q...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 11:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 11:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 11:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 11:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xAbXu0D-18p2qRAee0UKT5Yz8ek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/populacao.jpg?itok=gtaKRnQP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>China pede aos EUA a libertação imediata de Maduro e sua esposa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/china-pede-aos-eua-libertacao-imediata-de-maduro-e-sua-esposa</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:41:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/china-pede-aos-eua-libertacao-imediata-de-maduro-e-sua-esposa#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Carlos Jasso/Proibida reprodução
O Ministério das Relações Exteriores da China pediu hoje (4) que os Estados Unidos libertem imediatamente ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4g_TAuQtzmgfPQmIG3Yo7H7_LVI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/madura_e_sua_esposa01.jpg?itok=9ZlOZsTJ&quot; alt=&quot;China pede aos EUA a libertação imediata de Maduro e sua esposa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Carlos Jasso/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério das Relações Exteriores da China pediu hoje (4) que os Estados Unidos libertem imediatamente o presidente venezuelano Nicolás Maduro e sua esposa, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ontem (3) em Caracas e estão sendo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mantidos sob custódia em uma prisão federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o governo chinês, que é um dos principais parceiros políticos e econômicos da Venezuela, a ação deflagrada pelos Estados Unidos “violou claramente” o direito internacional e as normas básicas das relações internacionais, além dos propósitos e princípios estabelecidos pela Carta da Organização das Nações Unidas (ONU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado, a China pede que os Estados Unidos garantam a segurança pessoal de Maduro e de sua esposa e cessem com a tentativa de derrubar o governo venezuelano. Além disso, afirma o governo chinês, os Estados Unidos precisam garantir que esse problema seja resolvido “por meio do diálogo e da negociação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta foi a segunda manifestação oficial da China sobre o caso. Ontem (3), o Ministério das Relações Exteriores da China já havia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;condenado o uso da força pelos Estados Unidos contra Maduro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, dizendo estar “profundamente chocado” com a ação deflagrada ontem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A China condena veementemente o uso flagrante da força por parte dos Estados Unidos contra um país soberano e sua ação contra o presidente de outro Estado”, afirmou a chancelaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reunião do Conselho de Segurança das Nações Unidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deve acontecer amanhã (5) para discutir a situação da Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Papa, China e União Africana pedem respeito à soberania da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/china-pede-aos-eua-libertacao-imediata-de-maduro-e-sua-esposa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Carlos Jasso/Proibida reprodução
O Ministério das Relações Exteriores da China pediu hoje (4) que os Estados Unidos libertem imediatamente ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 11:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 11:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 11:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 11:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4g_TAuQtzmgfPQmIG3Yo7H7_LVI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/madura_e_sua_esposa01.jpg?itok=9ZlOZsTJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ação de Trump é tapa na cara das leis internacionais, diz especialista</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acao-de-trump-e-tapa-na-cara-das-leis-internacionais-diz-especialista</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:41:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acao-de-trump-e-tapa-na-cara-das-leis-internacionais-diz-especialista#1007</guid>
      <description>© Frame Reuters/Proibida reprodução
A professora de Direito e Estudos Internacionais de Paz da Universidade de Notre Dame, Mary Ellen O’Connell, aval...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oH8Z9ohU5bHhJW097PUEZqJcJBw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/mary_ellen_oconnell.jpg?itok=xyjtVRhh&quot; alt=&quot;Ação de Trump é tapa na cara das leis internacionais, diz especialista&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Frame Reuters/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora de Direito e Estudos Internacionais de Paz da Universidade de Notre Dame, Mary Ellen O’Connell, avaliou que o ataque militar do presidente Donald Trump à Venezuela deve aumentar a desconfiança em todo o mundo e não ajudará o país estadunidense a se consolidar como liderança global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda, segundo ela, o risco de que o cenário na Venezuela permaneça fundamentalmente o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O princípio mais importante do Estado de Direito, que sustenta tudo e a própria razão pela qual temos leis, é oferecer uma alternativa à ilegalidade e à violência para pessoas que decidem fazer justiça com as próprias mãos, usando a força física para conseguir o que querem. Não permitimos que os países usem violência equivalente entre si para se destacarem no mundo. O mundo prospera na paz, na harmonia, num sistema bem ordenado onde os tratados importam.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora lembrou que Trump ordenou um ataque de grandes proporções, executado por forças militares, que deixou mortos, destruição e medo entre o povo venezuelano, sem qualquer tipo de justificativa legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um tapa na cara de todas as leis [internacionais]. Como se, de alguma forma, o presidente Trump pudesse decidir o que fazer em relação ao direito de uso da força militar. Isso vai causar um grande desapontamento no mundo. Não vai ajudar, no curto prazo, a restabelecer a liderança norte-americana e o apoio a leis internacionais. Vai causar mais desconfiança. Vão ser necessários muitos anos até que os Estados Unidos consigam recuperar um senso de respeito como país que respeita o Estado de Direito e a democracia.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mary Ann lembra ainda que, até onde se sabe, a vice-presidente da Venezuela, Delcy Rodríguez, deve assumir o poder no país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conforme determinação doSupremo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tribunal de Justiça da Venezuela (TSJ, na sigla em espanhol).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mesmo que Maduro tenha sido removido do país ilegalmente e possa ser submetido a julgamento nos Estados Unidos, parece que isso não mudará fundamentalmente o cenário na Venezuela. Não é um triunfo claro para a democracia e, certamente, um sinal de pouco caso com o Estado de Direito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a especialista destacou que, no curso da história, países que cumprem as leis internacionais são os que de fato alcançam sucesso e eventualmente surgem como líderes globais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O presidente Trump está correto em se preocupar já que Maduro não é nenhum herói. Precisamos sim dar um jeito no tráfico de drogas e no tráfico humano em todo o mundo e nas Américas. Mas não faremos isso violando a lei, mas restabelecendo e apoiando a lei, criando tribunais que sejam corajosos o suficiente para e enfrentar quem não respeita as leis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (3), diversas explosões foram registradas em bairros da capital venezuelana Caracas. Em meio ao ataque militar, orquestrado pelos Estados Unidos, o presidente da Venezuela, Nicolas Maduro, e sua esposa, Cilia Flores, foram capturados por forças de elite norte-americanas e levados para Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque marca um novo episódio de intervenções diretas norte-americanas na América Latina. A última vez que os Estados Unidos invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando militares sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os Estados Unidos acusam Maduro de liderar um suposto cartel venezuelano chamado De Los Soles, sem apresentar provas. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência do cartel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acao-de-trump-e-tapa-na-cara-das-leis-internacionais-diz-especialista&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Frame Reuters/Proibida reprodução
A professora de Direito e Estudos Internacionais de Paz da Universidade de Notre Dame, Mary Ellen O’Connell, aval...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 11:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 11:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 11:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 11:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oH8Z9ohU5bHhJW097PUEZqJcJBw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/mary_ellen_oconnell.jpg?itok=xyjtVRhh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Conselho de Veterinária alerta para doença que afeta gatos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/conselho-de-veterinaria-alerta-para-doenca-que-afeta-gatos</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:41:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/conselho-de-veterinaria-alerta-para-doenca-que-afeta-gatos#1008</guid>
      <description>O Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo alerta para o aumento de casos de esporotricose animal na cidade. Adoença causada ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zvIR8SAEVuOA_kkEw2B5_E-T0to=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr1932_0.jpg?itok=cg66ckH7&quot; alt=&quot;Conselho de Veterinária alerta para doença que afeta gatos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo alerta para o aumento de casos de esporotricose animal na cidade. Adoença causada por fungos do gênero Sporothrixé considerada preocupante e &quot;já representa um impacto significativo na saúde animal e humana&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os fungos afetam principalmente os gatos, pois são bem adaptados à temperatura corporal da espécie, considerada chave para a cadeia de transmissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A esporotricose é um risco para animais soltos, sendo considerada como &quot;um dos principais desafios sanitários urbanos relacionados a zoonoses no Brasil&quot;, informa o conselho, que editou norma técnica para os profissionais paulistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os gatoscontraem a doença por inoculação traumática, seja pelo contato com solo – ao cavar – com espinhos, lascas de madeira ou matéria orgânica contaminados, seja pelo contato direto com outros animais doentes, principalmente durante brigas, arranhões e mordeduras, ou, ainda, pelo contato com secreções de lesões cutâneas, considerada a principal via de contaminação”, informa a coordenadora técnica médica-veterinária do conselho, Carla Maria Figueiredo de Carvalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A doença é observada em todas as regiões do país, com maior incidência nos estados do Sul e Sudeste. Há transmissão entre animais domésticos e selvagens e com transmissão de cerca de mil casos por ano para humanos, e tem avançado continuamente desde 2011 em território paulista, se espalhando por municípios da Região Metropolitana e do litoral&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 2022 e 2023, o número de casos confirmados de esporotricose animal no estado aumentou de 2.417 para 3.309.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Apesar desse crescimento, a notificação da doença em animais ainda não é obrigatória na maior parte do território paulista, o que dificulta a mensuração real do problema e o planejamento de estratégias eficazes de controle&quot;, explica a nota do conselho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o aumento de casos a variante humana da doença passou a ter notificação compulsória desde o primeiro semestre de 2025, mas suas variantes zoonóticas não o tem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O Projeto de Lei n˚ 707/2025,que tramita na Assembléia Legislativa do estado,propõe tornar obrigatória a notificação de todos os casos suspeitos e confirmados de esporotricose em humanos e animais aos serviços de vigilância epidemiológica estadual. Hoje há orientação para que casos em animais sejam notificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo alerta que os sintomas da esporotricose em humanos podem surgir entre poucos dias e até três meses após a infecção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Geralmente, a doença se manifesta inicialmente como um pequeno nódulo indolor que, com o tempo, pode aumentar de tamanho e evoluir para uma ferida aberta. As formas clínicas da esporotricose humana dependem do estado imunológico do paciente e da profundidade das lesões, podendo se apresentar de forma cutânea, atingindo a pele, o tecido subcutâneo e o sistema linfático, ou de forma extracutânea, com disseminação para órgãos como pulmões, ossos e articulações”, explica Carla Maria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atendimento médico deve ser procurado logo que surjam os primeiros sintomas. Quando não tratada adequadamente, a esporotricose pode evoluir para feridas extensas e formação de nódulos, e pode se disseminar para além da pele em pessoas com imunossupressão, atingindo pulomões, ossos e articulações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselho também alerta para a importância de tratar animais doentes e evitar seu abandono, quebrando a cadeia de infecções. Gatos com sinais suspeitos devem ser avaliados por médico-veterinário e, sempre que possível, submetidos a exames laboratoriais para confirmar o diagnóstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Papa, China e União Africana pedem respeito à soberania da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/conselho-de-veterinaria-alerta-para-doenca-que-afeta-gatos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo alerta para o aumento de casos de esporotricose animal na cidade. Adoença causada ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 10:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 10:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 10:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 10:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zvIR8SAEVuOA_kkEw2B5_E-T0to=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr1932_0.jpg?itok=cg66ckH7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>RJ: praias seguem com ressaca e banhistas devem evitar entrar no mar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rj-praias-seguem-com-ressaca-e-banhistas-devem-evitar-entrar-no-mar</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:41:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rj-praias-seguem-com-ressaca-e-banhistas-devem-evitar-entrar-no-mar#1009</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O clima para o Rio de Janeiro neste domingo (4) segue predominantemente nublado, com previsão de chuva fraca e isola...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fE8wvCp290D6pClbZTIWPzpyEC8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/30/_d6a3904.jpg?itok=-ZD3nLAi&quot; alt=&quot;RJ: praias seguem com ressaca e banhistas devem evitar entrar no mar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clima para o Rio de Janeiro neste domingo (4) segue predominantemente nublado, com previsão de chuva fraca e isolada no período da manhã e pancadas de chuva nos períodos da tarde e noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ventos devem ser moderados, com as temperaturas em queda. A máxima prevista é de 29 graus Celsius (°C) e a mínima 20°C – o que representa uma queda de 8°C em relação à mínima do dia anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mar está de ressaca com ondas que podem atingir até 3 metros de altura. Somente neste sábado (3), os salva-vidas do Grupamento Marítimo realizaram 320 salvamentos no litoral fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente na praia de Copacabana os guarda-vidas realizaram 137 socorros, apesar da sinalização com bandeira vermelha, indicando banho proibido. Na praia da Barra da Tijuca, foram 82 resgates no mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os guarda-vidas procuram pelo quarto dia seguido por um jovem de 14 anos, que veio de Campinas, no interior de São Paulo, com a família passar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Rio. Ele foi arrastado por uma onda e desapareceu no mar na altura do posto 2, em Copacabana. A procura conta com um helicóptero, drones, mergulhadores e sonares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta de ressaca do mar emitido pela Marinha do Brasil é válido até as 6h de segunda-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não entre no mar – a principal orientação é evitar o banho e esportes aquáticos durante o alerta de ressaca;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;siga as orientações dos guarda-vidas – respeite a sinalização com bandeiras vermelhas que indicam áreas perigosas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fique longe de pedras e costões – essas áreas concentram correntes fortes e ondas perigosas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;evite mirantes e orlas – ondas podem atingir locais mais altos e surpreender as pessoas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cuidado redobrado com crianças – mantenha-as longe da água e vigie-as constantemente;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chame ajuda – se vir alguém em afogamento, ligue para 193 ou 199 imediatamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Papa, China e União Africana pedem respeito à soberania da Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rj-praias-seguem-com-ressaca-e-banhistas-devem-evitar-entrar-no-mar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O clima para o Rio de Janeiro neste domingo (4) segue predominantemente nublado, com previsão de chuva fraca e isola...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 09:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 09:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 09:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 09:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fE8wvCp290D6pClbZTIWPzpyEC8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/30/_d6a3904.jpg?itok=-ZD3nLAi</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
