<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 18:04:18 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia reafirma compromisso com gestão da orla em reunião na Superintendência do Patrimônio da União</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2224/prefeitura-de-caucaia-reafirma-compromisso-com-ges</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c80c35373f59</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:04:18 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia reafirma compromisso com gestão da orla em reunião na Superintendência do Patrimônio da União</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia participou, nesta terça-feira (24/02), de reunião na Secretaria do Patrimônio da União no Ceará (SPU/CE) e reafirmou o compromisso do Município com o Termo de Adesão à Gestão de Praias (TAGP), firmado em 13 de agosto de 2018.</p>

<p>O encontro teve como pauta o alinhamento institucional em torno do TAGP, instrumento que formaliza a parceria entre a União e o Município para a gestão da orla marítima.</p>

<p>O TAGP estabelece condições para a gestão compartilhada das praias, com foco na melhoria contínua dos espaços litorâneos, uso racional do território e qualificação ambiental e urbanística, visando ao desenvolvimento social e econômico.</p>

<p>Participaram do encontro a secretária de Turismo e atual gestora da orla de Caucaia, Rebeca Timbó; o secretário de Planejamento Urbano e Ambiental, Adi Bastos; o titular da Secretaria Executiva Regional do Litoral, Assis Medeiros; e o articulador Governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito, Dr. Carlos Eduardo. A SPU foi representada pelos setores de Destinação, de Caracterização e de Fiscalização do Patrimônio da União.</p>

<p>A Prefeitura de Caucaia reforçou, na ocasião, seu compromisso com a gestão responsável da orla, buscando estimular o desenvolvimento sustentável da região, com inclusão social, organização das atividades econômicas e cumprimento dos parâmetros legais e ambientais.</p>

<p>Durante a reunião, a SPU informou que tem atuado para atualizar a delimitação da área de terreno de marinha, procedimento que integra as ações de ordenamento e regularização da faixa litorânea.</p>

<p>O articulador Governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito ressaltou a importância do diálogo institucional. "Seguimos trabalhando de forma integrada, para manter o alinhamento das ações previstas no termo de adesão e assegurar uma gestão eficiente da nossa orla marítima", afirmou Dr Carlos Eduardo.</p>

<p>"A gestão da orla é estratégica para o desenvolvimento turístico e econômico de Caucaia. Estamos empenhados em fortalecer essa parceria com a União, garantindo organização, sustentabilidade e oportunidades para nossa população", destacou a secretária de Turismo.</p>

<p>O secretário de Planejamento Urbano e Ambiental ressaltou o papel técnico da pasta no processo. "Vamos seguir trabalhando de forma integrada para assegurar que o desenvolvimento aconteça com equilíbrio e respeito às normas vigentes", afirmou Adi Bastos.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2224/prefeitura-de-caucaia-reafirma-compromisso-com-ges">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2224/b6fd8a51fc1627309dc1343c30de6f25" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2224/b6fd8a51fc1627309dc1343c30de6f25" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia reafirma compromisso com gestão da orla em reunião na Superintendência do Patr</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia reafirma compromisso com gestão da orla em reunião na Superintendência do Patrimônio da União</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta terça-feira (24)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2223/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-de-aposenta</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-2be1038953e2</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:04:18 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta terça-feira (24)</description>
<content:encoded><![CDATA[ 

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2223/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-de-aposenta">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2223/9e7da801ae9b7e6734e7d7b73b0b4c6d" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2223/9e7da801ae9b7e6734e7d7b73b0b4c6d" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta terça-feira (24)</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta terça-feira (24)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Semana da Empregabilidade é iniciada pela Prefeitura de Caucaia com serviços gratuitos à população</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2222/semana-da-empregabilidade-iniciada-pela-prefeitura</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-512daa75f8e3</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:04:18 +0000</pubDate>
<description>Semana da Empregabilidade é iniciada pela Prefeitura de Caucaia com serviços gratuitos à população</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal do Trabalho, iniciou nesta segunda-feira (23/02) a Semana da Empregabilidade. A ação acontece até o dia 28 de fevereiro, das 9h às 12h, no Mercado da Jurema, oferecendo diversos serviços gratuitos voltados ao fortalecimento do acesso ao trabalho, à saúde e à cidadania.</p>

<p>Durante toda a semana, a população poderá contar com oportunidades de emprego, cadastro para o programa Jovem Aprendiz, oficina de elaboração de currículo, além de vacinação e atendimentos de saúde. A programação também inclui ações de educação no trânsito, atendimento jurídico e outros serviços que contribuem para ampliar o acesso da população às políticas públicas.</p>

<p>A iniciativa tem como objetivo aproximar os serviços da população e ampliar as oportunidades para quem deseja ingressar no mercado de trabalho, empreender e fortalecer sua autonomia.</p>

<p>A Prefeitura reforça o convite para que a população participe da programação e aproveite os serviços disponibilizados ao longo da Semana da Empregabilidade.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2222/semana-da-empregabilidade-iniciada-pela-prefeitura">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2222/Capa2222.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2222/Capa2222.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Semana da Empregabilidade é iniciada pela Prefeitura de Caucaia com serviços gratuitos à população</media:title>
<media:description>Semana da Empregabilidade é iniciada pela Prefeitura de Caucaia com serviços gratuitos à população</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Operação Carnaval 2026 se encerra sem registro de acidentes graves em Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2221/opera-o-carnaval-2026-se-encerra-sem-registro-de-a</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-b7b38c410d0c</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:04:18 +0000</pubDate>
<description>Operação Carnaval 2026 se encerra sem registro de acidentes graves em Caucaia</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Autarquia Municipal de Trânsito (AMT) encerrou as atividades da Operação Carnaval 2026 em Caucaia com indicadores que reforçam a eficácia das ações de prevenção. Entre os dias 13 e 18 de fevereiro, o órgão contabilizou um total de seis sinistros leves de trânsito em todo o município, dos quais apenas um resultou em vítima com lesões leves, encaminhada ao hospital após ocorrência na Avenida da Integração.</p>

<p>Os demais registros, distribuídos por localidades como o Parque Potira, Centro e Parque Soledade, não resultaram em feridos. Para o superintendente da AMT, Carlinhos Gomes, os dados consolidam o trabalho preventivo realizado pelas equipes de fiscalização e educação.</p>

<p>"Nosso balanço é positivo, mostra que o esforço integrado entre a AMT, o Detran e a Polícia Rodoviária Estadual, aliado ao engajamento da população com as nossas orientações, foi fundamental para salvar vidas e proporcionar um feriado mais seguro para todos os caucaiaenses e visitantes", ressalta Carlinhos Gomes.</p>

<p>A estratégia de segurança contou com um robusto esquema de monitoramento, especialmente na área litorânea, onde quatro viaturas 4x4 realizaram patrulhamento na orla e nas dunas com o suporte de motociclistas da PRE.</p>

<p>O controle de tráfego também foi priorizado no Centro, na Grande Jurema e em pontos críticos de saída da cidade, como a rotatória do Posto Iparana, onde agentes trabalharam em sistema de rodízio durante a Operação Retorno para assegurar a fluidez viária no encerramento das festividades.</p>

<p>Sensibilização</p>

<p>No campo educativo, a AMT buscou sensibilizar os motoristas de forma impactante, utilizando um veículo avariado em um reboque para ilustrar as consequências da imprudência. As abordagens ocorreram tanto no litoral quanto na região central, com a distribuição de kits contendo lixo car, flanelas e aromatizantes personalizados com o tema "No trânsito, enxergar o outro é salvar vidas".</p>

<p>A ação visou manter o alerta sobre os cuidados necessários para além do período de Carnaval, fixando a mensagem de segurança no cotidiano dos condutores.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2221/opera-o-carnaval-2026-se-encerra-sem-registro-de-a">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2221/7c85457af0dbb565e1c2e42dacacd83b" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2221/7c85457af0dbb565e1c2e42dacacd83b" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Operação Carnaval 2026 se encerra sem registro de acidentes graves em Caucaia</media:title>
<media:description>Operação Carnaval 2026 se encerra sem registro de acidentes graves em Caucaia</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Dia D de Multivacinação será neste sábado (21) em Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2220/dia-d-de-multivacina-o-ser-neste-s-bado-21-em-cauc</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-7cb0dd114fab</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:04:18 +0000</pubDate>
<description>Dia D de Multivacinação será neste sábado (21) em Caucaia</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, realiza no próximo sábado, 21 de fevereiro, o Dia D de Multivacinação no município. A ação ocorrerá das 8h às 16h, em 15 Unidades de Atenção Primária à Saúde (UAPS), distribuídas nos seis Distritos de Saúde, garantindo amplo acesso da população aos serviços de imunização.</p>

<p>A mobilização é voltada para todos os públicos. Crianças, adolescentes, adultos, gestantes e idosos podem comparecer à unidade de saúde mais próxima para atualizar a caderneta de vacinação, reforçando sua proteção.</p>

<p>Além das vacinas de rotina, também será ofertada a vacina contra a dengue para o público de 10 a 14 anos.</p>

<p>A Secretaria Municipal de Saúde reforça a importância de levar documento com foto, cartão do SUS e a caderneta de vacinação.</p>

<p>Onde haverá vacinação</p>

<p>Distrito 1</p>

<p> UAPS Terezinha Lima Moreira  São Gerardo</p>

<p> UAPS Maria dos Passos Matias Gomes  Pabussu</p>

<p> UAPS Valdenúzia Moreira Bastos  Pacheco</p>

<p> UAPS Maria Helena Aguiar  Cumbuco</p>

<p> UAPS Raimundo Inácio de Oliveira  Cauípe</p>

<p> UAPS Luiz Costa Oliveira  Capuan</p>

<p> UAPS Eduardo Ramos Nogueira Jr.  Arianópolis</p>

<p> UAPS Sérgio Rodrigues  Metrópole</p>

<p> UAPS Nilda Matos Brito de Miranda  Tucunduba</p>

<p> UAPS Antônio Jander P. Machado  Araturi</p>

<p> UAPS Francisca de Fátima  Guadalajara</p>

<p> UAPS Paulo Pontes  Marechal Rondon</p>

<p> UAPS Giselda Magalhães  Potira II</p>

<p> UAPS Maria de Lourdes Dantas  Parque Albano</p>

<p> UAPS Francisco Djalma Soares  Tabapuazinho</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2220/dia-d-de-multivacina-o-ser-neste-s-bado-21-em-cauc">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2220/72efc29f8ffb80856e6ace7d148d9150" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2220/72efc29f8ffb80856e6ace7d148d9150" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Dia D de Multivacinação será neste sábado (21) em Caucaia</media:title>
<media:description>Dia D de Multivacinação será neste sábado (21) em Caucaia</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura inicia limpeza do canal do Jardim Icaraí como parte das ações preventivas para a quadra chuvosa</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2219/prefeitura-inicia-limpeza-do-canal-do-jardim-icara</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c98210e67abf</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 06:04:18 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura inicia limpeza do canal do Jardim Icaraí como parte das ações preventivas para a quadra chuvosa</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia iniciou a limpeza do canal do Jardim Icaraí, dando continuidade às ações preventivas voltadas à redução dos impactos da quadra chuvosa no município.</p>

<p>O serviço integra um conjunto de intervenções realizadas desde o ano passado em diferentes pontos da cidade, com foco na melhoria do escoamento das águas e na prevenção de alagamentos. A ação é realizada em parceria com a Secretaria do Patrimônio e Transporte, a Secretaria de Infraestrutura e a Secretaria de Desenvolvimento Rural.</p>

<p>Entre as áreas já contempladas estão o Canal do Potira; o Canal do Arianópolis I e II; o Canal do Padre Júlio Maria; o Canal do Grilo; o Canal da Iparana; o braço do Rio Ceará, no Picuí; os braços do Canal do São Miguel, no bairro Parque das Nações; e o Canal do São Miguel.</p>

<p>O secretário executivo regional do Litoral, Assis Medeiros, destacou que as ações seguem planejamento técnico definido para o período. "Estamos atuando de forma preventiva, priorizando pontos estratégicos para melhorar o escoamento da água e reduzir riscos durante a quadra chuvosa. É um trabalho contínuo, que vem sendo executado em diferentes regiões do município", afirmou.</p>

<p>De acordo com a gestão municipal, novas frentes de limpeza de canais estão previstas, ampliando as ações de manutenção e prevenção em diferentes regiões da cidade. Os próximos pontos beneficiados serão o canal do Metrópole e o riacho Urucutuba.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2219/prefeitura-inicia-limpeza-do-canal-do-jardim-icara">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2219/9c8aaf66c072be343dce88ac20ee72dc" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2219/9c8aaf66c072be343dce88ac20ee72dc" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura inicia limpeza do canal do Jardim Icaraí como parte das ações preventivas para a quadra c</media:title>
<media:description>Prefeitura inicia limpeza do canal do Jardim Icaraí como parte das ações preventivas para a quadra chuvosa</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia registra primeiro nascimento de tartarugas marinhas monitorado em 2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2218/caucaia-registra-primeiro-nascimento-de-tartarugas</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-a99d5d51e66d</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 04:04:18 +0000</pubDate>
<description>Caucaia registra primeiro nascimento de tartarugas marinhas monitorado em 2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>O Instituto do Meio Ambiente de Caucaia (IMAC) registrou o primeiro nascimento de tartarugas marinhas monitorado em 2026 no litoral do município. O ninho, acompanhado pela equipe técnica, tinha 107 ovos, dos quais 97 filhotes chegaram ao mar de forma natural.</p>

<p>De acordo com o Instituto, o nascimento ocorreu sem a presença de pessoas no local, conforme os protocolos de preservação adotados durante o período de incubação.</p>

<p>A espécie identificada é a tartaruga-de-pente, considerada ameaçada de extinção. O monitoramento integra as ações permanentes de proteção à fauna marinha desenvolvidas em Caucaia.</p>

<p>Atualmente, mais de 37 ninhos já foram registrados ao longo do litoral do município, o que reforça a necessidade de cuidados por parte da população. O IMAC orienta que seja evitada a circulação de veículos motorizados na faixa de areia, especialmente no período noturno, para não comprometer os ninhos em processo de incubação.</p>

<p>O presidente do IMAC, Felipe Leite Ribeiro, destacou a importância do acompanhamento técnico. "Cada filhote que chega ao mar representa o resultado do trabalho técnico e comprometido do IMAC com a preservação ambiental em Caucaia", afirmou.</p>

<p>Em caso de identificação de ninhos ou presença de tartarugas na praia, a equipe de monitoramento pode ser acionada pelo telefone (85) 99762-0206.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2218/caucaia-registra-primeiro-nascimento-de-tartarugas">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2218/fff984d300f7bd41afaef5c790bfb804" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2218/fff984d300f7bd41afaef5c790bfb804" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia registra primeiro nascimento de tartarugas marinhas monitorado em 2026</media:title>
<media:description>Caucaia registra primeiro nascimento de tartarugas marinhas monitorado em 2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Operação Carnaval é iniciada com blitz educativa no Cumbuco</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2217/opera-o-carnaval-iniciada-com-blitz-educativa-no-c</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-241704ee1e49</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 02:04:18 +0000</pubDate>
<description>Operação Carnaval é iniciada com blitz educativa no Cumbuco</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Autarquia Municipal de Trânsito (AMT) iniciou, na tarde desta sexta-feira (13/02), a Operação Carnaval 2026 em Caucaia. As atividades começaram pela praia do Cumbuco, um dos principais destinos turísticos do município durante o período carnavalesco.</p>

<p>A ação conta com a participação da Guarda Municipal de Caucaia e da Polícia Militar, fortalecendo o trabalho integrado de fiscalização e orientação à população.</p>

<p>Com o tema "No trânsito, enxergar o outro é salvar vidas", a AMT realizará abordagens para reforçar os cuidados necessários neste período de maior fluxo de veículos e pedestres na cidade.</p>

<p>De acordo com a gerente de fiscalização da AMT, Mirislândia Salmito, as ações serão mantidas ao longo de todo o Carnaval e ampliadas para outros pontos do município.</p>

<p>"A Autarquia Municipal de Trânsito de Caucaia está realizando ação educativa durante todo o período carnavalesco. Serão realizadas blitze educativas no Cumbuco, Icaraí, Centro e Metrópole. Serão reforçadas medidas de segurança como usar o cinto de segurança, o alerta para não beber se for dirigir e a importância de usar capacete nos deslocamentos de motocicleta. São cuidados básicos que salvam vidas", destacou.</p>

<p>A Operação Carnaval tem como objetivo conscientizar condutores e pedestres, prevenir acidentes e garantir mais segurança para moradores e visitantes durante a programação festiva no município.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2217/opera-o-carnaval-iniciada-com-blitz-educativa-no-c">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2217/d234136bfc58e8dc0d31d3eb84782abc" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2217/d234136bfc58e8dc0d31d3eb84782abc" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Operação Carnaval é iniciada com blitz educativa no Cumbuco</media:title>
<media:description>Operação Carnaval é iniciada com blitz educativa no Cumbuco</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia esclarece reestruturação administrativa e reforça que não houve aumento de cargos</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2216/prefeitura-de-caucaia-esclarece-reestrutura-o-admi</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-58d6d877b864</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 00:04:18 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia esclarece reestruturação administrativa e reforça que não houve aumento de cargos</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia participou da sessão plenária da Câmara Municipal, nesta quinta-feira (12/02), para esclarecer informações relacionadas à reestruturação administrativa aprovada pelo Legislativo na última terça-feira (10/02) e publicada no Diário Oficial do Município. Durante a sessão, o articulador Governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito, Dr. Carlos Eduardo, utilizou a tribuna para explicar que a medida consiste no remanejamento de cargos já existentes, sem criação de novas funções ou aumento de despesas.</p>

<p>De acordo com o articulador, foi publicado no Diário Oficial do Município o Decreto nº 1.543, que lista todos os cargos atualmente existentes na administração municipal, assegurando transparência ao processo. Ele destacou que a proposta aprovada promoveu apenas a redisposição, a realocação e a readaptação de cargos dentro da estrutura já vigente.</p>

<p>Os cargos foram remanejados do Instituto do Meio Ambiente de Caucaia (IMAC), da Secretaria de Administração e Recursos Humanos (SEAD), da Secretaria de Cultura, da Secretaria de Turismo e do Gabinete do Prefeito para compor a estrutura das Secretarias Regionais. O objetivo é garantir condições operacionais para o funcionamento efetivo das regionais, assegurando a capacidade de atendimento às demandas da população.</p>

<p>A gestão municipal reforçou que a reestruturação não implica aumento no número total de cargos nem impacto na folha de pagamento do Município.</p>

<p>O pronunciamento foi acompanhado por manifestações de apoio do presidente da Câmara, Tanilo Menezes, bem como dos vereadores J. Wellington, Nayana Gondim, Ckauê Franklin, Anderson Arruda, Dr. Carlinhos, Liana Cordeiro, Thiago Conrado, Germana Sales, Natécia Campos, Neto do Planalto, Charles Chachá e Mersinho Gonçalves.</p>

<p>Nos discursos, os parlamentares destacaram o compromisso da administração municipal com a transparência e com a boa prestação do serviço público.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2216/prefeitura-de-caucaia-esclarece-reestrutura-o-admi">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2216/7ef3485bfddc72946989b1e0606576a0" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2216/7ef3485bfddc72946989b1e0606576a0" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia esclarece reestruturação administrativa e reforça que não houve aumento de car</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia esclarece reestruturação administrativa e reforça que não houve aumento de cargos</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Rede municipal de ensino de Caucaia investe em energia solar para reduzir gastos</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2215/rede-municipal-de-ensino-de-caucaia-investe-em-ene</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-ef82d257b675</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:04:18 +0000</pubDate>
<description>Rede municipal de ensino de Caucaia investe em energia solar para reduzir gastos</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Educação (SME), segue avançando na implantação de sistemas de geração de energia solar nas escolas da rede municipal de ensino. Até o momento, 27 unidades escolares já contam com placas instaladas, promovendo sustentabilidade, eficiência energética e economia no consumo de energia elétrica.</p>

<p>A fase atual do projeto contempla a instalação de painéis solares em mais seis escolas, totalizando 33 unidades escolares. A iniciativa amplia o uso de fontes renováveis e contribui significativamente para a redução dos custos com energia elétrica na rede municipal de ensino.</p>

<p>A estratégia de instalação prioriza escolas com telhados de maior extensão, possibilitando que a energia gerada seja distribuída para unidades escolares menores, sem a necessidade de novas estruturas ou custos adicionais. Com isso, a Prefeitura alcança uma expressiva economia no consumo das escolas municipais.</p>

<p>Nas unidades que já estão gerando energia, a redução ultrapassa 90% no consumo de energia elétrica. Cada escola gera, em média, 5.000 kWh/mês. Dessa energia produzida, a unidade consome o necessário para seu funcionamento, e o excedente pode abastecer outras escolas por meio do rateio de energia.</p>

<p>"Estamos investindo em energia limpa para garantir economia aos cofres públicos e, ao mesmo tempo, promover sustentabilidade e consciência ambiental desde a escola. Esse é um passo importante para uma Caucaia mais eficiente, moderna e comprometida com o futuro das próximas gerações", explica a secretária Camila Bezerra.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2215/rede-municipal-de-ensino-de-caucaia-investe-em-ene">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2215/cc349f5e534e7c1192521720b892a931" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2215/cc349f5e534e7c1192521720b892a931" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Rede municipal de ensino de Caucaia investe em energia solar para reduzir gastos</media:title>
<media:description>Rede municipal de ensino de Caucaia investe em energia solar para reduzir gastos</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>