<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>CEE realiza pesquisa de satisfação junto a instituições credenciadas e parceiras</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/cee-realiza-pesquisa-de-satisfacao-junto-a-instituicoes-credenciadas-e-parceiras/</link>
    <pubDate>2025-12-15T14:51:52</pubDate>
    <description><![CDATA[Uma pesquisa de satisfação é ferramenta essencial a instituição que deseja entender a experiência e a percepção dos seus usuários em relação a serviços e/ou atendimento. Com esse foco, o Conselho Estadual de Educação do Ceará (CEE) iniciou a realização de pesquisa junto a instituições de ensino credenciadas e parceiras no âmbito do Sistema de Ensino do Ceará. A ideia é avaliar a satisfação desses usuários, a fim de garantir a eficiência e qualidade dos serviços prestados, além de promover a transparência e o controle social.

A sondagem permitirá identificar necessidades e pontos de melhoria no CEE, direcionando esforços para um serviço mais eficiente e alinhado às necessidades do público-alvo. A iniciativa está sendo desenvolvida através do encaminhamento de questionário online para as instituições, via e-mail cadastrado junto ao CEE. Ao todo, são 11 quesitos a serem respondidos. As respostas são confidenciais.

Com a pesquisa, o Conselho espera, ainda, identificar pontos fortes e fracos na experiência dos usuários, medir o nível de satisfação, coletar sugestões para melhorias e inovações e fortalecer o relacionamento com as instituições, demonstrando que sua opinião é valorizada pelo CEE.

Os resultados também indicarão oportunidades de aprimoramento em áreas relacionadas à comunicação e personalização da experiência do usuário. As sugestões serão analisadas e incorporadas pelo órgão na medida da viabilidade.

A pesquisa reforça o compromisso do órgão em ouvir os usuários e aprimorar, continuamente, seus serviços, garantindo uma experiência cada vez mais positiva e alinhada às expectativas do público.]]></description>
    
  </item>
  <item>
    <title>Mulher é presa em flagrante pela PCCE por tráfico de drogas em Fortaleza</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/mulher-e-presa-em-flagrante-pela-pcce-por-trafico-de-drogas-em-fortaleza/</link>
    <pubDate>2025-12-15T14:49:36</pubDate>
    <description><![CDATA[A Polícia Civil do Estado do Ceará (PCCE), por meio de equipes de plantão do Departamento de Repressão ao Crime Organizado (DRCO), realizou, nessa sexta-feira (12), a prisão em flagrante de uma mulher, de 22 anos, suspeita de tráfico de drogas. A captura ocorreu no bairro Couto Fernandes, Área Integrada de Segurança 05 (AIS-5) em Fortaleza.

A ação teve início após o recebimento de uma denúncia anônima indicando que um indivíduo estaria armazenando drogas e armas em um imóvel da região. A partir das informações recebidas, as equipes policiais diligenciaram até o endereço para averiguar a denúncia e, durante as buscas, localizaram entorpecentes no interior da residência.

No local, encontrava-se uma mulher, de 22 anos. Diante do material ilícito apreendido, a suspeita foi conduzida à unidade policial, onde foi autuada em flagrante pelo crime de tráfico de drogas. O caso segue sob investigação da Polícia Civil com o objetivo de identificar outros possíveis envolvidos na prática criminosa.]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/prisao-Flagrante-couto-fernandes-trafico-fortaleza.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Conexão &amp; Capital potencializa mais de R$ 100 milhões em investimentos para o Ceará</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/conexao-capital-potencializa-mais-de-r-100-milhoes-em-investimentos-para-o-ceara/</link>
    <pubDate>2025-12-15T14:45:28</pubDate>
    <description><![CDATA[Atividade integrou a programação da Feira do Conhecimento 2025, conectando startups, grandes empresas e fundos de investimento

Participaram da apresentação dos resultados o diretor executivo da Casa Azul Ventures, André Filipe Dummar; a coordenadora de Inovação e Empreendedorismo da Secitece, Sarah Monteiro; e a coordenadora de Ciência e Tecnologia da pasta, Cintia Eufrasio. Em pauta, os impactos da atividade que aconteceu de 6 a 8 de novembro, no Centro de Eventos do Ceará, em Fortaleza, com o propósito de aproximar startups, investidores e grandes corporações em uma agenda voltada à inovação e ao fomento de novos negócios.

Ao todo, foram 45 negócios inscritos — incluindo deeptechs, healthtechs e retailtechs — e 28 avançando para participar das rodadas. Nove fundos de investimento, dentre os quais os consolidados Astor Capital, Aplix, Triaxis e Rise, marcaram presença. O encontro também envolveu diretamente grandes corporações, como Solar, ArcelorMittal, M. Dias Branco, Pague Menos, Alvoar Lácteos e Tecla T.

Durante os três dias, das 153 rodadas agendadas, 127 foram efetivamente realizadas, resultando em 55 cartas de intenção, que seguirão para a etapa de due diligence, de avaliação detalhada dos negócios e possíveis riscos. Os trâmites finalizam nos próximos meses, com a captação dos recursos e a assinatura dos contratos. O balanço atual aponta para a expectativa de geração de mais de R$ 100 milhões em investimentos para o Ceará.

De acordo com a secretária Sandra Monteiro, o diferencial da edição esteve na robustez da parceria com a Casa Azul Ventures. “A aceleradora trouxe um olhar mais ousado para o encontro, justamente pela expertise que possui. Ela nos apoiou numa das grandes missões da Secitece, que é fomentar a inovação no estado”, destacou.

O diretor executivo da Casa Azul também celebrou os resultados. “O Conexão &amp; Capital é uma iniciativa pioneira no Norte e Nordeste e uma demonstração efetiva dos resultados que a Feira do Conhecimento alcança”, destacou André Dummar.

Em sua 9ª edição, a Feira do Conhecimento 2025 reforçou seu papel como vitrine da ciência, tecnologia e inovação no Ceará. Realizado pelo Governo do Estado, por meio da Secitece, o evento reuniu público de todas as idades entre 6 e 8 de novembro, com entrada gratuita, consolidando-se como um ambiente fértil para a criação de novas conexões, propostas disruptivas e oportunidades de negócios que impulsionam o desenvolvimento do estado.]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-10-at-14.10.35-768x512-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com investimento superior a R$ 20 milhões, Governo do Ceará lança novo edital do Programa Auxílio Catador e realiza entregas</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/com-investimento-superior-a-r-20-milhoes-governo-do-ceara-lanca-novo-edital-do-programa-auxilio-catador-e-realiza-entregas/</link>
    <pubDate>2025-12-15T13:49:44</pubDate>
    <description><![CDATA[Na mesma cerimônia, o Estado entregou kits e equipamentos para fortalecer a atividade de reciclagem e inclusão produtiva em diversas regiões

Programa de apoio financeiro e estrutural aos catadores de materiais recicláveis do Estado, o Auxílio Catador terá um novo edital para 2026, lançado nesta segunda-feira (15), durante cerimônia com a presença do governador Elmano de Freitas, no Palácio da Abolição, em Fortaleza. Serão ofertadas mais de 3.655 vagas voltadas a trabalhadores cearenses associados ou cooperados, para a prestação de serviços ambientais por meio da coleta seletiva.

Na ocasião, o chefe do Executivo Estadual esteve acompanhado da secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, além de representantes das associações de catadores do Ceará, ambientalistas e outras autoridades, como o presidente da Assembleia Legislativa do Ceará (Alece), Romeu Aldigueri, que foi homenageado na cerimônia com o Prêmio Ambientalista Joaquim Feitosa – pessoa física que, no desempenho de suas ações, contribuiu para o desenvolvimento sustentável da Caatinga. Na categoria pessoa jurídica, a ONG Resistência Ambiental e Cultural, que atua na Região da Ibiapaba, foi agraciada.

O governador Elmano de Freitas definiu o dia como muito importante para o meio ambiente do estado. “Para nós, é motivo de muita alegria lançar, mais uma vez, um edital do Auxílio Catador, garantindo a bolsa de apoio a catadores e catadoras, para que possam ter melhores condições de ampliar a renda. Também reafirmei o compromisso de ampliar essa política, ao receber uma equipe das associações e cooperativas, com o objetivo de avançarmos ainda mais no apoio à categoria”, afirmou.

O Programa Auxílio Catador tem como objetivo reduzir os impactos ambientais por meio dos serviços prestados pelos catadores. A iniciativa evidencia o protagonismo da categoria na economia circular, de acordo com a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire. “É impossível falar de reciclagem e economia circular sem falar dessa categoria, muitas vezes invisível, mas que presta um serviço ambiental fundamental à nossa comunidade”, destacou.

Na mesma cerimônia, o Governo do Ceará entregou 4 mil kits de trabalho à categoria, compostos por camisa com proteção UV, boné e sacola. A iniciativa tem como objetivo garantir mais segurança e conforto aos trabalhadores, já que a rotina diária pelas ruas exige o uso de Equipamentos de Proteção Individual (EPIs) adequados, de acordo com o presidente da Associação dos Catadores/Recicladores de Quixadá (ACRQ), José Adalto dos Reis. “A gente trabalha muito com material que não pode ser manuseado sem o EPI adequado e, em muitos dos locais onde atuamos, não somos bem-vistos. Muitas vezes, não somos percebidos, mas, pelo Governo do Estado e por toda essa equipe, graças a Deus, estamos sendo reconhecidos”, afirmou o catador.

Outra entrega realizada foi a de nove caminhões-baú, do modelo Kia K2.500, que serão utilizados na coleta de material reciclável. Os veículos foram projetados para rotas urbanas, com foco em custo-benefício, força e durabilidade, e contam com baú para o transporte dos materiais coletados pelas associações.

Com base em critérios como produtividade, número de associados, estrutura e regionalização, foram beneficiadas associações e cooperativas de catadores de materiais recicláveis sediadas em Fortaleza (três) e em outros seis municípios: Crato, Tabuleiro do Norte, Jucás, Crateús, Mucambo e Quixadá.

Na Sociedade Comunitária de Resíduos Sólidos do Pirambu (Socrelp), muitas vezes, o custo com o aluguel de veículos para a coleta comprometia a renda dos catadores. Com a chegada do caminhão-baú, além da economia, a associação passa a acessar áreas com mais facilidade. “Esse transporte tem tamanho adequado para circular em diversos locais, o que facilita muito o nosso trabalho. Antes, precisávamos alugar carros e, muitas vezes, após a coleta, o valor arrecadado não era suficiente nem para pagar as pessoas que ajudavam a carregar o caminhão”, relatou Dona Nete, a catadora mais antiga do Ceará, que fundou a Socrelp após chegar do Maranhão e se estabelecer na região do Pirambu. Atualmente, a associação é presidida por seu filho, Chico Lima.

Para outra associação contemplada, a Rede de Catadores, o caminhão-baú vai possibilitar a ampliação da coleta seletiva. A presidente, Mara Duarte, destacou que o novo veículo se soma ao que a Rede já possui, ampliando a capacidade de atendimento aos mais de 1,2 mil associados em todo o estado. “A Rede de Catadores já possui um caminhão e, agora, receberá mais um, passando a contar com dois veículos. Com isso, será possível distribuir o apoio entre as associações e grupos que não dispõem de transporte próprio, fortalecendo a coleta seletiva”, explicou.

Durante o evento, foi assinado um Termo de Cooperação Técnica entre o grupo SOS Guaramiranga e a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), que prevê a doação de 100 mil mudas por parte da associação para o reflorestamento da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra do Baturité. O prazo estimado para a execução da ação é de dez anos. Na ocasião, o empresário Pio Rodrigues, acompanhado de outros membros da entidade, esteve presente para a assinatura do documento.

Para ele, que tem a defesa do meio ambiente como missão de vida, a iniciativa representa uma tarefa nobre. “Temos a consciência de que não vamos apenas plantar árvores: vamos plantar água, ar puro e a defesa do meio ambiente”, afirmou.

Um ato simbólico, com o plantio de um ipê no jardim do Palácio da Abolição, marcou a parceria. “Espero que essa experiência se espalhe para outras regiões do Ceará, para que possamos plantar árvores e garantir o recaatingamento de nossas regiões, incluindo a Chapada do Araripe e a Serra da Ibiapaba, assim como já estamos fazendo no Maciço de Baturité”, finalizou o governador Elmano de Freitas.]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/MG_9492.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará avança na interiorização da rede de proteção à mulher e inaugura três novos equipamentos nesta segunda-feira (15)</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/governo-do-ceara-avanca-na-interiorizacao-da-rede-de-protecao-a-mulher-e-inaugura-tres-novos-equipamentos-nesta-segunda-feira-15/</link>
    <pubDate>2025-12-15T13:19:05</pubDate>
    <description><![CDATA[O fortalecimento da política para as mulheres no interior do estado registra mais um avanço nesta segunda-feira, 15 de dezembro. O Governo do Ceará, por meio da Secretaria das Mulheres, inaugura simultaneamente três novos equipamentos voltados à proteção e ao acolhimento das cearenses: a Casa da Mulher Independenciana, a Casa da Mulher Aiuabense e a Sala Lilás, no município de Parambu.

As entregas fazem parte das ações de fortalecimento da política estadual para as mulheres, com foco na ampliação do acesso a serviços de proteção, acolhimento e garantia de direitos, especialmente nos territórios do interior.

Os novos espaços oferecem atendimento especializado e atuação integrada à rede de serviços, garantindo orientação, acompanhamento e os encaminhamentos necessários para mulheres em situação de vulnerabilidade.

Com essas entregas, o Ceará passa a contar com 70 equipamentos de proteção e acolhimento em funcionamento em todo o estado, reforçando o compromisso com a interiorização das políticas públicas e o fortalecimento da rede de apoio às mulheres.

Inauguração da Casa da Mulher Independenciana

Data: 15/12/2025 (segunda-feira)

Horário: 15h

Local: Rua do Planalto, Nº 126, Liberdade – Independência/CE

Inauguração da Sala Lilás de Parambu

Data: 15/12/2025 (segunda-feira)

Horário: 16h

Local: Delegacia Municipal de Parambu – Rua Hidelbrando Alves Caracas, Nº 1040, Horácio Alves, Parambu/CE

Inauguração da Casa da Mulher Aiuabense

Data: 15/12/2025 (segunda-feira)

Horário: 18h30

Local: Rua 07 de setembro, Nº 112, Boa Vista – Aiuaba/CE]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/6c6bb7de-94c7-4a77-a0d8-0542fc8a7fb4.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Recarga de dezembro do Cartão Mais Infância já está disponível</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/recarga-de-dezembro-do-cartao-mais-infancia-ja-esta-disponivel/</link>
    <pubDate>2025-12-15T12:33:04</pubDate>
    <description><![CDATA[Governo do Ceará encerra 2025 com R$ 193 milhões investidos no benefício, que atende 150 mil famílias em todos os municípios

Entre essas famílias está a de Karolina Costa (29), moradora do bairro Montese, em Fortaleza, que em setembro, tornou-se beneficiária do programa. Mãe de três crianças, ela conta que teve conhecimento do cartão no início de dezembro, após ser chamada ao Cras do Vila União. “Cheguei lá e me informaram que tinha dois meses pra receber. Foi uma notícia muito boa. Comprei as merendas deles, que estavam em falta já”, relata.

Desempregada, Karolina tem no Bolsa Família a única renda fixa da casa. Os desafios se intensificaram após os diagnósticos de TEA dos filhos José e Hariel, realidade que modificou sua rotina e reduziu as possibilidades de trabalho. “A renda permite cobrir as necessidades básicas das crianças, como alimentação nutritiva, roupas adequadas. Agora eu sei que não vai mais faltar o que eles querem”, afirma.

“Tivemos um ano de muitos ajustes no Cartão Mais Infância, atualizando os dados, revisando os critérios, sempre com o objetivo de fazer os benefícios chegarem a quem realmente precisa. Isso é fundamental para continuarmos avançando na redução da pobreza aqui no nosso Estado”, destaca o secretário-executivo da Proteção Social, Ecildo Filho.

A parcela de dezembro já está disponível para saque ou uso direto nos estabelecimentos comerciais credenciados. Cada família contemplada recebe R$100 mensais.

Voltado às famílias com crianças de zero a cinco anos e onze meses, com renda per capita de até 89, o Cartão Mais Infância Ceará integra o conjunto de políticas estaduais de combate à fome e redução das desigualdades sociais. As famílias são selecionadas a partir da base de dados do Cadastro Único (CadÚnico).]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Karolina-Costa_Cartao-Mais-Infancia-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>