<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:33 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Seis pessoas são mortas em tiroteio em bar em Nova Iguaçu, no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/seis-pessoas-sao-mortas-em-tiroteio-em-bar-em-nova-iguacu-no-rio</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/seis-pessoas-sao-mortas-em-tiroteio-em-bar-em-nova-iguacu-no-rio#1000</guid>
      <description>Seis pessoas morreram e uma ficou ferida neste domingo (8) em um tiroteio emNova Iguaçu, na Região Metropolitana do Rio de Janeiro. As informações fo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZyMfqcveGbOtZ5thBtKw4hyT7jI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/942588-rj_trens_acidente-4.jpg?itok=iZhtCTtj&quot; alt=&quot;Seis pessoas são mortas em tiroteio em bar em Nova Iguaçu, no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seis pessoas morreram e uma ficou ferida neste domingo (8) em um tiroteio emNova Iguaçu, na Região Metropolitana do Rio de Janeiro. As informações foram confirmadas nesta segunda-feira (9) pelaSecretaria de Estado de Polícia Militar do Rio de Janeiro (PMERJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinco homens foram mortos por disparosde armas de fogo no bar, no bairro de Cerâmica, e duas mulheres que passavam pelo local também foram baleadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mulheres foramsocorridas ao Hospital Geral de Nova Iguaçu, mas uma delas não resistiu aos ferimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações da Prefeitura de Nova Iguaçu, Ana Cristina dos Santos, de 57 anos, foi ferida na região dorsal,chegou a ser levada para cirurgia, mas morreu durante a madrugada desta segunda (9).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A outra mulher, ferida na perna, foi avaliada na emergência, fez exames e recebeu alta com orientações médicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;informações preliminares indicam que uma das vítimas era o alvo da ação criminosa, motivada por disputas entre quadrilhas da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil afirma que diligências estão em andamento para identificar e responsabilizar criminalmente todos os envolvidos. Em nota, disse que testemunhas foram ouvidas e imagens estão sendo analisadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área foi isolada e a Delegacia de Homicídios da Baixada Fluminense foi acionada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Show de Bad Bunny deixa final do Super Bowl em segundo plano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arte indígena em quadrinhos: novas narrativas que rompem estereótipos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão feminino, vitória do Palmeiras, 7x1 do Flamengo e mais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como vão funcionar osbancos durante o carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes pede ao Exército manifesto sobre visita íntima a general preso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo Calderano vira número 2 do mundo e 1º sul-americano na posição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seis pessoas são mortas em tiroteio em bar em Nova Iguaçu, no Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/seis-pessoas-sao-mortas-em-tiroteio-em-bar-em-nova-iguacu-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Seis pessoas morreram e uma ficou ferida neste domingo (8) em um tiroteio emNova Iguaçu, na Região Metropolitana do Rio de Janeiro. As informações fo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 16:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 16:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 16:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 16:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZyMfqcveGbOtZ5thBtKw4hyT7jI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/942588-rj_trens_acidente-4.jpg?itok=iZhtCTtj</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministros defendem mais parcerias em investimentos em infraestrutura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ministros-defendem-mais-parcerias-em-investimentos-em-infraestrutura</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ministros-defendem-mais-parcerias-em-investimentos-em-infraestrutura#1001</guid>
      <description>Em seminário no Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), ministros da área de infraestrutura defenderam, nesta segunda-feira (9)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/lrW_Fo3NbLnAFOga34XEeOV0vlk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/toms3243.jpg?itok=e8WqBA2D&quot; alt=&quot;Ministros defendem mais parcerias em investimentos em infraestrutura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seminário no Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), ministros da área de infraestrutura defenderam, nesta segunda-feira (9), que os investimentos em áreas como rodovias, portos, aeroportos, saneamento e habitação sejam feitos em parceria com a iniciativa privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O titular da pasta das Cidades, Jader Barbalho Filho, ressaltou que investimentos têm que ser uma política permanente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil só vai avançar se nós tivermos investimentos, e gerar isso, tem que ser uma situação perene nesse país para que os projetos continuem sendo produzidos, para que investimentos continuem acontecendo, e o Brasil entre em um processo de crescimento”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na plateia do seminário, estavam representantes do setor privado, como empresas que atuam no setor de infraestrutura, bancos e gestoras de recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A mensagem que nós viemos trazer hoje aqui é que vamos apoiar os investimentos”, disse o ministro aos presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro citou os esforços do governo para redução do déficit habitacional por meio do programa Minha Casa, Minha Vida (MCMV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Jader Filho, até o fim de 2026 o ministério chegará a 3 milhões de contratos assinados com as famílias beneficiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Minha Casa, Minha Vida foi responsável por 85% de todos os lançamentos imobiliários desse país”, enfatizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para além do papel do Estado como indutor do desenvolvimento, o ministro das Cidades apontou que, sem a parceria com a iniciativa privada, metas relacionadas à mobilidade e saneamento não serão alcançadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em conversas com jornalistas após a participação no evento, o ministro assinalou que o governo investiu R$ 60 bilhões em saneamento, mas precisa também de recursos privados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Só assim a gente vai conseguir chegar na universalização de abastecimento de água e esgoto até 2033”, declarou Barbalho Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro dos Transportes, Renan Filho, destacou que o Brasil tem o maior pipeline (horizonte de projetos) de concessão de rodovias do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós vamos contratar R$ 400 bilhões em investimentos privados em parceria com a iniciativa privada”, anunciou, se referindo a obras em rodovias, ferrovias e mobilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Obviamente, os R$ 400 bilhões não serão investidos apenas em quatro anos, é um ciclo maior”, esclareceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do BNDES, Aloizio Mercadante, apontou que o país enfrenta um “hiato” (defasagem) de investimentos em infraestrutura equivalente a 1,74% do Produto Interno Bruno (PIB, soma dos bens e serviços produzidos no país ).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ministros-defendem-mais-parcerias-em-investimentos-em-infraestrutura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em seminário no Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), ministros da área de infraestrutura defenderam, nesta segunda-feira (9)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 16:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 16:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 16:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 16:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/lrW_Fo3NbLnAFOga34XEeOV0vlk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/toms3243.jpg?itok=e8WqBA2D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Adélia Prado recebe alta hospitalar e está em casa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/adelia-prado-recebe-alta-hospitalar-e-esta-em-casa</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/adelia-prado-recebe-alta-hospitalar-e-esta-em-casa#1002</guid>
      <description>A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos, recebeu alta hospitalar neste final de semana. Ela estava internada no Hospital São Judas Tad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yQq0PgNQlWwRl8-JkDwTJ748Ji8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/poetisa_adelia_prado.jpg?itok=mvcxRp17&quot; alt=&quot;Adélia Prado recebe alta hospitalar e está em casa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos, recebeu alta hospitalar neste final de semana. Ela estava internada no Hospital São Judas Tadeu, no município de Divinópolis, região metropolitana de Belo Horizonte, desde 19 de janeiro, após sofrer uma queda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, a escritora teve fraturas no fêmur, cotovelo e joelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela precisou passar por duas cirurgias e teve&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;satisfatória no pós-operatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de semana, o hospital anunciou no Instagram a alta da escritora. “Com grande alegria, anunciamos a alta hospitalar da poetisa Adélia Prado. Compartilhamos essa notícia com gratidão e esperança, desejando-lhe uma recuperação serena, com saúde, conforto e bem-estar”, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunicado divulgado no Instagram informou que Adélia está em casa. “Com muita alegria e com muita gratidão a todos os que torceram pela recuperação da saúde de Adélia, comunicamos que ela recebeu alta e está em casa. Em breve, ela mesma poderá agradecer a cada um de vocês pelo carinho e pelas orações”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de escritora e poetisa, Adélia Prado também é professora e filósofa. Ela lecionou por mais de 20 anos e em 1975 lançou seu primeiro livro:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Vieram muitos outros depois, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adélia Prado é vencedora do Prêmio Camões, o reconhecimento mais importante da literatura portuguesa, e do Prêmio Machado de Assis, a mais importante honraria da Academia Brasileira de Letras, ambos recebidos no ano de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, após doze anos sem publicar um livro inédito, desde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2013), Adélia Prado retornou com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dengue: profissionais da atenção primária começam a receber vacina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arte indígena em quadrinhos: novas narrativas que rompem estereótipos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão feminino, vitória do Palmeiras, 7x1 do Flamengo e mais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como vão funcionar osbancos durante o carnaval&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/adelia-prado-recebe-alta-hospitalar-e-esta-em-casa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos, recebeu alta hospitalar neste final de semana. Ela estava internada no Hospital São Judas Tad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 16:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 16:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 16:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 16:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yQq0PgNQlWwRl8-JkDwTJ748Ji8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/poetisa_adelia_prado.jpg?itok=mvcxRp17</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa alerta para risco de pancreatite ligado a canetas emagrecedoras</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-alerta-para-risco-de-pancreatite-ligado-canetas-emagrecedoras-0</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-alerta-para-risco-de-pancreatite-ligado-canetas-emagrecedoras-0#1003</guid>
      <description>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) emitiu hoje (9), em Brasília, um alerta de farmacovigilância sobre os
riscos do uso indevido de m...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3Q-JHMuYwTtwvxNmX8OUIELXpGI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/diabetic-patient-using-insulin-pen-making-insulin-injection-home-young-woman-control-diabetes-diabetic-lifestyle.jpg?itok=lD2D22Oz&quot; alt=&quot;Anvisa alerta para risco de pancreatite ligado a canetas emagrecedoras&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) emitiu hoje (9), em Brasília, um alerta de farmacovigilância sobre os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;riscos do uso indevido de medicamentos agonistas do receptor GLP‑1, popularmente conhecidos como canetas emagrecedoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo inclui a dulaglutida, a liraglutida, a semaglutida e a tirzepatida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Anvisa destacou que, embora o risco conste das bulas dos medicamentos aprovados no Brasil, as notificações têm aumentado tanto no cenário internacional como no cenário nacional, o que exige reforço das orientações de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conhecidos popularmente como canetas emagrecedoras, esses medicamentos devem ser utilizados exclusivamente conforme as indicações aprovadas em bula e sob prescrição e acompanhamento de profissional habilitado”, destacou a agência no comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O monitoramento médico, segundo a Anvisa, é motivado pelo risco de eventos adversos graves, incluindo pancreatite aguda, que podem incluir formas necrotizantes e fatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Apesar do alerta, não houve mudança na relação de risco e eficácia dessas substâncias. Ou seja, os benefícios terapêuticos ainda superam os efeitos adversos, de acordo com as indicações e modos de uso aprovados e constantes da bula”, completou a agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comunicado cita que, no início do mês, a Agência Reguladora de Medicamentos e Produtos de Saúde (MHRA) do Reino Unido emitiu alerta para o risco, ainda que pequeno, de casos de pancreatite aguda grave em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pacientes que utilizam canetas emagrecedoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da Anvisa indicam que, entre 2020 e 7 de dezembro de 2025, 145 notificações de suspeitas de eventos adversos foram registradas no país, além de seis suspeitas de casos com desfecho de óbito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em junho de 2025, a agência determinou que farmácias e drogarias passassem a reter a receita desse tipo de medicamento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Desde então, a prescrição médica passou a ser feita em duas vias e a venda só pode ocorrer com a retenção da receita na farmácia, assim como acontece com antibióticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A validade das receitas é de até 90 dias, a partir da data de emissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A decisão teve como objetivo proteger a saúde da população brasileira, visto que foi observado um número elevado de eventos adversos relacionados ao uso desses medicamentos fora das indicações aprovadas”, destacou a Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Anvisa destaca que o uso indiscriminado e fora das indicações autorizadas, especialmente para emagrecimento sem necessidade clínica, eleva significativamente o risco de efeitos adversos e dificulta o diagnóstico precoce de complicações graves”, completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-alerta-para-risco-de-pancreatite-ligado-canetas-emagrecedoras-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) emitiu hoje (9), em Brasília, um alerta de farmacovigilância sobre os
riscos do uso indevido de m...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 15:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 15:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 15:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 15:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3Q-JHMuYwTtwvxNmX8OUIELXpGI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/diabetic-patient-using-insulin-pen-making-insulin-injection-home-young-woman-control-diabetes-diabetic-lifestyle.jpg?itok=lD2D22Oz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes autoriza Silvinei Vasques a cursar doutorado EAD na prisão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/moraes-autoriza-silvinei-vasques-cursar-doutorado-ead-na-prisao</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/moraes-autoriza-silvinei-vasques-cursar-doutorado-ead-na-prisao#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou nesta segunda-feira (9) oex-diretor da ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OGql_fuP667BBmcO_OlUNW0GDh0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/silvinei_vasques_1.jpg?itok=_wDUc2F_&quot; alt=&quot;Moraes autoriza Silvinei Vasques a cursar doutorado EAD na prisão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou nesta segunda-feira (9) oex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) SilvineiVasquesa cursar um doutorado na modalidade de ensino à distância (EAD) na prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A formação é em Direito Econômico e Empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesma decisão, o ministro autorizou Silvinei a permanecer preso no 19° Batalhão da Polícia Militar, localizado dentro do Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília. O local é conhecido como Papudinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pedidos foram solicitados pela defesa do ex-diretor, que foi condenado em dezembro do ano passado pela Primeira Turma do Supremo a24 anos e 6 meses de prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a acusação feita pela Procuradoria-Geral da República (PGR), Silvinei atuou para barrar o deslocamento de eleitores do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, no segundo turno das eleições de 2022, por meio de blitzes em rodovias do Nordeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final do ano passado, o ex-diretor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;rompeu a tornozeleira eletrônica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ao tentar embarcar para El Salvador com um passaporte falso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dengue: profissionais da atenção primária começam a receber vacina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arte indígena em quadrinhos: novas narrativas que rompem estereótipos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão feminino, vitória do Palmeiras, 7x1 do Flamengo e mais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes pede ao Exército manifesto sobre visita íntima a general preso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo Calderano vira número 2 do mundo e 1º sul-americano na posição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seis pessoas são mortas em tiroteio em bar em Nova Iguaçu, no Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/moraes-autoriza-silvinei-vasques-cursar-doutorado-ead-na-prisao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou nesta segunda-feira (9) oex-diretor da ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 15:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 15:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 15:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 15:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OGql_fuP667BBmcO_OlUNW0GDh0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/silvinei_vasques_1.jpg?itok=_wDUc2F_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Porto Rico: saiba se a terra de Bad Bunny é colônia dos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/porto-rico-saiba-se-terra-de-bad-bunny-e-colonia-dos-eua</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/porto-rico-saiba-se-terra-de-bad-bunny-e-colonia-dos-eua#1005</guid>
      <description>© Kirby Lee-Imagn Images/ Reuters - Proibido reprodução
Com 8,9 mil quilômetros quadrados (km²), o equivalente a um Distrito Federal (DF) e meio, a i...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CY7ZuuS0NYPP30dmoIKaSmSB4R4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/2026-02-09t013817z_401614196_mt1usatoday28190511_rtrmadp_3_nfl-super-bowl-lx-seattle-seahawks-at-new-england-patriots.jpg?itok=DbZmPUbH&quot; alt=&quot;Porto Rico: saiba se a terra de Bad Bunny é colônia dos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Kirby Lee-Imagn Images/ Reuters - Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 8,9 mil quilômetros quadrados (km²), o equivalente a um Distrito Federal (DF) e meio, a ilha de Porto Rico, terra natal do cantor Bad Bunny, tem status político ambíguo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficialmente, é um território que pertence aos Estados Unidos (EUA) no meio do Caribe com cerca de 3,2 milhões de habitantes onde predominam o idioma espanhol e a cultura latino-americana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dos porto-riquenhos terem livre trânsito nos EUA e poderem eleger o governador da ilha, Porto Rico não é um estado dos EUA. Por isso, os eleitores não podem votar para presidente e não têm representantes, com direito a voto, no Congresso estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, Porto Rico tem que se submeter as leis federais do país da América do Norte, os habitantes servem às Forças Armadas dos EUA e a nação abriga bases militares de Washington, mas não participa das relações internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa situação faz com que especialistas e movimentos políticos considerem a ilha uma colônia de Washington, e não um “Estado livre associado”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, termo utilizado oficialmente para se referir a situação jurídico-política do território latino que é parte dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as Nações Unidas (ONU), a autonomia administrativa impede classificar Porto Rico como colônia clássica, conforme explicou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o professor de relações internacionais da Universidade Católica de Brasília (UCB), Gustavo Menon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista em América Latina, por outro lado, avalia que a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ilha caribenha, apesar de ter alguns mecanismos de governo autônomo, segue subordinado às decisões de Washington sem ter todos os direitos dos demais moradores dos EUA. Gustavo Menon explica que é&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;uma espécie de colônia dos EUA, apesar de uma soberania administrativa restrita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os porto-riquenhos não votam para presidente, não têm representação política no Congresso dos EUA, mas estão sujeitos às leis federais e decisões de Washington, sendo frequentemente descrito como uma verdadeira colônia. É um resquício neocolonial que persiste nessa primeira metade do século 21&quot;, concluiu o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse domingo (9), Bad Bunny, um dos artistas mais conhecidos do mundo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fez o show do intervalo do Super Bowl&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/porto-rico-saiba-se-terra-de-bad-bunny-e-colonia-dos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Kirby Lee-Imagn Images/ Reuters - Proibido reprodução
Com 8,9 mil quilômetros quadrados (km²), o equivalente a um Distrito Federal (DF) e meio, a i...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 15:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 15:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 15:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 15:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CY7ZuuS0NYPP30dmoIKaSmSB4R4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/2026-02-09t013817z_401614196_mt1usatoday28190511_rtrmadp_3_nfl-super-bowl-lx-seattle-seahawks-at-new-england-patriots.jpg?itok=DbZmPUbH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo federal investe R$ 1,4 bilhão no Instituto Butantan</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/governo-federal-investe-r-14-bilhao-no-instituto-butantan</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/governo-federal-investe-r-14-bilhao-no-instituto-butantan#1006</guid>
      <description>O presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, anunciaram, nesta segunda-feira (9), investimento de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/lxDpolLlbBG5dPit0p86Hm3oK3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/55086820736_bb2609a09f_o.jpg?itok=1xhzqcYT&quot; alt=&quot;Governo federal investe R$ 1,4 bilhão no Instituto Butantan&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, anunciaram, nesta segunda-feira (9), investimento de R$ 1,4 bilhão destinado à infraestrutura e à produção de vacinas e insumos imunobiológicos do Instituto Butantan, na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal destinou os recursos por meio do Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC). Haverá ainda um aporte de R$ 400 milhões do próprio Instituto Butantan para a expansão e modernização do complexo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enquanto eu tiver possibilidade de ajudar, não faltará dinheiro para a pesquisa, nem no Butantan e nem em outro instituto de pesquisa desse país”, afirmou Lula, na cerimônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente alertou sobre as fake news que tentam desacreditar sobre a importância da vacinação e ressaltou que é preciso convencer a sociedade a voltar a tomar vacinas “como era antigamente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de garantir a modernização de estruturas que já desenvolvem tecnologias modernas, como vacinas com RNA mensageiro, o investimento em reformas e em novas fábricas tem o objetivo de garantir a autonomia brasileira na fabricação de soros e imunizantes avançados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos serão investidos na construção de uma fábrica de vacina tetravalente contra o Papilomavírus Humano (HPV) e para a reforma da unidade de produção e desenvolvimento de vacinas com a tecnologia de RNA mensageiro (mRNA) para produção do Insumo Farmacêutico Ativo (IFA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será construída também, com o montante anunciado nesta segunda-feira, uma nova fábrica para produção do IFA da vacina DTPa (difteria, tétano e coqueluche); e a reforma do prédio de produção de soros e a criação de uma nova área de envase e liofilização do produto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ordens de serviço para início das obras foram assinadas na manhã desta segunda-feira, durante cerimônia em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um dia histórico. Não tenho dúvida nenhuma de que, hoje, nós estamos presenciando um marco histórico que vai colocar o Butantan entre os maiores complexos de inovação tecnológica e industrial do mundo”, disse o ministro Padilha, durante o evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contou ainda com as presenças do vice-presidente, Geraldo Alckmin; do ministro da Fazenda, Fernando Haddad; do secretário da Saúde de São Paulo, Eleuses Paiva; e do diretor do Instituto Butantan, Esper Kallás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde prevê que ainda este ano a vacina do Butantan contra a dengue começará a ser&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;disponibilizada para o público em geral&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Ministério da Saúde trabalha para este ano ainda começar a vacinar o conjunto da população a partir de 59 anos e descendo [a faixa etária], com essa produção da [fábrica da] WuXi, que tem a capacidade hoje já de produzir 30 vezes mais do que o Butantan tem de capacidade de produção”, disse Padilha, em coletiva de imprensa, após a cerimônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) no início de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a Butantan-DV é o primeiro imunizante contra a dengue em dose única no mundo. A vacina foi testada para ser aplicada em pessoas com idade de 12 a 59 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/governo-federal-investe-r-14-bilhao-no-instituto-butantan&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, anunciaram, nesta segunda-feira (9), investimento de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 15:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 15:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 15:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 15:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/lxDpolLlbBG5dPit0p86Hm3oK3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/55086820736_bb2609a09f_o.jpg?itok=1xhzqcYT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Proposta que acaba com jornada de trabalho 6x1 vai para a CCJ</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj#1007</guid>
      <description>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (foto) (Republicanos-PB), informou hoje (9), em Brasília, que encaminhou a proposta de Emenda à Cons...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/toaerwBqXhxOrnCXa8BrTTzoF9I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/25/lula8065.jpg?itok=QssFtNs8&quot; alt=&quot;Proposta que acaba com jornada de trabalho 6x1 vai para a CCJ&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (foto) (Republicanos-PB), informou hoje (9), em Brasília, que encaminhou a proposta de Emenda à Constituição (PEC) que trata do fim da escala de trabalho 6x1 para a Comissão de Constituição e Justiça (CCJ). Caberá ao colegiado analisar a admissibilidade da matéria (PEC 8/25). Se for aprovada, segue para análise de uma comissão especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- de autoria da deputada Erika Hilton (PSOL-SP) - acaba com a escala 6x1, de seis dias de trabalho e um de descanso, e limita a duração do trabalho normal a 36 horas semanais. Pela proposta, a nova jornada entra em vigor 360 dias após a data da sua publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, a Constituição estabelece que a carga de trabalho será de até oito horas diárias e até 44 horas semanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta da deputada também faculta a compensação de horários e a redução de jornada, mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motta disse que apensou à PEC outra proposta de idêntico teor, do deputado Reginaldo Lopes (PT-MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a jornada de trabalho para 36h semanais, facultadas a compensação de horários e a redução da jornada, mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matéria, entretanto, prevê que a nova jornada entre em vigor 10 anos após a data de sua publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos ouvir todos os setores com equilíbrio e responsabilidade para entregar a melhor lei para os brasileiros. O mundo avançou, principalmente na área tecnológica, e o Brasil não pode ficar para trás”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;afirmou Motta por meio de suas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Show de Bad Bunny deixa final do Super Bowl em segundo plano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arte indígena em quadrinhos: novas narrativas que rompem estereótipos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão feminino, vitória do Palmeiras, 7x1 do Flamengo e mais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (foto) (Republicanos-PB), informou hoje (9), em Brasília, que encaminhou a proposta de Emenda à Cons...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 14:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 14:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 14:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 14:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/toaerwBqXhxOrnCXa8BrTTzoF9I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/25/lula8065.jpg?itok=QssFtNs8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prouni 2026: pré-selecionados devem comprovar informações até sexta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-pre-selecionados-devem-comprovar-informacoes-ate-sexta</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-pre-selecionados-devem-comprovar-informacoes-ate-sexta#1008</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os estudantespré-selecionadosna primeira chamada doPrograma Universidade para Todos (Prouni), neste primeiro semest...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6JUDtv2-pdzewKVdyvQtthmJ-O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123947_0.jpg?itok=ffZX2ziA&quot; alt=&quot;Prouni 2026: pré-selecionados devem comprovar informações até sexta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantespré-selecionadosna primeira chamada doPrograma Universidade para Todos (Prouni), neste primeiro semestre de2026,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;precisam entregar a documentação para a instituição privada deensino superior(IES)em que foram pré-selecionadosaté sexta-feira (13), a fim de comprovaras informações prestadas no momento da inscrição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;processo seletivo do primeiro semestre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi divulgado na semana passada, com mais de 226 mil pré-selecionados.O candidato pode conferir o resultado no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Ministério da Educação, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição de 2026 éa maior da história do Prouni,com aoferta de 595.374 bolsas,em 895 cursos de 1.046 instituições privadas de ensino superior de todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;comparecer à instituição de educação superior ou encaminhar a documentação necessáriapor meio virtual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, conforme definido pela faculdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição deverá disponibilizar, em suas páginas na internet, campo específico para o encaminhamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a entrega for presencial, a faculdade privada deverá orientar colaboradores para recebera documentação fisicamentenos locais de oferta de curso em que houver candidatospré-selecionados,nos horários de funcionamento da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aqueles candidatos com 18 anos oumais que fizeram o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 para obter certificação desta etapa de ensino e se enquadram nos pré-requisitos previstos no edital do Enem, podem requerer a declaração de conclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OInstituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) disponibilizou o documento autenticado, na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Enem, o que permitirá a pré-matrícula dos pré-selecionados em instituições de educação superior decandidatos doProuni.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-pre-selecionados-devem-comprovar-informacoes-ate-sexta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os estudantespré-selecionadosna primeira chamada doPrograma Universidade para Todos (Prouni), neste primeiro semest...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 13:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 13:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 13:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 13:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6JUDtv2-pdzewKVdyvQtthmJ-O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123947_0.jpg?itok=ffZX2ziA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula defende parceria com a China para produção de vacina</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina#1009</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (9), que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante o seu governo.
Aind...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yO6zGMTcFlML2XoBVr2k3DK8IYc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/55086930934_06733c7d57_o.jpg?itok=XBnKbFcS&quot; alt=&quot;Lula defende parceria com a China para produção de vacina&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (9), que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante o seu governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, ao defender o multilateralismo em evento do Instituto Butantan, Lula falou sobre a parceria com China para a produção de vacinas no Brasil e que não está escolhendo o país asiático em detrimento dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos escolhendo aquilo que é melhor para o nosso país. E se a China aceita fazer uma parceria conosco na produção de vacina e vai produzir a quantidade que, ainda, a gente não tem condição de produzir, por que não fazer um convênio com a China?”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo, o evento marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imunizante, 100% nacional, foi desenvolvido pelo Butantan, após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enquanto eu tiver possibilidade de ajudar, não faltará dinheiro para a pesquisa, nem no Butantã e nem outro instituto de pesquisa desse país”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é proteger contra a dengue 1,2 milhão de trabalhadores que atuam na linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expansão da vacinação para outros públicos, de 15 a 59 anos, começando pelos mais velhos, está prevista para o segundo semestre deste ano à medida que o Butantan amplie a sua capacidade de produção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde vem adquirindo todo o quantitativo disponível e a expectativa é de que, a partir de uma parceria estratégica entre Brasil e China, com a transferência da tecnologia para a WuXi Vaccines, a produção possa aumentar em 30 vezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que tentam desacreditar sobre a importância da vacinação e afirmou que é preciso convencer a sociedade a voltar a tomar vacinas, “como era antigamente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos a obrigação de não desanimar, de fazer campanha, de falar na escola, os professores falarem, os pastores e padres falarem [nas igrejas], os políticos falarem, até que a gente convença as pessoas de que tomar vacina significa evitar a possibilidade de que, em algum momento, a natureza [os vírus e bactérias] possa atrapalhar a vida de uma pessoa”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da estratégia de imunização, o governo federal anunciou R$ 1,5 bilhão em investimentos no instituto paulista, para ampliação da infraestrutura e da capacidade produtiva de vacinas e insumos biológicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos serão destinados à produção e desenvolvimento de vacinas com a tecnologia de RNA mensageiro (mRNA); fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo (IFA) da vacina DTPa, que protege contra difteria, tétano e coqueluche; fabricação da vacina contra o Papilomavírus Humano (HPV); e expansão de produção de soros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e o principal produtor de imunobiológicos do Brasil, parceiro histórico e estratégico do Ministério da Saúde na política federal de imunização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Show de Bad Bunny deixa final do Super Bowl em segundo plano&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (9), que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante o seu governo.
Aind...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 13:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 13:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 13:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 13:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yO6zGMTcFlML2XoBVr2k3DK8IYc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/55086930934_06733c7d57_o.jpg?itok=XBnKbFcS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
