<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:53:08 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Um em cada quatro alunos da rede pública estuda em tempo integral</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/um-em-cada-quatro-alunos-da-rede-publica-estuda-em-tempo-integral</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:53:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/um-em-cada-quatro-alunos-da-rede-publica-estuda-em-tempo-integral#1000</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) div...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1Il64TRbIuFP-KMb4vqBpFoWjm4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/26/alunos-escola_mcamgo_abr_26032025-6.jpg?itok=098apxHr&quot; alt=&quot;Um em cada quatro alunos da rede pública estuda em tempo integral&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) divulgaram nesta quinta-feira (26) os resultados da primeira etapa do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento indica um crescimentona cobertura da educação em tempo integral, em todas as etapas da educação básica, nos últimos quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É consideradamatrícula em tempo integral quando o aluno fica na escola 7 horas ou mais por dia, ou 35 horas semanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados, o percentual de matrículas presenciais em tempo integral cresceu 10,7 pontos percentuais na rede pública de ensino, entre 2021 a 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atendimento passou de 15,1% para 25,8% dos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esse resultado, o Brasil atinge a meta prevista no Plano Nacional de Educação (PNE) 2014-2024, que previa a ampliação da modalidade para atender pelo menos 25% dos alunos da educação básica da rede pública em tempo integral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A modalidade tem como finalidade a perspectiva do desenvolvimento e formação integral de bebês, crianças e adolescentes a partir de um currículo intencional e integrado, que amplia e articula diferentes experiências educativas, sociais, culturais e esportivas em espaços dentro e fora da escola com a participação da comunidade escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O maior aumento se deu no ensino médio, em que as matrículas em tempo integral passaram de 16,7%, em 2022, para 26,8%, em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O ensino fundamental anos finais (6° ao 9º ano) registrou 23,7%, os anos iniciais (1º ao 5º ano) 20,9%. Já na pré-escola, as matrículas em tempo integral representam 18,3% do total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para asuperintendente do Itaú Social,Patricia Mota Guedes, os dados apontam um avanço muito significativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;São 923 mil novas matrículas em um único ano, ultrapassando 8,8 milhões de estudantes na rede pública. Esse crescimento consistente desde 2022 indica que o país está consolidando o tempo integral como uma estratégia estruturante para enfrentar os desafios da aprendizagem e das desigualdades educacionais'&quot;, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, ela destaca que não é suficiente apenas ampliar o tempo de permanência na escola. É necessário que as escolas desenvolvam projetos pedagógicos que ampliem as oportunidades de aprendizagem real, usando esse tempo extra de forma estratégica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Isso significa organizar um currículo diversificado, que inclua atividades artísticas, esportivas e culturais, que dialogue com o território e com a realidade dos estudantes, e que fortaleça tanto as aprendizagens cognitivas quanto o desenvolvimento socioemocional. A ampliação do tempo precisa estar a serviço de experiências formativas mais ricas e significativas”, aponta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MEC, os dados são resultado do investimento de R$ 4 bilhões do MEC no Programa Escola em Tempo Integral, criado em 2023, para apoiar redes de ensino na expansão de matrículas em tempo integral, abrangendo todas as etapas e modalidades da educaçãobásica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/um-em-cada-quatro-alunos-da-rede-publica-estuda-em-tempo-integral&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) div...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 13:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 13:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 13:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 13:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1Il64TRbIuFP-KMb4vqBpFoWjm4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/26/alunos-escola_mcamgo_abr_26032025-6.jpg?itok=098apxHr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prisão de bicheiro é fruto da resiliência de forças policiais, diz PF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prisao-de-bicheiro-e-fruto-de-resiliencia-de-forcas-policiais-diz-pf</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:53:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prisao-de-bicheiro-e-fruto-de-resiliencia-de-forcas-policiais-diz-pf#1001</guid>
      <description>O superintendente da Polícia Federal no Rio de Janeiro, Fábio Galvão, considerou que a prisão do banqueiro de bicho Adilson Oliveira Coutinho Filho, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GJCkvCdSDlI8ExIWvL4UwVeBPq4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/operacao_prisao_adilsinho_260226_copy.jpg?itok=_-MXZwsO&quot; alt=&quot;Prisão de bicheiro é fruto da resiliência de forças policiais, diz PF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O superintendente da Polícia Federal no Rio de Janeiro, Fábio Galvão, considerou que a prisão do banqueiro de bicho Adilson Oliveira Coutinho Filho, o Adilsinho, nesta quinta-feira (26), em Cabo Frio, na Região dos Lagos, foiresultado detrabalho árduo e muito difícil, fruto da resiliência das equipes que participam da Força Integrada de Combate ao Crime Organizado, composta no Rio de Janeiro, Polícia FederalePolícia Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não foi a primeira operação para prender o bicheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi a terceira tentativa de prisão, muito dificultada pela proteção, sobretudo, de policiais ligados à máfia do jogo do bicho”, dizvídeo divulgado à imprensa pela PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje a gente conseguiu prender o mais sanguinário dos capos do jogo do bicho. Vale destacar a atuação incessante das nossas equipes juntas”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O superintendente destacou que anteriormente a ação conjunta das duas corporações já havia estourado três fábricas clandestinas de cigarros ligadas ao contraventor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Éum dos meios de dinheiro principal do bicheiro, fora as máquinas de caça níqueis e a exploração do jogo do bicho.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Éum dos meios de dinheiro principal do bicheiro, fora as máquinas de caça níqueis e a exploração do jogo do bicho. Então foi um presente para a sociedade fluminense a prisão e um baque para a máfia do jogo do bicho.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lado do superintendente, o secretário de estado de Polícia Civil, Felipe Curi, agradeceuà equipe da Polícia Federal pela parceria e integração das instituições nas ações da Força Integrada de Combate ao Crime Organizado (FICCO/RJ), que no Rio de Janeiro, segundo ele,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vem fazendo um excelente trabalho conjunto no sentido de combate ao crime organizado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São inúmeras ações e hoje mais uma ação exitosa fruto dessa parceria, dessa integração e da troca de informações de inteligência das nossas instituições, que resultou nessa prisão importantíssima, tirando esse grande criminoso de circulação”, disse o secretário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fábio Galvão e Curi destacaram que Adilsinho é suspeito de ter praticado dezenas de homicídios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curi relatou que esses crimes já são investigados pelas Delegacias de Homicídios da Capital e da Baixada Fluminense e da região de Niterói e São Gonçalo. “Homicídios de rivais, de desafetos, de contraventores, de integrantes da máfia de cigarros e também de alguns policiais”, pontuou,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acrescentando que Adilsinho já tem, por força de investigações da Polícia Civil, três mandados de prisão por homicídios de pessoas envolvidas nesta organização criminosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dentre as dezenas de homicídios pelos quais ele é investigado tem um que é a morte do advogado em fevereiro de 2024, assassinado em plena luz do dia em frente à Ordem dos Advogados do Brasil, a OAB, praticamente ao lado do Ministério Público e da Defensoria Pública, em uma ação extremamente ousada da quadrilha desse criminoso”, informou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O superintendente comentou ainda que em uma das fábricas clandestinas de cigarros que foram estouradas pelos agentes das duas corporações foram constatadas as presenças de mais de 20 paraguaios que estavam submetidos à condição análoga à escravidão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prisao-de-bicheiro-e-fruto-de-resiliencia-de-forcas-policiais-diz-pf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O superintendente da Polícia Federal no Rio de Janeiro, Fábio Galvão, considerou que a prisão do banqueiro de bicho Adilson Oliveira Coutinho Filho, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 13:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 13:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 13:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 13:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GJCkvCdSDlI8ExIWvL4UwVeBPq4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/operacao_prisao_adilsinho_260226_copy.jpg?itok=_-MXZwsO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mortes causadas pelos temporais em Juiz de Fora e Ubá chegam a 53</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mortes-causadas-pelos-temporais-em-juiz-de-fora-e-uba-chegam-53</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:53:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mortes-causadas-pelos-temporais-em-juiz-de-fora-e-uba-chegam-53#1002</guid>
      <description>Com mais quatro mortes confirmadas em Juiz de Fora, sobe para 53 o número de mortos na Zona da Mata Mineira desde segunda-feira (23) em decorrência d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/woiiFRgJr_eHBxovNtlTe7pQCLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4144.jpg?itok=xl4wPTmF&quot; alt=&quot;Mortes causadas pelos temporais em Juiz de Fora e Ubá chegam a 53&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais quatro mortes confirmadas em Juiz de Fora, sobe para 53 o número de mortos na Zona da Mata Mineira desde segunda-feira (23) em decorrência de deslizamentos e enchentes. Juiz de Fora tem 47 óbitos e Ubá,seis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os desaparecidos somam 13 em Juiz de Fora e dois em Ubá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações são do Corpo de Bombeiros de Minas Gerais (CBMG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o coronel Joselito Oliveira de Paula, do 3º Comando Operacional de Bombeiros, em Juiz de Fora, as buscas pelos desaparecidos concentram-se na área onde ficavam duas casas atingidas pelos deslizamentos. Ele disse esperar que os corpos sejam recuperados ainda nesta quinta-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) divulgou alerta de perigo para chuvas intensas na Zona da Mata Mineira até as 23h59 de sexta-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de chuva entre 30 e 60 milímetros por hora (mm/h) ou 50 e 100 mm/dia eventos intensos (de 60 a 100 quilômetros por hora). Há risco de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e de descargas elétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taça da Copa do Mundo de 2026 chega a Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: SUS realiza, por ano, 3,4 mil cirurgias de câncer causado por HPV em homens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amistosos em 2026: Brasil enfrenta Costa Rica, Venezuela e México&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irmãos de Toffoli não são obrigados a depor em CPI, decide Mendonça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Câmara aprova uso de recursos do FGO em operações do Pronaf&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um em cada quatro alunos da rede pública estuda em tempo integral&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prisão de bicheiro é fruto da resiliência de forças policiais, diz PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mortes causadas pelos temporais em Juiz de Fora e Ubá chegam a 53&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dupla “Calderashi” põe Brasil em final inédita no Smash de Singapura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mortes-causadas-pelos-temporais-em-juiz-de-fora-e-uba-chegam-53&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com mais quatro mortes confirmadas em Juiz de Fora, sobe para 53 o número de mortos na Zona da Mata Mineira desde segunda-feira (23) em decorrência d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 13:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 13:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 13:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 13:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/woiiFRgJr_eHBxovNtlTe7pQCLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4144.jpg?itok=xl4wPTmF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dupla “Calderashi” põe Brasil em final inédita no Smash de Singapura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/dupla-calderashi-poe-brasil-em-final-inedita-no-smash-de-singapura</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:53:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/dupla-calderashi-poe-brasil-em-final-inedita-no-smash-de-singapura#1003</guid>
      <description>© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados
A parceria dos brasileiros Hugo Calderano com Bruna Takahashi, número cinco do mundo, avançou à ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/G8W6Q6ZeApvsIhdZMxJ3E1MPZcY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/calderano_e_bruna_takahashi_tenis_de_mesa.jpg?itok=FL3FgOzD&quot; alt=&quot;Dupla “Calderashi” põe Brasil em final inédita no Smash de Singapura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria dos brasileiros Hugo Calderano com Bruna Takahashi, número cinco do mundo, avançou à inédita final do WTT Smash de Singapura nesta quinta-feira (26) e tornou-se a primeira dupla não asiática na história a assegurar presença na decisão do título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os torneios Smash de tênis de mesa são similares aos Grand Slams no tênis, pois distribuem maior pontuação no ranking. A competição em Singapura garantirá 4 mil pontos aos vencedores. Até a edição deste ano, apenas duplas chinesas haviam subido ao topo do pódio em torneios Smash.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os adversários dos brasileiros na final serão os atuais líderes do ranking, os sul-coreanos Jong-hoon Lim e Yubin Shin, que foram bronze na Olimpíada de Paris 2024. A partida será na sexta (27), às 9h15 (horário de Brasília), com temt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;) no canal da Federação Internacional de Tênis de Mesa (World Table Tennis).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã de hoje (26), a dupla “Calderashi” – apelido dado pela torcida brasileira – alcançou vaga na decisão ao vencer a semifinal contra a parceria número 4 no ranking mundial, formada por Wong Chun Tingcom&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os brasileiros levaram a melhor por 3 sets a 1, com parciais de 9-11, 11-8, 11-9 e 11-8. Foi a terceira vitória seguida da dupla Amarelinha no torneio: na estreiam eles bateram osos egípcios Oussef Abdelaziz e Mariam Alhodaby.(3 sets a 2edepois despacharam os indianos Manush Shah e Diya Chitale (3 sets a 0),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodada dupla de Calderano nesta sexta (27)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da decisão do título de duplas, Calderano competirá às 2h30 de sexta (27) nas oitavas de final da chave de simples do torneio asiático. Número 2 do mundo, o carioca enfrentará o o chinêsChen Yuanyu (30º no ranking).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taça da Copa do Mundo de 2026 chega a Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: SUS realiza, por ano, 3,4 mil cirurgias de câncer causado por HPV em homens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amistosos em 2026: Brasil enfrenta Costa Rica, Venezuela e México&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irmãos de Toffoli não são obrigados a depor em CPI, decide Mendonça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Câmara aprova uso de recursos do FGO em operações do Pronaf&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um em cada quatro alunos da rede pública estuda em tempo integral&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/dupla-calderashi-poe-brasil-em-final-inedita-no-smash-de-singapura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados
A parceria dos brasileiros Hugo Calderano com Bruna Takahashi, número cinco do mundo, avançou à ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 13:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 13:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 13:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 13:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/G8W6Q6ZeApvsIhdZMxJ3E1MPZcY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/calderano_e_bruna_takahashi_tenis_de_mesa.jpg?itok=FL3FgOzD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saúde envia equipes do SUS para áreas atingidas pela chuva em Minas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/saude-envia-equipes-do-sus-para-areas-mais-atingidas-pela-chuva-em-mg</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:53:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/saude-envia-equipes-do-sus-para-areas-mais-atingidas-pela-chuva-em-mg#1004</guid>
      <description>O Ministério da Saúde enviou equipes do Sistema Único de Saúde (SUS) e do Departamento de Emergências em Saúde Pública aos municípios mineiros de Ubá...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/es4eQoyABgtndTB5HjzlxNrdF_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4189.jpg?itok=idPVGy_p&quot; alt=&quot;Saúde envia equipes do SUS para áreas atingidas pela chuva em Minas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde enviou equipes do Sistema Único de Saúde (SUS) e do Departamento de Emergências em Saúde Pública aos municípios mineiros de Ubá e Matias Barbosa, com o objetivo de ajudar nas respostas emergenciais aos problemas causados pelas chuvas na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os profissionais especializados encaminhados aos municípios da Zona da Mata mineira – médicos, enfermeiros, psicólogos e especialistas em logística – estavam em Juiz de Fora, cidade também muito afetada pelas chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de levar vacinas, medicamentos, insumos estratégicos de primeiros socorros e água potável para a população atingida, as equipes ajudarão em ações de acolhimento com atendimento psicossocial; cuidados em saúde mental; e reorganização da rede assistencial local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas cidades atingidas pelas chuvas nesta terça-feira (24), eles estão redirecionando os atendimentos para unidades de saúde não afetadas e remanejando profissionais para garantir cobertura mínima nos locais de maior demanda e, assim, a continuidade dos serviços essenciais”, informou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde em exercício, Adriano Massuda, ressaltou que a pasta está atenta às necessidades das famílias atingidas pela tragédia nos municípios da Zona da Mata mineira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não faltarão recursos financeiros, equipes, estrutura, suporte técnico e assistência em saúde [para a ajuda às famílias]”, garantiu o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Massuda e seu colega do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes, viajaram a Minas Gerais para monitorar as medidas emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério da Saúde informou também que enviará, aos municípios atingidos, carretas de saúde do programa Agora Tem Especialistas, para auxiliar no atendimento enquanto as unidades de saúde afetadas pelas chuvas estão sendo recuperadas ou reconstruídas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O número de profissionais da Força Nacional do SUS em campo será reforçado de acordo com a evolução do cenário e as necessidades dos municípios da região, garantindo que nenhuma cidade fique sem o apoio necessário”, detalhou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estão sendo enviados para as áreas mais críticas caminhões-pipa do Programa Nacional de Vigilância da Qualidade da Água para Consumo Humano (Vigiágua), de forma a garantir abastecimento emergencial nas regiões onde o fornecimento está comprometido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taça da Copa do Mundo de 2026 chega a Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: SUS realiza, por ano, 3,4 mil cirurgias de câncer causado por HPV em homens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amistosos em 2026: Brasil enfrenta Costa Rica, Venezuela e México&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irmãos de Toffoli não são obrigados a depor em CPI, decide Mendonça&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/saude-envia-equipes-do-sus-para-areas-mais-atingidas-pela-chuva-em-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Saúde enviou equipes do Sistema Único de Saúde (SUS) e do Departamento de Emergências em Saúde Pública aos municípios mineiros de Ubá...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 13:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 13:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 13:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 13:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/es4eQoyABgtndTB5HjzlxNrdF_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4189.jpg?itok=idPVGy_p</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Censo registra queda de 1 milhão de matrículas na educação básica</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/censo-registra-queda-de-1-milhao-de-matriculas-na-educacao-basica</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:53:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/censo-registra-queda-de-1-milhao-de-matriculas-na-educacao-basica#1005</guid>
      <description>O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) divulgaram nesta quinta-feira (26) o...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KVkNWtq-WHjRh-qr6gCEozA0trg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/05/toms0719.jpg?itok=qgljRLPp&quot; alt=&quot;Censo registra queda de 1 milhão de matrículas na educação básica&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) divulgaram nesta quinta-feira (26) os resultados da primeira etapa do Censo Escolar 2025. Segundo os dados,em 2025, foram registrados 46,018 milhões de estudantes, distribuídos em 178,76 mil escolas públicas e privadas, considerando todas as etapas da educação básica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ouve uma redução de 2,29% nas matrículas, em comparação a 2024, quando foram registradas 47.088.922 estudantes. A quedacorresponde a 1, 082 milhão de alunos a menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o coordenador de Estatísticas Educacionais da Diretoria de Estatísticas do Inep (DEED), Fábio Pereira Bravin, a queda não representa um problema. Segundo o órgão, o dado relevante é que o atendimento educacional da população está aumentando. A explicação para a queda das matrículas, de acordo com Bravin, é a redução da população em idade escolar, especialmente entre0 a 4 anos e a 15 a 17 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados daPesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (Pnad) do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística(IBGE), apresentados pelo Inep, a projeção para a população de 0 a 3 anos recuou 8,4% entre 2022 e 2025. Em relação à frequência escolar, na faixa etária até 3 anos de idade, a taxa de atendimento subiu 4,3 pontos percentuais entre 2019 e 2024, atingindo39,8%. A matrícula na creche, que compreende crianças até 3 anos, não é obrigatória. Já na faixa etária de 4 a 17 anos, quando a frequência à escola é obrigatória, a frequência chega a 97,2%, apontam os dados do IBGE de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redução da distorção idade-série&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra explicação para a queda no número de matrículas, de acordo com a MEC, é a redução das taxas de repetência e a melhoria dos indicadores de distorção idade-série. Este parâmetro avalia a quantidade de alunos que frequentam a série adequada à sua idade e não estão &quot;atrasados&quot; nos estudos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os alunos estão repetindo menos. Antes, a retenção inchava o sistema. Passando ano a ano, à medida que eu reduzo a distorção idade-série e dou oportunidades aos alunos que estão atrasados para eles concluam, eu reduzo o número de matrículas.&quot;, apontou o ministro da Educação, Camilo Santana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois fenômenos, segundo ele, indicam maior eficiência do sistema educacional do país. Para o ministro, oCenso Escolar mostrou que a educação brasileira conquistou avanços significativos em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Camilo, a distorção idade-série no ensino médio, por exemplo, teve uma redução de 61% de 2022 a 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós saímos de 27,2% para 13,99% só no 3° ano do ensino médio”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil praticamente universalizou o acesso à escola. Precisamos garantir a qualidade, a equidade”, disse o ministro do MEC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asuperintendente do Itaú Social,Patricia Mota Guedes, aponta os mesmos motivos para aredução na queda das matrículas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É o menor número de alunos desde 2021, quando o Brasil registrou 46,6 milhões de matrículas. Esse é um dado que merece atenção, mas que precisa ser analisado com cuidado e à luz de outras informações demográficas e educacionais&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela também aponta amudança estrutural na demografia brasileira e as melhorias dos dados de frequência escolar como sinais positivos, apesar da redução das matrículas registradas no Censo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Isso significa que, embora haja menos jovens, uma parcela maior deles está, de fato, na escola. Dito isso, o desafio permanece: precisamos garantir que todos os estudantes tenham acesso, permanência e qualidade no aprendizado em todas as etapas. E isso exige uma articulação federativa mais forte e estratégica.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/censo-registra-queda-de-1-milhao-de-matriculas-na-educacao-basica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) divulgaram nesta quinta-feira (26) o...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 12:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 12:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 12:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 12:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KVkNWtq-WHjRh-qr6gCEozA0trg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/05/toms0719.jpg?itok=qgljRLPp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vale do Paraíba e litoral paulista estão em alerta de perigo hoje</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/vale-do-paraiba-e-litoral-paulista-estao-em-alerta-de-perigo-hoje</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:53:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/vale-do-paraiba-e-litoral-paulista-estao-em-alerta-de-perigo-hoje#1006</guid>
      <description>A Defesa Civil do Estado de São Paulo informou, nesta quinta-feira (26), que as regiões do Vale do Paraíba e do Litoral Paulista estão em alerta verm...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/35ADj4-aOYRak4nUcBPZE-o8URE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/ciclone_provoca_chuva_forte_nos_estados_do_rio_de_janeiro_e_sao_paulo.jpg?itok=D0kMWKmS&quot; alt=&quot;Vale do Paraíba e litoral paulista estão em alerta de perigo hoje&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do Estado de São Paulo informou, nesta quinta-feira (26), que as regiões do Vale do Paraíba e do Litoral Paulista estão em alerta vermelho de perigo em decorrência das chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão prevê que o dia será marcado por grande volume de água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A passagem de uma frente fria nas regiões em alerta tem causado grandes crises de segurança na última semana, especialmente no município de Peruíbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade teve um acúmulo de chuva de 234 milímetros (mm) em três dias, o que fez 384 desabrigados e outras 100 desalojadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve complicações em São Manuel, onde 200 pessoas ficaram desalojadas, e em Ubatuba, em que as chuvas atingiram 408 residências e causou a morte de duas pessoas em um naufrágio no último sábado (21)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido à situação crítica no Vale do Paraíba e no litoral norte do estado, representantes da Defesa Civil vão estabelecer medidas a serem tomadas no dia de hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pauta inclui a apresentação do panorama meteorológico atualizado, avaliação de eventuais situações de anormalidade, planejamento da logística humanitária e definição de encaminhamentos operacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Gabinete de Crise seguirá mobilizado com monitoramento 24 horas e pronta resposta às ocorrências registradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Peruíbe, o Governo de São Paulo tem enviado ajuda humanitária para a cidade. Na última terça (24), a Defesa Civil enviou colchões, kits de higiene pessoal, travesseiros e cobertores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiário da Agência Brasil sob supervisão de Odair Braz Junior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taça da Copa do Mundo de 2026 chega a Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: SUS realiza, por ano, 3,4 mil cirurgias de câncer causado por HPV em homens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amistosos em 2026: Brasil enfrenta Costa Rica, Venezuela e México&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irmãos de Toffoli não são obrigados a depor em CPI, decide Mendonça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Câmara aprova uso de recursos do FGO em operações do Pronaf&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/vale-do-paraiba-e-litoral-paulista-estao-em-alerta-de-perigo-hoje&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Defesa Civil do Estado de São Paulo informou, nesta quinta-feira (26), que as regiões do Vale do Paraíba e do Litoral Paulista estão em alerta verm...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 12:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 12:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 12:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 12:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/35ADj4-aOYRak4nUcBPZE-o8URE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/ciclone_provoca_chuva_forte_nos_estados_do_rio_de_janeiro_e_sao_paulo.jpg?itok=D0kMWKmS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CPMI do INSS aprova quebra de sigilo de Lulinha e convoca André Moura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/cpmi-do-inss-aprova-quebra-de-sigilo-de-lulinha-e-convoca-andre-moura</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:53:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/cpmi-do-inss-aprova-quebra-de-sigilo-de-lulinha-e-convoca-andre-moura#1007</guid>
      <description>© Geraldo Magela/Agência Senado
Os integrantes da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) aprova...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/L_Sa8SxtFKvm6xHH-cSPOZD6qfs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/55117308081_6d86a3f3c5_3k.jpg?itok=T3iXhTAR&quot; alt=&quot;CPMI do INSS aprova quebra de sigilo de Lulinha e convoca André Moura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Geraldo Magela/Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os integrantes da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) aprovaram, nesta quinta-feira (26), as quebras de sigilos bancários e fiscais do empresário Fábio Luís Lula da Silva, filho do presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido de elaboração de relatórios de inteligência financeira e de quebra dos sigilos bancário e fiscal de Lulinha foi solicitado pelo deputado Alfredo Gaspar (União/AL)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decisão do Supremo Tribunal Federal (STF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que autorizou a Polícia Federal (PF) e a Controladoria-Geral da União (CGU) a realizarem, em 18 de dezembro de 2025, uma nova fase da Operação Sem Desconto, que investiga o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;esquema nacional de descontos associativos não autorizados que lesou milhões de aposentados e pensionistas de todo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mensagens que a PF extraiu do celular de Antônio Carlos Camilo Antunes, o Careca do INSS, principal operador do esquema criminoso,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;citam o repasse de ao menos R$ 300 mil para “o filho do rapaz” – que, segundo os investigadores, seria uma alusão a Lulinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A quebra dos sigilos bancário e fiscal, bem como o acesso ao Relatório de Inteligência Financeira (RIF) de Fabio Luis Lula da Silva, tornam-se imperativos técnicos para a CPMI do INSS”, afirmou o deputado Alfredo Gaspar ao justificar seu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada ontem (25), a defesa de Silva afirmou que o cliente não tem nenhuma relação com as fraudes contra os beneficiários do INSS, não tendo participado de desviosnem recebido quaisquer valores de fontes criminosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diante da incessante campanha midiática reproduzindo dados parciais e sigilosos de uma investigação em andamento, entendi ser necessário requerer ao STF acesso à investigação”, revelou o advogado Guilherme Suguimori Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado informou que Silva se colocou à disposição do Supremo para prestar esclarecimentos, tão logo a defesa tenha acesso aos autos do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O acesso aos autos ainda não foi concedido a Silva, o que impede qualquer outra manifestação atual, uma vez que trabalhamos com fatos e provas, não com o combate contra conjecturas inverificáveis”, argumentou o advogado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a 32ª reunião da CPMI, os deputadose senadores que integram o colegiado votaram outros 86 requerimentos, incluindo a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Mastere novas convocações, como a do ex-executivo e sócio do Banco MasterAugusto Ferreira Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lima deixou a sociedade no Banco Master em 2024”, disse a senadora Damares Alves (Republicanos-DF), em seu requerimento, no qual lembra que, segundo a PF, o ex-executivo do Master e atual controlador do Banco Plenoé suspeito de ter “atuado na estrutura interna da instituição financeira [Master] e participado de manobras operacionais voltadas a ocultar irregularidades [posteriormente] identificadas pelo Banco Central”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/cpmi-do-inss-aprova-quebra-de-sigilo-de-lulinha-e-convoca-andre-moura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Geraldo Magela/Agência Senado
Os integrantes da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) aprova...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 12:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 12:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 12:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 12:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/L_Sa8SxtFKvm6xHH-cSPOZD6qfs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/55117308081_6d86a3f3c5_3k.jpg?itok=T3iXhTAR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Federal investiga licitação suspeita em Lajeado, no RS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-investiga-licitacao-suspeita-em-lajeado-no-rs</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:53:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-investiga-licitacao-suspeita-em-lajeado-no-rs#1008</guid>
      <description>Uma operação deflagrada pela Polícia Federal (PF) nesta quinta-feira (26) investiga “possível desvio” de recursos federais do Fundo Nacional de Assis...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OhnFq27J3aOeI2HCqcYp5yPTFLg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/86326b00-c3bf-4cc5-b07b-5fb624e915a5_copy.jpg?itok=ZJmN-7kT&quot; alt=&quot;Polícia Federal investiga licitação suspeita em Lajeado, no RS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma operação deflagrada pela Polícia Federal (PF) nesta quinta-feira (26) investiga “possível desvio” de recursos federais do Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS) repassados à prefeitura de Lajeado (RS), utilizados em três licitações feitas durante as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que atingiram o município em maio de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Lamaçal teve sua primeira fase deflagrada em novembro de 2025, quando investigou a contratação de empresa para a prestação de serviços terceirizados de psicólogo, assistente social, educador social, auxiliar administrativo e motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os contratos teriam movimentados, na época, cerca de R$ 120 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na época, o então secretário estadual de Desenvolvimento Urbano e Metropolitano Marcelo Caumo, ex-prefeito de Lajeado, se disse com sentimento de injustiça e pediu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“para se dedicar a fazer os esclarecimentos sobre a denúncia.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dispensa da licitação foi feita tendo, como justificativa, o estado de calamidade pública declarado pelo município em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lajeado foi uma das cidades mais atingidas pelas enchentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PF, “a análise parcial do material apreendido corroborou a hipótese de direcionamento das licitações”, informaram os investigadores, ao anunciarem a segunda fase deflagrada hoje, focada em “empresas de um mesmo grupo econômico, contratadas para prestar serviços de assistência social”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação constatou indícios de que os valores pagos estavam acima dos preços praticados no mercado – suspeita que foi reforçada pelo fato de a proposta vencedora do certame não ter sido a mais vantajosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prisões e afastamento de cargos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por determinação do Tribunal Regional Federal da 4ª Região, 20 mandados de busca e apreensão e 2 mandados de prisão temporária estão sendo cumpridos nos municípios de Muçum, Encantado, Garibaldi, Salvador do Sul, Fazenda Vilanova, Novo Hamburgo e Porto Alegre, além de Lajeado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi também determinada a prisão de dois suspeitos e o afastamento cautelar de cargo público ocupado por dois outros investigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a operação, a PF apreendeu três veículos, aparelhos eletrônicos e documentos, além de bloquear ativos ligados a suspeitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se condenados, os investigados responderão pelos crimes de desvio, ou aplicação indevidamente, de rendas ou de verba pública; de contratação direta ilegal, de fraude em licitação ou em contrato, de corrupção passiva, de corrupção ativa, de associação criminosa, de lavagem de dinheiro, entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-investiga-licitacao-suspeita-em-lajeado-no-rs&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Uma operação deflagrada pela Polícia Federal (PF) nesta quinta-feira (26) investiga “possível desvio” de recursos federais do Fundo Nacional de Assis...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 11:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 11:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 11:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 11:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OhnFq27J3aOeI2HCqcYp5yPTFLg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/86326b00-c3bf-4cc5-b07b-5fb624e915a5_copy.jpg?itok=ZJmN-7kT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ação da PF e da Polícia Civil do Rio prende bicheiro Adilsinho</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acao-da-pf-e-da-policia-civil-do-rio-prende-bicheiro-adilsinho</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:53:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acao-da-pf-e-da-policia-civil-do-rio-prende-bicheiro-adilsinho#1009</guid>
      <description>O banqueiro do jogo de bicho do Rio de Janeiro Adilson Oliveira Coutinho Filho, o Adilsinho, foi preso nesta quinta-feira (26) por agentes da Força I...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VXKhRBbj8txiWHWzubNCO2jWXuk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/whatsapp-image-2026-02-26-at-10.41.13_copy_0.jpg?itok=9xnpjcJi&quot; alt=&quot;Ação da PF e da Polícia Civil do Rio prende bicheiro Adilsinho&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banqueiro do jogo de bicho do Rio de Janeiro Adilson Oliveira Coutinho Filho, o Adilsinho, foi preso nesta quinta-feira (26) por agentes da Força Integrada de Combate ao Crime Organizado da Polícia Federal (Ficco/RJ) e da Polícia Civil do estado (PCERJ). A ação também contou com o apoio do Ministério Público Federal (MPF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de integrar a cúpula do jogo do bicho do Rio de Janeiro, Adilsinho é considerado o maior produtor e distribuidor de cigarros falsificados do estado, e estava foragido da Justiça Federal e era procurado pela Justiça estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bicheiro também é apontado como mandante de homicídios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil informou, em nota, que a atividade criminosa com cigarros “está ligada a organizações armadas e com atuação transnacional, marcada pela imposição de violência e domínio territorial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Polícia Civil, a prisão do bicheiro em sua casa em Cabo Frio, na Região dos Lagos, foi possível “após um trabalho aprofundado de inteligência, análise de dados e monitoramento, desenvolvido no âmbito da Ficco/RJ, que contou com o apoio do Serviço Aeropolicial, garantindo segurança e eficiência no cumprimento do mandado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ação visa desmantelar uma organização criminosa armada e transnacional, especializada no comércio ilegal de cigarros por meio do domínio de regiões e da imposição de violência e medo”, acrescentou a PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de estado de Polícia Civil do Rio de Janeiro, Felipe Curi, avaliou que a prisão demonstra a força do trabalho integrado e da inteligência policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa prisão mostra que inteligência e integração dão resultado. A Polícia Civil, dentro da Ficco, atua de forma cirúrgica para atingir o topo das organizações criminosas, enfraquecer o poder econômico do crime e proteger a população. O Rio de Janeiro não será território seguro para o crime organizado”, disse o secretário na nota divulgada pela PCERJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bicheiro foi levado para a Superintendência Regional da PF no Rio de Janeiro, “para formalidades decorrentes da prisão e, posteriormente, será encaminhado ao sistema prisional do estado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ficco/RJ é uma força-tarefa permanente que reúne a Polícia Civil e a Polícia Federal, com foco na desarticulação de organizações criminosas estruturadas, por meio de ações integradas de inteligência e repressão qualificada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taça da Copa do Mundo de 2026 chega a Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: SUS realiza, por ano, 3,4 mil cirurgias de câncer causado por HPV em homens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amistosos em 2026: Brasil enfrenta Costa Rica, Venezuela e México&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irmãos de Toffoli não são obrigados a depor em CPI, decide Mendonça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Câmara aprova uso de recursos do FGO em operações do Pronaf&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acao-da-pf-e-da-policia-civil-do-rio-prende-bicheiro-adilsinho&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O banqueiro do jogo de bicho do Rio de Janeiro Adilson Oliveira Coutinho Filho, o Adilsinho, foi preso nesta quinta-feira (26) por agentes da Força I...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 11:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 11:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 11:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 11:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VXKhRBbj8txiWHWzubNCO2jWXuk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/whatsapp-image-2026-02-26-at-10.41.13_copy_0.jpg?itok=9xnpjcJi</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
