<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:21:35 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Governo federal e Sesi ampliam oferta de cuidotecas no país</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/governo-federal-e-sesi-ampliam-oferta-de-cuidotecas-no-pais</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:21:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/governo-federal-e-sesi-ampliam-oferta-de-cuidotecas-no-pais#1000</guid>
      <description>© Divulgação/Prêmio Escolas Sustentáveis
Um Acordo de Cooperação Técnica entre o governo federal e o Conselho Nacional do Serviço Social da Indústria...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RMZuJhd9iGmMxsJEkaVaUqC7Ws4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/17/projeto_incluarte_-_creche_magdalena_arce_daou.jpg?itok=bDIxERfQ&quot; alt=&quot;Governo federal e Sesi ampliam oferta de cuidotecas no país&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Divulgação/Prêmio Escolas Sustentáveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um Acordo de Cooperação Técnica entre o governo federal e o Conselho Nacional do Serviço Social da Indústria (CN-Sesi) amplia a oferta de cuidotecas em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa, que integra o Plano Nacional de Cuidados, busca garantir que familiares, especialmente mulheres, tenham um lugar seguro para deixar as crianças enquanto estudam e se qualificam profissionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria envolve a Secretaria Nacional da Política de Cuidados e Família (SNCF) do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) e tem como foco principal a implantação de cuidotecas em espaços educacionais e de qualificação do Sistema Indústria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O titular do MDS, Wellington Dias, disse que muitas mulheres não ocupam vagas em setores como a indústria porque não têm onde deixar as crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A parceria vai garantir essa condição para que aquela criança de até 12 anos possa ser bem cuidada e que a mãe tenha a condição de estudar, de trabalhar e de contribuir com o desenvolvimento da sua família e do Brasil”, disse, em nota divulgada pela pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As cuidotecas são espaços de acolhida para crianças e que têm o objetivo de permitir aos responsáveis pelo cuidado dessas crianças, no âmbito familiar, que em geral são as mulheres, que possam se qualificar, aumentar sua escolaridade e trabalhar no período exatamente que exceda a jornada escolar”, explicou a secretária nacional de Política de Cuidados e Família do MDS, Laís Abramo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a parceria, o Sesi vai apoiar financeiramente projetos de cuidotecas por meio de editais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada iniciativa pode receber até R$ 500 mil para compra de equipamentos, materiais e contratação de serviços. Os departamentos regionais do Sesi serão responsáveis pela execução dos projetos e pelo funcionamento dos espaços. Já o MDS, por meio da SNCF, prestará apoio técnico e metodológico, além de participar da capacitação das equipes locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plano Nacional de Cuidados Brasil que Cuida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As cuidotecas são espaços públicos, gratuitos e seguros, voltados ao acolhimento de crianças de 3 a 12 anos com e sem deficiência, em horários que vão além da jornada escolar, como à noite, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço apoia pessoas que são responsáveis por crianças e que precisam trabalhar, estudar ou se qualificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os espaços oferecem atividades recreativas, leitura, jogos e artes, além de cuidados básicos, como alimentação, higiene, troca de roupas e descanso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, 12 cuidotecas estão em funcionamento no país, sendo uma na Universidade Federal Fluminense (UFF) e 11 em Institutos Federais na Bahia, no Maranhão e em Sergipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Praia do Rio Vermelho recebe mutirão de limpeza no domingo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/governo-federal-e-sesi-ampliam-oferta-de-cuidotecas-no-pais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Divulgação/Prêmio Escolas Sustentáveis
Um Acordo de Cooperação Técnica entre o governo federal e o Conselho Nacional do Serviço Social da Indústria...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 16:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 16:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 16:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 16:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RMZuJhd9iGmMxsJEkaVaUqC7Ws4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/17/projeto_incluarte_-_creche_magdalena_arce_daou.jpg?itok=bDIxERfQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Diretor do BC diz à PF que Master tinha só R$ 4 milhões em caixa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/diretor-do-bc-diz-pf-que-master-tinha-so-r-4-milhoes-em-caixa</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:21:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/diretor-do-bc-diz-pf-que-master-tinha-so-r-4-milhoes-em-caixa#1001</guid>
      <description>O diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, disse à Polícia Federal (PF) que o Banco Master tinha apenas R$ 4 milhões em cai...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/U6V8N8e_q2genEyzM_OjO7KCrrs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lula2762-22.jpg?itok=jvSiskV0&quot; alt=&quot;Diretor do BC diz à PF que Master tinha só R$ 4 milhões em caixa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, disse à Polícia Federal (PF) que o Banco Master tinha apenas R$ 4 milhões em caixa antes da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em novembro do ano passado pela autarquia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquino foi ouvido pela PF e representantes da Procuradoria-Geral da República (PGR) no dia 30 de dezembro de 2025 no inquérito do Supremo Tribunal Federal (STF) que investiga as fraudes no banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor do BC disse que o Master era considerado um banco de médio porte e tinha cerca de R$ 80 bilhões em títulos de crédito. Segundo Aquino, um banco desse porte tem entre R$ 3 bilhões e R$ 4 bilhões em títulos livres para negociação, montante que demonstra a liquidez de uma instituição financeira. Contudo, o Master tinha somente R$ 4 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Para pontuar isso claramente, um banco de R$ 80 bilhões [em ativos] tem liquidez de R$ 3 bilhões, R$ 4 bilhões em títulos livres. O Master, antes da liquidação, tinha R$ 4 milhões em caixa&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Fiscalização do BC também citou problemas de liquidez com o Will Bank, outra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;instituição ligada ao Master e que também foi liquidada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Estava com muita dificuldade o pagamento. O acompanhamento era por causa de crise de liquidez, se fechava ou não fechava o caixa&quot;, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações sobre as fraudes no Banco Master tramitam no STF e estão sob a relatoria do ministro Dias Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro do ano passado, o ministro decidiu que a investigação deveria ter andamento na Corte, e não na Justiça Federal em Brasília. A medida foi tomada diante da citação de um deputado federal nas investigações. Parlamentares têm foro privilegiado no STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o banqueiro Daniel Vorcaro e outros acusados foram alvo da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, deflagrada pela Polícia Federal para investigar a concessão de créditos falsos pelo Banco Master, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo Banco Regional de Brasília (BRB), banco público ligado ao governo do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Praia do Rio Vermelho recebe mutirão de limpeza no domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira &quot;Interdimensional&quot; novo trabalho de Guilherme Arantes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/diretor-do-bc-diz-pf-que-master-tinha-so-r-4-milhoes-em-caixa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, disse à Polícia Federal (PF) que o Banco Master tinha apenas R$ 4 milhões em cai...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 15:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 15:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 15:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 15:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/U6V8N8e_q2genEyzM_OjO7KCrrs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lula2762-22.jpg?itok=jvSiskV0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio atinge o Instituto do Coração, em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/incendio-atinge-o-instituto-do-coracao-em-sao-paulo</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:21:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/incendio-atinge-o-instituto-do-coracao-em-sao-paulo#1002</guid>
      <description>O Instituto do Coração (Incor), que fica no Jardim Paulista, zona oeste de São Paulo, foi atingido por um incêndio por volta das 14h desta sexta-feir...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gyN4RdtDcozJG1xtLeKB3AlE5hE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/pint7039.jpg_0.jpg?itok=OnnCHCuP&quot; alt=&quot;Incêndio atinge o Instituto do Coração, em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto do Coração (Incor), que fica no Jardim Paulista, zona oeste de São Paulo, foi atingido por um incêndio por volta das 14h desta sexta-feira (30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informaçõesdo Corpo de Bombeiros, o fogo começou no terceiro subsolo do prédio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pacientes entubados foram evacuados por funcionários para outras alas da própria instituição. Não informações de feridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do combate às chamas havia a suspeita de que o problema teria começado numa das caldeiras, o que foi negado mais tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação dos bombeiros é que a Enel, distribuidora de energia da cidade de São Paulo, fazia um serviço programado na mesma rua do Incor e precisou desligar a energia. Quando religou, um dos geradores apresentou falha e entrou em combustão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação enviou para o local oito viaturas e 24 homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fogo já foi controlado e as equipes permanecem no hospital para fazer o trabalho de rescaldo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há feridos, segundo informaram os bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Atualizada às 16h17 com adição de novas informações sobre a ocorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Praia do Rio Vermelho recebe mutirão de limpeza no domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira &quot;Interdimensional&quot; novo trabalho de Guilherme Arantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SC justifica fim das cotas com números que não batem com o IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Família cobra extradição de brasileiro detido pelo ICE nos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil enfrenta Peru para avançar à final da Copa América de futsal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo federal e Sesi ampliam oferta de cuidotecas no país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/incendio-atinge-o-instituto-do-coracao-em-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto do Coração (Incor), que fica no Jardim Paulista, zona oeste de São Paulo, foi atingido por um incêndio por volta das 14h desta sexta-feir...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 15:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 15:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 15:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 15:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gyN4RdtDcozJG1xtLeKB3AlE5hE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/pint7039.jpg_0.jpg?itok=OnnCHCuP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Programa Brasil no Mundo, da TV Brasil, debate 1° ano do governo Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/programa-brasil-no-mundo-da-tv-brasil-debate-1deg-ano-do-governo-trump</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:21:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/programa-brasil-no-mundo-da-tv-brasil-debate-1deg-ano-do-governo-trump#1003</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
leva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programa
. No estúdio do Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jam...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VmMAqTV931pU7N0KKVow9ufOmpw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/05/brasil_no_mundo.jpg?itok=jIHKJDat&quot; alt=&quot;Programa Brasil no Mundo, da TV Brasil, debate 1° ano do governo Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;leva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No estúdio do Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem a economista Laura Carvalho para analisar as reações globais à excessiva dependência dos Estados Unidos após um ano de governo de Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a atração comenta as novas leis francesas com restrições às Big Techs, o papel da China nesse novo desenho econômico e as mais recentes ameaças americanas ao regime cubano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convidada da semana, Laura Carvalho é professora de Economia da Universidade de São Paulo (USP) e diretora da Open Society Foundations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valsa Brasileira: do boom ao caos econômico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em quem investiga o crescimento e a subsequente crise da economia brasileira a partir de 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se dedica a destrinchar os grandes acontecimentos globais com a profundidade que cada tema exige.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conduzido pelos jornalistas especialistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat, a atração apresenta análises consistentes e, a cada edição, recebe um convidado que contribui para ampliar a compreensão do cenário internacional e de seus reflexos na sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sempre aos domingos, às 19h30, o programa tem duração de uma hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Serra atua como jornalista há cerca de 40 anos, tendo trabalhado na emissora Globo por 26 anos, como correspondente em Nova York e em outras funções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jornalista Jamil Chade trabalha há duas décadas como correspondente de diversos veículos no escritório da Organização das Nações Unidas (ONU) em Genebra, período em que contribuiu com BBC, CNN, Guardian e veículos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Yan Boechat cobre conflitos internacionais há 20 anos para diversos veículos, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na África, Oriente Médio, Rússia e América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa já entrevistou personalidades como a ministra do Meio Ambiente e Mudanças Climáticas, Marina Silva; o embaixador André Correa do Lago, presidente da COP30, o geógrafo Elias Jabbour e a economista Juliana Furno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/programa-brasil-no-mundo-da-tv-brasil-debate-1deg-ano-do-governo-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
leva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programa
. No estúdio do Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jam...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 14:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 14:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 14:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 14:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VmMAqTV931pU7N0KKVow9ufOmpw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/05/brasil_no_mundo.jpg?itok=jIHKJDat</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Correios reabrem inscrições para Plano de Desligamento Voluntário</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/correios-reabrem-inscricao-para-plano-de-desligamento-voluntario</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:21:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/correios-reabrem-inscricao-para-plano-de-desligamento-voluntario#1004</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Os Correios reabrirão, a partir da primeira semana de fevereiro, as inscrições para o Plano de Desligament...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/d1WY4qb11rzWIB2z1BLtCO6gJW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6168.jpg?itok=4Vz4whMJ&quot; alt=&quot;Correios reabrem inscrições para Plano de Desligamento Voluntário&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Correios reabrirão, a partir da primeira semana de fevereiro, as inscrições para o Plano de Desligamento Voluntário (PDV) dos empregados da estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação no programa é pessoal e voluntária e ficará aberta até 31 de março. Os desligamentos serão concluídos até o fim de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado de dezembro, os Correios declaram que a expectativa é que o PDV tenha o potencial de adesão de até 15 mil empregados entre 2026 e 2027&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A economia anual estimada nas despesas de pessoal com as demissões é de R$ 2,1 bilhões, com impacto pleno a partir de 2028.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Correios contam com mais de 82 mil empregados próprios e mais de 10 mil funcionários terceirizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PDV 2026 integra a Fase 1 do Plano de Reestruturaçãoeconômico-financeiropara o período de 2025–2027. O objetivo de reduzir os custos da empresa para garantir a sustentabilidade dos Correios e sua relevância social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano de Desligamento Voluntário de 2025 teve a adesão de cerca de 3,5 mil empregados da estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em mensagem divulgada a todos os empregados, a empresa informou que o novo Plano de Desligamento Voluntário mantém o incentivo financeiro praticado no PDB anterior, em 2025, e apresenta algumas novidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PDV 2026 põe fim às restrições de idade máxima (antes destinado a quem tinha 55 anos e mais). Agora, qualquer empregado pode aderir ao plano, desde que tenha pelo menos dez anos de casa. Outra condição é que o empregado tenha recebido remuneração por, no mínimo, 36 meses, nos últimos 60 meses. O interessado não pode ter completado 75 anos até a data do desligamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas regras do PDV, os empregados e seus dependentes poderão optar pelo Plano de Saúde Família, com mensalidades mais acessíveis e cobertura regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a comunicação interna reforça que o plano de reestruturação é necessário para reequilibrar a saúde financeira da estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, os Correios anunciaram a captação de R$ 12 bilhões em crédito para custear as ações do plano de reestruturaçãovoltado à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estabilização emergencial da empresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estatal projeta redução de R$ 5 bilhões em despesas até 2028.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/correios-reabrem-inscricao-para-plano-de-desligamento-voluntario&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Os Correios reabrirão, a partir da primeira semana de fevereiro, as inscrições para o Plano de Desligament...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 14:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 14:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 14:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 14:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/d1WY4qb11rzWIB2z1BLtCO6gJW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6168.jpg?itok=4Vz4whMJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Unesp divulga lista de aprovados no vestibular 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/unesp-divulga-lista-de-aprovados-no-vestibular-2026</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:21:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/unesp-divulga-lista-de-aprovados-no-vestibular-2026#1005</guid>
      <description>A Universidade Estadual Paulista (Unesp) divulgou nesta sexta-feira (30) sua lista de aprovados no vestibular de 2026.
Acesse a lista para conferir o...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KTRkq3lK5MJXrJDycP9QWL-x-Mc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/307692370_5775165855881042_7580237898200293917_n.jpg?itok=CGMbj2cU&quot; alt=&quot;Unesp divulga lista de aprovados no vestibular 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Universidade Estadual Paulista (Unesp) divulgou nesta sexta-feira (30) sua lista de aprovados no vestibular de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesse a lista para conferir os nomes dos convocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos aprovados na primeira chamada devem fazer a matrícula entre os dias 2 e 4 de fevereiro, inicialmente de maneira virtual, pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Depois disso, em data que ainda será divulgada, será feita a matrícula presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição,65.208 candidatos disputaram 5.867 vagas de graduação na Unesp.O curso mais procurado foi medicina, seguido por psicologia, direito e ciência da computação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Unesp terá mais oito chamadas de convocação. Veja as datas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Praia do Rio Vermelho recebe mutirão de limpeza no domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira &quot;Interdimensional&quot; novo trabalho de Guilherme Arantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SC justifica fim das cotas com números que não batem com o IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Família cobra extradição de brasileiro detido pelo ICE nos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil enfrenta Peru para avançar à final da Copa América de futsal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo federal e Sesi ampliam oferta de cuidotecas no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor do BC diz à PF que Master tinha só R$ 4 milhões em caixa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incêndio atinge o Instituto do Coração, em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa Brasil no Mundo, da TV Brasil, debate 1° ano do governo Trump&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/unesp-divulga-lista-de-aprovados-no-vestibular-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Universidade Estadual Paulista (Unesp) divulgou nesta sexta-feira (30) sua lista de aprovados no vestibular de 2026.
Acesse a lista para conferir o...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 13:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 13:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 13:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 13:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KTRkq3lK5MJXrJDycP9QWL-x-Mc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/307692370_5775165855881042_7580237898200293917_n.jpg?itok=CGMbj2cU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Contas públicas têm déficit de R$ 55,021 bilhões em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/contas-publicas-tem-deficit-de-r-55021-bilhoes-em-2025</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:21:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/contas-publicas-tem-deficit-de-r-55021-bilhoes-em-2025#1006</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
As contas públicas fecharam 2025 com saldo negativo, em razão, principalmente, do déficit do governo federal, que t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5ACOjU0BmGT_Z-dyrOe8MeNxubI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/economia_1609210412_0.jpg?itok=pEt_terf&quot; alt=&quot;Contas públicas têm déficit de R$ 55,021 bilhões em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As contas públicas fecharam 2025 com saldo negativo, em razão, principalmente, do déficit do governo federal, que teve o crescimento das despesas maior que as receitas. O setor público consolidado, formado por União, estados, municípios e empresas estatais, registrou déficit primário de R$ 55,021 bilhões no ano passado, que representa 0,43% do Produto Interno Bruto (PIB, a soma dos bens e serviços produzidos no país).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação com 2024, houve crescimento no déficit. Em 2024, as contas públicas fecharam o ano com déficit primário de R$ 47,553 bilhões, 0,4% do PIB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Estatísticas Fiscais foram divulgadas nesta sexta-feira (30) pelo Banco Central (BC) com a consolidação dos dados de dezembro de 2025. Naquele mês, as contas públicas tiveram superávit de R$ 6,251 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O déficit primário representa o resultado negativo das contas do setor público (despesas menos receitas), desconsiderando o pagamento dos juros da dívida pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a conta do Governo Central teve déficit primário de R$ 58,687 bilhões ante resultado negativo de R$ 45,364 bilhões em 2024. O montante difere do resultado divulgado nesta quinta-feira (29) pelo Tesouro Nacional, de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, porque o BC usa uma metodologia diferente, que leva em conta a variação da dívida dos entes públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Tesouro, as contas do Governo Central foram pressionadas pelo crescimento de gastos obrigatórios, como Previdência Social e Benefício de Prestação Continuada (BPC). Do lado da receita, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;impediu um déficit mais alto. Em termos reais, a receita líquida cresceu 2,8% (R$ 64,3 bilhões), enquanto a despesa avançou 3,4% (R$ 79,1 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para reduzir o déficit das contas públicas, os governos regionais - estaduais e municipais – contribuíram com aumento no superávit, fechando 2025 em R$ 9,537 bilhões, contra resultado positivo de R$ 5,885 bilhões em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas estatais federais, estaduais e municipais - excluídas dos grupos Petrobras e Eletrobras – também contribuíram para o aumento do déficit das contas consolidadas, com o resultado negativo de R$ 5,871 milhões em agosto. Houve redução, entretanto, em comparação a 2024, quando o déficit chegou a R$ 8,073 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A despesa com juros ficou em R$ 1 trilhão no ano passado, um recorde com esses gastos, segundo o BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve um aumento nominal em relação aos R$ 950,423 bilhões registrados em 2024. De acordo com o BC, entretanto, o PIB nominal cresceu mais rápido do que a despesa com juros. Em 2025, os gastos com juros foram de 7,91% do PIB, enquanto em 2024 chegaram a 8,07% do PIB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é comum a conta de juros apresentar grandes variações, especialmente negativas, já que os juros são apropriados por competência, mês a mês. Além disso, houve aumento da taxa básica de juros, a Selic, no período, que é um dos indexadores da conta. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no maior nível desde julho de 2006.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/contas-publicas-tem-deficit-de-r-55021-bilhoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
As contas públicas fecharam 2025 com saldo negativo, em razão, principalmente, do déficit do governo federal, que t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 13:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 13:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 13:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 13:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5ACOjU0BmGT_Z-dyrOe8MeNxubI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/economia_1609210412_0.jpg?itok=pEt_terf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Consumo das famílias compensa juros e leva desemprego ao menor nível</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/consumo-das-familias-compensa-juros-e-leva-desemprego-ao-menor-nivel</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:21:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/consumo-das-familias-compensa-juros-e-leva-desemprego-ao-menor-nivel#1007</guid>
      <description>Apesar de a taxa básica de juros do Brasil ter alcançado em 2025 o maior nível em quase 20 anos – o que funciona como um freio para a economia –, o
p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aFkwUImzTpGNvr7rF_bNhG-98LE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_7694.jpg?itok=F-zHOsdE&quot; alt=&quot;Consumo das famílias compensa juros e leva desemprego ao menor nível&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de a taxa básica de juros do Brasil ter alcançado em 2025 o maior nível em quase 20 anos – o que funciona como um freio para a economia –, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;país alcançou no ano passado a menor taxa de desemprego desde 2012, quando começou a série histórica que mede a evolução do mercado de trabalho brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram divulgados nesta sexta-feira (30) peloInstituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal motivo para esse comportamento de baixa do desemprego são as compras das famílias, conforme avalia a coordenadora da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (Pnad) Contínua, Adriana Beringuy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente mantém uma economia basicamente impulsionada pelo consumo das famílias.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados da Pnad revelam que o Brasil registrou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em 2025. Para efeito de comparação, em 2024 a desocupação havia marcado 6,6%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A economia brasileira alcançou a marca anual de 103 milhões de trabalhadores ocupados e 6,2 milhões de pessoas em busca de trabalho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, os chamados pelo IBGE de desocupados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Pnad apura o comportamento no mercado de trabalho para pessoas com 14 anos ou mais e leva em conta todas as formas de ocupação, seja com ou sem carteira assinada, temporário e por conta própria, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelos critérios do instituto, só é considerada desocupada a pessoa que efetivamente procurou uma vaga 30 dias antes da pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro de 2024, preocupado com a trajetória crescente da inflação, o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC) iniciou uma escalada da taxa básica de juros da economia, a Selic, então em 10,5% o ano, elevando-a até 15% em junho de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta de inflação do governo é de 3% no acumulado de 12 meses, com tolerância de 1,5 ponto percentual (p.p.) para mais ou para menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice oficial de inflação (IPCA), chegou a ficar 13 meses fora do intervalo de tolerância,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;praticamente todo o ano passado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/consumo-das-familias-compensa-juros-e-leva-desemprego-ao-menor-nivel&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Apesar de a taxa básica de juros do Brasil ter alcançado em 2025 o maior nível em quase 20 anos – o que funciona como um freio para a economia –, o
p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 13:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 13:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 13:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 13:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aFkwUImzTpGNvr7rF_bNhG-98LE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_7694.jpg?itok=F-zHOsdE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-âncora da CNN é preso por suposta participação em ato contra ICE</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ex-ancora-da-cnn-e-preso-por-suposta-participacao-em-ato-contra-ice</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:21:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ex-ancora-da-cnn-e-preso-por-suposta-participacao-em-ato-contra-ice#1008</guid>
      <description>© REUTERS/Kylie Cooper - Proibido reprodução
O jornalista e ex-âncora da CNN Don Lemonfoi presonos Estados Unidosporsuposto envolvimento em ato de pr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kPif_QgPRQf7dORni0GQZd53g_Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/2026-01-30t131711z_943513062_rc2objabjoke_rtrmadp_3_usa-trump-minnesota-lemon-arrest.jpg?itok=L4Q0AkoQ&quot; alt=&quot;Ex-âncora da CNN é preso por suposta participação em ato contra ICE&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Kylie Cooper - Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jornalista e ex-âncora da CNN Don Lemonfoi presonos Estados Unidosporsuposto envolvimento em ato de protesto contra o Serviço de Imigração e Alfândega (ICE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O protesto ocorreu no início de janeiro, envolvendo dezenas de manifestantes que interromperam um culto na igreja Cities em St. Paul, na cidade de Minnesota, para criticar as ações do ICE contra estrangeiros em território estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a CNN dos Estados Unidos, onde ele trabalhou até 2023, Lemon alegou que estava na manifestação como jornalista, e não como manifestante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prisão ocorreu na noite desta quinta-feira (29), quando o jornalista estava no saguão de um hotel em Beverly Hills, onde se preparava para a cobrir o Grammy Awards.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o advogado do jornalista, Abbe Lowell, a prisão de Lemon foi um “ataque sem precedentes à Primeira Emenda” da Constituição dos EUA, que trata de liberdades fundamentais dos cidadãos contra a interferência do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Don é jornalista há 30 anos e seu trabalho, protegido pela Constituição. Em Minneapolis, não fez nada diferente do que sempre fez”, declarou o advogado ao lembrar que a referida emenda constitucional “existe para proteger jornalistas cujo papel é revelar a verdade e responsabilizar aqueles que detêm o poder”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do advogado, a prisão de Lemon não passa de “uma tentativa transparente de desviar a atenção das muitas crises que a atual administração enfrenta”, disse ele referindo-se ao governo de Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em vez de investigar os agentes federais que mataram dois manifestantes pacíficos em Minnesota, o Departamento de Justiça de Trump está dedicando seu tempo, atenção e recursos a essa prisão”, acrescentou Lowell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Praia do Rio Vermelho recebe mutirão de limpeza no domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira &quot;Interdimensional&quot; novo trabalho de Guilherme Arantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SC justifica fim das cotas com números que não batem com o IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Família cobra extradição de brasileiro detido pelo ICE nos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo federal e Sesi ampliam oferta de cuidotecas no país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ex-ancora-da-cnn-e-preso-por-suposta-participacao-em-ato-contra-ice&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Kylie Cooper - Proibido reprodução
O jornalista e ex-âncora da CNN Don Lemonfoi presonos Estados Unidosporsuposto envolvimento em ato de pr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 13:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 13:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 13:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 13:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kPif_QgPRQf7dORni0GQZd53g_Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/2026-01-30t131711z_943513062_rc2objabjoke_rtrmadp_3_usa-trump-minnesota-lemon-arrest.jpg?itok=L4Q0AkoQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula faz cirurgia de catarata; entenda a doença e o procedimento</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/lula-faz-cirurgia-de-catarata-entenda-doenca-e-o-procedimento</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:21:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/lula-faz-cirurgia-de-catarata-entenda-doenca-e-o-procedimento#1009</guid>
      <description>© Pref de Três Barras SC/Divulgação/Direitos Reservados
O presidente Luís Inácio Lula da Silva passou na manhã desta sexta-feira (30) por uma
cirurgi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yo1t11GnZ1qxVsihx-y2q4Tk6h8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pref_de_tres_barras_sc-divulgacao.jpg?itok=ztAyZcI_&quot; alt=&quot;Lula faz cirurgia de catarata; entenda a doença e o procedimento&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Pref de Três Barras SC/Divulgação/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luís Inácio Lula da Silva passou na manhã desta sexta-feira (30) por uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cirurgia de catarata no olho esquerdo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicado principalmente com o avanço da idade, o procedimento é feito com anestesia local, rapidamente, sem dor e não há necessidade de internação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o pós cirúrgico, geralmente os oftalmologistas recomendam repouso relativo, ficar mais tranquilo nos primeiros dias, não apertar nem coçar os olhos e não carregar peso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também são prescritos colírios antibióticos e anti-inflamatórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente do Conselho Brasileiro de Oftalmologia (CBO), Maria Auxiliadora Frazão, explica que a catarata é a opacidade do cristalino, uma lente natural do olho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o tempo passa, a catarata começa a atrapalhar a visão. Com a cirurgia, o cristalino é substituído por uma lente artificial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o CBO, a catarata causa uma diminuição progressiva da visão. É comum o paciente perceber avisão turva, nebulosa ou com aspecto de &quot;véu&quot;, e ter sensibilidade àluz, alteração na percepção de cores (visão desbotada ou amarelada) e dificuldade para enxergar à noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros sinais incluem halos ao redor de luzes, visão dupla em um único olho e a necessidade frequente de alterar a graduação dos óculos. Muitas vezes a pessoa manifesta dificuldade acentuada para dirigir ou enxergar em ambientes com pouca iluminação. Há situações em que visualiza círculos coloridos ou reflexos intensos em torno de lâmpadas e faróis de carros, especialmente à noite e percebe as cores menos intensas ou com um tom amarelado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros sinais que fazem acender o alerta é a necessidade de alterar a prescrição de lentes com frequência e enxergar duas imagens de um único objeto, mesmo quando se fecha um dos olhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todas as pessoas terão que operar a catarata um dia, com o tempo — duas vezes, pois temos dois olhos”, diz Maria Auxiliadora Frazão. De acordo com a médica, o ideal é que a cirurgia seja feita em um olho de cada vez, com diferença de algumas semanas entre os dois procedimentos, como fez o presidente Lula, que já passou pela operação no olho direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Assim, avaliamos os resultados, como o organismo responde, se o grau ficou bom e se evoluiu bem. Se sim, seguimos da mesma forma para o outro olho“, detalha a médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o CBO, como toda cirurgia, a de catarata também traz riscos. Complicações como infecções, descolamento de retina, entre outros, podem acontecer. “Por isso, a cirurgia deve ser realizada com planejamento e responsabilidade, sem subestimar um procedimento realizado dentro do olho”, diz Maria Auxiliadora Frazão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do procedimento, são exigidos exames para avaliar as condições de saúde do paciente. Casos de diabetes descontrolado, alterações de retina e algumas condições pré-existentes podem adiar ou mesmo contraindicar a cirurgia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/lula-faz-cirurgia-de-catarata-entenda-doenca-e-o-procedimento&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Pref de Três Barras SC/Divulgação/Direitos Reservados
O presidente Luís Inácio Lula da Silva passou na manhã desta sexta-feira (30) por uma
cirurgi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-30 13:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-30 13:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-30 13:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-30 13:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yo1t11GnZ1qxVsihx-y2q4Tk6h8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pref_de_tres_barras_sc-divulgacao.jpg?itok=ztAyZcI_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
