<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Janeiro Branco: grupos terapêuticos da Casa de Cuidados do Ceará abordam saúde mental com pacientes</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/17/janeiro-branco-grupos-terapeuticos-da-casa-de-cuidados-do-ceara-abordam-saude-mental-com-pacientes/</guid>
    <pubDate>2026-01-17T07:06:06</pubDate>
    <description><![CDATA[Em alusão à campanha Janeiro Branco, os profissionais da Casa de Cuidados do Ceará (CCC), estão trabalhando a temática em grupos terapêuticos com perfis diversos de pacientes e cuidadores. O grupo “Volta por Cima”, que visa abordar reflexões sobre projetos de vida aos pacientes em reabilitação por tuberculose, promoveu roda de conversa mediada por imagens, com o tema “Feridas emocionais e caminhos de cura” com a psicóloga Sarah Gomes.

“O objetivo da atividade foi favorecer o reconhecimento simbólico das dores emocionais, bem como a identificação de recursos de cuidado e cura, promovendo o fortalecimento do sentimento de esperança, adesão ao tratamento e cuidado em saúde mental”, explica a profissional.

No Grupo Bem Cuidado, cuidadores interpretaram o significado de imagens relacionadas ao tema empatia

Na ocasião, houve momento para relatos e alívio de sentimentos. “Eu achei muito bom, pude desabafar o que eu estava sentindo, chorei, me senti aliviado, foram muitas lembranças resgatadas”, relata o paciente Wellington Santos, 29.

A paciente Julyane Sousa, 25, compartilhou a mesma sensação. “Cada encontro é melhor do que o outro. É um momento especial para mim, libero mágoas e pensamentos negativos. Eu particularmente tive um passado difícil, então eu me sinto mais leve e penso no futuro de forma mais saudável, inclusive fiz um planejamento para realizar meus sonhos no futuro com a ajuda da psicóloga”. O grupo “Volta por Cima” é realizado toda segunda-feira pela manhã.

Nas terças, também no período da manhã, é promovido o grupo “Bem cuidado” que tem o intuito de promover momentos de escuta e acolhimento aos cuidadores do equipamento de saúde, que é responsável pela desospitalização e cuidados de transição para pacientes cronicamente dependentes. As profissionais de Psicologia e Terapia Ocupacional trabalham técnicas para o controle do estresse e aumento do autocuidado.

No Grupo Conexão, pacientes levantaram plaquinhas verde ou vermelha para sinalizar respostas certas ou erradas sobre a temática da saúde mental

Na última edição do grupo, foi realizada uma atividade intitulada “Mapa da Empatia” que teve o objetivo de fazer com que cada cuidador refletisse sobre o tema e o exercício profissional. “Para ser cuidador tem que colocar em prática a empatia, pensar em como o paciente gostaria de ser tratado”, mencionou a psicóloga na ocasião.

Já às terças, no período da tarde, é promovido o grupo “Conexão” que tem o intuito de favorecer a cooperação, competição, promover melhorias do nível de memória, do humor, além do retardo do declínio cognitivo e aumento do nível de autonomia.

Em alusão ao Janeiro Branco, o grupo realizou uma dinâmica sobre mitos e verdades sobre saúde mental. Na ocasião, a psicóloga fornecia orientações sobre o assunto, gerando discussões e reflexões sobre saúde mental. “Achei muito interessante. Eu não sabia a diferença entre ansiedade e transtorno de ansiedade, aprendi no grupo, foi um bom momento de aprendizado”, relata a cuidadora Vladna Rafael, 39.

As atividades continuam durante o mês. Na próxima semana, o grupo “Bem Cuidado” fará a atividade “Balão dos sentimentos” em alusão à campanha. O grupo “Conexão” irá promover uma oficina de produção de panfletos produzidos pelos pacientes sobre o que cada um pensa sobre o Janeiro Branco. Já o grupo “Pôr do sol” também vai trabalhar a temática por meio de jogos, enquanto o grupo “Letras e Sentimentos” abordará o tema utilizando letras de músicas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Em alusão à campanha Janeiro Branco, os profissionais da Casa de Cuidados do Ceará (CCC), estão trabalhando a temática em grupos terapêuticos com perfis diversos de pacientes e cuidadores. O grupo “Volta por Cima”, que visa abordar reflexões sobre projetos de vida aos pacientes em reabilitação por tuberculose, promoveu roda de conversa mediada por imagens, com o tema “Feridas emocionais e caminhos de cura” com a psicóloga Sarah Gomes.

“O objetivo da atividade foi favorecer o reconhecimento simbólico das dores emocionais, bem como a identificação de recursos de cuidado e cura, promovendo o fortalecimento do sentimento de esperança, adesão ao tratamento e cuidado em saúde mental”, explica a profissional.

No Grupo Bem Cuidado, cuidadores interpretaram o significado de imagens relacionadas ao tema empatia

Na ocasião, houve momento para relatos e alívio de sentimentos. “Eu achei muito bom, pude desabafar o que eu estava sentindo, chorei, me senti aliviado, foram muitas lembranças resgatadas”, relata o paciente Wellington Santos, 29.

A paciente Julyane Sousa, 25, compartilhou a mesma sensação. “Cada encontro é melhor do que o outro. É um momento especial para mim, libero mágoas e pensamentos negativos. Eu particularmente tive um passado difícil, então eu me sinto mais leve e penso no futuro de forma mais saudável, inclusive fiz um planejamento para realizar meus sonhos no futuro com a ajuda da psicóloga”. O grupo “Volta por Cima” é realizado toda segunda-feira pela manhã.

Nas terças, também no período da manhã, é promovido o grupo “Bem cuidado” que tem o intuito de promover momentos de escuta e acolhimento aos cuidadores do equipamento de saúde, que é responsável pela desospitalização e cuidados de transição para pacientes cronicamente dependentes. As profissionais de Psicologia e Terapia Ocupacional trabalham técnicas para o controle do estresse e aumento do autocuidado.

No Grupo Conexão, pacientes levantaram plaquinhas verde ou vermelha para sinalizar respostas certas ou erradas sobre a temática da saúde mental

Na última edição do grupo, foi realizada uma atividade intitulada “Mapa da Empatia” que teve o objetivo de fazer com que cada cuidador refletisse sobre o tema e o exercício profissional. “Para ser cuidador tem que colocar em prática a empatia, pensar em como o paciente gostaria de ser tratado”, mencionou a psicóloga na ocasião.

Já às terças, no período da tarde, é promovido o grupo “Conexão” que tem o intuito de favorecer a cooperação, competição, promover melhorias do nível de memória, do humor, além do retardo do declínio cognitivo e aumento do nível de autonomia.

Em alusão ao Janeiro Branco, o grupo realizou uma dinâmica sobre mitos e verdades sobre saúde mental. Na ocasião, a psicóloga fornecia orientações sobre o assunto, gerando discussões e reflexões sobre saúde mental. “Achei muito interessante. Eu não sabia a diferença entre ansiedade e transtorno de ansiedade, aprendi no grupo, foi um bom momento de aprendizado”, relata a cuidadora Vladna Rafael, 39.

As atividades continuam durante o mês. Na próxima semana, o grupo “Bem Cuidado” fará a atividade “Balão dos sentimentos” em alusão à campanha. O grupo “Conexão” irá promover uma oficina de produção de panfletos produzidos pelos pacientes sobre o que cada um pensa sobre o Janeiro Branco. Já o grupo “Pôr do sol” também vai trabalhar a temática por meio de jogos, enquanto o grupo “Letras e Sentimentos” abordará o tema utilizando letras de músicas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7196-1-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>