<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 06/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 16:51:52 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>No Planalto Ayrton Senna, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta academia FortalFit da gestão</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/no-planalto-ayrton-senna-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-quarta-academia-fortalfit-da-gestao</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260206-66d72281000f</guid>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:39:00 +0000</pubDate>
<description>No Planalto Ayrton Senna, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta academia FortalFit da gestão - Sexta, 06 Fevereiro 2026 12:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/05%2002%202026%20Secel%20_27A1359.JPG" alt="No Planalto Ayrton Senna, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta academia FortalFit da gestão" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas no palco do evento" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/05 02 2026 Secel _27A1359.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Durante a inauguração, o prefeito destacou que os benefícios no Planalto Ayrton Senna vão além da entrega da academia e compõem um conjunto de investimentos realizados no bairro (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, inaugurou, nesta quinta-feira (5/2), a Academia FortalFit Planalto Ayrton Senna, a quarta entregue pela atual gestão. O equipamento integra a política de ampliação de espaços públicos de forma descentralizada, voltada à prática gratuita e de qualidade de atividade física para a população. Na ocasião, também foi inaugurada a Praça Pedro Baltazar da Costa. A ação faz parte do Plano Fortaleza Inclusiva.</p>
<p>Durante a inauguração, o prefeito destacou que os benefícios no Planalto Ayrton Senna vão além da entrega da academia e compõem um conjunto de investimentos realizados no bairro.</p>
<p>“O impacto é justamente a descentralização dos investimentos. É poder levar serviços de qualidade para toda a população, e não apenas para uma parte da cidade. Aqui no Planalto Ayrton Senna, por exemplo, temos concentrado diversos investimentos: já são 22 ruas asfaltadas, praças revitalizadas, a academia que estamos entregando hoje, além da reforma do posto de saúde”, afirmou Evandro.</p>
<p>“Sabemos que ainda há muito a ser feito e muito a recuperar, mas estamos trabalhando para que, cada vez mais, essa grande desigualdade existente na cidade possa ser reduzida”, concluiu o prefeito.</p>
<p>O equipamento é gratuito e amplia o acesso da população à atividade física, consolidando-se como um importante espaço de promoção da saúde, do lazer e do bem-estar para fortalezenses e visitantes. A estrutura moderna oferece musculação e aulas coletivas, como zumba, yoga, funcional, GAP e abdominal.</p>
<p>O secretário municipal do Esporte e Lazer (Secel), Anderson Pinheiro, também destacou a importância da descentralização dos investimentos públicos.</p>
<p>“Essa descentralização que a Prefeitura de Fortaleza vem promovendo, por meio da gestão do prefeito Evandro Leitão, garante que a população tenha acesso a academias com professores capacitados e equipamentos modernos, assegurando um atendimento de excelência. A nossa meta é chegar a dez academias ainda neste primeiro semestre. Hoje, já entregamos quatro unidades e temos toda a projeção para avançar ainda mais”, ressaltou.</p>
<p><strong>Funcionamento da unidade</strong></p>
<figure><img alt="imagem aberta da academia" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/06 02 2026 Secel IMG_2660.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Com estrutura de última geração, incluindo aparelhos em aço galvanizado, piso emborrachado e áreas cobertas, Academia FortalFit Planalto Ayrton Senna segue o modelo das grandes redes privadas (Foto: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>A academia funciona em dois turnos: pela manhã, das 5h30 às 9h30, e à tarde e à noite, das 16h às 20h. <br/><br/>O agendamento é realizado pelo aplicativo Mude, no qual os usuários podem escolher os horários e contar com acompanhamento de profissionais de educação física.</p>
<p>Com estrutura de última geração, incluindo aparelhos em aço galvanizado, piso emborrachado e áreas cobertas, Academia FortalFit Planalto Ayrton Senna segue o modelo das grandes redes privadas, mas com acesso totalmente gratuito para a população.</p>
<p>A obra foi executada pela Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor), e a gestão do equipamento fica a cargo da Secretaria Municipal do Esporte e Lazer (Secel). As outras três unidades estão localizadas nas Praças Santa Cecília, no Grande Bom Jardim; Paula Ney, no Henrique Jorge; e Joaquim Nogueira, no Antônio Bezerra.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/no-planalto-ayrton-senna-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-quarta-academia-fortalfit-da-gestao" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/05%2002%202026%20Secel%20_27A1359.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/05%2002%202026%20Secel%20_27A1359.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>No Planalto Ayrton Senna, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta academia FortalFit da gestão</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>