<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:53:17 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Banco Master: Toffoli pede que PF envie dados de celulares apreendidos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/banco-master-toffoli-pede-que-pf-envie-dados-de-celulares-apreendidos</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:53:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/banco-master-toffoli-pede-que-pf-envie-dados-de-celulares-apreendidos#1000</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quinta-feira (12) que a Polícia Federal...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-n0CywM7f4vqH-EbiS3u6KQVCH4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/abertura-stf-mc_abr_30012026-5.jpg?itok=G1OttmPT&quot; alt=&quot;Banco Master: Toffoli pede que PF envie dados de celulares apreendidos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quinta-feira (12) que a Polícia Federal (PF) envie à Corte os dados dos celulares que foram apreendidos durante as buscas e apreensões da investigação que apura as fraudes no Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do ministro foi tomada a pedido da defesa dos investigados e ocorre após a PF informar ao presidente do Supremo, Edson Fachin, que encontrou uma menção ao nome de Toffoli em uma mensagem no celular do banqueiro Daniel Vorcaro, que teve o aparelho apreendido durante as buscas. A menção está em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão de Toffoli, a PF também deverá enviar ao Supremo laudos de perícia que já foram produzidos e outras mídias eletrônicas que foram apreendidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, Toffoli passou a ser criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, Toffoli divulgou nota à imprensa,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;confirmou que é um dos sócios do resort&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e disse que não recebeu qualquer valor de Daniel Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ser informado de menção ao nome de Toffoli,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fachin abriu um processo interno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e determinou a notificação do ministro para apresentar defesa. Caberá ao presidente do STF decidir se Toffoli continuará como relator da investigação do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MPF: medidas para evitar que Grok gere imagens ilegais são ineficazes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF nega pedido para porte de arma para guardas municipais do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação em SP e SC contra grupo ligado ao PCC prende duas pessoas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/banco-master-toffoli-pede-que-pf-envie-dados-de-celulares-apreendidos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quinta-feira (12) que a Polícia Federal...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-n0CywM7f4vqH-EbiS3u6KQVCH4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/abertura-stf-mc_abr_30012026-5.jpg?itok=G1OttmPT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tribunal italiano encerra audiência sobre extradição de Zambelli</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tribunal-italiano-encerra-audiencia-sobre-extradicao-de-zambelli</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:53:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tribunal-italiano-encerra-audiencia-sobre-extradicao-de-zambelli#1001</guid>
      <description>A Corte de Apelação de Roma encerrou nesta quinta-feira (12) a fase de audiência no julgamento sobre a extradição da ex-deputada Carla Zambelli.
O tr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/R14MMZ7_j-F5TycdHQ7YrnlkA-Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/23/lula1097-12.jpg?itok=x1xA7F4z&quot; alt=&quot;Tribunal italiano encerra audiência sobre extradição de Zambelli&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corte de Apelação de Roma encerrou nesta quinta-feira (12) a fase de audiência no julgamento sobre a extradição da ex-deputada Carla Zambelli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tribunal deverá agora se reunir para deliberar uma sentença, que deverá ser divulgada nos próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência sobre a extradição começou na quarta (11), quando foi suspensa após a manifestação do Ministério Público italiano e de um dos advogados da ex-deputada. Nesta quinta (12), o representante do governo brasileiro e mais um advogado de defesa prestaram depoimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zambelli está presa desde 29 de julho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na Itália, país de onde possui passaporte e para onde fugiu após ter sido condenada a prisão pelo Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A então deputada deixou o país dias antes de se esgotarem os últimos recursos contra asentença de 10 anos de prisão pela invasão aos sistemas do Conselho Nacional de Justiça (CNJ). O crime ocorreu em 2023 e, segundo as investigações, foi cometidoa mando de Zambelli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento sobre a extradição, solicitada pelo Brasil por determinação do Supremo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mais de uma vez pelo tribunal italiano, uma em dezembro e outra em janeiro. Nas duas ocasiões, o juízo responsável entendeu ser necessário mais tempo para a análise de documentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça (10), a Justiça italiana negou um pedido feito pela defesa para que os juízes responsáveis pelo caso fossem substituídos. Os advogados alegavam parcialidade dos julgadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que saiu do país, Zambelli foi condenada novamente pelo Supremo, dessa vez pelos crimes deporte ilegal de arma de fogo e constrangimento ilegal, no episódio em que armada,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelas ruas de São Paulo, em outubro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão das condenações, ele também teve o mandato cassado pelo presidente da Câmara, Hugo Motta. A medida foi determinada pelo Supremo mesmo depois do plenário da Câmara ter aprovado a manutenção do mandato. Prevaleceu o entendimento de que a pena em regime inicial fechado não é compatível com o mandato parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aorequerera extradição, o ministro Alexandre de Moraes, relator dos casos, garantiu que o presídio brasileiro no qual as penas deverão ser cumpridas mantém padrões de salubridade, segurança e assistência às detentas, além de oferecer atendimento médico e cursos técnicos. Ele também informou que nunca houve rebelião na penitenciária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MPF: medidas para evitar que Grok gere imagens ilegais são ineficazes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tribunal-italiano-encerra-audiencia-sobre-extradicao-de-zambelli&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Corte de Apelação de Roma encerrou nesta quinta-feira (12) a fase de audiência no julgamento sobre a extradição da ex-deputada Carla Zambelli.
O tr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/R14MMZ7_j-F5TycdHQ7YrnlkA-Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/23/lula1097-12.jpg?itok=x1xA7F4z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Itamaraty detalha viagem de Lula à Índia e à Coreia do Sul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-detalha-viagem-de-lula-india-e-coreia-do-sul</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:53:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-detalha-viagem-de-lula-india-e-coreia-do-sul#1002</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará duas visitas oficiais entre os dias 17 e 24 de fevereiro. O primeiro destino será a Índia, até o dia 21. ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nl_2dHuzbM3bdHWWCDwGcFmsUBg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/imgl1380b.jpg?itok=VTajl2E5&quot; alt=&quot;Itamaraty detalha viagem de Lula à Índia e à Coreia do Sul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará duas visitas oficiais entre os dias 17 e 24 de fevereiro. O primeiro destino será a Índia, até o dia 21. No dia seguinte (22), ele partirá para a Coreia do Sul, retornando ao Brasil no dia 24.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério das Relações Exteriores (MRE) apresentou nesta quinta-feira (12) os detalhes da viagem presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre osassuntos que serãotratadosestão minerais críticos e terras raras, elementos relevantes para a transição energética; e segurança no uso da inteligência artificial (IA), tema centralde evento previsto para os dias 18 e 19, em Nova Délhi, na Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Será a primeira vez que um presidente brasileiro participa de um evento global de alto nível sobre IA”, informou o diretor do Departamento de Ciência, Tecnologia, Inovação e Propriedade Intelectual do Itamaraty, Eugênio Vargas Garcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garcia explicouque a cúpula de IA discutirá assuntos relacionados a fontes de recursos para a democratização desta tecnologia, bem como seu uso para empoderamento social, inovação e desenvolvimento social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é que o presidente brasileiro discurse no dia 19, durante a plenária de alto nível, após a abertura do evento, que ficará a cargo do primeiro-ministro da Índia, Narendra Modi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dias 20 e 21 serão dedicados à visita de Estado. Esta será a quarta vez que Lula e Modi se encontram. O presidente brasileiro será homenageado com um almoço oferecido pelo presidente indiano, Droupadi Murmu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a secretária do Itamaraty para assuntos relacionados à Ásia e ao Pacífico, embaixadora Susan Kleebank,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os dois países assinarão parcerias e memorandos de entendimento sobre terras raras e minerais críticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Será também oportunidade para avançarmos no acordo de comercial preferencial entre o Mercosul e a índia”, destacou Susan Kleebank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há expectativade que esses encontros resultem na ampliação do prazo de vistos de turista, dos atuais cinco para dez anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São também esperados avanços nas colaborações entre a Embraer e a indiana Adani Defense &amp; Aerospace, uma das empresas que lideram o setor aeroespacial indiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula participaráaindada inauguração do escritório da ApexBrasil na Índia. O MREorganizou um fórum empresarial, no dia 21, que já conta com a participação de mais de 300 empresas brasileiras, de setores como agropecuário, saúde, tecnologia, minérios, alimentos e fármacos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final da visita, está prevista uma declaração conjunta de Brasil e Índia. Susan Kleebank antecipou alguns dos pontos que já vêm sendo acordados entre os dois países que, segundo ela, têm “posições coincidentes na pauta internacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento tratará de temas como desafios ao multilateralismo e ao comércio internacional; mudanças no Conselho de Segurança das Nações Unidas; e a situação de Gaza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-detalha-viagem-de-lula-india-e-coreia-do-sul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará duas visitas oficiais entre os dias 17 e 24 de fevereiro. O primeiro destino será a Índia, até o dia 21. ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nl_2dHuzbM3bdHWWCDwGcFmsUBg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/imgl1380b.jpg?itok=VTajl2E5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: 80% das mulheres temem assédio e quase metade já foi vítima</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/carnaval-80-das-mulheres-temem-assedio-e-quase-metade-ja-foi-vitima</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:53:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/carnaval-80-das-mulheres-temem-assedio-e-quase-metade-ja-foi-vitima#1003</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Quase metade (47%) das mulheres brasileiras já sofreram alguma forma de assédio sexual no carnaval e 80% delas têm m...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Mpq3qJp4ONRGCqH_vIw64I96F_4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/_d6a7606.jpg?itok=zzjdgdmm&quot; alt=&quot;Carnaval: 80% das mulheres temem assédio e quase metade já foi vítima&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase metade (47%) das mulheres brasileiras já sofreram alguma forma de assédio sexual no carnaval e 80% delas têm medo de passarem por alguma experiência do tipo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. É o que mostra uma pesquisa realizada pelo Instituto Locomotiva e divulgada nesta quarta-feira (11). Além disso, 86% dos entrevistados concordam que o assédio ainda existe no Carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a diretora de pesquisa do instituto, Maíra Saruê, os resultados demonstram um problema que extrapola a folia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A gente está falando do direito de ir e vir, mas também do direito ao lazer, e do acesso à cidade, da possibilidade de viver na cidade e de ocupar os espaços públicos. São questões super importantes. Querer ou não participar do Carnaval é uma decisão individual de cada um, mas poder ter acesso a ele é um direito muito importante&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O assédio também interfere de forma injusta na maneira como as mulheres aproveitam a festa, segundo Maíra. &quot;Para se proteger, elas precisam adotar estratégias individuais nesse momento que deveria ser de diversão, como só andar em grupo, planejar rotas mais seguras e evitar certos horários.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa foi realizada em todo o país, com 1503 pessoas com mais de 18 anos que compõem uma amostra representativa da população brasileira. O levantamento mediu também a concordância com algumas afirmações relacionadas à violência sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todos os casos, o grau de concordância foi maior entre os homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo identificou que 22% dos brasileiros concordam que quem está pulando Carnaval sozinho “quer ficar com alguém” (28% entre homens e 16% entre mulheres); 18% acreditam que a roupa usada por uma mulher pode indicar intenção de beijar (23% entre homens e 13% entre mulheres); e 17% consideram que, no Carnaval, “ninguém é de ninguém” (20% entre homens e 14% entre mulheres).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa também questionou sobre uma prática que configura violência sexual: para 10% de todos os entrevistados e 12% dos homens, é aceitável que um homem “roube” um beijo de uma mulher alcoolizada durante a festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Maíra, além de serem usados para justificar a violência, esses pensamentos podem até afastar as mulheres da festa &quot;O assédio é uma experiência tão concreta, seja da própria mulher ou de outras mulheres que ela conhece, que muitas, inclusive, acham que o Carnaval não pode ser para qualquer um. Elas ficam com medo de ir e serem assediadas porque acham que os outros vão ter esse pensamento.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo lado positivo, a grande maioria dos entrevistados, 86%, defende que combater essas violências é responsabilidade de todos, mas novamente, há diferença nas respostas de homens e mulheres, 89% contra 82%. Além disso, 96% reconhecem a importância das campanhas de combate ao assédio durante o período carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Isso tem que ser uma responsabilidade coletiva, porque não é um problema das mulheres, é um problema da sociedade como um todo. A gente precisa mudar o comportamento de todo mundo para que as mulheres sejam encaradas de outra forma e os homens mudem de atitude&quot;, conclui a diretora do Instituto Locomotiva, responsável pela pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MPF: medidas para evitar que Grok gere imagens ilegais são ineficazes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/carnaval-80-das-mulheres-temem-assedio-e-quase-metade-ja-foi-vitima&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Quase metade (47%) das mulheres brasileiras já sofreram alguma forma de assédio sexual no carnaval e 80% delas têm m...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Mpq3qJp4ONRGCqH_vIw64I96F_4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/_d6a7606.jpg?itok=zzjdgdmm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: Sambódromo garante acessibilidade a deficientes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-sambodromo-garante-acessibilidade-deficientes</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:53:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-sambodromo-garante-acessibilidade-deficientes#1004</guid>
      <description>No espetáculo que projeta o Brasil para o mundo todos os anos, a inclusão também precisa brilhar. Na passarela do samba da Marquês de Sapucaí, a aces...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8ar6VhQIYl1h1DHMmUkZK0RqwNM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/acessibilidade_na_avenida03.jpg?itok=7mCYSxBK&quot; alt=&quot;Carnaval: Sambódromo garante acessibilidade a deficientes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No espetáculo que projeta o Brasil para o mundo todos os anos, a inclusão também precisa brilhar. Na passarela do samba da Marquês de Sapucaí, a acessibilidade deixou de ser promessa para se tornar prática estruturada, garantindo que pessoas com alguma deficiência vivam o carnaval com autonomia, informação e pertencimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frequentadora assídua do Setor 13, a deficiente visual Sandra Santos descreve a emoção de acompanhar os desfiles com audiodescrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu acho de muita importância ter audiodescrição no carnaval, principalmente se tivesse em todos os locais. Todo ano vou no Setor 13 e encontro lá a audiodescrição e fico muito feliz por ter lá disponível”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2019, a acessibilidade comunicacional na Sapucaí é coordenada pela All Dub Estúdio, que atua como empresa oficial do evento. À frente da iniciativa, a CEO Ana Motta destaca que o trabalho garante mais de 600 atendimentos diários apenas no Camarote 13, espaço dedicado às pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao longo do carnaval, isso representa milhares de pessoas atendidas com recursos como Libras, audiodescrição e mediação acessível. Consolidamos o maior atendimento diário de acessibilidade já realizado no carnaval brasileiro”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 13 a 17 de fevereiro e também no Desfile das Campeãs, o Setor 13 conta com audiodescrição ao vivo, tradução em Libras e suporte à comunicação acessível para pessoas cegas, surdas, autistas, com baixa visão e outras deficiências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atuação se estende a blocos de rua, à FanFest, em Copacabana, ao Camarote VerdeRosa e ao desfile dos Embaixadores da Alegria, tradicional bloco inclusivo que abre o Desfile das Campeãs reunindo pessoas com e sem deficiência na avenida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais do que tecnologia e estrutura, a iniciativa reforça um princípio constitucional: o direito à cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais do que números, falamos de direito à cultura, autonomia e pertencimento. Cada profissional envolvido, cada recurso implementado e cada detalhe planejado geram impacto social direto, ampliando o acesso e a experiência plena do público PCD em um evento de escala global”, ressalta Ana Motta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um dos maiores eventos culturais do planeta, a acessibilidade também dialoga com práticas de responsabilidade social e ESG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ser, por mais um ano, a empresa oficial de acessibilidade da Sapucaí é motivo de profundo orgulho. Acessibilidade não é um extra, é um pilar de impacto social e cidadania cultural”, comemora Ana Motta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No país do carnaval, onde a festa é identidade e patrimônio imaterial, garantir que todos possam ver, ouvir, sentir e compreender o desfile é mais do que inclusão, é afirmar que a avenida pertence a todos, afirma a CEO da All Dub Estúdio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MPF: medidas para evitar que Grok gere imagens ilegais são ineficazes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF nega pedido para porte de arma para guardas municipais do Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-sambodromo-garante-acessibilidade-deficientes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No espetáculo que projeta o Brasil para o mundo todos os anos, a inclusão também precisa brilhar. Na passarela do samba da Marquês de Sapucaí, a aces...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 14:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 14:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 14:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 14:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8ar6VhQIYl1h1DHMmUkZK0RqwNM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/acessibilidade_na_avenida03.jpg?itok=7mCYSxBK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>ONG diz que julgamento que absolveu PMs transformou vítima em réu</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ong-diz-que-julgamento-que-absolveu-pms-transformou-vitima-em-reu</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:53:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ong-diz-que-julgamento-que-absolveu-pms-transformou-vitima-em-reu#1005</guid>
      <description>A organização de defesa dos direitos humanos Anistia Internacional (AI) divulgou nota na madrugada desta quinta-feira (12) manifestando indignação co...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EI5nnk83-wyirvOuJPWqtrWCcgo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/bbai.jpg?itok=5zQdS90N&quot; alt=&quot;ONG diz que julgamento que absolveu PMs transformou vítima em réu&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organização de defesa dos direitos humanos Anistia Internacional (AI) divulgou nota na madrugada desta quinta-feira (12) manifestando indignação com a absolvição de dois policiais militares acusados de matar o adolescente Thiago Menezes Flausino, aos 13 anos, com tiros de fuzil. O crime ocorreu em agosto de 2023, na Cidade de Deus, zona sudoeste do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organização também condenou o desvio do foco, durante o julgamento, ao tratar Thiago como criminoso em vez de vítima da violência policial:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em vez de se concentrar nas circunstâncias da morte e na conduta dos acusados, houve reiteradas tentativas de questionar a vida e a memória de Thiago, associando sua imagem à criminalidade como forma de justificar sua execução.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Questionar a trajetória de Thiago não contribui para a Justiça; ao contrário, perpetua a violência e atinge seu direito à memória e à dignidade&quot;, completa a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite desta quarta-feira (11), os jurados decidiram, por maioria,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;absolver Aslan Wagner Ribeiro de Faria e Diego Pereira Leal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que à época do crime serviam no Batalhão de Choque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A absolvição dos policiais militares representa uma derrota na luta por justiça, memória e reparação&quot;, diz a ONG, ao manifestar solidariedade com a família de Thiago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Anistia Internacional, a história de Thiago é o retrato de uma realidade que atinge de forma desproporcional crianças e jovens negros no país,em um contexto de política de segurança pública marcado por &quot;práticas violentas e racistas&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É urgente interromper a lógica de militarização e a narrativa de 'guerra às drogas', além de garantir a responsabilização criminal, administrativa e cível de todos os agentes do Estado envolvidos em operações letais.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago Menezes estava na garupa de uma moto que era pilotada por Marcos Vinicius de Sousa Queiroz, quando foi atingido por disparos de fuzil, em uma via de acesso à comunidade Cidade de Deus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Vinicius de Sousa Queiroz, auxiliar de pedreiro, sobreviveu com um tiro na mão. Em depoimento no julgamento, ele disse que ambos não estavam armados e que não tinham nenhuma relação com o tráfico de drogas na comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento do ataque, os policias estavam em um carro particular, descaracterizado, e saíram do veículo atirando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O menino, que sonhava em ser jogador de futebol, foi atingido pelas costas, primeiro, nas pernas, depois, no tronco. Ele não tinha passagem pela polícia e os boletins escolares atestavam mais de 90% de frequência. À época do crime, várias manifestações de amigos e familiares foram feitas em homenagem ao menino no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota, a organização de direitos humanosamplia o debate sobre a violência policial aoreforçar o compromisso que tem com movimentos de mães de vítimas da violência do Estado em todo país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ong-diz-que-julgamento-que-absolveu-pms-transformou-vitima-em-reu&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A organização de defesa dos direitos humanos Anistia Internacional (AI) divulgou nota na madrugada desta quinta-feira (12) manifestando indignação co...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 14:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 14:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 14:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 14:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EI5nnk83-wyirvOuJPWqtrWCcgo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/bbai.jpg?itok=5zQdS90N</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Correios colocam 21 imóveis à venda em 11 estados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/correios-colocam-21-imoveis-venda-em-11-estados</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:53:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/correios-colocam-21-imoveis-venda-em-11-estados#1006</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Os Correios iniciaram nesta quinta-feira (12) o primeiro leilão de imóveis próprios. A oferta inicial abra...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NfyB7Dwi559CGThEBnBFN1vGiWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6138.jpg?itok=EMy_btp_&quot; alt=&quot;Correios colocam 21 imóveis à venda em 11 estados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Correios iniciaram nesta quinta-feira (12) o primeiro leilão de imóveis próprios. A oferta inicial abrange 21 imóveis para venda imediata, localizados em 11 estados: Bahia, Ceará, Goiás, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Minas Gerais, Pará, Paraná, Pernambuco, Rio Grande do Norte e São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os leilões de imóveis classificados como ociosos pela empresa integram a primeira etapa do plano de reestruturação financeira dos Correios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a estatal esclareceu que as vendas dos imóveis ociosos “não trazem qualquer impacto à prestação de serviços à população.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, a infraestrutura da empresa em todo o país conta com mais de 10.350 unidades de atendimento, considerando agências próprias e outros pontos de atendimento deparceria. Há ainda 1,1 mil unidades de distribuição e tratamento, que são os centros logísticos onde as encomendas e cartas são processadas após a postagem e antes da entrega final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa da direção da estatal é de que os leilões reduzam os custos de manutenção dos imóveis ociosos e arrecadem até R$ 1,5 bilhão para investimento na própria empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa prepara, ainda paraeste primeiro semestre,a venda de outros bens ociosos localizados em vários estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Correios selecionaram terrenos, prédios administrativos, antigos complexos operacionais, galpões, lojas e apartamentos funcionais para os leilões públicos. Em alguns casos, parte do imóvel ou terreno pode estar ocupada por terceiros e a desocupação será por conta do futuro comprador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estatal esclarece que os leilões são 100% digitais e estão abertos a pessoas físicas e jurídicas. Os leilões ocorrerão às 14h do dia 26 de fevereiro, no horário de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os lances iniciais dos imóveis leiloados variam de R$ 19 mil a R$ 11 milhões, o que deve permitir o acesso de investidores de diferentes perfis, dizem os Correios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os leilões serão realizados sob a modalidade delances sucessivos. Isso significa que, caso não haja lances pelo valor inicial, o preço será reduzido imediatamente durante o evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo edital, o arrematante do bem terá até 60 dias para o pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cidadão interessado em participar deve se cadastrar no site da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Depois de aprovado o cadastro, basta se habilitar no respectivo leilão da plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações sobre os leilões, incluindo editais públicos, descrição detalhada dos lotes com fotos, condições de participação e cronograma atualizado, estão disponíveis na&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/correios-colocam-21-imoveis-venda-em-11-estados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Os Correios iniciaram nesta quinta-feira (12) o primeiro leilão de imóveis próprios. A oferta inicial abra...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 14:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 14:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 14:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 14:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NfyB7Dwi559CGThEBnBFN1vGiWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6138.jpg?itok=EMy_btp_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: Saúde reforça valor da doação de sangue para manter estoque</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-saude-reforca-valor-da-doacao-de-sangue-para-manter-estoque</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:53:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-saude-reforca-valor-da-doacao-de-sangue-para-manter-estoque#1007</guid>
      <description>Com a proximidade do carnaval, o Ministério da Saúde reforçou a importância da doação voluntária de sangue - inclusive antes do início da folia começ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4Cu5NEOLb5E7pm4-WxEe1ee4dAw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51129040925_9e5571b5a5_o.jpg?itok=HvGOk3dv&quot; alt=&quot;Carnaval: Saúde reforça valor da doação de sangue para manter estoque&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a proximidade do carnaval, o Ministério da Saúde reforçou a importância da doação voluntária de sangue - inclusive antes do início da folia começar porque, historicamente, os estoques costumam ficar reduzidos e o período figura como um dos mais críticos para os hemocentros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o ministério destacou que, para ser um doador, é necessário ter entre 16 e 69 anos (menores de idade precisam de autorização); pesar pelo menos 50 quilos e estar bem de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acrescentou que “o sangue é essencial para os atendimentos de sangramentos agudos em casos de urgência e emergência, realização de cirurgias de grande porte e tratamento de doenças crônicas que frequentemente demandam transfusões sanguíneas, além de ser usado para a produção de medicamentos essenciais derivados do plasma”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, o Brasil registrou 3,31 milhões de coletas de doação de sangue. Em 2025, o total foi de 2,71 milhões (dados preliminares, de janeiro a outubro). A meta da Organização Mundial da Saúde (OMS) é que 3% da população de cada país sejam de doadores de sangue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ser doador de sangue voluntário, é preciso procurar o hemocentro mais próximo e verificar os critérios:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ter entre 16 e 69 anos (menores de 18 anos devem apresentar consentimento formal do responsável legal);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- pessoas entre 60 e 69 anos só podem doar se já tiverem doado antes dos 60 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- apresentar documento de identificação oficial com foto (Registro Geral, carteira de motorista, carteira de trabalho, passaporte, Registro Nacional de Estrangeiro, certificado de reservista ou carteira profissional emitida por classe). Documentos digitais com foto também são aceitos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ter dormido, pelo menos, seis horas nas últimas 24 horas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- estar alimentado, evitando alimentos gordurosos nas três horas antes da doação. Após o almoço, aguardar duas horas para fazer a doação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MPF: medidas para evitar que Grok gere imagens ilegais são ineficazes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF nega pedido para porte de arma para guardas municipais do Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-saude-reforca-valor-da-doacao-de-sangue-para-manter-estoque&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com a proximidade do carnaval, o Ministério da Saúde reforçou a importância da doação voluntária de sangue - inclusive antes do início da folia começ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 13:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 13:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 13:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 13:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4Cu5NEOLb5E7pm4-WxEe1ee4dAw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51129040925_9e5571b5a5_o.jpg?itok=HvGOk3dv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bilhete de loteria traz alerta de combate à violência contra a mulher</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bilhetes-de-loteria-trarao-mensagem-de-combate-violencia-e-assedio</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:53:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bilhetes-de-loteria-trarao-mensagem-de-combate-violencia-e-assedio#1008</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Os bilhetes das loterias emitidos nas casas lotéricas de todo o país passam a trazer, durante o Carnaval 2026, mensa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6S3REFtae56sDmVZ2LJ0ktDFwLU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/campanha-assedio-loterias-mc_abr_12022026-3.jpg?itok=LIK12jsy&quot; alt=&quot;Bilhete de loteria traz alerta de combate à violência contra a mulher&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os bilhetes das loterias emitidos nas casas lotéricas de todo o país passam a trazer, durante o Carnaval 2026, mensagens de enfrentamento à violência contra a mulher. A iniciativa é fruto de uma parceria entre o Ministério das Mulheres e a Caixa e leva aos apostadores o alerta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Carnaval é festa. Assédio é crime. Denuncie. Ligue 180. Urgência, ligue 190.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A frase estará impressa nos bilhetes até o fim de fevereiro e integra a campanha nacional para garantir que a folia seja um espaço de alegria, respeito e segurança para todas as mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia utiliza a capilaridade da rede lotérica, presente em todos os municípios brasileiros, para ampliar o alcance das informações e fortalecer a prevenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra das Mulheres, Márcia Lopes, destacou que a circulação da mensagem em milhões de bilhetes é uma ação fundamental para salvar vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos falando de uma rede que chega a todos os municípios brasileiros. Quando uma mensagem como essa circula nos bilhetes das lotéricas, ela ajuda a salvar vidas, porque informa, orienta e deixa claro que a violência contra as mulheres não será tolerada”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o presidente da Caixa, Carlos Antônio Vieira, ressaltou o papel social do bancona promoção de direitos. “A Caixa, como banco público essencial ao desenvolvimento social do país, apoia as ações do Ministério das Mulheres e reafirma seu compromisso inegociável com o enfrentamento ao assédio sexual e ao feminicídio”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de março, quando se celebra o Dia Internacional das Mulheres (8 de março), o intuito é lançar uma nova campanha edar continuidade às ações de conscientização e mobilização, reforçando os canais de denúncia e a importância da prevenção às violências de gênero ao longo de todo o ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da mensagem nos bilhetes das loterias, o Ministério das Mulheres promove, durante o Carnaval, a campanha “Se liga ou eu ligo 180”, reforçando que importunação sexual é crime e que o enfrentamento à violência contra as mulheres é responsabilidade de toda a sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mobilização ocorre em parceria com secretarias estaduais e municipais de políticas para as mulheres, com ações em blocos de rua, pontos de grande circulação e eventos oficiais. A articulação envolve ainda a Polícia Rodoviária Federal (PRF) e concessionárias de rodovias, em parceria com o Ministério dos Transportes, ampliando a divulgação das mensagens de prevenção nas estradas e reforçando a orientação sobre os canais de denúncia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ligue 180 – Central de Atendimento à Mulher – funciona 24 horas por dia, todos os dias da semana, com atendimento gratuito e confidencial. Em caso de emergência, a orientação é acionar a Polícia Militar pelo 190.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CGU: &quot;corrupção não some com mágica; tem que ser política de estado&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF nega pedido para porte de arma para guardas municipais do Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bilhetes-de-loteria-trarao-mensagem-de-combate-violencia-e-assedio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Os bilhetes das loterias emitidos nas casas lotéricas de todo o país passam a trazer, durante o Carnaval 2026, mensa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 13:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 13:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 13:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 13:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6S3REFtae56sDmVZ2LJ0ktDFwLU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/campanha-assedio-loterias-mc_abr_12022026-3.jpg?itok=LIK12jsy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>OAB-RJ terá plantão para orientar vítimas de violência contra mulher</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/oab-rj-tera-plantao-para-orientar-vitimas-de-violencia-contra-mulher</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:53:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/oab-rj-tera-plantao-para-orientar-vitimas-de-violencia-contra-mulher#1009</guid>
      <description>No carnaval, a Seccional Rio de Janeiro da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) terá equipes de plantão 24 horas por dia para prestar auxílio e orient...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JHm7dYGkFTs9RwJmz9Sh0x602fU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/0g0a8450.jpg?itok=l_vuDK5M&quot; alt=&quot;OAB-RJ terá plantão para orientar vítimas de violência contra mulher&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No carnaval, a Seccional Rio de Janeiro da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) terá equipes de plantão 24 horas por dia para prestar auxílio e orientação a vítimas de violência contra a mulher, LGBTIfobia e intolerância religiosa e racial. Os atendimentos serão feitos por meio do WhatsApp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os casos relacionados a gênero, a Ouvidoria da Mulher disponibiliza o número (21) 99753-9037 para receber mensagens de texto, de sábado (14) a terça-feira (17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para situações de LGBTIfobia e demais crimes de intolerância, a Diretoria de Defesa da Diversidade terá equipes de plantão entre o próximo sábado (14) e a quarta-feira de cinzas (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plantão da Ouvidoria da Mulher faz parte da campanha institucional “Respeito é Lei”, com foco na prevenção e no enfrentamento à violência contra a mulher durante o período do Carnaval, que prevê ações de orientação jurídica, distribuição de material informativo e atividades de conscientização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a presidente da OAB-RJ, Ana Tereza Basilio, o carnaval é um momento que deveria ser só de alegria, mas infelizmente é preciso lidar com situações de violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesses momentos, muitas pessoas não sabem o que fazer ou a quem recorrer. Por isso, a OAB-RJ decidiu oferecer esse atendimento, que visa exatamente orientar as pessoas sobre onde buscar ajuda e acolhimento adequado”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abaixo, seguem os nomes e números de WhatsApp dos advogados que estarão de plantão pela Diretoria de Defesa da Diversidade, de acordo com os dias em que cada grupo de profissionais estará prestando auxílio e orientação via mensagens de texto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco Dantas – (21) 98089-0254&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sergio Santos – (21) 99047-8156&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Ribeiro – (21) 98700-5218&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natália Lacerda – (21) 97520-9072&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beatriz Pereira – (21) 98196-9085&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristian Lins – (21) 97362-2690&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Quenil – (21) 96870-8077&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flávia Mendonça – (21) 99724-0654&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/oab-rj-tera-plantao-para-orientar-vitimas-de-violencia-contra-mulher&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No carnaval, a Seccional Rio de Janeiro da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) terá equipes de plantão 24 horas por dia para prestar auxílio e orient...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 13:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 13:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 13:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 13:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JHm7dYGkFTs9RwJmz9Sh0x602fU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/0g0a8450.jpg?itok=l_vuDK5M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
