<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Conhecimento e respeito: Link Supesp entrevista líderes religiosos sobre as ações de políticas públicas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/conhecimento-e-respeito-link-supesp-entrevista-lideres-religiosos-sobre-as-acoes-de-politicas-publicas/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T10:24:11</pubDate>
    <description><![CDATA[A sexta entrevista do Link Supesp é com os líderes religiosos Paulo Ricardo Muniz da Costa e Cirleide Rodrigues da Silva, conhecidos como Pai Ricardo de Xango e Mãe Bia de Pomba Gira, respectivamente. Assim como as demais, a entrevista tem o objetivo de informar e propagar um conhecimento sobre pessoas e projetos voltados para a área da segurança pública.

A equipe de reportagem da Superintendência de Pesquisa e Estratégia de Segurança Pública (Supesp), visitou as lideranças na sede da Associação Pai Luiz de Aruanda, no bairro da Barra do Ceará, em Fortaleza, onde o Pai Ricardo e Mãe Bia são responsáveis pela instituição religiosa de Umbanda e as atividades de assistência social desenvolvidas no local.

Durante o encontro, os líderes religiosos de Umbanda, falaram sobre o início e fixação do terreiro na cidade, situações de preconceito e atuação das forças de segurança em relação aos povos de terreiro. Espiritualidade e conhecimento de políticas de segurança para as comunidades tradicionais fizeram parte da entrevista realizada com os pais de santo. Ambos desenvolvem trabalhos de inclusão e saberes ancestrais na comunidade onde atuam.

Em agradecimento às forças de segurança pública, Pai Ricardo e Mãe Bia mencionaram a nova plataforma de mapeamento dos terreiros “Encruzilhadas em Rede”, lançada em janeiro, no Centro Cultural Bom Jardim (CCBJ), uma parceria da Supesp com a Secretaria de Igualdade Racial (Seir). Para os líderes religiosos, a plataforma surgiu como algo “benéfico” aos povos de comunidades tradicionais no combate ao preconceito.

A cerimônia de lançamento contou com a presença da superintendente da Supesp, Juliana Barroso, da secretária da Igualdade Racial, Zelma Madeira, de lideranças do Centro Cultural e representantes de terreiros e comunidades tradicionais.

Início do terreiro

Link Supesp: Há quanto tempo vocês atuam no terreiro? E como foi o processo de fundação do local?

Link Supesp: Quais são as atividades que vocês desenvolvem na Associação em apoio à comunidade?

Link Supesp: De que forma o senhor acredita que podem ser reduzidos os índices de intolerância religiosa?

Link Supesp: Vocês enfrentaram alguma dificuldade para poder firmar o local, tipo uma burocracia em relação a documentação?

Link Supesp: Como é feito o acolhimento das pessoas que chegam a fazer parte da associação?

Link Supesp: Qual é o principal fundamento que o senhor utiliza para manter a associação?

Link Supesp: Em algum momento, vocês já foram desacreditados do conhecimento de vocês, alguém já duvidou?

Link Supesp: Qual foi o caso que mais chamou a atenção de vocês aqui na associação? alguém que chegou muito debilitado (a) mas que teve um suporte de vocês.

Link Supesp: Quais são os planos de vocês para o terreiro e a associação? Podemos dizer que o ano começou faz pouco tempo né?! Então, já tem algo previsto para 2026?]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A sexta entrevista do Link Supesp é com os líderes religiosos Paulo Ricardo Muniz da Costa e Cirleide Rodrigues da Silva, conhecidos como Pai Ricardo de Xango e Mãe Bia de Pomba Gira, respectivamente. Assim como as demais, a entrevista tem o objetivo de informar e propagar um conhecimento sobre pessoas e projetos voltados para a área da segurança pública.

A equipe de reportagem da Superintendência de Pesquisa e Estratégia de Segurança Pública (Supesp), visitou as lideranças na sede da Associação Pai Luiz de Aruanda, no bairro da Barra do Ceará, em Fortaleza, onde o Pai Ricardo e Mãe Bia são responsáveis pela instituição religiosa de Umbanda e as atividades de assistência social desenvolvidas no local.

Durante o encontro, os líderes religiosos de Umbanda, falaram sobre o início e fixação do terreiro na cidade, situações de preconceito e atuação das forças de segurança em relação aos povos de terreiro. Espiritualidade e conhecimento de políticas de segurança para as comunidades tradicionais fizeram parte da entrevista realizada com os pais de santo. Ambos desenvolvem trabalhos de inclusão e saberes ancestrais na comunidade onde atuam.

Em agradecimento às forças de segurança pública, Pai Ricardo e Mãe Bia mencionaram a nova plataforma de mapeamento dos terreiros “Encruzilhadas em Rede”, lançada em janeiro, no Centro Cultural Bom Jardim (CCBJ), uma parceria da Supesp com a Secretaria de Igualdade Racial (Seir). Para os líderes religiosos, a plataforma surgiu como algo “benéfico” aos povos de comunidades tradicionais no combate ao preconceito.

A cerimônia de lançamento contou com a presença da superintendente da Supesp, Juliana Barroso, da secretária da Igualdade Racial, Zelma Madeira, de lideranças do Centro Cultural e representantes de terreiros e comunidades tradicionais.

Início do terreiro

Link Supesp: Há quanto tempo vocês atuam no terreiro? E como foi o processo de fundação do local?

Link Supesp: Quais são as atividades que vocês desenvolvem na Associação em apoio à comunidade?

Link Supesp: De que forma o senhor acredita que podem ser reduzidos os índices de intolerância religiosa?

Link Supesp: Vocês enfrentaram alguma dificuldade para poder firmar o local, tipo uma burocracia em relação a documentação?

Link Supesp: Como é feito o acolhimento das pessoas que chegam a fazer parte da associação?

Link Supesp: Qual é o principal fundamento que o senhor utiliza para manter a associação?

Link Supesp: Em algum momento, vocês já foram desacreditados do conhecimento de vocês, alguém já duvidou?

Link Supesp: Qual foi o caso que mais chamou a atenção de vocês aqui na associação? alguém que chegou muito debilitado (a) mas que teve um suporte de vocês.

Link Supesp: Quais são os planos de vocês para o terreiro e a associação? Podemos dizer que o ano começou faz pouco tempo né?! Então, já tem algo previsto para 2026?]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Sem-titulo-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>