<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Jucec supera meta do PPA antes de 2027 e registra recorde de aberturas de empresas no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/23/jucec-supera-meta-do-ppa-antes-de-2027-e-registra-recorde-de-aberturas-de-empresas-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2025-12-23T11:17:57</pubDate>
    <description><![CDATA[Com mais de 132 mil empresas abertas no ano, Junta Comercial ultrapassa em 112% a meta de 2025 e antecipa resultados de longo prazo, impulsionada por tecnologia e ambiente de negócios favorável.

A Junta Comercial do Estado do Ceará (Jucec) superou, ainda em 2025, as metas estabelecidas pelo Plano Plurianual (PPA) 2024–2027 para novas constituições empresariais no Estado. O avanço ocorreu antes mesmo do encerramento do ciclo quadrienal, demonstrando o fortalecimento do ambiente de negócios e o impacto direto das ações de modernização implementadas pela autarquia.

O PPA, lei formulada a cada quatro anos que traça as diretrizes e metas da gestão governamental, estabeleceu para a JUCEC a meta de 118.460 novas empresas para o ano de 2025. No entanto, o monitoramento realizado registrou a abertura de 132.903 novos negócios entre janeiro e novembro deste ano.

Este resultado também representa 112% da meta anual e, em um marco histórico para a gestão, supera antecipadamente a meta que estava prevista apenas para 2027, que era de 130.592 novas constituições.

Essas ferramentas tecnológicas agilizam a análise de dados, reduzem o tempo de espera do cidadão e garantem maior segurança jurídica, criando um ambiente favorável para quem deseja investir no Ceará.

O presidente da Jucec, Eduardo Jereissati, destacou que os resultados são fruto de um esforço contínuo de qualificação, inovação e integração de processos.

“Ultrapassar a meta prevista para 2027 ainda em 2025 é uma demonstração clara de que o Ceará vive um momento favorável para empreender e de que nosso sistema de registro está mais ágil, seguro e orientado ao cidadão”, afirmou.

Ele ressaltou também o papel estratégico da digitalização e da inteligência artificial em etapas do registro empresarial.

“As melhorias implementadas no fluxo de abertura, a inteligência artificial aplicada na pré-análise e no atendimento do Juca, além da atuação dedicada da nossa equipe, criaram um ambiente mais estruturado para quem deseja empreender. O resultado aparece nos números e, principalmente, na confiança do empreendedor cearense”, completou o presidente.

Do total de empresas abertas no período, o destaque continua sendo o microempreendedorismo. Foram registradas 93.686 novas inscrições de Microempreendedores Individuais (MEI), evidenciando a força da base da economia cearense e a efetividade das políticas de simplificação para pequenos negócios.

O alcance destes resultados é fruto de um monitoramento rigoroso e de uma gestão integrada. A Secretaria do Planejamento e Gestão (SEPLAG) realiza o acompanhamento quadrimestral das entregas, garantindo a transparência e a execução do planejamento estratégico.

Internamente, o sucesso é compartilhado entre as áreas finalísticas e de planejamento da Autarquia. A Gerência de Execução Operacional (GEXOP), responsável pela ponta do atendimento e análise (área-fim), atua em sintonia com a Gerência de Desenvolvimento Institucional e Planejamento (GEDIP) e a Diretoria de Planejamento (DIPLA), que respondem pelos dados e estruturação das metas junto ao Governo do Estado.

Com a meta de 2027 já superada, o governo do Estado reafirma seu compromisso em manter o Ceará como um estado ágil e atrativo para novos investimentos, focando agora na manutenção da qualidade do serviço e na contínua inovação tecnológica.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com mais de 132 mil empresas abertas no ano, Junta Comercial ultrapassa em 112% a meta de 2025 e antecipa resultados de longo prazo, impulsionada por tecnologia e ambiente de negócios favorável.

A Junta Comercial do Estado do Ceará (Jucec) superou, ainda em 2025, as metas estabelecidas pelo Plano Plurianual (PPA) 2024–2027 para novas constituições empresariais no Estado. O avanço ocorreu antes mesmo do encerramento do ciclo quadrienal, demonstrando o fortalecimento do ambiente de negócios e o impacto direto das ações de modernização implementadas pela autarquia.

O PPA, lei formulada a cada quatro anos que traça as diretrizes e metas da gestão governamental, estabeleceu para a JUCEC a meta de 118.460 novas empresas para o ano de 2025. No entanto, o monitoramento realizado registrou a abertura de 132.903 novos negócios entre janeiro e novembro deste ano.

Este resultado também representa 112% da meta anual e, em um marco histórico para a gestão, supera antecipadamente a meta que estava prevista apenas para 2027, que era de 130.592 novas constituições.

Essas ferramentas tecnológicas agilizam a análise de dados, reduzem o tempo de espera do cidadão e garantem maior segurança jurídica, criando um ambiente favorável para quem deseja investir no Ceará.

O presidente da Jucec, Eduardo Jereissati, destacou que os resultados são fruto de um esforço contínuo de qualificação, inovação e integração de processos.

“Ultrapassar a meta prevista para 2027 ainda em 2025 é uma demonstração clara de que o Ceará vive um momento favorável para empreender e de que nosso sistema de registro está mais ágil, seguro e orientado ao cidadão”, afirmou.

Ele ressaltou também o papel estratégico da digitalização e da inteligência artificial em etapas do registro empresarial.

“As melhorias implementadas no fluxo de abertura, a inteligência artificial aplicada na pré-análise e no atendimento do Juca, além da atuação dedicada da nossa equipe, criaram um ambiente mais estruturado para quem deseja empreender. O resultado aparece nos números e, principalmente, na confiança do empreendedor cearense”, completou o presidente.

Do total de empresas abertas no período, o destaque continua sendo o microempreendedorismo. Foram registradas 93.686 novas inscrições de Microempreendedores Individuais (MEI), evidenciando a força da base da economia cearense e a efetividade das políticas de simplificação para pequenos negócios.

O alcance destes resultados é fruto de um monitoramento rigoroso e de uma gestão integrada. A Secretaria do Planejamento e Gestão (SEPLAG) realiza o acompanhamento quadrimestral das entregas, garantindo a transparência e a execução do planejamento estratégico.

Internamente, o sucesso é compartilhado entre as áreas finalísticas e de planejamento da Autarquia. A Gerência de Execução Operacional (GEXOP), responsável pela ponta do atendimento e análise (área-fim), atua em sintonia com a Gerência de Desenvolvimento Institucional e Planejamento (GEDIP) e a Diretoria de Planejamento (DIPLA), que respondem pelos dados e estruturação das metas junto ao Governo do Estado.

Com a meta de 2027 já superada, o governo do Estado reafirma seu compromisso em manter o Ceará como um estado ágil e atrativo para novos investimentos, focando agora na manutenção da qualidade do serviço e na contínua inovação tecnológica.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/191009_COMERCIO_TM08935-e1686851832820.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Programa de Saúde e Qualidade de Vida: coral realiza apresentação natalina no Cambeba</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/23/programa-de-saude-e-qualidade-de-vida-coral-realiza-apresentacao-natalina-no-cambeba/</guid>
    <pubDate>2025-12-23T09:54:30</pubDate>
    <description><![CDATA[O horário de almoço dos servidores que trabalham no Centro Administrativo do Cambeba contou com um ingrediente a mais nesta segunda-feira (22), a apresentação natalina do coral do Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores, realizado pela Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE) em parceria com a Escola de Gestão Pública do Ceará (EGP). A primeira apresentação do grupo, que iniciou as aulas no último mês de novembro, ocorreu no Centro de Convivência do Cambeba.

“Hoje é um dia muito especial, pois a apresentação do coral simboliza união, sensibilidade e cuidado. Ver servidores e colaboradores se reunindo para cantarem juntos reforça que somos feitos também de afeto e talento. Iniciativas como esta fortalecem os vínculos, promovem bem-estar e nos lembram da importância de cuidar não apenas dos processos, mas, sobretudo, das pessoas. Que este seja apenas o início de muitas apresentações”, enalteceu a secretária do Planejamento e Gestão Interna da Seplag, Rejane Felipe.

O coral é um espaço de integração entre servidores, promove bem-estar emocional, fortalece vínculos e contribui para um ambiente de trabalho mais humano e colaborativo, é o que aponta a coralista Susi Maciel, que atua na Coordenadoria de Tecnologia da Informação (Cotec) da Seplag. “Estou muito feliz e agradecida, pois uma das minhas maiores alegrias é fazer parte do coral. O retorno das aulas simboliza uma reconexão, pertencimento e valorização das pessoas que constroem diariamente a instituição. Minha expectativa é que o projeto seja fortalecido, que possamos participar de eventos institucionais e comemorativos, além de atuar como ferramenta de valorização da saúde emocional e da qualidade de vida”, ressaltou Susi, que participou com entusiasmo da apresentação desta manhã.

O Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores demonstra o compromisso do Governo do Ceará com os servidores, protagonistas das políticas executadas pela administração pública para o desenvolvimento do Estado.

“Ficamos extremamente felizes com esse momento de apresentação e integração dos nossos coralistas. O retorno das atividades do coral é um passo significativo para a consolidação da política de valorização dos nossos servidores e colaboradores. Iniciativas dessa natureza são fundamentais para aumentar o engajamento das equipes e promover um ambiente de trabalho mais saudável e produtivo”, destacou o diretor da  EGPCE, Saulo Braga, durante a apresentação do grupo.

De acordo com o diretor da EGPCE, além das aulas de coral e teatro, a expectativa é que o programa contemple ainda palestras educativas sobre saúde e bem-estar, aulas de dança, rodas de conversa e oficinas temáticas, atividades de relaxamento corporal, formação de banda, curso de oratória, treinamento funcional laboral e produção de conteúdo.

Desenvolvido em parceria com a Fundação Cetrede e a instituição Casa de Vovó Dedé, o Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores busca fortalecer o bem-estar de servidores e colaboradores, por meio de ações que contribuam para a saúde mental, física e emocional.

Dentro do elenco de atividades previstas, já estão abertas as inscrições para as aulas de teatro e coral. Sob a condução da professora Jacqueline Sidney, as aulas do coral são realizadas às segundas e quartas-feiras, de 13h às 14h. Já o grupo de teatro conta com encontros às terças e quintas-feiras, de 11h às 12h, com o professor Gilson Tenório. As duas modalidades são ofertadas no auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba.

As atividades são direcionadas a servidores efetivos, comissionados e terceirizados. Para participar, basta preencher o formulário de inscrição.

Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores – inscrições abertas para aulas de coral e teatro

Inscrições: https://abre.ai/n9EP

Aulas de Teatro

Dias: Terças e quintas-feiras

Horário: 11h às 12h

Local: Auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba

Aulas de Coral

Dias: Segundas e quartas-feiras

Horário: 13h às 14h

Local: Auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O horário de almoço dos servidores que trabalham no Centro Administrativo do Cambeba contou com um ingrediente a mais nesta segunda-feira (22), a apresentação natalina do coral do Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores, realizado pela Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE) em parceria com a Escola de Gestão Pública do Ceará (EGP). A primeira apresentação do grupo, que iniciou as aulas no último mês de novembro, ocorreu no Centro de Convivência do Cambeba.

“Hoje é um dia muito especial, pois a apresentação do coral simboliza união, sensibilidade e cuidado. Ver servidores e colaboradores se reunindo para cantarem juntos reforça que somos feitos também de afeto e talento. Iniciativas como esta fortalecem os vínculos, promovem bem-estar e nos lembram da importância de cuidar não apenas dos processos, mas, sobretudo, das pessoas. Que este seja apenas o início de muitas apresentações”, enalteceu a secretária do Planejamento e Gestão Interna da Seplag, Rejane Felipe.

O coral é um espaço de integração entre servidores, promove bem-estar emocional, fortalece vínculos e contribui para um ambiente de trabalho mais humano e colaborativo, é o que aponta a coralista Susi Maciel, que atua na Coordenadoria de Tecnologia da Informação (Cotec) da Seplag. “Estou muito feliz e agradecida, pois uma das minhas maiores alegrias é fazer parte do coral. O retorno das aulas simboliza uma reconexão, pertencimento e valorização das pessoas que constroem diariamente a instituição. Minha expectativa é que o projeto seja fortalecido, que possamos participar de eventos institucionais e comemorativos, além de atuar como ferramenta de valorização da saúde emocional e da qualidade de vida”, ressaltou Susi, que participou com entusiasmo da apresentação desta manhã.

O Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores demonstra o compromisso do Governo do Ceará com os servidores, protagonistas das políticas executadas pela administração pública para o desenvolvimento do Estado.

“Ficamos extremamente felizes com esse momento de apresentação e integração dos nossos coralistas. O retorno das atividades do coral é um passo significativo para a consolidação da política de valorização dos nossos servidores e colaboradores. Iniciativas dessa natureza são fundamentais para aumentar o engajamento das equipes e promover um ambiente de trabalho mais saudável e produtivo”, destacou o diretor da  EGPCE, Saulo Braga, durante a apresentação do grupo.

De acordo com o diretor da EGPCE, além das aulas de coral e teatro, a expectativa é que o programa contemple ainda palestras educativas sobre saúde e bem-estar, aulas de dança, rodas de conversa e oficinas temáticas, atividades de relaxamento corporal, formação de banda, curso de oratória, treinamento funcional laboral e produção de conteúdo.

Desenvolvido em parceria com a Fundação Cetrede e a instituição Casa de Vovó Dedé, o Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores busca fortalecer o bem-estar de servidores e colaboradores, por meio de ações que contribuam para a saúde mental, física e emocional.

Dentro do elenco de atividades previstas, já estão abertas as inscrições para as aulas de teatro e coral. Sob a condução da professora Jacqueline Sidney, as aulas do coral são realizadas às segundas e quartas-feiras, de 13h às 14h. Já o grupo de teatro conta com encontros às terças e quintas-feiras, de 11h às 12h, com o professor Gilson Tenório. As duas modalidades são ofertadas no auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba.

As atividades são direcionadas a servidores efetivos, comissionados e terceirizados. Para participar, basta preencher o formulário de inscrição.

Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores – inscrições abertas para aulas de coral e teatro

Inscrições: https://abre.ai/n9EP

Aulas de Teatro

Dias: Terças e quintas-feiras

Horário: 11h às 12h

Local: Auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba

Aulas de Coral

Dias: Segundas e quartas-feiras

Horário: 13h às 14h

Local: Auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-22-at-16.48.44-600x450-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>