<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Secretaria da Fazenda vai selecionar estagiários de diversos cursos de graduação</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/24/secretaria-da-fazenda-vai-selecionar-estagiarios-de-diversos-cursos-de-graduacao/</guid>
    <pubDate>2026-02-24T08:56:48</pubDate>
    <description><![CDATA[Inscrições vão até 15 de março

Com vagas disponíveis para estudantes de 15 áreas de graduação, a Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio da Coordenadoria de Gestão de Pessoas (Cogep), abre edital para selecionar 30 estagiários de nível superior. São ofertadas vagas para estudantes dos cursos de Administração, Arquitetura, Ciências Contábeis, Ciência da Computação, Ciência de Dados, Ciências Econômicas, Direito, Engenharia Ambiental, Gestão Ambiental, Jornalismo, Marketing, Psicologia, Publicidade e Propaganda, Sistemas e Mídias Digitais e Tecnologia da Informação.

A carga horária semanal é de 20 horas para os turnos da manhã ou tarde, distribuídas em 4 horas diárias. O valor da bolsa é de R$ 879,99, mais auxílio transporte.

Os interessados têm até o dia 15 de março para preencher o formulário de inscrição disponível neste link e enviar os documentos exigidos no edital do processo seletivo.

A primeira etapa consiste em análise documental (de caráter eliminatório), seguida de prova objetiva de múltipla escolha (também de caráter eliminatório), com conteúdos de Língua Portuguesa, Raciocínio Lógico e Administração Pública. A próxima etapa é a entrevista, de caráter eliminatório e classificatório. Para candidatos negros, há o processo eliminatório de heteroidentificação, enquanto para pessoas com deficiência há a avaliação biopsicossocial.

O prazo do período de estágio será de um ano, podendo ser prorrogado uma única vez, por igual período, a critério da Sefaz-CE, exceto quando se tratar de estagiário com deficiência, que poderá estagiar no mesmo órgão ou entidade até o término do curso na instituição de ensino a que pertença.

Os candidatos classificados fora das vagas efetivas irão compor um cadastro de reserva de mais 70 vagas, que atenderá às futuras necessidades da Sefaz.

O processo seletivo será conduzido pela Célula de Desenvolvimento de Pessoas (Cedep), que integra a Cogep. As entrevistas serão realizadas na Cedep, na Avenida Alberto Nepomuceno, 06, Centro – Fortaleza-CE.

Confira aqui o edital completo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Inscrições vão até 15 de março

Com vagas disponíveis para estudantes de 15 áreas de graduação, a Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio da Coordenadoria de Gestão de Pessoas (Cogep), abre edital para selecionar 30 estagiários de nível superior. São ofertadas vagas para estudantes dos cursos de Administração, Arquitetura, Ciências Contábeis, Ciência da Computação, Ciência de Dados, Ciências Econômicas, Direito, Engenharia Ambiental, Gestão Ambiental, Jornalismo, Marketing, Psicologia, Publicidade e Propaganda, Sistemas e Mídias Digitais e Tecnologia da Informação.

A carga horária semanal é de 20 horas para os turnos da manhã ou tarde, distribuídas em 4 horas diárias. O valor da bolsa é de R$ 879,99, mais auxílio transporte.

Os interessados têm até o dia 15 de março para preencher o formulário de inscrição disponível neste link e enviar os documentos exigidos no edital do processo seletivo.

A primeira etapa consiste em análise documental (de caráter eliminatório), seguida de prova objetiva de múltipla escolha (também de caráter eliminatório), com conteúdos de Língua Portuguesa, Raciocínio Lógico e Administração Pública. A próxima etapa é a entrevista, de caráter eliminatório e classificatório. Para candidatos negros, há o processo eliminatório de heteroidentificação, enquanto para pessoas com deficiência há a avaliação biopsicossocial.

O prazo do período de estágio será de um ano, podendo ser prorrogado uma única vez, por igual período, a critério da Sefaz-CE, exceto quando se tratar de estagiário com deficiência, que poderá estagiar no mesmo órgão ou entidade até o término do curso na instituição de ensino a que pertença.

Os candidatos classificados fora das vagas efetivas irão compor um cadastro de reserva de mais 70 vagas, que atenderá às futuras necessidades da Sefaz.

O processo seletivo será conduzido pela Célula de Desenvolvimento de Pessoas (Cedep), que integra a Cogep. As entrevistas serão realizadas na Cedep, na Avenida Alberto Nepomuceno, 06, Centro – Fortaleza-CE.

Confira aqui o edital completo.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/materia-estagio-600x395-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sesporte divulga Regulamento Específico dos Jogos Escolares do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/24/sesporte-divulga-regulamento-especifico-dos-jogos-escolares-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-24T08:37:43</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) disponibilizou, nessa segunda-feira (23), o Regulamento Específico dos Jogos Escolares do Ceará de 2026. A competição incentiva à participação de estudantes em atividades esportivas nas escolas.

A maior competição estudantil do estado terá disputa em 20 modalidades esportivas (individuais e coletivas) e serve como seletiva para etapa nacional nas categorias 12 a 14 anos e 15 a 17 anos, feminino e masculino.

Os Jogos Escolares do Ceará buscam promover o intercâmbio sócio-cultural e educacional entre os alunos das diversas escolas do Estado, além de revelar novos talentos, levando uma mensagem de cultura e paz, mostrando que é possível realizar esporte de forma solidária e sem violência.

O certame é promovido pelo Governo do Ceará, por meio da Sesporte, e terá disputa nas seguintes modalidades: Coletivas: basquete, handebol, voleibol e futsal e Individuais: atletismo, badminton, ciclismo, ginástica rítmica, ginástica artística, judô, karatê, natação, águas abertas, taekwondo, tênis de mesa, tiro com arco, triathlon, vôlei de praia, xadrez e wrestling.

Clique aqui e acesse o Regulamento Específico.

Para mais informações:

Fone: (85) 3125-9189 / 9 8956.1473

Email: jec@esporte.ce.gov.br]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) disponibilizou, nessa segunda-feira (23), o Regulamento Específico dos Jogos Escolares do Ceará de 2026. A competição incentiva à participação de estudantes em atividades esportivas nas escolas.

A maior competição estudantil do estado terá disputa em 20 modalidades esportivas (individuais e coletivas) e serve como seletiva para etapa nacional nas categorias 12 a 14 anos e 15 a 17 anos, feminino e masculino.

Os Jogos Escolares do Ceará buscam promover o intercâmbio sócio-cultural e educacional entre os alunos das diversas escolas do Estado, além de revelar novos talentos, levando uma mensagem de cultura e paz, mostrando que é possível realizar esporte de forma solidária e sem violência.

O certame é promovido pelo Governo do Ceará, por meio da Sesporte, e terá disputa nas seguintes modalidades: Coletivas: basquete, handebol, voleibol e futsal e Individuais: atletismo, badminton, ciclismo, ginástica rítmica, ginástica artística, judô, karatê, natação, águas abertas, taekwondo, tênis de mesa, tiro com arco, triathlon, vôlei de praia, xadrez e wrestling.

Clique aqui e acesse o Regulamento Específico.

Para mais informações:

Fone: (85) 3125-9189 / 9 8956.1473

Email: jec@esporte.ce.gov.br]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-23-at-16.39.20.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>