<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 24/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>10 notícias publicadas hoje (10 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 22:37:15 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Pesquisa aponta presença de larvas de Aedes aegypti em 1,22% dos imóveis de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/pesquisa-aponta-presenca-de-larvas-de-aedes-aegypti-em-1-22-dos-imoveis-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-c170f189dc9c</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:02:00 +0000</pubDate>
<description>Pesquisa aponta presença de larvas de Aedes aegypti em 1,22% dos imóveis de Fortaleza - Terça, 24 Fevereiro 2026 16:02</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Pesquisa aponta presença de larvas de Aedes aegypti em 1,22% dos imóveis de Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria Municipal da Saúde (SMS) de Fortaleza realizou, entre os dias 12 e 23 de janeiro, o 1º Levantamento de Índices Rápido para Aedes aegypti (LIRAa) de 2026, uma das principais estratégias de monitoramento, controle e prevenção das arboviroses na capital. Dos 49 mil imóveis vistoriados, 600 apresentaram focos de larvas do mosquito Aedes aegypti (1.22%).</p>
<p>A pesquisa percorreu 121 bairros de Fortaleza: 55 apresentaram índices satisfatórios, de até 1%; e 65 ficaram em situação moderada ou de alerta, com índices entre 1% e 4%. O bairro Parreão foi o único a registrar percentual acima de 4%, sendo classificado como área de maior risco para a transmissão comunitária de arboviroses.</p>
<p>O LIRAa é uma ferramenta estratégica que permite identificar a presença do vetor nos bairros da cidade, orientando ações de mobilização social, mutirões de limpeza, vistorias, fiscalização e campanhas educativas.</p>
<p>A partir dos resultados, as equipes de mobilização e combate às endemias intensificam as inspeções, a sensibilização da comunidade e a eliminação de focos nas áreas com maior necessidade de intervenção. Ao longo de 2026, Fortaleza realizará quatro ciclos da pesquisa.</p>
<p><strong>Ações permanentes de controle</strong></p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza mantém ações permanentes de controle do mosquito durante todo o ano, com reforço no período chuvoso, quando há maior acúmulo de água. Entre as principais iniciativas estão visitas domiciliares, aplicação de inseticidas, atendimento a denúncias pelo número 156, monitoramento do vetor, ações educativas, bloqueio de casos confirmados e mutirões de limpeza.</p>
<p>O coordenador de Vigilância em Saúde da SMS, Josete Malheiro, reforça a importância do LIRAa no controle das arboviroses. “Iniciamos o primeiro LIRAa de 2026 com uma grande mobilização das nossas equipes, porque sabemos que a informação qualificada é a base para uma resposta rápida e eficiente no controle das arboviroses. Esse levantamento nos permite identificar onde estão os maiores riscos e agir de forma direcionada, protegendo a população. Com a chegada da quadra chuvosa, esse trabalho se torna ainda mais estratégico, e reforçamos que a participação da população é fundamental, eliminando focos de água parada e permitindo o acesso dos agentes aos imóveis”, explica o coordenador.</p>
<p><strong>Balanço</strong></p>
<p>Em 2025, foram notificadas no Sistema de Informação de Agravos de Notificação (Sinan), 6.484 suspeitas de dengue e chikungunya. Dessas, 7,18% (466) foram confirmadas. Já em 2026, foram oito casos confirmados de dengue, um de chikungunya e nenhum de zika.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/pesquisa-aponta-presenca-de-larvas-de-aedes-aegypti-em-1-22-dos-imoveis-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Pesquisa aponta presença de larvas de Aedes aegypti em 1,22% dos imóveis de Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Seminário sobre o processo participativo nas Zonas Especiais de Interesse Social será realizado em março</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/seminario-sobre-o-processo-participativo-nas-zonas-especiais-de-interesse-social-sera-realizado-em-marco</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-ab3c3695d2b3</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:06:00 +0000</pubDate>
<description>Seminário sobre o processo participativo nas Zonas Especiais de Interesse Social será realizado em março - Terça, 24 Fevereiro 2026 15:06</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/24%2002%202026%20Zeis_estandartes.jpeg" alt="Seminário sobre o processo participativo nas Zonas Especiais de Interesse Social será realizado em m" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Instituto de Pesquisa e Planejamento de Fortaleza (Ipplan), com o apoio da Secretaria de Relações Comunitárias (Serc), realiza o seminário sobre o processo participativo das Zonas Especiais de Interesse Social (Zeis) de 03 a 05 de março, das 9h às 12h, no Salão Algodão do Museu da Indústria. O evento é aberto a toda a comunidade das 11 Zeis prioritárias de Fortaleza (Bom Jardim, Cais do Porto, Dionísio Torres, Lagamar, Moura Brasil, Mucuripe, Pici, Pirambu, Poço da Draga, Praia do Futuro e Serviluz) e tem como objetivo capacitar os cidadãos para participarem das eleições dos Conselhos Gestores das Zeis, que ocorrerão no mês de maio.</p>
<p>O Conselho Gestor possui natureza consultiva e deliberativa e consiste num espaço de participação da comunidade, do qual participam moradores e organizações da sociedade civil (eleitos pela comunidade), além de membros indicados pelo Poder Público.</p>
<p>Entre as funções do Conselho, encontram-se: deliberar sobre o Plano Integrado de Regularização Fundiária (Pirf), contribuir como ponto de articulação entre a comunidade e a administração local e gerir participativamente o território. O mandato dos conselheiros é de dois anos, admitindo-se sucessivas reeleições ou recondução por igual período.</p>
<p><strong>As Zeis</strong></p>
<p>As Zonas Especiais de Interesse Social (Zeis) são porções do território, de propriedade pública ou privada, destinadas prioritariamente à regularização urbanística e fundiária dos assentamentos habitacionais de baixa renda existentes. Também se destinam a programas habitacionais de interesse social e mercado popular (áreas não utilizadas ou subutilizadas com infraestrutura). Em ambos os casos, as Zeis estão sujeitas a critérios especiais de edificação, parcelamento, uso e ocupação do solo.</p>
<p><strong>Serviço<br/></strong>Seminário das Zonas Especiais de Interesse Social para as eleições dos Conselhos gestores<br/>Data: de 3 a 5 de março<br/>Horário: das 9h às 12h<br/>Local: Salão Algodão do Museu da Indústria (Rua João Moreira, 143 - Centro)</p>
<p><strong><span>Programação</span></strong><br/>03/03 (terça-feira)<br/>Bom Jardim, Lagamar e Dionísio Torres</p>
<p>04/03 (quarta-feira)<br/>Pirambu, Moura Brasil e Poço da Draga</p>
<p>05/03 (quinta-feira)<br/>Praia do Futuro, Pici, Mucuripe, Serviluz e Cais do Porto</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/seminario-sobre-o-processo-participativo-nas-zonas-especiais-de-interesse-social-sera-realizado-em-marco" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/24%2002%202026%20Zeis_estandartes.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/24%2002%202026%20Zeis_estandartes.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Seminário sobre o processo participativo nas Zonas Especiais de Interesse Social será realizado em m</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Aviso de pauta: Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Henrique Jorge, 13º do pacote de reestruturação de 40 equipamentos da rede de assistência social</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/aviso-de-pauta-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-novo-cras-henrique-jorge-13-do-pacote-de-reestruturacao-de-40-equipamentos-da-rede-de-assistencia-social</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-38fa4ce08e84</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:05:00 +0000</pubDate>
<description>Aviso de pauta: Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Henrique Jorge, 13º do pacote de reestruturação de 40 equipamentos da rede de assistência social - Terça, 24 Fevereiro 2026 15:05</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" alt="Aviso de pauta: Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Henrique Jorge, 13º do pacote de reestrut" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, e a vice-prefeita e secretária dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social, Gabriella Aguiar, inauguram, nesta quarta-feira (25/02), às 18h, o Centro de Referência de Assistência Social (Cras) Henrique Jorge. O equipamento é o 13º do pacote de reestruturação de 40 equipamentos da rede de assistência social. Com a inauguração, Fortaleza passa a contar com 29 Cras.</p>
<p>A ação integra o Plano Fortaleza Inclusiva. A estimativa é de que o equipamento realize cerca de 6 mil atendimentos anuais, beneficiando mais de 9 mil famílias.</p>
<p>Esse é o nono Cras entregue pela gestão. Os outros oito entregues foram Cras Serviluz, Conjunto Palmeiras, Mucuripe, Antônio Bezerra, Messejana, Conjunto Esperança, Presidente Kennedy e Pedras; além de dois Creas, o Alvorada, na Sapiranga; e o Mucuripe; um Centro de Referência, o Janaína Dutra, e um Restaurante Popular, ambos no Centro.</p>
<p>O Cras Henrique Jorge passará a atender diretamente os bairros Henrique Jorge, Dom Lustosa e Jóquei Clube.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Inauguração do Cras Henrique Jorge<br/>Data: 25/02 (quarta-feira)<br/>Horário: 18h<br/>Local: Cras Henrique Jorge (Rua Luciano de Queiroz, 674, Henrique Jorge)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/aviso-de-pauta-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-novo-cras-henrique-jorge-13-do-pacote-de-reestruturacao-de-40-equipamentos-da-rede-de-assistencia-social" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Aviso de pauta: Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Henrique Jorge, 13º do pacote de reestrut</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria Municipal da Infraestrutura inicia recapeamento da Rua Ceará nesta quarta-feira (25/02)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-municipal-da-infraestrutura-inicia-recapeamento-da-rua-ceara-nesta-quarta-feira-25</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-24a102358eed</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:30:00 +0000</pubDate>
<description>Secretaria Municipal da Infraestrutura inicia recapeamento da Rua Ceará nesta quarta-feira (25/02) - Terça, 24 Fevereiro 2026 14:30</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/13%2002%202026%20Seinf.jpeg" alt="Secretaria Municipal da Infraestrutura inicia recapeamento da Rua Ceará nesta quarta-feira (25/02)" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria Municipal da Infraestrutura (Seinf) dará início, nesta quarta-feira (25/02),  às obras de recapeamento asfáltico na Rua Ceará, no bairro Demócrito Rocha. Os serviços, que acontecem no trecho compreendido entre Av. Américo Barreira e Rua José Bastos, terão prazo de 30 dias úteis.</p>
<p>Para viabilizar as obras de recape, a Rua Ceará será interditada provisoriamente no trecho compreendido entre a Av. Américo Barreira e Rua José Bastos. A Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) dará apoio à intervenção. </p>
<p>Quem vem na Rua Ceará e deseja acessar à Av. João Pessoa deve entrar à direita na Av. Américo Barreira, à direita na Av. Carneiro de Mendonça, à esquerda na Rua Acre, à esquerda na Av. Américo Barreira, à direita na Av. Carneiro de Mendonça e à esquerda na Av. João Pessoa.</p>
<p>Como rota alternativa, o motorista também pode entrar à direita na Rua Rio Grande do Sul, à esquerda na Rua Diamantina, à esquerda na Av. Américo Barreira, à direita na Av. Carneiro de Mendonça e à esquerda na Av. João Pessoa.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-municipal-da-infraestrutura-inicia-recapeamento-da-rua-ceara-nesta-quarta-feira-25" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/13%2002%202026%20Seinf.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/13%2002%202026%20Seinf.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria Municipal da Infraestrutura inicia recapeamento da Rua Ceará nesta quarta-feira (25/02)</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Aviso de pauta: Prefeitura de Fortaleza lança, em parceria com a Lanlink, curso gratuito com 120 vagas para mulheres e pessoas com deficiência</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/aviso-de-pauta-prefeitura-de-fortaleza-lanca-em-parceria-com-a-lanlink-curso-gratuito-com-120-vagas-para-mulheres-e-pessoas-com-deficiencia</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-bf06357d5c8e</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:58:00 +0000</pubDate>
<description>Aviso de pauta: Prefeitura de Fortaleza lança, em parceria com a Lanlink, curso gratuito com 120 vagas para mulheres e pessoas com deficiência - Terça, 24 Fevereiro 2026 13:58</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TECNOLOGIA.png" alt="Aviso de pauta: Prefeitura de Fortaleza lança, em parceria com a Lanlink, curso gratuito com 120 vag" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Fundação de Ciência, Tecnologia e Inovação de Fortaleza (Citinova), lança, nesta quarta-feira (25/02), às 15h, curso gratuito de capacitação em parceria com a Lanlink, com 120 vagas, sendo 60 para mulheres e 60 para pessoas com deficiência, para formação na área de tecnologia da informação. As inscrições começam nesta quarta-feira e vão até o dia 13 de março, sem cobrança de taxa de inscrição, matrícula ou certificação. No particular, o curso custa cerca de R$ 800,00 por pessoa. Ao todo, o investimento é de, aproximadamente, R$ 100 mil.</p>
<p>A ação integra o programa Citidigital e tem como objetivo promover qualificação profissional e inclusão produtiva de públicos, historicamente, sub-representados no setor de tecnologia. Para participar, é necessário ser residente em Fortaleza, prioritariamente em situação de vulnerabilidade social, egresso da escola pública e morador de áreas com baixo Índice de Desenvolvimento Humano (IDH).</p>
<p>A formação será realizada em formato híbrido (online e presencial) e contará com trilhas de capacitação em suporte técnico e atendimento ao cliente, mentorias especializadas e conexão com oportunidades no mercado de trabalho, ampliando as chances de empregabilidade dos participantes.</p>
<p>O resultado será divulgado em 23 de março, com início das aulas previsto para 6 de abril de 2026.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Lançamento de curso gratuito com 120 vagas para mulheres e pessoas com deficiência<br/>Data: 25/02 (quarta-feira)<br/>Horário: 15h<br/>Local: Citinova (Rua Padre Valdevino, 1040 - Joaquim Távora)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/aviso-de-pauta-prefeitura-de-fortaleza-lanca-em-parceria-com-a-lanlink-curso-gratuito-com-120-vagas-para-mulheres-e-pessoas-com-deficiencia" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TECNOLOGIA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TECNOLOGIA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Aviso de pauta: Prefeitura de Fortaleza lança, em parceria com a Lanlink, curso gratuito com 120 vag</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura entrega Papel da Casa para famílias da Granja Portugal nesta quarta-feira (25/02)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-entrega-papel-da-casa-para-familias-da-granja-portugal-nesta-quarta-feira-25-02</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-40aefe82493f</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:12:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura entrega Papel da Casa para famílias da Granja Portugal nesta quarta-feira (25/02) - Terça, 24 Fevereiro 2026 13:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="FORtaleCE: Prefeitura entrega Papel da Casa para famílias da Granja Portugal nesta quarta-feira (25/" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito Evandro Leitão entregará, nesta quarta-feira (25/02) às 17h30, 53 papéis da casa a moradores da Comunidade Granja Portugal, localizada no bairro da Granja Portugal. Muitas famílias aguardam há mais de 50 anos pelo documento definitivo do imóvel, com registro em cartório e matrícula gerada.</p>
<p>Atualmente, 130 áreas de Fortaleza estão em processo de regularização fundiária para concretização do Papel da Casa, seguindo todos os trâmites necessários para o registro em cartório e a emissão de matrículas. Entre os benefícios da regularização, estão a valorização da região, possibilidade de crédito e financiamento, além do incentivo ao planejamento urbano e ao desenvolvimento local.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega de 53 papéis da casa para famílias da Granja Portugal<br/>Data: 25/02 (quarta-feira)<br/>Horário: 17h30<br/>Local: Escola Municipal Reitor Antônio Martins Filho (Rua Teodoro de Castro, 1122 - Granja Portugal)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-entrega-papel-da-casa-para-familias-da-granja-portugal-nesta-quarta-feira-25-02" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura entrega Papel da Casa para famílias da Granja Portugal nesta quarta-feira (25/</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vila das Artes divulga resultado final da seleção para turmas de 1º ano da Formação Básica em Dança</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vila-das-artes-divulga-resultado-final-da-selecao-para-turmas-de-1-ano-da-formacao-basica-em-danca</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-0be205db390e</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:51:00 +0000</pubDate>
<description>Vila das Artes divulga resultado final da seleção para turmas de 1º ano da Formação Básica em Dança - Terça, 24 Fevereiro 2026 12:51</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/dana.1.png" alt="Vila das Artes divulga resultado final da seleção para turmas de 1º ano da Formação Básica em Dança" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Vila das Artes divulga o resultado final das inscrições para as turmas manhã e tarde do 1º ano da Formação Básica em Dança, curso de longa duração oferecido pela Escola Pública de Dança. Pais e responsáveis legais pelas crianças e adolescentes aprovadas podem fazer a matrícula de 25 de fevereiro até 6 de março, de forma presencial na Vila (Rua 24 de Maio, 1221 - Centro).</p>
<p><strong><a href="https://viladasartesfortaleza.com.br/wp-content/uploads/2026/02/Resultado-Final-2026-1o-anos-.pdf">Resultado final da turma do 1º ano</a></strong><br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1giNYl_WPyMJ8obVY2IqUKoVDd0vb_Zuk/view?usp=sharing">Edital de seleção</a></strong><br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1ocRMmn84tvWGjkmtrGDDusX5o8hVLEo2/view">Edital de seleção (versão interativa)</a></strong></p>
<p>A criança ou adolescente selecionada, junto com seu representante legal, deverão comparecer pessoalmente à Vila para assinatura do Termo de Compromisso, com os seguintes documentos:</p>
<p>- Ficha de matrícula (disponibilizada na secretaria da Vila das Artes);<br/>- RG do representante legal (cópia);<br/>- Comprovante de endereço ou declaração de residência (cópia);<br/>- Foto 3×4 da criança ou adolescente;<br/>- Comprovante de matrícula em escola de ensino formal atualizado | 2026 (cópia);<br/>- Atestado médico informando que a criança está apta à prática de atividade física.</p>
<p>A Formação Básica em Dança integra programa formativo voltado para crianças e jovens oferecido pela Vila das Artes, equipamento da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor) gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI).</p>
<p>Com início das aulas programadas para o dia 2 de março, o curso tem duração de seis anos e oferece fundamentos técnicos, artísticos e teóricos para a formação de jovens artistas.</p>
<p><strong>Fases de seleção das turmas do 2°, 3° e 4° ano</strong></p>
<p>Crianças e adolescentes inscritos nas turmas do 2°, 3° e 4° ano ainda passarão por aulas práticas e reuniões com responsáveis, que ocorrerão de 2 a 13 de março. Após esses encontros, o resultado preliminar será divulgado no dia 17 do mesmo mês, com período de recursos nos dias 18 e 19. O resultado final será disponibilizado no dia 20 de março. As demais datas sobre matrícula e começo das aulas estão presentes no edital. Dúvidas podem ser encaminhadas para o e-mail: <span id="cloakdf1f20075f720137e124be88ea99b5d5">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span>.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Formação Básica em Dança – Turmas de 1° ano<br/><strong><a href="https://viladasartesfortaleza.com.br/wp-content/uploads/2026/02/Resultado-Final-2026-1o-anos-.pdf">Resultado final da turma do 1º ano</a></strong><br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1giNYl_WPyMJ8obVY2IqUKoVDd0vb_Zuk/view?usp=sharing">Edital de seleção</a></strong><br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1ocRMmn84tvWGjkmtrGDDusX5o8hVLEo2/view">Edital de seleção (versão interativa)</a></strong><br/>Matrícula das pessoas selecionadas: 25/02/2026 a 06/03/2026<br/>Início das aulas: 02/03/2026</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vila-das-artes-divulga-resultado-final-da-selecao-para-turmas-de-1-ano-da-formacao-basica-em-danca" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/dana.1.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/dana.1.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Vila das Artes divulga resultado final da seleção para turmas de 1º ano da Formação Básica em Dança</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão autoriza reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura Brasil</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-autoriza-reforma-e-ampliacao-do-posto-maria-cirino-souza-no-moura-brasil</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-d73c626847a6</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:40:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão autoriza reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura Brasil - Terça, 24 Fevereiro 2026 11:40</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/240226%20posto.jpg" alt="Prefeito Evandro Leitão autoriza reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura Brasil" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="A necessidade das obras foi verificada a partir do contato direto com a população, durante visita do prefeito ao local no ano passado" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/240226 posto.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A necessidade das obras foi verificada a partir do contato direto com a população, durante visita do prefeito ao local no ano passado (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito Evandro Leitão assinou, nesta terça-feira (24/02), a ordem de serviço para início da reforma e ampliação do Posto de Saúde Maria Cirino Souza, no bairro Moura Brasil. A unidade é a menor da cidade e atende cerca de 3.200 pessoas. A ação faz parte do Plano Fortaleza Inclusiva, no eixo Saúde de Todos.</p>
<figure><img alt="O objetivo é ampliar a área total em 50 m² e garantir a oferta completa dos serviços de atenção primária, incluindo atendimento odontológico, sala de curativos e exames laboratoriais." src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/_27A3675-1.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O objetivo é ampliar a área total em 50 m² e garantir a oferta completa dos serviços de atenção primária, incluindo atendimento odontológico, sala de curativos e exames laboratoriais</figcaption></figure>
<p>O objetivo é ampliar a área total em 50 m² e garantir a oferta completa dos serviços de atenção primária, incluindo atendimento odontológico, sala de curativos e exames laboratoriais. As obras terão início imediato, com previsão de conclusão no segundo semestre. O investimento é de aproximadamente R$ 800 mil.</p>
<p>A reforma do posto era uma demanda antiga da comunidade e, como destacou o prefeito Evandro, a necessidade das obras foi verificada a partir do contato direto com a população, durante visita ao local no ano passado.</p>
<p>“Eu estive aqui no segundo semestre do ano passado, quando constatamos a necessidade da ampliação. Aqui ainda não tem laboratório nem consultório odontológico. Para viabilizar essa ampliação, foi necessário desapropriar o imóvel vizinho ao posto. Com isso, estamos garantindo dignidade para que essas pessoas tenham um atendimento de saúde compatível com as necessidades da população desta região”, afirmou.</p>
<p>Evandro também anunciou que o bairro Moura Brasil deverá receber outras obras de infraestrutura, como uma Areninha com complexo esportivo e pavimentação nas principais ruas.</p>
<p>“Será um campo de futebol com pista de skate e quadra de beach tennis. Também vamos iniciar as pavimentações nos próximos 90 dias, compromisso assumido no ano passado. Além disso, iremos entregar a regularização fundiária para 250 moradores que ainda não têm a matrícula do seu imóvel”, concluiu.</p>
<p>A secretária adjunta da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), Aline Gouveia, reforçou a importância da reforma e ampliação do posto.</p>
<p>“Teremos melhores condições de acessibilidade, considerando que atendemos gestantes, idosos e pessoas com dificuldade de mobilidade, inclusive cadeirantes. A unidade foi construída em uma rua desnivelada, então isso é muito necessário. Com a ampliação, passaremos a contar com odontologia e laboratório, evitando que as pessoas precisem se deslocar para outras unidades. Já o laboratório é essencial, especialmente para as gestantes que necessitam realizar exames”, destacou.</p>
<p>A moradora Edna Rodrigues estava no Posto Maria Cirino Souza durante a autorização da reforma e celebrou a ação.</p>
<p>“O nosso bairro é muito esquecido. A gente precisa se deslocar até o Carlos Ribeiro e nem sempre, quando chega lá, encontra atendimento adequado. Uma das coisas que vai trazer para cá é o dentista. Agora vamos ter a oportunidade de atendimento mais perto de casa”, afirmou.</p>
<figure><img alt="A moradora e líder comunitária Maria Aparecida Costa ressaltou a importância do diálogo entre a gestão municipal e a comunidade" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/240226-posto-perso.png" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A moradora e líder comunitária Maria Aparecida Costa ressaltou a importância do diálogo entre a gestão municipal e a comunidade</figcaption></figure>
<p>A opinião foi compartilhada pela moradora e líder comunitária Maria Aparecida Costa, que ressaltou a importância do diálogo entre a gestão municipal e a comunidade na definição de prioridades.</p>
<p>“A gente conversou com ele aqui mesmo, na rua, durante a visita ao bairro. Fomos atendidos. Ele disse que iria providenciar o eletrocardiograma, e os equipamentos já vieram para o posto. Após a reforma, também teremos atendimento odontológico aqui. Esse é um dos nossos sonhos”, declarou.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-autoriza-reforma-e-ampliacao-do-posto-maria-cirino-souza-no-moura-brasil" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/240226%20posto.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/240226%20posto.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão autoriza reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura Brasil</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza inicia reforma da Praça Beira Rio, no bairro Vila Velha</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inicia-reforma-da-praca-beira-rio-no-bairro-vila-velha</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-dc873cb35e47</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:16:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza inicia reforma da Praça Beira Rio, no bairro Vila Velha - Terça, 24 Fevereiro 2026 10:16</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura de Fortaleza inicia reforma da Praça Beira Rio, no bairro Vila Velha" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito Evandro Leitão assina, nesta terça-feira (24/02), às 18h, a ordem de serviço da reforma da Praça Beira Rio, no bairro Vila Velha. O momento marca o início dos trabalhos, que incluirão manutenção geral do piso, pintura, além de reparos estruturais e troca da grama da Areninha e renovação de mobiliários urbanos.</p>
<p>A intervenção, executada pela Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor) e pela Secretaria Regional 1, reforça o compromisso da gestão municipal com a valorização dos espaços públicos, promovendo mais opções de lazer, convivência e qualidade de vida para a população.</p>
<p>Serviço<br/>Autorização da reforma da Praça Beira Rio<br/>Data: terça-feira (24/02)<br/>Horário: 18h<br/>Local: Rua Vinte Dois com Rua Vinte Nove – Vila Velha</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inicia-reforma-da-praca-beira-rio-no-bairro-vila-velha" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza inicia reforma da Praça Beira Rio, no bairro Vila Velha</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza fortalece autonomia econômica de mulheres com curso de Operador de Caixa</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-fortalece-autonomia-economica-de-mulheres-com-curso-de-operador-de-caixa</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-85a47bbd6667</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:51:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza fortalece autonomia econômica de mulheres com curso de Operador de Caixa - Terça, 24 Fevereiro 2026 09:51</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/MULHERES.png" alt="Prefeitura de Fortaleza fortalece autonomia econômica de mulheres com curso de Operador de Caixa" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="card secretaria das mulheres" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/24-02-2026-Semulher.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria da Mulher (Semulher), está com inscrições abertas para o curso de Operador de Caixa, reforçando o compromisso da gestão municipal com a inclusão social, a geração de renda e o fortalecimento da autonomia econômica das mulheres. As inscrições vão até a próxima sexta-feira (27/02).</p>
<p>A iniciativa é realizada em parceria com a Secretaria do Trabalho do Estado (SET), o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) e a Secretaria Regional 5 (SER 5), evidenciando a importância da atuação integrada entre diferentes órgãos para a construção de políticas públicas voltadas à qualificação profissional e à empregabilidade feminina. <br/><br/>Ao todo, serão 30 vagas. O curso ocorre na Escola Francisco Edmilson Pinheiro (Av. H, 2115 - Granja Portugal), no turno da noite. As inscrições são feitas no próprio local.</p>
<p>O curso tem como objetivo desenvolver competências técnicas essenciais para atuação na área de atendimento e operações comerciais, ampliando as oportunidades de inserção das participantes no mercado de trabalho e contribuindo para trajetórias profissionais mais estáveis e sustentáveis.</p>
<p>A ação integra o conjunto de políticas públicas da Semulher voltadas à formação profissional, inclusão social e geração de renda, fortalecendo o comprometimento da Prefeitura de Fortaleza com a promoção de direitos e a construção de uma cidade mais justa e igualitária.</p>
<p><strong>Mais informações:</strong> <br/>(85) 3106-3546 / (85) 9 9182-1833</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-fortalece-autonomia-economica-de-mulheres-com-curso-de-operador-de-caixa" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/MULHERES.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/MULHERES.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza fortalece autonomia econômica de mulheres com curso de Operador de Caixa</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>