<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 04:09:59 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia intensifica preparativos para a volta às aulas da rede municipal</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2179/prefeitura-de-caucaia-intensifica-preparativos-par</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-b9de1c2f0507</guid>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 02:09:59 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia intensifica preparativos para a volta às aulas da rede municipal</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia segue intensificando os preparativos para o início do ano letivo de 2026 na rede municipal de ensino. A Secretaria Municipal de Educação avança na organização dos fardamentos e na montagem dos kits escolares, que serão entregues aos estudantes no início das aulas, a partir do dia 4 de fevereiro.</p>

<p>Atualmente, a rede municipal de ensino de Caucaia conta com 185 unidades escolares e atende mais de 50 mil alunos, reafirmando o compromisso da gestão com a ampliação do acesso à educação e a melhoria contínua da qualidade do ensino.</p>

<p>De acordo com o prefeito Naumi Amorim, os investimentos na infraestrutura educacional têm garantido mais conforto, segurança e qualidade para toda a comunidade escolar. "Temos avançado com a reforma das escolas, quadras ficando novinhas, salas de aula climatizadas, implantação de energia solar, videomonitoramento e muitos outros investimentos que fortalecem a nossa rede e garantem mais conforto, segurança e qualidade para toda a comunidade escolar. Também estamos garantindo fardamento novo, kits escolares de primeira qualidade e uma estrutura cada vez mais organizada para acolher nossos estudantes como eles merecem: com respeito, compromisso e dignidade", destacou o prefeito.</p>

<p>"Temos confiança de que este será um ano produtivo, de grandes resultados e muitas conquistas para a educação de Caucaia. Com responsabilidade e amor pela nossa cidade, vamos seguir transformando vidas por meio da educação e construindo um futuro cada vez melhor para todos", afirmou a secretária municipal de Educação, Camila Bezerra.</p>

<p>KITS ESCOLARES</p>

<p>Os alunos da rede municipal receberão kits escolares adequados a cada etapa de ensino:</p>

<p>Kit Infantil:</p>

<p>Mochila infantil, lápis grafite, caderno de desenho espiral com 96 folhas, massa de modelar, lápis de cor (12 cores), tesoura escolar, apontador duplo, estojo infantil, avental infantil, tinta guache, borracha, cola branca e giz de cera.</p>

<p>Kit do 1º ao 5º ano:</p>

<p>Mochila grande, borracha, caderno brochurão (80 folhas), tesoura, caderno universitário (10 matérias), estojo infantil, apontador, tinta guache, lápis grafite, kit geométrico, caneta e cola branca.</p>

<p>Mochila grande, lápis grafite, caderno universitário (10 matérias), estojo infantil, apontador, tinta guache, borracha, kit geométrico, caneta e cola branca.</p>

<p>Mochila grande, lápis grafite, caderno universitário (10 matérias), estojo infantil, apontador, kit geométrico, borracha, cola branca e caneta.</p>

<p>CALENDÁRIO DE RETORNO ÀS AULAS</p>

<p>2 e 3 de fevereiro: Jornada Pedagógica 2026. Encontro com os profissionais da educação para alinhamento e aprimoramento das práticas pedagógicas, com foco na melhoria da qualidade do ensino.</p>

<p>4 de fevereiro: Dia da Família na Escola e início das aulas na rede municipal.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2179/prefeitura-de-caucaia-intensifica-preparativos-par">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2179/Capa2179.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2179/Capa2179.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia intensifica preparativos para a volta às aulas da rede municipal</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia intensifica preparativos para a volta às aulas da rede municipal</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Tardezinha da Diversidade reúne público no Icaraí em celebração à inclusão e ao respeito</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2178/tardezinha-da-diversidade-re-ne-p-blico-no-icara-e</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-24f63b6ff4ca</guid>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:09:59 +0000</pubDate>
<description>Tardezinha da Diversidade reúne público no Icaraí em celebração à inclusão e ao respeito</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Cultura e da Coordenadoria Especial da Diversidade, realizou neste domingo (18) a Tardezinha da Diversidade, nas proximidades do Espigão do Icaraí. O evento reuniu a população em um momento de confraternização, engajamento e valorização da diversidade, reforçando a importância do respeito e da inclusão.</p>

<p>Voltada ao público LGBTQIAPN+, a iniciativa teve como objetivo promover integração, visibilidade e celebração da diversidade em um ambiente acolhedor, reafirmando o respeito às diferenças como pilar fundamental para a convivência social e o fortalecimento da cidadania.</p>

<p>Para a coordenadora especial da Diversidade de Caucaia, Victória Viana, o evento representa um avanço importante na construção de políticas públicas inclusivas no município. "A Tardezinha da Diversidade é um espaço de acolhimento, visibilidade e celebração das diferenças. Nosso objetivo é fortalecer o sentimento de pertencimento e reafirmar que Caucaia é uma cidade que respeita, inclui e valoriza todas as pessoas", destacou.</p>

<p>Com programação das 16h às 23h, a Tardezinha da Diversidade contou com apresentações culturais e musicais que animaram o público presente. Subiram ao palco Santijor MPB, DJ Vivi Vasconcelos, DJ Yuri Fontenelle, além da performance de Natália Torres e do show da Banda Tony Souza, garantindo uma tarde e noite marcadas pela pluralidade de expressões artísticas.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2178/tardezinha-da-diversidade-re-ne-p-blico-no-icara-e">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2178/Capa2178.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2178/Capa2178.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Tardezinha da Diversidade reúne público no Icaraí em celebração à inclusão e ao respeito</media:title>
<media:description>Tardezinha da Diversidade reúne público no Icaraí em celebração à inclusão e ao respeito</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia realiza primeira ligadura elástica de varizes esofágicas</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2177/caucaia-realiza-primeira-ligadura-el-stica-de-vari</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-5a212e0a83cd</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:09:59 +0000</pubDate>
<description>Caucaia realiza primeira ligadura elástica de varizes esofágicas</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, realizou, pela primeira vez na história do município, um procedimento de ligadura elástica de varizes esofágicas em um paciente com quadro de hemorragia digestiva alta. Trata-se de uma condição considerada grave, que exige resposta rápida, equipe especializada e estrutura hospitalar adequada.</p>

<p>A ligadura elástica é um procedimento endoscópico de alta complexidade, indicado para controlar o sangramento, reduzir o risco de novas hemorragias e aumentar a segurança do paciente. O atendimento envolve uma sequência rigorosa de etapas, que incluem avaliação clínica imediata, estabilização hemodinâmica, preparo medicamentoso, endoscopia terapêutica e monitoramento intensivo após o procedimento.</p>

<p>Para o secretário municipal de Saúde, Moacir Soares, o procedimento simboliza o resultado direto dos investimentos em qualificação profissional e estrutura hospitalar. "Esse é um marco para a saúde de Caucaia. Estamos mostrando que nossa rede tem capacidade técnica, equipe preparada e estrutura para responder a situações graves", destacou.</p>

<p>O diretor do Hospital Municipal, Dr. Rian Teles, também ressaltou a importância do feito para a consolidação da unidade como referência em atendimentos de média e alta complexidade. "A realização desse procedimento dentro do nosso hospital é uma conquista que eleva o padrão de atendimento. A realização da intervenção em Caucaia representa um avanço significativo na capacidade assistencial do município, evita deslocamentos para outras cidades e ampliando a resolutividade da rede pública de saúde", afirmou o gestor.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2177/caucaia-realiza-primeira-ligadura-el-stica-de-vari">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2177/Capa2177.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2177/Capa2177.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia realiza primeira ligadura elástica de varizes esofágicas</media:title>
<media:description>Caucaia realiza primeira ligadura elástica de varizes esofágicas</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia inicia atendimentos de saúde para comunidades quilombolas</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2176/caucaia-inicia-atendimentos-de-sa-de-para-comunida</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-526fda69d0f4</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:09:59 +0000</pubDate>
<description>Caucaia inicia atendimentos de saúde para comunidades quilombolas</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, iniciou nesta segunda-feira, 19 de janeiro, os atendimentos de saúde voltados às comunidades quilombolas do município, fortalecendo as políticas públicas de equidade e ampliando o acesso aos serviços do Sistema Único de Saúde (SUS). O primeiro atendimento aconteceu na comunidade quilombola Serra da Rajada.</p>

<p>Os atendimentos seguirão um cronograma estabelecido pela Direção da Atenção Primária à Saúde, que organiza o funcionamento do serviço de forma itinerante nos territórios quilombolas.</p>

<p>A ação será realizada por meio de uma unidade móvel de saúde, que percorrerá as comunidades, atendendo uma localidade por dia, conforme o planejamento da Secretaria de Saúde. A equipe é composta por médico, enfermeiro e técnico de enfermagem, garantindo uma assistência básica contínua, humanizada e adequada às especificidades culturais e territoriais de cada comunidade.</p>

<p>Na Serra da Rajada, 241 pessoas serão beneficiadas diretamente com os serviços ofertados. Ao todo, a iniciativa contemplará 2.615 moradores, distribuídos em nove territórios quilombolas: Capuan, Boqueirão do Arara, Boqueirãozinho, Porteira, Serra do Juá, Cercadão das Nicetas, Serra da Conceição, Serra da Rajada e Deserto.</p>

<p>O serviço é inédito no Ceará e representa um avanço significativo na ampliação do acesso à saúde em áreas historicamente marcadas por dificuldades de atendimento presencial, consolidando Caucaia como referência estadual nesse modelo de cuidado.</p>

<p>A iniciativa foi discutida previamente em reunião entre o prefeito de Caucaia, Naumi Amorim, o secretário municipal de Saúde, Moacir Soares, o médico quilombola Dr. Diogo e representantes do movimento quilombola.</p>

<p>O secretário municipal de Saúde, Moacir Soares, destacou o simbolismo do momento. "Foi uma das inaugurações de equipe mais emocionantes que já vivemos. Temos muito a contribuir. A formação do Dr. Diogo é plenamente compatível com a história de cada comunidade. Este momento representa muito mais do que o início de um serviço: simboliza o compromisso da gestão do prefeito Naumi com as pessoas, com a inclusão e com a dignidade."</p>

<p>Um dos destaques da ação é a atuação do médico Diogo, natural da Serra da Rajada, com raízes familiares na comunidade, o que fortalece o vínculo entre o serviço de saúde e o território atendido. O profissional é formado em Medicina pela Universidade Federal do Ceará (UFC) e retorna agora à sua comunidade de origem para contribuir diretamente com o fortalecimento da atenção à saúde da população quilombola.</p>

<p>"Agradecer de verdade porque essa equipe de saúde vai trazer um benefício gigantesco e fazer a gestão cumprir, de fato, os princípios do SUS da integralidade, da longitudinalidade e da equidade. É isso que o prefeito está fazendo hoje", destacou o médico Diogo Augusto.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2176/caucaia-inicia-atendimentos-de-sa-de-para-comunida">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2176/Capa2176.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2176/Capa2176.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia inicia atendimentos de saúde para comunidades quilombolas</media:title>
<media:description>Caucaia inicia atendimentos de saúde para comunidades quilombolas</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia informa que não realizará Carnaval oficial em 2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2175/prefeitura-de-caucaia-informa-que-n-o-realizar-car</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-f000ce04c15c</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:09:59 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia informa que não realizará Carnaval oficial em 2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia informa que não realizará programação oficial de Carnaval em 2026 no município. A decisão foi tomada com base na priorização da manutenção e do fortalecimento dos serviços essenciais, com maior foco na saúde.</p>

<p>A medida integra um conjunto de ações de ajuste e responsabilidade fiscal, adotadas pela gestão municipal, com o objetivo de assegurar o equilíbrio das contas públicas e a continuidade dos serviços prestados à população.</p>

<p>O prefeito Naumi Amorim destaca que, neste momento, a administração municipal opta por direcionar esforços e recursos para aquilo que é essencial. "Nossa prioridade é garantir a manutenção e o fortalecimento dos serviços básicos, como saúde e educação, assegurando o pleno atendimento à população e a responsabilidade na gestão dos recursos públicos", afirmou.</p>

<p>Ressalta-se que não haverá programação oficial com recursos públicos. No entanto, a segurança pública será mantida durante o período, com atuação da Guarda Municipal e da Autarquia Municipal de Trânsito (AMT). Possíveis eventos promovidos pela iniciativa privada poderão ocorrer de forma independente, desde que respeitada a legislação vigente e as normas de segurança.</p>

<p>A Prefeitura de Caucaia reafirma seu compromisso com a responsabilidade fiscal, a transparência e o bem-estar da população.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2175/prefeitura-de-caucaia-informa-que-n-o-realizar-car">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2175/Capa2175.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2175/Capa2175.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia informa que não realizará Carnaval oficial em 2026</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia informa que não realizará Carnaval oficial em 2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia abre inscrições para produtores e artesãos interessados em participar da AgroCaucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2174/prefeitura-de-caucaia-abre-inscri-es-para-produtor</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-cc15fedf3e29</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:09:59 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia abre inscrições para produtores e artesãos interessados em participar da AgroCaucaia</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural (SDR), está com inscrições abertas para o chamamento público que selecionará produtores rurais e artesãos para ocupação de espaços nas feiras da AgroCaucaia / Feira da Agricultura Familiar.</p>

<p>O chamamento, regulamentado pelo Edital nº 01/2026</p>

<p>As inscrições acontecem de 16 a 23 de janeiro de 2026 e devem ser realizadas presencialmente na sede da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural, localizada na Rua Coronel Correia, nº 2214, Centro de Caucaia, das 8h às 14h.</p>

<p>Podem participar produtores rurais residentes no município, agricultores familiares, assentados da reforma agrária, integrantes de comunidades tradicionais, povos indígenas, quilombolas, mulheres rurais e artesãos, desde que atendam aos critérios estabelecidos no edital.</p>

<p>A seleção será realizada com base em critérios técnicos, como presença anterior em feiras, participação em cursos e capacitações, pertencimento a grupos especiais, gênero e inscrição no Cadastro Único.</p>

<p>Mais informações podem ser obtidas diretamente na SDR ou por meio dos canais oficiais da Prefeitura de Caucaia.</p>

<p>Chamamento Público - Inscrições para a AgroCaucaia</p>

<p>Quando: de 16 à 23 de janeiro, sempre das 8h às 14h</p>

<p>Onde: na Sede da SDR - Rua Coronel Correia, 2214 - Centro</p>

<p>Documentação necessária: RG, CPF, Comprovante de Residência e demais documentos listados no Edital.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2174/prefeitura-de-caucaia-abre-inscri-es-para-produtor">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2174/Capa2174.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2174/Capa2174.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia abre inscrições para produtores e artesãos interessados em participar da AgroC</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia abre inscrições para produtores e artesãos interessados em participar da AgroCaucaia</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia avança no processo de revisão do Plano Diretor com nova rodada de reuniões</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2173/caucaia-avan-a-no-processo-de-revis-o-do-plano-dir</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-e5d508871282</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:09:59 +0000</pubDate>
<description>Caucaia avança no processo de revisão do Plano Diretor com nova rodada de reuniões</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia realizou, nesta segunda-feira (19/01), mais uma reunião para dar continuidade ao processo de atualização do Plano Diretor Participativo. O encontro reforça o compromisso da gestão municipal com o planejamento urbano responsável, o desenvolvimento sustentável e a modernização do município.</p>

<p>A reunião foi conduzida pelo articulador governamental e de gestão estratégica da Prefeitura de Caucaia, Carlos Eduardo, e contou com a presença de representantes do Gabinete do Prefeito, da Universidade Federal do Ceará (responsável pela elaboração de estudos técnicos sobre o município), e das secretarias municipais de Planejamento Urbano e Ambiental, Desenvolvimento Econômico e Ciência, Inovação e Desenvolvimento Tecnológico.</p>

<p>O processo de revisão acompanha importantes marcos recentes do município, como a criação do Parque Tecnológico de Caucaia (Partec), voltado ao fortalecimento do desenvolvimento científico, tecnológico, econômico e sustentável, e a implantação do Parque Natural Municipal das Dunas do Cauípe de Caucaia, que tem como finalidade a preservação de ecossistemas de relevante interesse ecológico e ambiental, além de fomentar pesquisas científicas, educação ambiental e o turismo ecológico sustentável.</p>

<p>E mais: área de implantação de um aeroporto de cargas, passageiros e logística, que poderá transformar Caucaia em um dos maiores polos logísticos do Brasil e flexibilização dos parâmetros de construção e instalação de empresas e demais empreendimentos no município.</p>

<p>"Estamos construindo uma atualização do Plano Diretor que traga segurança jurídica para quem quer investir em Caucaia, ao mesmo tempo em que garante um crescimento organizado, sustentável e alinhado com a vocação tecnológica que o município vem consolidando", destacou Carlos Eduardo.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2173/caucaia-avan-a-no-processo-de-revis-o-do-plano-dir">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2173/Capa2173.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2173/Capa2173.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia avança no processo de revisão do Plano Diretor com nova rodada de reuniões</media:title>
<media:description>Caucaia avança no processo de revisão do Plano Diretor com nova rodada de reuniões</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia leva VetMóvel ao Carrapicho</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2172/prefeitura-de-caucaia-leva-vetm-vel-ao-carrapicho</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-d8be1e919785</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:09:59 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia leva VetMóvel ao Carrapicho</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia inicia, nesta segunda-feira (19/01), mais uma ação do VetMóvel, que desta vez estará atendendo no Carrapicho, na Rua Francisco Cândido, nº 150, próximo à Escola Maria Luiza do Vale Forte. A unidade móvel permanece no local até sexta-feira (23/01), com atendimentos de segunda a sexta, das 8h às 13h, oferecendo serviços gratuitos e de fácil acesso para tutores de cães e gatos.</p>

<p>Durante o período, serão ofertados os seguintes serviços: consulta clínica, avaliação para castração, testagem para calazar e vacinação antirrábica. A iniciativa tem como objetivo ampliar o acesso aos cuidados veterinários no município, fortalecendo as ações de prevenção e bem-estar animal.</p>

<p>VetMóvel no Carrapicho</p>

<p>Rua Francisco Cândido, nº 150</p>

<p>De 19 a 23 de janeiro (segunda a sexta)</p>

<p>Das 8h às 13h</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2172/prefeitura-de-caucaia-leva-vetm-vel-ao-carrapicho">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2172/Capa2172.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2172/Capa2172.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia leva VetMóvel ao Carrapicho</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia leva VetMóvel ao Carrapicho</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria de Cultura realiza visita técnica à Biblioteca Pública de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2171/secretaria-de-cultura-realiza-visita-t-cnica-bibli</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-5a3f855935e0</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:09:59 +0000</pubDate>
<description>Secretaria de Cultura realiza visita técnica à Biblioteca Pública de Caucaia</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, através da secretaria de Cultura, realizou uma visita técnica à Biblioteca Pública Municipal com o objetivo de elaborar o estudo técnico necessário para a reforma, manutenção e modernização do equipamento cultural, reforçando o compromisso da gestão com a preservação do patrimônio histórico e cultural do município.</p>

<p>A ação contou também com a participação das equipes da Secretaria de Infraestrutura (Seinfra) e da Defesa Civil, que estiveram no local avaliando as condições do imóvel e definindo os encaminhamentos técnicos.</p>

<p>Como medida preventiva, especialmente em razão da quadra chuvosa, a Prefeitura irá realizar intervenções paliativas de manutenção, garantindo mais segurança para o espaço público enquanto os trâmites da obra definitiva avançam.</p>

<p>Já foi confirmado o termo que autoriza a reforma, ampliação e modernização do patrimônio, processo que seguirá rigorosamente as diretrizes do Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (IPHAN), respeitando o valor histórico do prédio.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2171/secretaria-de-cultura-realiza-visita-t-cnica-bibli">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2171/Capa2171.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2171/Capa2171.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria de Cultura realiza visita técnica à Biblioteca Pública de Caucaia</media:title>
<media:description>Secretaria de Cultura realiza visita técnica à Biblioteca Pública de Caucaia</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2170/programa-sinalize-garante-30-mil-m-de-asfalto-para</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-4ad8a41389bf</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:09:59 +0000</pubDate>
<description>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>O Programa de Segurança no Trânsito Sinalize está de volta a Caucaia. A Prefeitura retomou os trabalhos de pavimentação asfáltica no município e, após iniciar as intervenções pela Rua Coronel Feliciano, no bairro Marechal Rondon, agora os bairros Parque Guadalajara e Potira passam a receber as novas ações.</p>

<p>Ao todo, o projeto contempla 16 ruas em diferentes pontos do município, que receberão cerca de 30 mil metros quadrados de asfalto. As intervenções levam mais mobilidade, segurança viária e qualidade de vida à população. A ação é realizada em parceria com o Governo do Estado do Ceará.</p>

<p>Caucaia é o primeiro município do Estado a receber novamente o programa Sinalize nesta etapa, por ter cumprido todos os critérios técnicos e enviado a documentação exigida dentro do prazo. Por isso, a retomada das obras no município é considerada uma ação pioneira. Novos bairros também serão contemplados ao longo da execução do projeto.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2170/programa-sinalize-garante-30-mil-m-de-asfalto-para">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2170/Capa2170.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2170/Capa2170.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</media:title>
<media:description>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>