<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 23:27:21 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2170/programa-sinalize-garante-30-mil-m-de-asfalto-para</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-4ad8a41389bf</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 21:27:21 +0000</pubDate>
<description>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>O Programa de Segurança no Trânsito Sinalize está de volta a Caucaia. A Prefeitura retomou os trabalhos de pavimentação asfáltica no município e, após iniciar as intervenções pela Rua Coronel Feliciano, no bairro Marechal Rondon, agora os bairros Parque Guadalajara e Potira passam a receber as novas ações.</p>

<p>Ao todo, o projeto contempla 16 ruas em diferentes pontos do município, que receberão cerca de 30 mil metros quadrados de asfalto. As intervenções levam mais mobilidade, segurança viária e qualidade de vida à população. A ação é realizada em parceria com o Governo do Estado do Ceará.</p>

<p>Caucaia é o primeiro município do Estado a receber novamente o programa Sinalize nesta etapa, por ter cumprido todos os critérios técnicos e enviado a documentação exigida dentro do prazo. Por isso, a retomada das obras no município é considerada uma ação pioneira. Novos bairros também serão contemplados ao longo da execução do projeto.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2170/programa-sinalize-garante-30-mil-m-de-asfalto-para">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2170/Capa2170.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2170/Capa2170.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</media:title>
<media:description>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia firma parceria com Faculdade Estácio para receber internos de Medicina no Hospital Municipal</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2169/prefeitura-de-caucaia-firma-parceria-com-faculdade</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-9c954cb3e4ac</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:27:21 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia firma parceria com Faculdade Estácio para receber internos de Medicina no Hospital Municipal</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, iniciou nesta semana uma importante parceria com a Faculdade Estácio, campus Canindé, voltada ao fortalecimento da formação médica e da assistência em saúde no município. Internos do curso de Medicina, a partir do 9º semestre, passarão a integrar as atividades práticas no Hospital Municipal Dr. Abelardo Gadelha da Rocha a partir do dia 2 de fevereiro.</p>

<p>Os estudantes cumprirão um período de 10 semanas de internato, com carga horária de 8 horas diárias, passando por rodízio em diversas áreas estratégicas da unidade: Clínica Médica, Terapia Intensiva, Cirurgia Geral e Trauma, Pediatria, Urgência e Emergência e Ambulatório.</p>

<p>Durante todo o período, os internos serão acompanhados por médicos preceptores do próprio hospital, garantindo supervisão contínua, orientação técnica e a integração entre teoria e prática. Além das atividades assistenciais, os alunos também terão carga horária teórica, reforçando sua qualificação profissional.</p>

<p>Antes do início oficial das atividades, os estudantes já realizaram visitas de reconhecimento ao Hospital Municipal Dr. Abelardo Gadelha da Rocha, conhecendo a estrutura, os fluxos e o funcionamento dos serviços.</p>

<p>A iniciativa faz parte de uma estratégia mais ampla da gestão municipal para fortalecer a rede de saúde e avançar na consolidação do hospital como campo permanente de ensino e formação, dando passos importantes rumo à prospecção de um Hospital Escola em Caucaia.</p>

<p>Para a Secretaria Municipal de Saúde, a parceria representa um ganho duplo: contribui para a formação de novos médicos e, ao mesmo tempo, fortalece a assistência prestada à população, dentro de uma política de valorização do SUS, da educação e da qualificação dos serviços de saúde.</p>

<p>A ação reforça o compromisso da Prefeitura de Caucaia com a melhoria contínua da saúde pública, a inovação na gestão e o cuidado com as pessoas.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2169/prefeitura-de-caucaia-firma-parceria-com-faculdade">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2169/Capa2169.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2169/Capa2169.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia firma parceria com Faculdade Estácio para receber internos de Medicina no Hosp</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia firma parceria com Faculdade Estácio para receber internos de Medicina no Hospital Municipal</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural realiza abertura de sangrador no São Luiz do Bom Princípio</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2168/secretaria-municipal-de-desenvolvimento-rural-real</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-3624a992e80c</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:27:21 +0000</pubDate>
<description>Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural realiza abertura de sangrador no São Luiz do Bom Princípio</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural, realizou uma intervenção estratégica de infraestrutura hídrica na localidade do Bom Princípio, com a abertura do sangrador do São Luiz. A ação tem como objetivo canalizar corretamente o fluxo da água, garantindo o controle do excedente hídrico e prevenindo riscos de alagamentos e danos à via de acesso.</p>

<p>Os serviços incluem desembosque controlado e seguro, além de escavação e desobstrução do canal. Uma retroescavadeira atua na remoção de sedimentos e na preparação do terreno, assegurando o escoamento eficiente da água acumulada no reservatório.</p>

<p>Um dos pontos mais críticos da operação é a manutenção da passagem por bueiro, estrutura de drenagem transversal que permite a passagem da água sob a estrada sem provocar erosões ou comprometer a trafegabilidade da via. O trabalho técnico garante que o volume de água seja direcionado de forma segura, preservando tanto a infraestrutura quanto o entorno ambiental.</p>

<p>De acordo com o secretário municipal de Desenvolvimento Rural, Rodrigo Amorim, a iniciativa segue a orientação do prefeito Naumi Amorim de ampliar a presença da gestão nas comunidades rurais e atuar de forma preventiva. "Queremos aproximar cada vez mais a secretaria e toda a gestão de áreas como o Bom Princípio, levando avanços e agindo para resolver ou antecipar problemas. Essa ação é fundamental para garantir segurança hídrica, mobilidade e tranquilidade para a população", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2168/secretaria-municipal-de-desenvolvimento-rural-real">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2168/Capa2168.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2168/Capa2168.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural realiza abertura de sangrador no São Luiz do Bom Princ</media:title>
<media:description>Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural realiza abertura de sangrador no São Luiz do Bom Princípio</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia realiza desassoreamento e limpeza de riacho na comunidade do Carrapicho</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2167/prefeitura-de-caucaia-realiza-desassoreamento-e-li</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-12699a1cd2f3</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:27:21 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia realiza desassoreamento e limpeza de riacho na comunidade do Carrapicho</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Infraestrutura, realizou serviços de desassoreamento e limpeza do riacho Riachão, localizado na comunidade do Carrapicho. A ação integra o conjunto de intervenções preventivas voltadas à melhoria do escoamento das águas e à redução dos riscos de alagamentos.</p>

<p>O desassoreamento consiste na remoção de areia, sedimentos, vegetação e outros materiais acumulados ao longo do leito do riacho, garantindo que a água possa fluir livremente. No Carrapicho, o riacho que nasce em áreas mais altas da comunidade e segue até a região central passou por uma limpeza completa em toda a sua extensão. Durante os trabalhos, também foram removidos diversos barramentos existentes ao longo do canal, o que possibilitou a execução da limpeza e a normalização do fluxo da água.</p>

<p>De acordo com o secretário municipal de Infraestrutura, Bebeto Gomes, a intervenção representa um avanço importante para a segurança e o bem-estar dos moradores.</p>

<p>"Executamos uma limpeza completa, retirando mato, areia, sedimentos e derrubando barramentos que impediam o escoamento da água. É um trabalho essencial para prevenir alagamentos e melhorar a qualidade de vida da população do Carrapicho. Essa é uma demanda antiga da comunidade, que agora está sendo atendida", destacou o secretário.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2167/prefeitura-de-caucaia-realiza-desassoreamento-e-li">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2167/Capa2167.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2167/Capa2167.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia realiza desassoreamento e limpeza de riacho na comunidade do Carrapicho</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia realiza desassoreamento e limpeza de riacho na comunidade do Carrapicho</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2166/prefeitura-de-caucaia-acompanha-in-cio-das-obras-d</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-fa0285276894</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:27:21 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia acompanhou, nesta quinta-feira (15/01), a fase inicial das obras de implantação do maior data center da América Latina, um empreendimento da OMNIA, empresa responsável pela construção, desenvolvimento e operação do projeto, que terá como cliente a ByteDance, detentora do TikTok. O prefeito Naumi Amorim, acompanhado por secretários municipais, realizou visita técnica ao canteiro de obras, que conta ainda com a parceria estratégica da Casa dos Ventos na produção de energia.</p>

<p>A visita foi conduzida pelo diretor de implantação da OMNIA, Wellyson Costa, que apresentou o andamento inicial do empreendimento, atualmente em fase de supressão vegetal e terraplanagem. A previsão é que o primeiro data center entre em operação dentro do prazo estimado de um ano e meio. O projeto deve gerar aproximadamente 4 mil empregos, movimentando diretamente a economia local e fortalecendo a cadeia produtiva da região.</p>

<p>Para o prefeito Naumi Amorim, o investimento representa um marco histórico para o município. "Estamos falando do maior investimento já realizado na história de Caucaia e de um dos maiores do Nordeste. É o maior data center da América Latina. Como prefeito, quero ver nossa cidade crescer, e isso acontece por meio de investimentos como este. Vamos acompanhar de perto essa obra e colocar a Prefeitura totalmente à disposição para somar forças", destacou.</p>

<p>A construtora responsável pela execução da obra é a Afonso França, empresa reconhecida nacionalmente pela expertise na construção de grandes data centers no Brasil.</p>

<p>SAIBA MAIS</p>

<p>De acordo com a OMNIA, o data center contará com capacidade inicial de 300 MW, sendo 200 MW destinados à tecnologia da informação (TI). Toda a operação será abastecida exclusivamente por energia renovável, proveniente de novos parques eólicos que serão implantados na região Nordeste. A iniciativa amplia a oferta de energia limpa, sem competir com a demanda já existente de residências, comércios e indústrias.</p>

<p>Outro destaque do projeto é a gestão hídrica responsável, estruturada para garantir consumo mínimo e preservação dos recursos naturais. O empreendimento utilizará um sistema de resfriamento em ciclo fechado com reuso contínuo, no qual a água é recirculada, evitando impactos hídricos significativos.</p>

<p>A OMNIA reafirmou ainda seu compromisso com o desenvolvimento sustentável de Caucaia, com geração de oportunidades, estímulo à qualificação profissional, fortalecimento da economia local e atuação responsável junto às comunidades do entorno, mantendo diálogo permanente com o Município durante todas as etapas do projeto.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2166/prefeitura-de-caucaia-acompanha-in-cio-das-obras-d">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2166/Capa2166.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2166/Capa2166.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>AMT instala balizadores em trecho crítico e anuncia mudança viária no acesso ao Parque Soledade</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2165/amt-instala-balizadores-em-trecho-cr-tico-e-anunci</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-1f997de95aef</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:27:21 +0000</pubDate>
<description>AMT instala balizadores em trecho crítico e anuncia mudança viária no acesso ao Parque Soledade</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Autarquia Municipal de Trânsito de Caucaia (AMT) concluiu nesta quarta-feira (14) a instalação de balizadores na rotatória da CE-090 com a Rua Coronel Correia, um trecho considerado crítico, onde vinham sendo registrados sinistros diariamente.</p>

<p>A intervenção tem como objetivo organizar o fluxo de veículos, reduzir conflitos e aumentar a segurança viária para motoristas, pedestres e toda a comunidade que circula pela região.</p>

<p>De acordo com a AMT, a ação integra o conjunto de medidas de ordenamento e melhoria da mobilidade urbana, com foco em pontos de maior risco e grande movimentação.</p>

<p>Além disso, a Autarquia informa que, nos próximos dias, será realizada uma mudança importante no trânsito da Rua Raimundo Moreira Basílio, via de acesso ao Parque Soledade, que passará de mão única para mão dupla. A alteração foi planejada para garantir melhor acesso aos comerciantes, facilitar a circulação e oferecer mais mobilidade e comodidade para moradores e visitantes da área.</p>

<p>Segundo o presidente da AMT, Carlinhos Gomes, a equipe seguirá realizando intervenções preventivas e melhorias na sinalização e organização do tráfego. "Temos trabalhado diariamente para oferecer ao caucaiense um trânsito mais seguro, eficiente e humanizado."</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2165/amt-instala-balizadores-em-trecho-cr-tico-e-anunci">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2165/Capa2165.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2165/Capa2165.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>AMT instala balizadores em trecho crítico e anuncia mudança viária no acesso ao Parque Soledade</media:title>
<media:description>AMT instala balizadores em trecho crítico e anuncia mudança viária no acesso ao Parque Soledade</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia acompanha manutenção de pluviômetros em parceria com o CEMADEN</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2164/prefeitura-de-caucaia-acompanha-manuten-o-de-pluvi</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c3dce483b940</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:27:21 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia acompanha manutenção de pluviômetros em parceria com o CEMADEN</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Defesa Civil Municipal, acompanha a manutenção dos pluviômetros instalados no município em parceria com a equipe do Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (CEMADEN), órgão do Governo Federal.</p>

<p>Esses equipamentos são usados para acompanhar as chuvas e o comportamento dos rios. Além de medir a quantidade de chuva, algumas plataformas também monitoram o nível da água dos rios, ajudando a identificar rapidamente qualquer elevação que possa causar alagamentos ou inundações. Com essas informações, a Defesa Civil consegue agir de forma preventiva e proteger a população.</p>

<p>Um dos pontos monitorados é a Plataforma de Coleta de Dados Hidrológicos (PCD) instalada na ponte da localidade de Tapebas. O equipamento permite acompanhar, em tempo real, o nível do rio e as condições da área, que abrange quatro regiões consideradas de risco, sendo fundamental para o monitoramento e a mitigação de ocorrências durante o período chuvoso.</p>

<p>Atualmente, Caucaia conta com pluviômetros automáticos instalados em diferentes bairros, escolas e unidades de saúde, além das plataformas hidrológicas. Entre os locais monitorados estão:</p>

<p>Escola Antônio Miranda de Melo;</p>

<p>Escola Danilo Sá; Escola Dona Lavínia de Medeiros; Escola José Olavo Lopes Moreira; Escola Pedro Laurindo de Oliveira; Plataforma de Coleta de Dados Hidrológicos (PCD)</p>

<p>O município também possui pluviômetros semiautomáticos instalados em escolas, ampliando o alcance do monitoramento das chuvas.</p>

<p>A Defesa Civil de Caucaia, em parceria com o Governo Federal, trabalha ainda para viabilizar a instalação de um novo pluviômetro na região do Rio Maranguapinho, o que vai reforçar o sistema de monitoramento e alerta em áreas mais vulneráveis a alagamentos.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2164/prefeitura-de-caucaia-acompanha-manuten-o-de-pluvi">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2164/Capa2164.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2164/Capa2164.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia acompanha manutenção de pluviômetros em parceria com o CEMADEN</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia acompanha manutenção de pluviômetros em parceria com o CEMADEN</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2163/prefeitura-abre-processo-eleitoral-para-composi-o-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-21620ad24064</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:27:21 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Cultura (Secult), tornou público o edital que regulamenta o processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural (CMPC) referente ao biênio 2026</p>

<p>O CMPC é um órgão colegiado de caráter permanente e paritário, com funções deliberativas, consultivas, normativas, fiscalizadoras e recursais, integrando o Sistema Municipal de Cultura e alinhado às diretrizes do Sistema Nacional de Cultura. Sua atuação contribui diretamente para o planejamento, acompanhamento e fortalecimento das políticas públicas culturais no município.</p>

<p>PARTICIPAÇÃO DA SOCIEDADE CIVIL</p>

<p>O processo eleitoral contempla:</p>

<p>Os inscritos poderão concorrer às vagas destinadas à representação da sociedade civil no Conselho, participando das decisões sobre as políticas culturais do município. Os prazos, requisitos e demais orientações estão detalhados no edital do processo eleitoral, disponível no Diário Oficial do Município e nos canais oficiais da Prefeitura de Caucaia.</p>

<p>COMO SE INSCREVER</p>

<p>Os interessados em concorrer às vagas da sociedade civil no CMPC devem preencher o formulário de pré-inscrição disponível no link abaixo:</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2163/prefeitura-abre-processo-eleitoral-para-composi-o-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2163/Capa2163.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2163/Capa2163.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</media:title>
<media:description>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2162/prefeitura-de-caucaia-garante-r-1-5-milh-o-para-pa</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-cd6525528d7e</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:27:21 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia garantiu um investimento de aproximadamente R$ 1,5 milhão para a execução de obras de pavimentação asfáltica em diferentes vias do município. Os recursos, destinados por meio de emenda do deputado federal Eunício Oliveira, serão aplicados em uma área estimada de 15 mil metros quadrados, ampliando a infraestrutura urbana e promovendo mais mobilidade, segurança e qualidade de vida para o caucaiense.</p>

<p>A execução da obra ficará sob responsabilidade da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba (Codevasf). A oficialização da liberação do investimento ocorreu durante reunião entre o prefeito Naumi Amorim e o superintendente da Codevasf no Ceará, Odilon Aguiar.</p>

<p>O prefeito Naumi Amorim celebrou a conquista e destacou a importância do investimento para a cidade. "Quero agradecer ao deputado pela emenda e à Companhia, responsável pela execução, que vai permitir essas intervenções, garantindo mais dignidade para a nossa gente. Vamos correr para iniciar o quanto antes. O povo de Caucaia agradece", afirmou Naumi.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2162/prefeitura-de-caucaia-garante-r-1-5-milh-o-para-pa">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2162/Capa2162.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2162/Capa2162.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2161/caucaia-realiza-reuni-o-do-comit-deliberativo-do-p</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-d1d3ff34c223</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 03:27:21 +0000</pubDate>
<description>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia tem tratado como prioridade a construção de políticas públicas integradas de enfrentamento à violência. Na manhã desta terça-feira (13/01), foi realizada a primeira reunião do ano do Comitê Deliberativo do Programa Integrado de Prevenção e Redução da Violência (PReVio).</p>

<p>O encontro contou com a presença de representantes do Governo do Ceará, da gestão municipal e de instituições parceiras ligadas à proteção social e à segurança pública.</p>

<p>Com o objetivo de discutir e propor medidas preventivas de combate à violência, fundamentadas na realidade local, a reunião teve como pauta a apresentação de projetos, dados e ações estratégicas que vêm sendo desenvolvidas no município.</p>

<p>Durante o encontro, foram apresentados os dados gerais do PReVio em Caucaia, além de informes sobre iniciativas em andamento. Entre os destaques, estiveram a apresentação do Projeto Jardins Comunitários, o debate sobre os indicadores de Crimes Violentos Letais e Intencionais (CVLIs) e a exposição do relatório de operação de combate à exploração sexual infantil.</p>

<p>Também foi discutida a disponibilização de tintas aos quartéis para descaracterização de pichações relacionadas a facções, medida que contribui para a recuperação de espaços públicos e promoção da sensação de segurança nas comunidades.</p>

<p>Ao encerrar o encontro, o secretário municipal de Segurança Pública de Caucaia, Marcos Antônio Sena, destacou a importância da atuação integrada entre os órgãos. Segundo ele:</p>

<p>"Estamos reforçando a operação Centro Seguro, que acontece desde outubro do ano passado e segue sendo continuamente monitorada com o apoio da Polícia Militar, Polícia Civil e Procuradoria. Esse trabalho conjunto tem como foco principal cuidar das pessoas, melhorar a sensação de segurança e proteger quem vive e circula na nossa cidade."</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2161/caucaia-realiza-reuni-o-do-comit-deliberativo-do-p">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2161/Capa2161.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2161/Capa2161.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</media:title>
<media:description>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>