<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Prêmio Esporte Ceará consagra melhores do ano e homenageia personalidades locais na próxima quarta-feira (4)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/30/premio-esporte-ceara-consagra-melhores-do-ano-e-homenageia-personalidades-locais-na-proxima-quarta-feira-4/</guid>
    <pubDate>2026-01-30T08:41:31</pubDate>
    <description><![CDATA[Cerimônia no Teatro RioMar vai premiar atletas, paratletas, técnicos e gestores do esporte cearense. Evento contará ainda com homenagens a personalidades esportivas

Está chegando a hora de conhecermos os grandes destaques do esporte cearense na última temporada. Na próxima quarta-feira (4 de fevereiro), a partir das 19h, o Teatro RioMar Fortaleza será palco da cerimônia principal da 2ª edição do Prêmio Esporte Ceará. Pela abrangência da premiação, que envolve mais de 40 modalidades esportivas do Estado, o evento é considerado o “Oscar do Esporte Cearense”, consagrando atletas, paratletas, gestores e treinadores.

Agora, na segunda etapa do Prêmio, a ser realizada no dia 4 de fevereiro, no Teatro RioMar Fortaleza, será a vez de premiar o destaque geral de cada categoria: atleta (masculino e feminino), paratleta (masculino e feminino), técnico e gestor esportivo. Outro ponto alto da cerimônia é a entrega do Prêmio Desempenho Organizacional, que vai reconhecer três federações esportivas integrantes do Progesp com melhor desempenho organizacional geral em 2025. Sendo avaliados aqueles que melhor desenvolveram sua capacidade de aquisição de recursos; gestão e governança; programas esportivos; desenvolvimento e resultados; e satisfação organizacional.

A 2ª edição do Prêmio Esporte Ceará traz como novidade a inclusão de uma nova categoria, que vai premiar o Melhor Comunicador(a) Esportivo do Ano, como forma de reconhecer a importância destes profissionais em meio do esporte cearense.

“A cerimônia encerra um ciclo iniciado com a valorização das federações e culmina no reconhecimento dos nomes que mais se destacaram no esporte cearense em 2025. Ao unir atletas, técnicos, gestores e comunicadores esportivos em um mesmo palco, o Prêmio Esporte Ceará reafirma seu papel como a maior celebração do esporte no estado”, destaca o professor Kléber Ribeiro, coordenador geral do Progesp e um dos idealizadores do Prêmio Esporte Ceará.

Medalha do Mérito Desportivo do Ceará

Além das categorias competitivas, a cerimônia principal do Prêmio Esporte Ceará também será marcada pela entrega da Medalha do Mérito Desportivo, honraria concedida pelo Governo do Estado do Ceará, por decisão do Conselho do Desporto do Estado do Ceará (CDEC). Cinco personalidades vão receber a medalha. Entre os agraciados estão Mauro Carmélio, chefe da delegação de futsal masculino e feminino de futsal e também de beach soccer masculino que foram campeões mundiais, e Thiago Monteiro, cearense que foi campeão da Copa do Mundo de Tênis de Mesa em 2025, na condição de técnico do atleta Hugo Calderano.

Sobre o Prêmio Esporte Ceará

O Prêmio Esporte Ceará é uma ação desenvolvida pelo Programa de Desenvolvimento da Gestão do Esporte Cearense (Progesp), pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE) – Campus Fortaleza, pela Secretaria do Esporte do Estado do Ceará (Sesporte), pelo Centro de Formação Olímpica (CFO), pelo Instituto Dragão do Mar (IDM) e pelo Conselho do Desporto do Estado do Ceará (CDEC), com patrocínio da Enel Brasil, por meio da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará.

Ao longo do ano, o Progesp promove políticas estruturadas e planejadas voltadas ao desenvolvimento esportivo, valorizando atletas, profissionais e instituições que fortalecem o cenário esportivo cearense. Atualmente, o projeto conta com 44 federações esportivas inscritas, que recebem suporte diário nas áreas de Gestão e Governança, Eventos, Projetos e Comunicação &amp; Marketing. Diariamente, essas entidades serão atendidas no Centro Integrado de Gestão do Esporte (Cigesp), sede física do Progesp, instalada no CFO.

Premiações que serão entregues na 2ª etapa do Prêmio Esporte Ceará:

Melhor Atleta Geral do Ano (masculino)

Melhor Atleta Geral do Ano (feminino)

Melhor Atleta com Deficiência do Ano (masculino)

Melhor Atleta com Deficiência do Ano (feminino)

Melhor Técnico(a)

Melhor Gestor(a)

Melhor Comunicador(a) Esportivo(a)

Amigo do Esporte Cearense

Prêmio Desempenho Organizacional (às 3 melhores Federações Esportivas de 2025)

Medalha do Mérito Desportivo do Ceará (a 5 personalidades esportivas)

Serviço

Cerimônia principal do Prêmio Esporte Ceará 2025–2026

Horário: a partir das 18h

Evento exclusivo para convidados

Mais informações:

E-mail: progesp@ifce.edu.br

Instagram: @cigespce

*Atendimento de 13h às 17h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Cerimônia no Teatro RioMar vai premiar atletas, paratletas, técnicos e gestores do esporte cearense. Evento contará ainda com homenagens a personalidades esportivas

Está chegando a hora de conhecermos os grandes destaques do esporte cearense na última temporada. Na próxima quarta-feira (4 de fevereiro), a partir das 19h, o Teatro RioMar Fortaleza será palco da cerimônia principal da 2ª edição do Prêmio Esporte Ceará. Pela abrangência da premiação, que envolve mais de 40 modalidades esportivas do Estado, o evento é considerado o “Oscar do Esporte Cearense”, consagrando atletas, paratletas, gestores e treinadores.

Agora, na segunda etapa do Prêmio, a ser realizada no dia 4 de fevereiro, no Teatro RioMar Fortaleza, será a vez de premiar o destaque geral de cada categoria: atleta (masculino e feminino), paratleta (masculino e feminino), técnico e gestor esportivo. Outro ponto alto da cerimônia é a entrega do Prêmio Desempenho Organizacional, que vai reconhecer três federações esportivas integrantes do Progesp com melhor desempenho organizacional geral em 2025. Sendo avaliados aqueles que melhor desenvolveram sua capacidade de aquisição de recursos; gestão e governança; programas esportivos; desenvolvimento e resultados; e satisfação organizacional.

A 2ª edição do Prêmio Esporte Ceará traz como novidade a inclusão de uma nova categoria, que vai premiar o Melhor Comunicador(a) Esportivo do Ano, como forma de reconhecer a importância destes profissionais em meio do esporte cearense.

“A cerimônia encerra um ciclo iniciado com a valorização das federações e culmina no reconhecimento dos nomes que mais se destacaram no esporte cearense em 2025. Ao unir atletas, técnicos, gestores e comunicadores esportivos em um mesmo palco, o Prêmio Esporte Ceará reafirma seu papel como a maior celebração do esporte no estado”, destaca o professor Kléber Ribeiro, coordenador geral do Progesp e um dos idealizadores do Prêmio Esporte Ceará.

Medalha do Mérito Desportivo do Ceará

Além das categorias competitivas, a cerimônia principal do Prêmio Esporte Ceará também será marcada pela entrega da Medalha do Mérito Desportivo, honraria concedida pelo Governo do Estado do Ceará, por decisão do Conselho do Desporto do Estado do Ceará (CDEC). Cinco personalidades vão receber a medalha. Entre os agraciados estão Mauro Carmélio, chefe da delegação de futsal masculino e feminino de futsal e também de beach soccer masculino que foram campeões mundiais, e Thiago Monteiro, cearense que foi campeão da Copa do Mundo de Tênis de Mesa em 2025, na condição de técnico do atleta Hugo Calderano.

Sobre o Prêmio Esporte Ceará

O Prêmio Esporte Ceará é uma ação desenvolvida pelo Programa de Desenvolvimento da Gestão do Esporte Cearense (Progesp), pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE) – Campus Fortaleza, pela Secretaria do Esporte do Estado do Ceará (Sesporte), pelo Centro de Formação Olímpica (CFO), pelo Instituto Dragão do Mar (IDM) e pelo Conselho do Desporto do Estado do Ceará (CDEC), com patrocínio da Enel Brasil, por meio da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará.

Ao longo do ano, o Progesp promove políticas estruturadas e planejadas voltadas ao desenvolvimento esportivo, valorizando atletas, profissionais e instituições que fortalecem o cenário esportivo cearense. Atualmente, o projeto conta com 44 federações esportivas inscritas, que recebem suporte diário nas áreas de Gestão e Governança, Eventos, Projetos e Comunicação &amp; Marketing. Diariamente, essas entidades serão atendidas no Centro Integrado de Gestão do Esporte (Cigesp), sede física do Progesp, instalada no CFO.

Premiações que serão entregues na 2ª etapa do Prêmio Esporte Ceará:

Melhor Atleta Geral do Ano (masculino)

Melhor Atleta Geral do Ano (feminino)

Melhor Atleta com Deficiência do Ano (masculino)

Melhor Atleta com Deficiência do Ano (feminino)

Melhor Técnico(a)

Melhor Gestor(a)

Melhor Comunicador(a) Esportivo(a)

Amigo do Esporte Cearense

Prêmio Desempenho Organizacional (às 3 melhores Federações Esportivas de 2025)

Medalha do Mérito Desportivo do Ceará (a 5 personalidades esportivas)

Serviço

Cerimônia principal do Prêmio Esporte Ceará 2025–2026

Horário: a partir das 18h

Evento exclusivo para convidados

Mais informações:

E-mail: progesp@ifce.edu.br

Instagram: @cigespce

*Atendimento de 13h às 17h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-29-at-09.32.29.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>