<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:17 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Hospital veterinário municipal passa a funcionar 24 horas em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/hospital-veterinario-municipal-passa-a-funcionar-24-horas-em-sao-paulo</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/hospital-veterinario-municipal-passa-a-funcionar-24-horas-em-sao-paulo#1000</guid>
      <description>© Polícia Civil de Santa Catarina
A primeira unidade veterinária da rede municipal da cidade de São Paulo começou a funcionar 24 horas desde quinta-f...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RYs5eXYtmWXyJMdZ5T16KqEnO0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cao-orelha-de-praia-brava.jpeg?itok=6FQXGHAW&quot; alt=&quot;Hospital veterinário municipal passa a funcionar 24 horas em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Polícia Civil de Santa Catarina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira unidade veterinária da rede municipal da cidade de São Paulo começou a funcionar 24 horas desde quinta-feira (19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital Veterinário Municipal Leste “Cão Orelha”, no bairro do Tatuapé, foi renomeado para homenagear o cachorro que foi espancado e morto na Praia Brava, em Florianópolis, capital catarinense, no mês de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A unidade veterinária agora passa a realizar também atendimento para urgências e emergências das 17h às 7h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço diurno permanece disponível normalmente. Os hospitais veterinários da rede municipal oferecem atendimento clínico e cirúrgico. Mediante agendamento ou triagem, consultas, exames, cirurgias e internações podem ser realizadas. O acesso, porém, depende da disponibilidade de vagas, com prioridade para casos graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Saiba que sanções podem ser aplicadas a jovens que mataram cão Orelha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As unidades trabalham com oito especialidades: Oftalmologia; Cardiologia; Endocrinologia; Neurologia; Oncologia; Ortopedia; Dermatologia; e Cirurgia bucomaxilofacial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das 7h às 16h, nas unidades sul, norte e leste, os cidadãos inscritos no CadÚnico e beneficiários de programas sociais como Bolsa Família, Auxílio Gás ou Renda Mínima, podem agendar consultas presencialmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem não tem benefício ativo pode fazer uma triagem social, que neste caso, deve levar documentos que comprovem a situação econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na unidade oeste da capital paulista, o atendimento funciona por ordem de chegada, e as senhas são distribuídas a partir das 7h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para realizar o atendimento, é obrigatório a apresentação de:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Documento oficial com foto e CPF do responsável (presença obrigatória)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comprovante de residência em São Paulo (emitido há até três meses)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cartão ou comprovante de programa social ativo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiário da Agência Brasil sob supervisão de Odair Braz Junior&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/hospital-veterinario-municipal-passa-a-funcionar-24-horas-em-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Polícia Civil de Santa Catarina
A primeira unidade veterinária da rede municipal da cidade de São Paulo começou a funcionar 24 horas desde quinta-f...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 09:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 09:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 09:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 09:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RYs5eXYtmWXyJMdZ5T16KqEnO0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cao-orelha-de-praia-brava.jpeg?itok=6FQXGHAW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Nove escolas se apresentam neste sábado no Desfile das Campeãs de SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/nove-escolas-se-apresentam-neste-sabado-no-desfile-das-campeas-de-sp</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/nove-escolas-se-apresentam-neste-sabado-no-desfile-das-campeas-de-sp#1001</guid>
      <description>Nove escolas de samba de São Paulo voltam a se apresentar hoje (21) no Sambódromo do Anhembi, na zona norte paulistana, para o Desfile das Campeãs do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wEza3amD4esTHfsllBDJAitA5uI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/22/lea-garcia-1-_0.jpeg?itok=_XMenV41&quot; alt=&quot;Nove escolas se apresentam neste sábado no Desfile das Campeãs de SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nove escolas de samba de São Paulo voltam a se apresentar hoje (21) no Sambódromo do Anhembi, na zona norte paulistana, para o Desfile das Campeãs do Carnaval 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa tem início às 20h e contará com a participação das duas primeiras colocadas do Grupo de Acesso II, das duas primeiras colocadas do Grupo de Acesso I e das cinco primeiras colocadas do Grupo Especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeã do Carnaval de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;neste ano, a Mocidade Alegre pisa novamente no Sambódromo às 1h10, apresentando seu samba-enredo “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malunga Léa, Rapsódia de uma Deusa Negra”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que destacou o papel da atriz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pela igualdade racial no país e sua trajetória como militante e liderança a partir do teatro e do cinema. Ela morreu em 2023, aos 90 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dela, também haverá apresentação da escola de samba Acadêmicos do Tucuruvi, campeã do Grupo de Acesso 1 do carnaval de São Paulo com o enredo “Anti-Herói Brasil”, abordando figuras como Macunaíma, personagem criado por Mário de Andrade. A vice-campeã, que também estará no Sambódromo na noite deste sábado, é a Pérola Negra, com o enredo “Valei-me Cangaceira Arretada, Maria que abala a gira, valente e bonita que vence demanda”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campeã do Grupo de Acesso-2, a Morro da Casa Verde, e a vice-campeã, X-9 Paulistana, serão as escolas que vão abrir o desfile deste sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Liga das Escolas de Samba de São Paulo, esta será a ordem dos desfiles:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS realiza mutirão neste fim de semana; veja vagas para cada região&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil e Índia assinam acordo sobre terras raras e mineiras críticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hospital veterinário municipal passa a funcionar 24 horas em São Paulo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/nove-escolas-se-apresentam-neste-sabado-no-desfile-das-campeas-de-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Nove escolas de samba de São Paulo voltam a se apresentar hoje (21) no Sambódromo do Anhembi, na zona norte paulistana, para o Desfile das Campeãs do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 09:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 09:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 09:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 09:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wEza3amD4esTHfsllBDJAitA5uI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/22/lea-garcia-1-_0.jpeg?itok=_XMenV41</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mata Atlântica: de bioma devastado a exemplo de restauração florestal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/mata-atlantica-de-bioma-devastado-exemplo-de-restauracao-florestal</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/mata-atlantica-de-bioma-devastado-exemplo-de-restauracao-florestal#1002</guid>
      <description>Uma iniciativa de restauração da área florestal da Mata Atlântica, na Bahia, apresentou resultados eficientes ao reduzir o tempo de crescimento das e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/azZjmtzrjLO7XToQGZrMn1zbdLM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/mudas_de_jequitiba_rosa_cariniana_legalis_em_crescimento.jpg?itok=xmkpIQeo&quot; alt=&quot;Mata Atlântica: de bioma devastado a exemplo de restauração florestal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma iniciativa de restauração da área florestal da Mata Atlântica, na Bahia, apresentou resultados eficientes ao reduzir o tempo de crescimento das espécies em até 50% e recriando florestas produtivas mais resilientes às mudanças climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a supervisora de melhoramento genético, pesquisa e desenvolvimento da Symbiosis, Laura Guimarães, o trabalho é parte de uma estratégia de recuperação ambiental que teve início em 2014, com a coleta e mapeamento para identificar indivíduos com maior potencial de conservação em cada uma das espécies estudadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado alcançado pela Empresa Brasileira de Reflorestamento permitiu a recuperação de 1 mil hectares do bioma a partir da seleção genética de 45 espécies nativas. Exemplares como jacarandá, jequitibá, ipês, angicos e muitos outros foram escolhidos para o plantio, a partir de suas capacidades de adaptação e desenvolvimento em diferentes contextos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitas dessas matrizes são centenárias, sobreviveram ao processo histórico de exploração da Mata Atlântica e carregam uma genética extremamente adaptada”, explica o gerente do viveiro de mudas da Symbiosis, Mickael Mello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da escolha dos indivíduos mais capazes, as novas florestas foram estruturadas de forma a garantir variabilidade genética e reduzir riscos associados a homogeneização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Indivíduos com diferentes comportamentos e níveis de adaptação são essenciais para a recomposição da diversidade. Ao identificar e selecionar aqueles mais adaptados e resilientes, favorece-se a recuperação de populações mais estáveis e preparadas para enfrentar os desafios ambientais”, disse Laura Guimarães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vegetação nativa da Mata Atlântica já cobriu cerca de 130 milhões de hectares do território nacional, uma área equivalente ao tamanho de países vizinhos como o Peru. Hoje, o Brasil mantém apenas 24% dessa cobertura verde, mas só 12,4% são de florestas maduras e bem preservadas, espalhadas em fragmentos de cobertura verde existentes em 17 estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa fragmentação reduz o número de indivíduos, compromete a variabilidade genética e enfraquece a capacidade adaptativa das espécies. Sob pressão da dinâmica de uso e ocupação do solo, essas populações tornam-se mais suscetíveis a eventos como déficit hídrico e mudanças climáticas, o que pode levar ao seu declínio progressivo”, analisou o gerente de Restauração Florestal da Fundação SOS Mata Atlântica, Rafael Bitante Fernandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Fernandes, menos diversidade impacta diretamente a vida das pessoas, porque diminui a capacidade dos ecossistemas de prestarem serviços que garantem a disponibilidade de água, qualidade do ar, qualidade do clima, controle de doenças e produtividade de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por fim, isso acaba contribuindo, de forma global, para todos esses problemas climáticos que a gente vem tendo, de chuvas e secas cada vez mais intensas, os extremos climáticos mais constantes, e as tragédias cada vez mais acontecendo - grandes enchentes, enxurradas e escassez de água “, acrescenta o gerente de Restauração Florestal da Fundação SOS Mata Atlântica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Fernandes, a pressão gerada pelo declínio da Mata Atlântica e o risco econômico associado aos seus impactos tem gerado um novo posicionamento de empresas privadas que passam a ver a restauração florestal como investimento e oportunidade de negócio e abandonam cada vez mais a ideia de filantropia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Existem hoje modelos de restauração florestal que contemplam um bom manejo dessa floresta. Então você tem uma exploração permanente, inclusive de produtos madeireiros, mas nunca faz o corte raso daquela floresta ali. Continua sequestrando carbono, faz o uso nobre dessa maneira e ainda pode aproveitar outros subprodutos que não sejam madeireiros como óleos e essências”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com finalidades diversificadas, a restauração da Mata Atlântica foi ganhando em métodos, formas e caminhos possíveis, que vão desde a transformação de solo sem viabilidade agrícola em uma floresta produtiva, até a proteção de recursos que dependem da biodiversidade existente para a viabilidade econômica de um negócio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente tem, por exemplo, empresas geradoras de energia elétrica através da água, para as quais a gente fez projeto de proteção dos mananciais que abastecem essas hidrelétricas. Consequentemente, além de proteger a floresta ali existente, você dá uma longevidade melhor para esse negócio, reduzindo o risco em períodos mais secos ou de fortes chuvas “, acrescenta o gestor florestal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Caminhos da Reportagem mostra resgate de frutas da Mata Atlântica&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/mata-atlantica-de-bioma-devastado-exemplo-de-restauracao-florestal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Uma iniciativa de restauração da área florestal da Mata Atlântica, na Bahia, apresentou resultados eficientes ao reduzir o tempo de crescimento das e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 09:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 09:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 09:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 09:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/azZjmtzrjLO7XToQGZrMn1zbdLM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/mudas_de_jequitiba_rosa_cariniana_legalis_em_crescimento.jpg?itok=xmkpIQeo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena acumulada sorteia prêmio estimado em R$ 105 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/premio-da-mega-sena-esta-acumulado-em-r-105-milhoes</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/premio-da-mega-sena-esta-acumulado-em-r-105-milhoes#1003</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As seis dezenas do concurso 2.975 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no Espaço d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iMnJ7QbN8LggBB2qCkwm6mQBy40=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_183531.jpg?itok=gE1Ie902&quot; alt=&quot;Mega-Sena acumulada sorteia prêmio estimado em R$ 105 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As seis dezenas do concurso 2.975 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no Espaço da Sorte, localizado na Avenida Paulista, nº 750, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio da faixa principal está acumulado em R$ 105 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por se tratar de um concurso com final cinco, ele recebe um adicional das arrecadações dos cinco concursos anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio terá transmissão ao vivo pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e no Facebook das Loterias Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 20h (horário de Brasília), nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo simples, com seis números marcados, custa R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS realiza mutirão neste fim de semana; veja vagas para cada região&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil e Índia assinam acordo sobre terras raras e mineiras críticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hospital veterinário municipal passa a funcionar 24 horas em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nove escolas se apresentam neste sábado no Desfile das Campeãs de SP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/premio-da-mega-sena-esta-acumulado-em-r-105-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As seis dezenas do concurso 2.975 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no Espaço d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 08:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 08:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 08:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 08:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iMnJ7QbN8LggBB2qCkwm6mQBy40=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_183531.jpg?itok=gE1Ie902</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: veja programação dos blocos de rua neste sábado no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-veja-programacao-dos-blocos-de-rua-neste-sabado-no-rio</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-veja-programacao-dos-blocos-de-rua-neste-sabado-no-rio#1004</guid>
      <description>No último sábado (21) de carnaval no Rio de Janeiro, o Bloco da Anitta deve reunir foliões na Rua Primeiro de Março. O blocoMulheres de Chico, no Lem...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/REgy1ku_pbQBvygCjKTrPKD7vFg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/blocos_da_liga_sebastiana_desfilam_a_partir_de_amanha_13.03.jpg?itok=cm5n4BT4&quot; alt=&quot;Carnaval: veja programação dos blocos de rua neste sábado no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último sábado (21) de carnaval no Rio de Janeiro, o Bloco da Anitta deve reunir foliões na Rua Primeiro de Março. O blocoMulheres de Chico, no Leme, noestilo &quot;concentra mas não sai&quot; tem orepertório animado por canções de Chico Buarque de Holanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio de Janeiro espera receber 6,8 milhões de foliões nos blocos de rua espalhados por toda a cidade. São 462 blocos autorizadospela Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur) a desfilar no carnaval carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 07:00 Endereço: R. Primeiro de Março, 33 – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 15:00Endereço: Praça Alm. Júlio de Noronha, 86 – Leme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 14:00Endereço: Praça Luiz de Camões – Glória&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associação Carnavalesca Bloco Sepulta Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 16:00Endereço: R. Ana Leonidia, 190 – Engenho de Dentro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 13:00Endereço: Rua Artur Magioli, 42, Tauá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 17:00Endereço: R. Guapi, 13 – Santo Cristo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Carnavalesco Vem Comigo Cachaçada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 13:00Endereço: Praia do Zumbi, 51 – Zumbi, Ilha do Governador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 13:00Endereço: Av. Mem de Sá, 41 – Lapa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 15:00Endereço: Praça Tião Belo – R. São Clemente, 306 – Botafogo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 08:00Endereço: R. Gen. Severiano, 52 – Botafogo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 09:00Endereço: Calçadão da Praia do Flamengo, 484 – Flamengo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-veja-programacao-dos-blocos-de-rua-neste-sabado-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No último sábado (21) de carnaval no Rio de Janeiro, o Bloco da Anitta deve reunir foliões na Rua Primeiro de Março. O blocoMulheres de Chico, no Lem...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 07:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 07:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 07:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 07:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/REgy1ku_pbQBvygCjKTrPKD7vFg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/blocos_da_liga_sebastiana_desfilam_a_partir_de_amanha_13.03.jpg?itok=cm5n4BT4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defensoras brilham e Flamengo vence Bragantino no Brasileiro Feminino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/defensoras-brilham-e-flamengo-vence-bragantino-no-brasileiro-feminino</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/defensoras-brilham-e-flamengo-vence-bragantino-no-brasileiro-feminino#1005</guid>
      <description>© Paula Reis/CRF/Direitos Reservados
As defensoras foram as protagonistas da noite no Estádio Luso-Brasileiro. Nesta sexta-feira (20), o Flamengo sup...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OR9NR2n6fwhsj0Ag1cXyabkNJAg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/fla1.jpg?itok=elYUfjUB&quot; alt=&quot;Defensoras brilham e Flamengo vence Bragantino no Brasileiro Feminino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Paula Reis/CRF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As defensoras foram as protagonistas da noite no Estádio Luso-Brasileiro. Nesta sexta-feira (20), o Flamengo superou o Red Bull Bragantino por 4 a 2, no Rio de Janeiro, pela segunda rodada da Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino de futebol. A partida foi transmitida ao vivo pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Meninas da Gávea chegaram à segunda vitória e aos seis pontos na competição. Na estreia, as rubro-negras ganharam do Mixto, por 1 a 0, no Dutrinha, em Cuiabá, também com transmissão da emissora da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Já o Massa Bruta, que iniciou a caminhada no Brasileirão batendo a Ferroviária por 2 a 0 no Centro de Performance &amp; Desenvolvimento do clube, em Atibaia (SP), segue com três pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As donas da casa saíram na frente no primeiro minuto de jogo. Após cruzamento pela direita, a defesa afastou mal, a goleira Letícia não segurou e a sobra ficou com a zagueira Núbia, que mandou para as redes. Aos 20, a meia Djeni bateu da entrada da área, Letícia deu rebote e a lateral Jucinara completou para o gol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro minutos depois, a meia Rafa Mineira cobrou escanteio pela direita e Camila Ambrósio, aproveitando a bobeira da marcação, finalizou no ângulo, diminuindo para as Bragantinas. Aos 44, no entanto, porém, outra zagueira balançou as redes. Desta vez, Layza Cavalcante, de cabeça, após cruzamento da lateral Monalisa pela esquerda, marcando o terceiro do Rubro-Negro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Flamengo seguiu dominante na segunda etapa. Aos 14 minutos, Cristiane teve um gol anulado por impedimento. No minuto seguinte, a centroavante recebeu novamente na área, desta vez em posição legal, e marcou, de cabeça, o quarto das anfitriãs, no centésimo jogo da veterana na história do Brasileirão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 44, o Bragantino diminuiu com a meia Rafa Mineira, que ganhou a dividida de Layza Cavalcante na entrada da área e chutou duas vezes para vencer a goleira Vivi. O Massa Bruta, que pouco tinha conseguido chegar no segundo tempo, tentou se lançar ao ataque para buscar mais gols nos acréscimos, mas o placar não se alterou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verdão 100% e Flu busca empate heroico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na partida que abriu a rodada, o Palmeiras venceu o Grêmio por 2 a 1 no Passo d'Areia, em Porto Alegre. A volante Brena e a centroavante Bia Zaneratto abriram vantagem para as Palestrinas e a atacante Brenda Woch descontou para as Mosqueteiras. As paulistas acumulam seis pontos em dois jogos, enquanto as gaúchas seguem zeradas na tabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já oCorinthians, atual hexacampeão, tropeçou ao ficar no 1 a 1 com o Fluminense na Neo Química Arena, em São Paulo. A atacantes Belén Aquino e Jaqueline fizeram para as Brabas e a meia Patricia Sochor marcou um golaço de fora da área para as cariocas, que perderam a lateral Karina pouco antes do intervalo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Timão dominou a etapa final e parecia ter a vitória encaminhada. Aos 50 minutos, porém, a goleira Rillary, sozinha, deixou a bola escapar no domínio e a atacante Bruna Pelé, com a meta vazia, deixou tudo igual. Os dois times, portanto, chegam juntos aos quatro pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS realiza mutirão neste fim de semana; veja vagas para cada região&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/defensoras-brilham-e-flamengo-vence-bragantino-no-brasileiro-feminino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Paula Reis/CRF/Direitos Reservados
As defensoras foram as protagonistas da noite no Estádio Luso-Brasileiro. Nesta sexta-feira (20), o Flamengo sup...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 23:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 23:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 23:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 23:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OR9NR2n6fwhsj0Ag1cXyabkNJAg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/fla1.jpg?itok=elYUfjUB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do DF propõe dar imóveis como garantia para capitalizar BRB</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-do-df-propoe-dar-imoveis-como-garantia-para-capitalizar-o-brb</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-do-df-propoe-dar-imoveis-como-garantia-para-capitalizar-o-brb#1006</guid>
      <description>O Governo do Distrito Federal (GDF) enviou à Câmara Legislativa, na noite desta sexta-feira (20), um projeto de lei que autoriza o uso de 12 imóveis ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z-3GzrSFWQDx2S8STkRob64vJFM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9209.jpg?itok=0TulD7G5&quot; alt=&quot;Governo do DF propõe dar imóveis como garantia para capitalizar BRB&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Distrito Federal (GDF) enviou à Câmara Legislativa, na noite desta sexta-feira (20), um projeto de lei que autoriza o uso de 12 imóveis públicos para reforçar o caixa do Banco de Brasília (BRB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;plano apresentado ao Banco Central&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no início do mês para levantar ao menos R$ 2,6 bilhões para recompor as perdas com a aquisição de carteiras de crédito do Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, os bens poderão servir como garantia para a captação de recursos, principalmente num possível empréstimo do Fundo Garantidor de Créditos (FGC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida, de acordo com o Executivo local, não implica necessariamente a venda imediata do patrimônio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os imóveis seriam usados para reduzir os riscos aos credores com eventuais inadimplências e diminuir os juros dos empréstimos ao BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto autoriza três ações principais: integralização de capital com bens móveis ou imóveis; alienação (venda) de patrimônio com destinação dos recursos ao banco; e adoção de outras medidas permitidas pelo Sistema Financeiro Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso aprovado, o projeto permitirá ao GDF transferir propriedades ao BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, estruturar operações por meio de fundos de investimento imobiliário, constituir garantias ou fazer vendas diretas. As alternativas poderão ser adotadas de forma isolada ou combinada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa ocorre em meio às investigações e aos impactos financeiros relacionados a operações entre o BRB e o Banco Master, que mantêm a instituição sob atenção do mercado e das autoridades reguladoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os imóveis citados estão o Centro Administrativo do Distrito Federal (Centrad), em Taguatinga, e terrenos no Setor de Indústria e Abastecimento (SIA), no Parque do Guará, no Lago Sul, na Asa Nortee no Setor Habitacional Tororó (área próxima à Papuda).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As áreas pertencem a estatais locais como Terracap e Novacap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê avaliação prévia dos bens, respeito ao interesse público e observância de regras de governança antes de qualquer alienação ou constituição de garantia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A necessidade de aporte ganhou força após o Banco Central sinalizar que pode impor restrições ao BRB caso não haja recomposição de capital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;até a divulgação do próximo balanço, em 31 de março. Entre as possíveis medidas estão limitações operacionais e impedimento de expansão de negócios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-do-df-propoe-dar-imoveis-como-garantia-para-capitalizar-o-brb&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Governo do Distrito Federal (GDF) enviou à Câmara Legislativa, na noite desta sexta-feira (20), um projeto de lei que autoriza o uso de 12 imóveis ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 21:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 21:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 21:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 21:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z-3GzrSFWQDx2S8STkRob64vJFM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9209.jpg?itok=0TulD7G5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Azul conclui processo de reestruturação financeira nos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/azul-conclui-processo-de-reestruturacao-financeira-nos-eua</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/azul-conclui-processo-de-reestruturacao-financeira-nos-eua#1007</guid>
      <description>© REUTERS/Ricardo Moraes/Proibida reprodução/Arquivo
A companhia aérea Azul informou nesta sexta-feira (20) que concluiu o processo voluntário de ree...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z9mkKQM2kNVIWgsa71aV3OsZ34Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/10/2025-11-14t115033z_1_lynxmpelad0l7_rtroptp_4_mercados-brasil-azul.jpg?itok=3zALEi-9&quot; alt=&quot;Azul conclui processo de reestruturação financeira nos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Ricardo Moraes/Proibida reprodução/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia aérea Azul informou nesta sexta-feira (20) que concluiu o processo voluntário de reestruturação financeira nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado, a empresa disse que o processo foi um sucesso e que saiu com um balanço patrimonial fortalecido, “posicionada para maior estabilidade de longo prazo e um crescimento sustentável”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A reestruturação foi implementada por meio de acordos com seus principais credores, incluindo os detentores de títulos de dívida da companhia emitidos no mercado, seu maior arrendador de aeronaves, a AerCap, bem como com dois investidores estratégicos, a United Airlines, Inc. e a American Airlines, Inc”, disse a companhia em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Azul, o processo resultou na redução da dívida de empréstimos e financiamentos em aproximadamente US$1,1 bilhão; queda da dívida de arrendamentos de aeronaves em quase 40%; e diminuição estimada dos pagamentos anuais de juros em mais de 50% em comparação aos níveis anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com comunicado, o novo capital social da Azul passa a ser de R$ 21.756.852.177,39, dividido em 54.730.851.778.811 ações ordinárias, nominativas e sem valor nominal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[A Azul] concluiu com sucesso, nesta data, seu processo voluntário de reestruturação financeira, com a consequente saída do Chapter 11 do U.S. Bankruptcy Code, conduzido perante o United States Bankruptcy Court for the Southern District of New York, após o pagamento integral, nesta mesma data, do financiamento debtor-in-possession [dívida em recuperação judicial] e a liquidação da oferta pública de ações da Companhia divulgada ao mercado em 3 de fevereiro de 2026”, diz o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS realiza mutirão neste fim de semana; veja vagas para cada região&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hospital veterinário municipal passa a funcionar 24 horas em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nove escolas se apresentam neste sábado no Desfile das Campeãs de SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mata Atlântica: de bioma devastado a exemplo de restauração florestal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega-Sena acumulada sorteia prêmio estimado em R$ 105 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: veja programação dos blocos de rua neste sábado no Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/azul-conclui-processo-de-reestruturacao-financeira-nos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Ricardo Moraes/Proibida reprodução/Arquivo
A companhia aérea Azul informou nesta sexta-feira (20) que concluiu o processo voluntário de ree...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 20:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 20:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 20:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 20:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z9mkKQM2kNVIWgsa71aV3OsZ34Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/10/2025-11-14t115033z_1_lynxmpelad0l7_rtroptp_4_mercados-brasil-azul.jpg?itok=3zALEi-9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF tem maioria para manter condenação de ex-cúpula da PMDF por 8/1</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-tem-maioria-para-manter-condenacao-de-ex-cupula-da-pmdf-por-81</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-tem-maioria-para-manter-condenacao-de-ex-cupula-da-pmdf-por-81#1008</guid>
      <description>A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) formou nesta sexta-feira (20) maioria de votos para manter a condenação de cinco ex-integrantes da...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/e78V-_VkZZxDPik-jXA64dHksQ0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_9663.jpg?itok=T7UEB3xw&quot; alt=&quot;STF tem maioria para manter condenação de ex-cúpula da PMDF por 8/1&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) formou nesta sexta-feira (20) maioria de votos para manter a condenação de cinco ex-integrantes da cúpula da Polícia Militar do Distrito Federal (PMDF) a 16 anos de prisão por omissão na contenção dos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colegiado realiza julgamento virtual dos recursos protocolados pelas defesas de Fábio Augusto Vieira, ex-comandante-geral, Klepter Rosa Gonçalves, ex-subcomandante-geral, e dos coronéis Jorge Eduardo Barreto Naime, Paulo José Ferreira de Sousa e Marcelo Casimiro Vasconcelos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento começou na sexta-feira (13) e será encerrado na terça-feira (24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, prevalece no julgamento o voto do relator, ministro Alexandre de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ministro, não há irregularidades na decisão colegiada, que, em novembro do ano passado, condenou os policiais militares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O voto foi seguido pelos ministros Cristiano Zanin e Cármen Lúcia. Falta o voto de Flávio Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a tramitação dos processos, as defesas dos acusados questionaram a realização do julgamento pelo STF e afirmaram que os acusados não têm foro privilegiado. Os advogados também alegaram cerceamento de defesa por falta de acesso total à documentação do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS realiza mutirão neste fim de semana; veja vagas para cada região&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desfile das campeãs celebra hoje o carnaval do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil e Índia assinam acordo sobre terras raras e minerais críticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hospital veterinário municipal passa a funcionar 24 horas em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nove escolas se apresentam neste sábado no Desfile das Campeãs de SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mata Atlântica: de bioma devastado a exemplo de restauração florestal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-tem-maioria-para-manter-condenacao-de-ex-cupula-da-pmdf-por-81&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) formou nesta sexta-feira (20) maioria de votos para manter a condenação de cinco ex-integrantes da...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 20:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 20:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 20:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 20:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/e78V-_VkZZxDPik-jXA64dHksQ0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_9663.jpg?itok=T7UEB3xw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNI diz que acompanha com atenção decisão da Suprema Corte dos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-diz-que-acompanha-com-atencao-decisao-da-suprema-corte-dos-eua</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-diz-que-acompanha-com-atencao-decisao-da-suprema-corte-dos-eua#1009</guid>
      <description>© Reuters/Carlos Barria/proibida a reprodução
A Confederação Nacional da Indústria (CNI) informou nesta sexta-feira (20) que acompanha com “atenção e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KCKWK_X_DNy6GLbLZmhMF7zzpZA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/29/2025-05-29t103241z_1_lynxnpel4s0dr_rtroptp_4_eua-tribunal-tarifas.jpg?itok=NLLK_kVl&quot; alt=&quot;CNI diz que acompanha com atenção decisão da Suprema Corte dos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Carlos Barria/proibida a reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Nacional da Indústria (CNI) informou nesta sexta-feira (20) que acompanha com “atenção e cautela” os desdobramentos relacionados à decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;derrubar as tarifas sobre produtos importados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que haviam sido impostas globalmente pelo presidente Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a entidade, um levantamento feito com base em dados de 2024 do United States International Trade Comission (USITC) apontou que a suspensão das tarifas adicionais de 10% e 40% que haviam sido impostas pelo governo trumpista a produtos brasileiros provocaria um impacto de US$ 21,6 bilhões nas exportações para os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acompanhamos a decisão de hoje com atenção e cautela. O impacto de uma medida como essa no comércio brasileiro é significativo, tendo em vista a relevante parceria comercial entre Brasil e Estados Unidos”, disse Ricardo Alban, presidente da CNI, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CNI, a decisão da Suprema Corte derruba especificamente as tarifas que foram impostas com base na International Emergency Economic Powers Act (Ieepa), ou seja, ainda permanecem em vigor outras tarifas que foram adotadas com base em diferentes instrumentos legais, especialmente as da seção 232 da Trade Expansion Act, que são relacionadas a razões de segurança nacional, como aço e alumínio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também devem continuar em vigor as taxas aplicadas a “práticas consideradas desleais”, o que, segundo a CNI, pode resultar em novas medidas dos Estados Unidos sobre o comércio brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos setores que havia sido fortemente impactado pelas taxações, a indústria do café, celebrou a decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A Associação Brasileira da Indústria de Café (Abic) manifesta posicionamento favorável à decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos, que reforça a segurança jurídica e o respeito às competências legais nas relações comerciais internacionais”, disse nesta sexta-feira Pavel Cardoso, presidente da Abic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro deste ano, Cardoso havia informado que toda a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cadeia do café ainda lutava para reduzir as tarifas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aplicadas pelo governo dos Estados Unidos ao café solúvel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o governo estadunidense tivesse suspendido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em novembro do ano passado, a tarifa de 40% sobre o café em grão, o café solúvel havia sido deixado de lado e continuava sendo taxado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-diz-que-acompanha-com-atencao-decisao-da-suprema-corte-dos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Carlos Barria/proibida a reprodução
A Confederação Nacional da Indústria (CNI) informou nesta sexta-feira (20) que acompanha com “atenção e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 20:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 20:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 20:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 20:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KCKWK_X_DNy6GLbLZmhMF7zzpZA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/29/2025-05-29t103241z_1_lynxnpel4s0dr_rtroptp_4_eua-tribunal-tarifas.jpg?itok=NLLK_kVl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
