<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:19:02 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Plano de paz em Gaza é tema de telefonema entre Lula e Mahmoud Abbas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/plano-de-paz-em-gaza-e-tema-de-telefonema-entre-lula-e-mahmoud-abbas</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:19:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/plano-de-paz-em-gaza-e-tema-de-telefonema-entre-lula-e-mahmoud-abbas#1000</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou por telefone, nesta quinta-feira (22), com o presidente da Autoridade Nacional Palestina (ANP), Mahm...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/C1AeL8tIfEfng5KOtk3KtLGQ9EI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/53200207440_20e8c051c6_o.jpg?itok=mBabZyFb&quot; alt=&quot;Plano de paz em Gaza é tema de telefonema entre Lula e Mahmoud Abbas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou por telefone, nesta quinta-feira (22), com o presidente da Autoridade Nacional Palestina (ANP), Mahmoud Abbas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação foi divulgada pelo Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ligação, os líderesdiscutiram a situação na Faixa de Gaza, enclave palestino que foi praticamente destruído pelas forças militares de Israel ao logo dos últimos anos, com mais de 68 mil mortos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro do ano passado, o governo israelense e o grupo político armado Hamas, que governava o território, assinaram um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para interromper o derramamento de sangue, que vitimou especialmente mulheres e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ao expressar satisfação quanto ao cessar-fogo obtido em Gaza, o presidente Lula consultou o presidente Abbas sobre as perspectivas de reconstrução da região e reiterou o compromisso brasileiro com a paz no Oriente Médio. Ambos trocaram impressões sobre o plano de paz em curso e acordaram continuar mantendo contato sobre o tema&quot;, disse o Planalto, em nota, sem dar mais detalhes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bombardeios e tiroteios têm sido registrados em Gaza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;recentemente, segundo relatos de integrantes de agências das Nações Unidas que atuam na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, também nesta quinta-feira, o presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, lançou oficialmente o órgão que chama de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que busca, segundo o presidente norte-americano, pacificar e reconstruir Gaza. O lançamento ocorreu no Fórum Econômico de Davos, na Suíça. Lula foi um dos cerca de 60 chefes de Estado e líderes internacionais convidados a compor o colegiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, Mahmoud Abbas, cujo governo exerce autoridade sobre a Cisjordânia, mas não governa Gaza, defendeu, em entrevista à rede árabe Al-Jazeera, que o plano de paz para o enclave só poderia ser duradouro se garantisse a soberania palestina sobre o território. Até o momento, no entanto,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;incluemum comitê executivo de administração sem palestinos no comando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Agente Secreto: diretor destaca políticas públicas para a cultura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Agente Secreto&quot; faz história com quatro indicações ao Oscar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto Mulembá mantém a cultura do congo viva no Espírito Santo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/plano-de-paz-em-gaza-e-tema-de-telefonema-entre-lula-e-mahmoud-abbas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou por telefone, nesta quinta-feira (22), com o presidente da Autoridade Nacional Palestina (ANP), Mahm...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 16:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 16:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 16:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 16:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/C1AeL8tIfEfng5KOtk3KtLGQ9EI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/53200207440_20e8c051c6_o.jpg?itok=mBabZyFb</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Institutos federais de saúde do Rio inauguram novos serviços</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/institutos-federais-de-saude-do-rio-inauguram-novos-servicos</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:19:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/institutos-federais-de-saude-do-rio-inauguram-novos-servicos#1001</guid>
      <description>Os institutos federais do Rio de Janeiro inauguraram nesta quinta-feira (22) novos serviços. As unidades, vinculadas ao Ministério da Saúde, oferecem...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/874M4m8uMm4LVH_52cwbb-67YSA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/_rbr7365.jpg?itok=6m_euCXj&quot; alt=&quot;Institutos federais de saúde do Rio inauguram novos serviços&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os institutos federais do Rio de Janeiro inauguraram nesta quinta-feira (22) novos serviços. As unidades, vinculadas ao Ministério da Saúde, oferecem atendimento especializado e de alta complexidade e passam por um processo de requalificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional do Câncer (Inca) ganhou uma nova ala pediátrica, com ambientes pensados para o acolhimento, a segurança e o bem-estar dos pacientes e seus familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço de referência nacional atende 80 crianças e adolescentes por dia, com diferentes especialidades em um único espaço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia (Into) foi inaugurado o Centro de Atenção em Ortobiológicos, terapias avançadas feitas a partir de substâncias do próprio corpo do paciente e que estimulam a cicatrização e retardam o desgaste de tecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Into também recebeu 200 novos profissionais, que vão permitir a reabertura de 40 leitos de enfermaria e cinco salas cirúrgicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o Instituto Nacional de Cardiologia agora tem um serviço de sequenciamento genético e também ganhou um Centro de Telessaúde e um Observatório de Saúde Cardiovascular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, o objetivo é que os institutos alcancem o seu máximo potencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista coletiva após visita ao Into, ele destacou que os investimentos já estão reduzindo as filas para a realização de cirurgias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;No mês de fevereiro nós já teremos 100% da capacidade de utilização de todos os leitos de enfermaria e até o final deste primeiro semestre, teremos 100% de todas as salas cirúrgicas. Isso vai aumentar de 7 mil cirurgias realizadas no ano passado, que já foi o ápice, para mais de 12 mil cirurgias este ano&quot;, ressaltou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os institutos federais do Rio de Janeiro também estão sendo beneficiados por investimentos do programa Agora Tem Especialistas, cujo objetivo é aumentar a oferta de atendimento especializado em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de R$ 170 milhões foram investidos nas unidades da rede federal. A estratégia de requalificação dos hospitais também prevê a contratação 2.059 profissionais por meio de convênio com a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Agente Secreto: diretor destaca políticas públicas para a cultura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Agente Secreto&quot; faz história com quatro indicações ao Oscar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto Mulembá mantém a cultura do congo viva no Espírito Santo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula e primeiro-ministro da Índia debatem ampliação de parcerias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/institutos-federais-de-saude-do-rio-inauguram-novos-servicos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os institutos federais do Rio de Janeiro inauguraram nesta quinta-feira (22) novos serviços. As unidades, vinculadas ao Ministério da Saúde, oferecem...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 16:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 16:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 16:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 16:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/874M4m8uMm4LVH_52cwbb-67YSA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/_rbr7365.jpg?itok=6m_euCXj</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Edital para policial legislativo da Câmara sai em janeiro, diz Motta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/edital-para-policial-legislativo-da-camara-sai-em-janeiro-diz-motta</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:19:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/edital-para-policial-legislativo-da-camara-sai-em-janeiro-diz-motta#1002</guid>
      <description>O presidente da Câmara dos Deputados, o deputado federal Hugo Motta (Republicanos–PB), anunciou que o lançamento do edital do novo concurso público p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/v9XwvkpkWUg4iHcaDj4k517Gkz0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/06/lula1666.jpg?itok=_uM_HgAC&quot; alt=&quot;Edital para policial legislativo da Câmara sai em janeiro, diz Motta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara dos Deputados, o deputado federal Hugo Motta (Republicanos–PB), anunciou que o lançamento do edital do novo concurso público para policial legislativo da Casa ocorrerá ainda neste mês. A confirmação foi dada em vídeo publicado, nesta quarta-feira (21),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em seu perfil nas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quero ainda anunciar que nós teremos ainda no mês de janeiro o lançamento de um outro concurso, esse para policial legislativo da Câmara dos Deputados. Esse concurso eu voltarei aqui para trazer mais informações para vocês sobre os detalhes. Boa sorte a todos!&quot;,revelou o presidente da Câmara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motta ainda lembrou que o prazo de inscrições para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o concurso público da Câmara dos Deputados para técnico e analista legislativo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, autorizado por ele em 2025, se encerrará as 18 horas (horário de Brasília) da próxima segunda-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados no certame devem se inscrever exclusivamente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo site do Centro Brasileiro de Pesquisa em Avaliação e Seleção e de Promoção de Eventos (Cebraspe)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, banca examinadora contratada para executar o certame.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do concurso já em andamento, a taxa de inscrição foi determinada em R$ 100, para concorrer ao cargo de técnico legislativo; e em R$ 130, para o de analista legislativo. A data final para o pagamento da taxa de inscrição é 28 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato deverá efetuar o pagamento por meio da Guia de Recolhimento da União (GRU Cobrança). O documento apresentaráQR codeque possibilita o pagamento por Pix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, serão 140 vagas, sendo 70 delas para preenchimento imediato. O edital do concurso prevê mais 70 vagas em cadastro de reserva. A concorrência será para os seguintes cargos, ambos de nível superior:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35 para analista legislativo – especialidade processo legislativo e gestão;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35 vagas técnico legislativo – especialidade assistente legislativo e administrativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos podem ter curso de graduação em qualquer área de formação, com diploma fornecido por instituição de ensino superior (IES) reconhecida pelo Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/edital-para-policial-legislativo-da-camara-sai-em-janeiro-diz-motta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente da Câmara dos Deputados, o deputado federal Hugo Motta (Republicanos–PB), anunciou que o lançamento do edital do novo concurso público p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 16:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 16:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 16:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 16:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/v9XwvkpkWUg4iHcaDj4k517Gkz0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/06/lula1666.jpg?itok=_uM_HgAC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>DPU oficia ministérios para que garantam cotas raciais em concursos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/dpu-oficia-ministerios-para-que-garantam-cotas-raciais-em-concursos</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:19:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/dpu-oficia-ministerios-para-que-garantam-cotas-raciais-em-concursos#1003</guid>
      <description>A Defensoria Pública da União (DPU) enviou nesta quarta-feira (21) uma recomendação aos ministérios da Igualdade Racial e da Gestão e Inovação em Ser...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3tB8ET0Co9fkCQrt0jzqwej9P_4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/18/_rbr4397.jpg?itok=3ir3r9XX&quot; alt=&quot;DPU oficia ministérios para que garantam cotas raciais em concursos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defensoria Pública da União (DPU) enviou nesta quarta-feira (21) uma recomendação aos ministérios da Igualdade Racial e da Gestão e Inovação em Serviços Públicos(MGI) para que garantam o cumprimento da legislação sobre cotas raciais em concursos públicos do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;administração pública garanta o cumprimento da cota de 20% para candidatos negros e impeça a continuidade do chamado fracionamento de vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–quando um órgão divide o que seriam as vagas totais reservadas a candidatos negros e a fraciona entre os cargos ofertados, geralmente na forma de sorteio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prática faz com que candidatos negros aprovados dentro da cota acabem não sendo aprovados, caso o cargo pelo qual tenha escolhido concorrer não tenha sido contemplado no sorteio com vagas para candidatos negros. Com isso, também foi reduzidoo número de vagas preenchidas com candidatos aprovados como cotistas, de 12 para seis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a DPU, foi o que aconteceu no último concurso para pesquisador e tecnólogo do Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia (Inpa), que foi homologado no ano passado. O edital, lançado ainda em 2023, previa a reserva de 20% das 63 vagas para candidatos negros, mas apenas seis foram aprovados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso ocorreu porque, ainda antes das provas, o instituto sorteou as vagas entre as especialidades previstas no edital. Dessa maneira, o candidato negro que passou para uma especialidade não contemplada com vagas da cota racial acabou não sendo aprovado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entidades de defesa dos direitos raciais acusam a prática há anos como uma forma de burlar as cotas raciais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ainda no ano passado, o partido Rede Sustentabilidade acionou o Supremo Tribunal Federal (STF) para declare o fracionamento de vagas para cotas raciais como inconstitucional, entre outras formas de burlar a legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a legenda, a prática seria “generalizada” pela administração pública federal, em especial nas universidades, tendo sido aplicada, inclusive, por órgãos que participaram do primeiro Concurso Nacional Unificado (CNU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a DPU busca uma solução administrativa mais rápida, recomendando que os ministérios envolvidos emitam uma orientação normativa conjunta para banir da administração pública federal a prática do fracionamento de vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A normativa deve afirmar ser “vedado o fracionamento de vagas reservadas através de sorteio prévio ou qualquer outro mecanismo que reduza a efetividade da reserva de 20% estabelecida na Lei 12.990/2014 e na Lei 15.142/2025”, recomenda a DPU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão também recomenda que seja vedada a prática da “dupla inscrição”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, isto é, quando o edital inclui um mesmo candidato como concorrente de vagas de concorrência ampla e reservada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outras justificativas, as proibições devem ser garantidas tendo em vista “a persistente sub-representação de pessoas negras no serviço público federal, especialmente em cargos de maior qualificação e remuneração”, diz a recomendação, que foi assinada pelo Grupo de Trabalho de Políticas Etnicorraciais da DPU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2017, o Supremo decidiu ser inconstitucional qualquer prática que prejudique a efetividade na aplicação da legislação sobre cotas raciais em concursos públicos. Pela decisão, a reserva de vagas deve efetiva e não apenas simbólica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/dpu-oficia-ministerios-para-que-garantam-cotas-raciais-em-concursos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Defensoria Pública da União (DPU) enviou nesta quarta-feira (21) uma recomendação aos ministérios da Igualdade Racial e da Gestão e Inovação em Ser...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 16:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 16:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 16:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 16:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3tB8ET0Co9fkCQrt0jzqwej9P_4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/18/_rbr4397.jpg?itok=3ir3r9XX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo enviará proposta de acordo Mercosul-UE para o Congresso</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-enviara-proposta-de-acordo-mercosul-ue-para-o-congresso</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:19:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-enviara-proposta-de-acordo-mercosul-ue-para-o-congresso#1004</guid>
      <description>O governo brasileiro quer acelerar a aprovação, pelo Congresso Nacional, do acordo de parceria comercial que representantes políticos do Mercosul e d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DRhKQ9akraFn-1wHuZK0D-lyxuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/55055405165_f2dc7ed1af_o.jpg?itok=Xdv67uOv&quot; alt=&quot;Governo enviará proposta de acordo Mercosul-UE para o Congresso&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro quer acelerar a aprovação, pelo Congresso Nacional, do acordo de parceria comercial que representantes políticos do Mercosul e da União Europeia assinaram no último sábado (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidente Luiz Inácio Lula da Silva deve encaminhar, nos próximos dias, a proposta de adesão e internalização do tratado para apreciação da Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Houve um percalço, mas vamos superá-lo”, disse Alckmin, referindo-se à decisão do Parlamento Europeu desta quarta-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por 334 votos favoráveis, 324 contrários e 11 abstenções, os eurodeputados aprovaram a proposta de pedir ao Tribunal de Justiça da União Europeia um parecer jurídico sobre a legalidade do acordo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, a iniciativa do Parlamento Europeu paralisa o processo de implementação do acordo, que, para entrar em vigor, ainda precisa ser aprovado pelos parlamentos dos 32 países envolvidos: 27 europeus e cinco sul-americanos (Argentina, Bolívia, Brasil, Paraguai e Uruguai). Em média,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Tribunal de Justiça da União Europeia costuma demorar cerca de dois anos para emitir um parecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil não vai parar. Vai continuar com o processo, encaminhando o pedido de internalização do acordo para o Congresso Nacional [brasileiro]”, acrescentou o vice-presidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, destacando que algumas lideranças políticas europeias favoráveis à implementação do acordo, como o chanceler alemão Friedrich Merz, defendem que os termos do acordo sejam aprovados e gradualmente implementados, em caráter provisório, enquanto o tribunal não dá sua palavra final sobre a iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quanto mais rápido agirmos, melhor, pois entendo que isto ajudará para que haja uma vigência transitória enquanto há a discussão na área judicial”, argumentou Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso objetivo é que não haja atraso [na implementação do acordo]”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pouco após Alckmin se reunir com o presidente da Comissão de Relações Exteriores e Defesa Nacional do Senado, senador Nelsinho Trad (PSD-MS) e, ao final do encontro, conversar com jornalistas, o presidente da Agência Brasileira de Promoção de Exportações e Investimentos (ApexBrasil), Jorge Viana, também comentou o impasse decorrente da decisão do Parlamento Europeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Viana, a eventual paralisação do processo, após 26 anos de negociações, gera “certa apreensão”, embora as autoridades brasileiras mantenham o otimismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entendemos que este é um bom acordo para os dois lados [Mercosul e União Europeia], mas que enfrenta muita resistência porque há, na Europa, um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;muito grande contra os produtos brasileiros. Respeitamos as diferenças, mas fizemos nosso dever de casa e, agora, falta o Parlamento Europeu fazer o dele”, comentou Viana, revelando que a&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-enviara-proposta-de-acordo-mercosul-ue-para-o-congresso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo brasileiro quer acelerar a aprovação, pelo Congresso Nacional, do acordo de parceria comercial que representantes políticos do Mercosul e d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 14:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 14:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 14:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 14:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DRhKQ9akraFn-1wHuZK0D-lyxuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/55055405165_f2dc7ed1af_o.jpg?itok=Xdv67uOv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo quer que Enamed seja exame de proficiência para médicos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-quer-que-enamed-seja-exame-de-proficiencia-para-medicos</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:19:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-quer-que-enamed-seja-exame-de-proficiencia-para-medicos#1005</guid>
      <description>© National Cancer Institute/Unsplash
O governo federal vai propor ao Congresso Nacional que o Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/w5ckJ8kCof7_xzanHf4o1eAdtSE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/21/national-cancer-institute-l8twzt4ccvq-unsplash.jpg?itok=l4CkHpfm&quot; alt=&quot;Governo quer que Enamed seja exame de proficiência para médicos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© National Cancer Institute/Unsplash&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal vai propor ao Congresso Nacional que o Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed) se torne também um exame de proficiência, para determinar se o médico recém-formado está apto a exercer a medicina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta prevê que o registro profissional dos médicos dependado desempenho nesta avaliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro da Saúde Alexandre Padilha, ogoverno quer aproveitar que o Congresso já está discutindo a criação de um exame de proficiência médica para apresentar essa proposta como mais vantajosa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Primeiro porque ele [o exame] vai ser feito no segundo, no quarto e no sexto ano (de faculdade), ou seja, ele avalia o progresso. E ele é feito pelo Ministério da Educação, que tem como interesse principal a formação médica, e não por outra entidade que possa ter qualquer outro interesse com relação a isso&quot;, declarou o ministro em coletiva de imprensa no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha esclareceu que a proposta só pode entrar em vigor após uma mudança na legislação brasileira, portanto, valeria para edições futuras do Enamed&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e não para a edição de 2025, que teve o seu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultado divulgado esta semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O ministro também rebateu as acusações de que o exame tenha mostrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;uma realidade catastrófica da formação médica no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A grande maioria dos estudantes tiveram um resultado muito positivo e mesmo nas instituições que foram mal avaliadas, você tem alunos que tiveram um resultado muito positivo&quot;, destacou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mais importante que o Enamedsão as medidas para melhorar essas instituições (que não tiveram bom desempenho) e se elas não melhorarem, elas não vão poder fazer mais vestibular, não vão poder ampliar vagas e talvez não possam nem mais funcionar&quot;, defendeu o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Padilha, o Enamed é apenas uma das iniciativas tomadas recentemente para aprimorar a formação médica, assim como a aprovação de novas diretrizes curriculares e a criação do Exame Nacional de Residência - Enare, prova unificada para cursos de residência de todo o país, que a partir deste ano passa a aceitar a nota do Enamed como forma de ingresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hipótese de utilizar o Enamed como exame de proficiência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foilevantada pelo Conselho Federal de Medicina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-quer-que-enamed-seja-exame-de-proficiencia-para-medicos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© National Cancer Institute/Unsplash
O governo federal vai propor ao Congresso Nacional que o Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 14:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 14:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 14:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 14:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/w5ckJ8kCof7_xzanHf4o1eAdtSE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/21/national-cancer-institute-l8twzt4ccvq-unsplash.jpg?itok=l4CkHpfm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sisu 2026: inscrições para 274,8 mil vagas terminam nesta sexta-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/sisu-2026-inscricoes-para-2748-mil-vagas-terminam-nesta-sexta-feira</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:19:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/sisu-2026-inscricoes-para-2748-mil-vagas-terminam-nesta-sexta-feira#1006</guid>
      <description>Os interessados em participar do processo seletivo de 2026 do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) podem
até esta sexta-feira, 23 de janeiro.
Uma das ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9dSudomyspBI38he6hubhUn39nw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva81.jpg?itok=6fJ_UCj4&quot; alt=&quot;Sisu 2026: inscrições para 274,8 mil vagas terminam nesta sexta-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados em participar do processo seletivo de 2026 do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) podem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;até esta sexta-feira, 23 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das novidades desta edição é que quem participou de pelo menos uma das três últimas edições do Enem – 2023, 2024 e 2025 – pode se inscrever para concorrer a vagas oferecidas pelas instituições que aderiram ao processo seletivo. É obrigatório, ainda, já ter concluído o ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sisu 2026 oferecerá 274,8 mil vagas em 7.388 cursos de 136 instituições públicas de ensino superior - a maior oferta da história, de acordo com o Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição para o Sisu é gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O candidato deverá realizá-la exclusivamente pela internet, por meio do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O participante poderá se inscrever em até dois curso e indicar sua preferência como primeira e segunda opção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao se inscrever, é preciso preencher, obrigatoriamente, um cadastro socioeconômico. Aquele candidato que deseja concorrer às modalidades de reserva de vagas, previstas na Lei de Cotas e nas ações afirmativas próprias das instituições, deve fazer a opção no momento da inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção do candidato será com base na nota do Enem de 2023 a 2025 que resulte na melhor média ponderada, de acordo com a opção de curso. O participante não pode ter tirado nota zero na redação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos candidatos que participaram de mais de uma das últimas edições do Enem, o sistemade inscrição do Sisuselecionará automaticamente a edição que oferece a melhor média ponderada para cada opção de curso escolhida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As notas de treineiros (estudantes que não terminaram o ensino médio e fazem o exame apenas para autoavaliação) não serão consideradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado da única chamada regular será divulgado em 29 de janeiro, conforme prevê o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na edição com número recorde de vagas, o MEC destaca que o Sisu 2026 incluiu novos campino processo seletivoeaampliou os cursosde tecnologia,inteligência artificiale licenciaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado apenas as vagas reservadas, no contexto daLei de Cotas e demais ações afirmativas própriasdas instituições de ensino, são mais de 148,9 milvagaspara pretos, pardos, indígenas, quilombolas, estudantesegressosde escolas públicas ou comunitárias, além de pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/sisu-2026-inscricoes-para-2748-mil-vagas-terminam-nesta-sexta-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os interessados em participar do processo seletivo de 2026 do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) podem
até esta sexta-feira, 23 de janeiro.
Uma das ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 14:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 14:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 14:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 14:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9dSudomyspBI38he6hubhUn39nw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva81.jpg?itok=6fJ_UCj4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Relatório da ONU mostra aumento do turismo internacional no Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/relatorio-da-onu-mostra-aumento-do-turismo-internacional-no-brasil</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:19:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/relatorio-da-onu-mostra-aumento-do-turismo-internacional-no-brasil#1007</guid>
      <description>Com alta de 37% em 2025, frente ao ano anterior, o turismo internacional no Brasil ganhou destaque na última edição do Barômetro Mundial do Turismo, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DGxmnDE03w9Lveh33Ek1dgd9c5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_de_janeiro_2406219938_2.jpg?itok=mWddoYDG&quot; alt=&quot;Relatório da ONU mostra aumento do turismo internacional no Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com alta de 37% em 2025, frente ao ano anterior, o turismo internacional no Brasil ganhou destaque na última edição do Barômetro Mundial do Turismo, divulgada na terça-feira (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa, que é feita pela Organização das Nações Unidas (ONU), mostra que o país superou destinos que também tiveram forte expansão, comoEgito, com 20%;Marrocos, 14%; e Ilhas Seychelles, com 13% de alta. Segundo o relatório, mais de 1,5 bilhão de turistas viajaram internacionalmente em 2025, quase 60 milhões a mais do registrado em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último ano, o Brasil registrou o recorde na chegada de turistas estrangeiros, com 9,3 milhões de visitantes desembarcando no território nacional, superando a meta anual de 6,9 milhões prevista no Plano Nacional de Turismo 2024-2027&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Turismo, Gustavo Feliciano, explicou que o Brasil tem atrativos como nenhum outro destino no mundo e isso, segundo ele, atrai o desejo do turista de fora de conhecer as belezas, a cultura, a gastronomia e o povo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Embratur, Marcelo Freixo, os números da ONU Turismo confirmam que a estratégia de reposicionamento da imagem do Brasil no exterior é um sucesso sem precedentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério do Turismo, o desempenho recorde brasileiro confirma o protagonismo do turismo como vetor de desenvolvimento econômico, geração de empregos e fortalecimento da imagem do Brasil no exterior, além de sinalizar um cenário promissor para os próximos anos, em linha com as diretrizes do Plano Nacional de Turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oscar 2026: Kleber Mendonça destaca políticas públicas para a cultura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Agente Secreto&quot; faz história com quatro indicações ao Oscar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto Mulembá mantém a cultura do congo viva no Espírito Santo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plano de paz em Gaza é tema de telefonema entre Lula e Mahmoud Abbas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Institutos federais de saúde do Rio inauguram novos serviços&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edital para policial legislativo da Câmara sai em janeiro, diz Motta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DPU oficia ministérios para que garantam cotas raciais em concursos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casemiro deixará Manchester United ao final da temporada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo enviará proposta de acordo Mercosul-UE para o Congresso&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/relatorio-da-onu-mostra-aumento-do-turismo-internacional-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com alta de 37% em 2025, frente ao ano anterior, o turismo internacional no Brasil ganhou destaque na última edição do Barômetro Mundial do Turismo, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 14:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 14:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 14:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 14:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DGxmnDE03w9Lveh33Ek1dgd9c5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_de_janeiro_2406219938_2.jpg?itok=mWddoYDG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sem Censura é indicado ao Prêmio APCA pelo segundo ano seguido</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sem-censura-e-indicado-ao-premio-apca-pelo-segundo-ano-seguido</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:19:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sem-censura-e-indicado-ao-premio-apca-pelo-segundo-ano-seguido#1008</guid>
      <description>Pelo segundo ano consecutivo, oprograma
, da TV Brasil, é indicado na categoria de Melhor Programa de Televisão do Prêmio APCA, organizado pela Assoc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/52rW166TpUsELWNVarFDKxcYdOI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc1384_1.jpg?itok=0yuivB1C&quot; alt=&quot;Sem Censura é indicado ao Prêmio APCA pelo segundo ano seguido&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo segundo ano consecutivo, oprograma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, da TV Brasil, é indicado na categoria de Melhor Programa de Televisão do Prêmio APCA, organizado pela Associação Paulista de Críticos de Arte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em 2025, a atração venceu a disputa. Apresentadapor Cissa Guimarães, a produção concorre com as produções&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentadora Cissa Guimarães agradece ao público por mais uma conquista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu acho que, além de ser nosso, da equipe da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele é do povo brasileiro, porque é para eles que a gente faz o programa, e eles fazem junto com a gente, com esse prestígio, esse tempo e essa audiência”, comemora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor da atração, Bruno Barros, que é profissional de carreira na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;indicação reflete o compromisso com a comunicação pública de qualidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “Estamos muito felizes com o reconhecimento do trabalho da nossa equipe que se empenha diariamente para fazer um programa cada vez melhor, reunindo pessoas diferentes para conversar e contar histórias que nos dão ainda mais orgulho do nosso país”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a diretora de Conteúdo e Programação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Antonia Pellegrino, &quot;a indicação em dois anos consecutivos mostra que a estratégia de buscar relevância através do investimento em produção própria, realizada com cuidado em cada escolha estética e, sobretudo, na escalação da âncora e dos convidados, mostra que acertamos na direção&quot;. &quot;A comunicação pública, quando realizada com alto padrão de qualidade, é competitiva&quot;, resume.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerada um clássico da televisão brasileira, a atração reestreou, em 2024, na programação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e tem conquistado o reconhecimento de público e crítica. Entre os destaques, foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vencedora do Prêmio Melhores do Ano NaTelinha 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, na categoria Melhor Programa de Entrevistas, pelo segundo ano consecutivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sem-censura-e-indicado-ao-premio-apca-pelo-segundo-ano-seguido&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Pelo segundo ano consecutivo, oprograma
, da TV Brasil, é indicado na categoria de Melhor Programa de Televisão do Prêmio APCA, organizado pela Assoc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 13:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 13:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 13:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 13:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/52rW166TpUsELWNVarFDKxcYdOI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc1384_1.jpg?itok=0yuivB1C</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Confira a lista completa dos indicados ao Oscar 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/confira-lista-completa-dos-indicados-ao-oscar-2026</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:19:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/confira-lista-completa-dos-indicados-ao-oscar-2026#1009</guid>
      <description>© Martin Vorel/Wikimedia Commons
O anúncio dos indicados ao Oscar 2026 confirmou um ano de forte presença do cinema internacional e abriu espaço para...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5aoXGMhruYVbcuyLaaluac4GcbM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/oscar_statue.jpg?itok=O6HzJBnY&quot; alt=&quot;Confira a lista completa dos indicados ao Oscar 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Martin Vorel/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio dos indicados ao Oscar 2026 confirmou um ano de forte presença do cinema internacional e abriu espaço para leituras políticas, afetivas e estéticas sobre o mundo atual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liderando a corrida, o longa norte-americano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aparece como o título mais lembrado pela Academia, com 16 indicações, consolidando-se como o grande favorito da temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;soma nove indicações, incluindo melhor filme, direção e categorias de atuação, reafirmando a força do cinema europeu no circuito hollywoodiano. O longa de Joachim Trier repete o bom desempenho crítico que já vinha acumulando desde sua estreia em festivais internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, entre elas melhor filme, melhor filme internacional e melhor ator para Wagner Moura, primeiro ator brasileiro na categoria de atuação masculina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra surpresa foi o filme independente norte-americano Sonhos de Trem, disponível na Netflix, com quatro indicações:entre elas melhor filmee melhor fotografia, assinada pelo brasileiro Adolpho Veloso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia do Oscar 2026acontece em 15 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lista completa dos indicados ao Oscar 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Timothée Chalamet, por Marty Supreme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se Eu Tivesse Pernas, Eu Te Chutaria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Documentário em Longa-Metragem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Documentário em Curta-Metragem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armed Only with a Camera: The Life and Death of Brent Renaud&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Children No More: Were and Are Gone&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/confira-lista-completa-dos-indicados-ao-oscar-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Martin Vorel/Wikimedia Commons
O anúncio dos indicados ao Oscar 2026 confirmou um ano de forte presença do cinema internacional e abriu espaço para...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 13:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 13:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 13:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 13:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5aoXGMhruYVbcuyLaaluac4GcbM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/oscar_statue.jpg?itok=O6HzJBnY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
