<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>AM: Polícia detém agentes públicos suspeitos de colaborar com facção</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/am-policia-detem-agentes-publicos-suspeitos-de-colaborar-com-faccao</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/am-policia-detem-agentes-publicos-suspeitos-de-colaborar-com-faccao#1000</guid>
      <description>Policiais civis do Amazonas prenderam, em caráter preventivo, nesta sexta-feira (20), ao menos 13 pessoas suspeitas de integrar umesquema de tráfico ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BxxV3ezTWZSR6j4Q6sPiOt8_6_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/operacao-erga-omnes-policia-civil-do-amazonas-desarticula-organizacao-criminosa-envolvida-com-trafico-de-drogas-lavagem-de-dinheiro-e-corrupcao-5_foto-mauro-neto-secom.jpeg?itok=TDhDMOPV&quot; alt=&quot;AM: Polícia detém agentes públicos suspeitos de colaborar com facção&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis do Amazonas prenderam, em caráter preventivo, nesta sexta-feira (20), ao menos 13 pessoas suspeitas de integrar umesquema de tráfico de drogas montado por membros da facção criminosa Comando Vermelho (CV), com a participação de ocupantes de cargos públicos nos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os investigadores à frente da operação Erga Omnes, os suspeitos movimentaram em torno de R$70 milhões desde 2018, recorrendo a empresas de fachadas para “lavar”, ou seja, conferir aspecto legal, ao dinheiro obtido com atividades criminosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre os alvos da ação está a servidora Anabela Cardoso Freitas. Investigadora da Polícia Civil. Anabelaestá cedida para a Casa Civil municipal, onde ocupa o cargo de assessora técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reportagem questionou a prefeitura sobre quais outros cargos Anabela já ocupou, mas não obteve respostas. Segundo veículos de imprensa amazonenses, ela já chefiou o gabinete do prefeito, David Almeida - que não é alvo da operação, nem é investigado pela Polícia Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a prefeitura se limitou a informar que não é alvo da operação e que a atual administração “mantém compromisso absoluto com a legalidade, a transparência e o respeito às instituições”, assegurando que qualquer servidor público “eventualmente investigado responderá individualmente por seus atos, nos termos da lei, sem prejuízo do funcionamento regular da máquina pública”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro alvo da ação policial é o auxiliar judiciário do Tribunal de Justiça do Amazonas (TJ-AM), Izaldir Moreno Barros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em nota, a Corte informou, sem citar nomes, queestá adotando as medidas cabíveisno âmbito administrativo. “A instituição reafirma que preza pela legalidade, pela transparência e pela integridade do Poder Judiciário, não compactuando com quaisquer condutas incompatíveis com os deveres funcionais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reportagem ainda não conseguiu contato com a defesa de Anabela e de Barros e está aberta para posicionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso trabalho foi pautado exclusivamente nas provas constantes nos autos, que fundamentaram os pedidos de prisão [preventiva] dos envolvidos”, destacou o delegado Marcelo Martins, titular do 24º Distrito Integrado de Polícia (DIP), durante coletiva de imprensa realizada em Manaus, para apresentar um balanço preliminar da operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as autoridades policiais,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os suspeitos são investigados por formação de organização criminosa, corrupção ativa e passiva, violação de sigilofuncional, além de tráfico de drogas e lavagem de dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo tambématuava nos estados do Ceará, Maranhão, Minas Gerais, Pará, São Paulo e Piauí, onde parte dos mandados judiciais de prisão e de busca e apreensão foram executados com o apoio das forças de segurança locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com Martins, as investigações começaram em agosto de 2025 e revelaram que integrantes dos três Poderes estaduais auxiliavam os traficantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base em relatórios do Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf), os investigadores afirmam ter identificado transações financeiras de alto valor realizadas por servidores públicos suspeitos de participação no esquema criminoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa colaboração ocorria tanto por meio de suporte logístico quanto pela facilitação do acesso à administração pública ou pelo fornecimento de informações sigilosas”, informou a Polícia Civil, em nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/am-policia-detem-agentes-publicos-suspeitos-de-colaborar-com-faccao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Policiais civis do Amazonas prenderam, em caráter preventivo, nesta sexta-feira (20), ao menos 13 pessoas suspeitas de integrar umesquema de tráfico ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 14:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 14:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 14:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 14:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BxxV3ezTWZSR6j4Q6sPiOt8_6_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/operacao-erga-omnes-policia-civil-do-amazonas-desarticula-organizacao-criminosa-envolvida-com-trafico-de-drogas-lavagem-de-dinheiro-e-corrupcao-5_foto-mauro-neto-secom.jpeg?itok=TDhDMOPV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mendonça devolve dados sigilosos de Vorcaro à CPMI do INSS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-devolve-dados-sigilosos-de-vorcaro-cpmi-do-inss</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-devolve-dados-sigilosos-de-vorcaro-cpmi-do-inss#1001</guid>
      <description>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta sexta-feira (20) devolver para a Comissão Parlamentar Mista de Inquérito ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kvB1YfBscPXWLrWFEfHRrTkwCZs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52907788739_8a953209f8_o.jpg?itok=Dm8nx1XY&quot; alt=&quot;Mendonça devolve dados sigilosos de Vorcaro à CPMI do INSS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta sexta-feira (20) devolver para a Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do INSS o acesso aos dados da quebra de sigilo telemático, bancário e telefônico do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comissão investiga o suposto envolvimento do banco com empréstimos consignados e descontos irregulares em aposentadorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão atendeu ao pedido da CPMI e derrubou determinação do antigo relator do caso, ministro Dias Toffoli, que retirou os dados da comissão e determinou que o material fosse armazenado na presidência do Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendonça determinou ainda que os dados de Vorcaro deverão ser enviados para a Polícia Federal (PF), que investiga as fraudes no Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, a corporação deverá compartilhar as informações com a CPMI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Mendonça também determinou que a PF poderá retomar as perícias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e outras diligências necessárias na investigação do Master. Além disso, a corporação poderá compartilhar internamente as informações da investigação com outros setores para agilizar o trabalho de perícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias Toffoli indicou os peritos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que deveriam fazer as perícias e restringiu o acesso aos dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão de André Mendonça foi tomada ao assumir a relatoria do inquérito que tramita na Corte, uma semana após&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli deixar o comando do caso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula: narcotráfico e terras raras estão entre temas tratados com Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudar asteroides ajuda a proteger a Terra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Civil do RJ deflagra operação contra pornografia infantil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-devolve-dados-sigilosos-de-vorcaro-cpmi-do-inss&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta sexta-feira (20) devolver para a Comissão Parlamentar Mista de Inquérito ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 14:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 14:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 14:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 14:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kvB1YfBscPXWLrWFEfHRrTkwCZs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52907788739_8a953209f8_o.jpg?itok=Dm8nx1XY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia de São Paulo encontra numa mala mulher esquartejada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-de-sp-encontra-numa-mala-mulher-esquartejada</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-de-sp-encontra-numa-mala-mulher-esquartejada#1002</guid>
      <description>A Polícia Civil de São Paulo identificou o corpo de uma mulher encontrado esquartejado na manhã de quinta-feira (19)dentro de uma mala, na capital pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QQCv3XV0W32NKCudlE1HZiHAoC4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/policia_civil_sp.jpg?itok=jr8sMicv&quot; alt=&quot;Polícia de São Paulo encontra numa mala mulher esquartejada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil de São Paulo identificou o corpo de uma mulher encontrado esquartejado na manhã de quinta-feira (19)dentro de uma mala, na capital paulista. A vítima tinha 34 anos, mas o nome não foi divulgado. As informações são da Secretaria da Segurança Pública (SSP) do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Departamento de Homicídio e Proteção à Pessoa (DHPP) instaurou inquérito policial e investiga as circunstâncias do caso registrado como homicídio. “Exames periciais foram requisitados e serão analisados pela autoridade policial, assim que finalizados. Diligências prosseguem”, informou a SSP em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O corpo foi encontrado quando agentes da Guarda Civil Metropolitana foram acionados para atender uma ocorrência, informados de uma mala em um córrego, em Parelheiros, zona sul da cidade. Na ocasião, constataram que eram partes de um corpo humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma mulher de 27 anos foi morta, com disparos de arma de fogo, pelo ex-companheiro, na noite de terça-feira (17), em Diadema (SP). Policiais militares foram acionados e apuraram que, na ocasião, o homem tinha ido buscar o filho deles na casa da vítima. A mãe da vítima também foi atingida pelos disparos, mas sobreviveu. O caso foi registrado como feminicídio tentado e consumado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a SSP, o suspeito - que havia fugido em um automóvel após o crime - foi preso na noite dessa quinta-feira (19), em cumprimento a mandado de prisão temporária. A polícia apreendeu a arma utilizada no crime. No dia anterior, policiais militares que realizavam patrulhamento localizaram o veículo do suspeito abandonado em via pública, em São Bernardo do Campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também foram realizadas diligências na residência dele, onde foram apreendidos dois carregadores de pistola e diversos estojos de munição deflagrados”, diz nota da SSP, acrescentando que as diligências para o esclarecimento dos fatos estão em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil atingiu número recorde de 1.518 vítimas de feminicídios em 2025, ano em que a sanção da Lei do Feminicídio completou dez anos. Na ocasião, a norma inseriu no Código Penal o crime de homicídio contra mulheres no contexto de violência doméstica e de discriminação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são do Ministério da Justiça e Segurança Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano anterior, em 2024, o país já havia atingido um recorde com 1.458 vítimas. “Se [o crescimento de feminicídios] está acontecendo, isso é uma omissão do Estado, porque esse é um crime evitável”, disse Samira Bueno, diretora-executiva do Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula: narcotráfico e terras raras estão entre temas tratados com Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudar asteroides ajuda a proteger a Terra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Civil do RJ deflagra operação contra pornografia infantil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF formaliza ação que tornou Eduardo Bolsonaro réu na Corte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz ter métodos mais rigorosos para impor tarifas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AM: Polícia detém agentes públicos suspeitos de colaborar com facção&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-de-sp-encontra-numa-mala-mulher-esquartejada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Civil de São Paulo identificou o corpo de uma mulher encontrado esquartejado na manhã de quinta-feira (19)dentro de uma mala, na capital pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 14:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 14:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 14:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 14:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QQCv3XV0W32NKCudlE1HZiHAoC4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/policia_civil_sp.jpg?itok=jr8sMicv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula defende que IA fique a cargo de instituição multilateral</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lula-defende-que-ia-fique-cargo-de-instituicao-multilateral</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lula-defende-que-ia-fique-cargo-de-instituicao-multilateral#1003</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu que a regulação para o uso da Inteligência Artificial (IA) seja feita por “uma instituição multilater...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8QZ3kAL70up_roGBptptfmfN1TM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/55104351798_4398a33af6_o.jpg?itok=Dah1F7qU&quot; alt=&quot;Lula defende que IA fique a cargo de instituição multilateral&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu que a regulação para o uso da Inteligência Artificial (IA) seja feita por “uma instituição multilateral com o porte das Nações Unidas”, de forma a beneficiar a sociedade como um todo, em vez de “um ou dois donos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi feita nesta sexta-feira (20) durante entrevista ao programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O presidente brasileiro está na Índia, em viagem oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a entrevista, ele voltou a defender que as relações comerciais entre os países, em especial os que formam o Brics, possam ser feitas com moedas locais em vez do dólar estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na viagem que faz à Índia, Lula tem alertado sobre a necessidade de se estabelecer uma regulação para a Inteligência Artificial que garanta o bom uso dessa ferramenta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos de uma regulação rígida, realizada por uma instituição multilateral com o porte das Nações Unidas. Essa regulação deve proteger especialmente crianças, adolescentes e mulheres, pois não podemos permitir que a IA seja usada para causar danos e violência.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, os riscos de a IA ser usada de maneira negativa são grandes e podem causardanos e prejuízos à vida íntima das pessoas, além de provocar violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há dois ou três proprietários de grandes plataformas que não desejam qualquer tipo de regulação, mas se não regularmos e perdermos o controle, acredito que isso não será bom para a humanidade”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pode até ser lucrativo para uma ou outra pessoa, mas, para a humanidade, não será positivo. Nós, governantes, precisamos ter clareza sobre a necessidade de proteger a sociedade diante dessa coisa extraordinária que é a inteligência artificial”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lula, a inteligência artificial é algo cada vez mais fundamental para a humanidade, mas apenas se estiver a serviço da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela pode elevar os padrões de vida das pessoas até mesmo em áreas como a saúde e a educação. A IA deve servir ao crescimento dos países, à melhoria dos serviços públicos e privados e, acima de tudo, à melhoria das condições de trabalho de toda a humanidade. Quem precisa assumir o controle sobre a IA é a sociedade”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perguntado sobre as expectativas que tem para o futuro do Brics, Lula disse que o bloco é uma das coisas mais importantes criadas nas últimas três décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele lembrou que outros grupos já foram criados para defenderem interesses específicos em comum. “O G7 atua na defesa dos países mais ricos e suas políticas. O G20 foi criado após a crise financeira global de 2008. E o BRICS representa o sul global”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente, isso é algo novo, especialmente considerando que o sul global inclui países como Índia e China, que representam metade da população mundial: “Incluindo a Indonésia, ultrapassamos a metade da humanidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lula-defende-que-ia-fique-cargo-de-instituicao-multilateral&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu que a regulação para o uso da Inteligência Artificial (IA) seja feita por “uma instituição multilater...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 14:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 14:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 14:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 14:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8QZ3kAL70up_roGBptptfmfN1TM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/55104351798_4398a33af6_o.jpg?itok=Dah1F7qU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Argentina: reforma de Milei permite jornada de 12 horas e limita greve</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/argentina-reforma-trabalhista-permite-jornada-de-12h-e-limita-greves</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/argentina-reforma-trabalhista-permite-jornada-de-12h-e-limita-greves#1004</guid>
      <description>© Reuters/Martin Cossarini/Arquivo/Proibida reprodução
Em meio a protestos de rua e uma greve geral, a Câmara dos Deputados da Argentina
aprovou, na ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bD7xU8HRST3Y-59Y2NYuVJnnFG0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/2026-02-18t201613z_1_lynxmpem1h1ax_rtroptp_4_argentina-politics-labor-reform.jpg?itok=NjFh80eT&quot; alt=&quot;Argentina: reforma de Milei permite jornada de 12 horas e limita greve&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Martin Cossarini/Arquivo/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio a protestos de rua e uma greve geral, a Câmara dos Deputados da Argentina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aprovou, na madrugada desta sexta-feira (20), a reforma trabalhista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;proposta pelo governo de Javier Milei. Com mais de 200 artigos, o texto promove amplas alterações no sistema laboral argentino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto permite a ampliação da jornada de trabalho diária de 8 para 12 horas; cria o banco de horas, com horas-extras que poderão não serem pagas, mas compensadas em outra jornada; além de limitar a realização de greves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tramitação do Senado, foi retirada a possibilidade, prevista no texto original, de pagar o salário dos trabalhadores com moradia ou alimentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a mudança, o trabalhador deve ser pago em dinheiro, podendo ser em moeda nacional ou estrangeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Câmara, os deputados excluíram a possibilidade de redução de salário em 50% nos casos de afastamento por licença médica. Como o projeto sofreu alteração, será novamente analisado pelo Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Geral dos Trabalho (CGT) da Argentina, principal central sindical do país, realizou ontem uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;paralisação nacional de 24 horas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contra a reforma. Segundo a organização, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este projeto de lei nos faz retroceder 100 anos. Cem anos em direitos individuais, em direitos coletivos. É uma busca que se centra, essencialmente, na transferência de recursos econômicos dos trabalhadores para o setor empregador”, afirmou o co-secretário da CGT, Jorge Sola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, o governo Milei sustenta que as mudanças vão permitir aumentar a formalidade no mundo do trabalho, reduzindo os custos para se contratar no país, conforme destacou o deputado governista Gabriel Bornoroni, do partido do Milei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta lei visa formalizar 50% dos trabalhadores informais. Precisamos de uma nova lei trabalhista que inclua todos os trabalhadores na Argentina; só através do trabalho avançaremos”, destacou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Argentina segue caminho diferente de países latino-americanos como Brasil e México. Em Brasília, já se discute o fim da jornada de seis dias de trabalho por um de descanso (6x1), sem redução de salário. No México, o Senado aprovou, neste mês, a redução da jornada de 48 para 40 horas semanais. Na Argentina, a jornada é de 48 horas semanais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/argentina-reforma-trabalhista-permite-jornada-de-12h-e-limita-greves&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Martin Cossarini/Arquivo/Proibida reprodução
Em meio a protestos de rua e uma greve geral, a Câmara dos Deputados da Argentina
aprovou, na ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 13:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 13:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 13:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 13:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bD7xU8HRST3Y-59Y2NYuVJnnFG0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/2026-02-18t201613z_1_lynxmpem1h1ax_rtroptp_4_argentina-politics-labor-reform.jpg?itok=NjFh80eT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Suprema Corte dos EUA derruba tarifaço imposto por Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/suprema-corte-dos-eua-derruba-tarifaco-imposto-por-trump</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/suprema-corte-dos-eua-derruba-tarifaco-imposto-por-trump#1005</guid>
      <description>© Reuters/Carlos Barria/Arquivo/proibida reprodução
A Suprema Corte dos Estados Unidos derrubou nesta sexta-feira (20) as tarifas sobre produtos impo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/G0Wvo2q2riGhv5yc2EkdiRTQKA8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/07/2025-07-06t142038z_496784383_rc2xpdamrfhf_rtrmadp_3_usa-trump-trade.jpg?itok=c2cGM45k&quot; alt=&quot;Suprema Corte dos EUA derruba tarifaço imposto por Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Carlos Barria/Arquivo/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Suprema Corte dos Estados Unidos derrubou nesta sexta-feira (20) as tarifas sobre produtos importados impostas globalmente pelo presidente Donald Trump. Por seis votos a três, o tribunal manteve a decisão de um tribunal inferior que definiu excesso de autoridade deTrump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corte decidiu que a interpretação do governo Trump de que a Lei de Poderes Econômicos de Emergência Internacional (IEEPA, na sigla em inglês) concede ao presidente poder para impor as tarifas interferiria nos poderes do Congresso e violaria um princípio jurídico chamado doutrina das questões importantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A doutrina exige que ações do Poder Executivo de “vasta importância econômica e política” sejam claramente autorizadas pelo Congresso. Anteriormente, o tribunal usou o mesmo argumento para barrar ações executivas- chaves aplicadas pelo ex-presidente dos Estados Unidos Joe Biden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emvoto, o presidente da Suprema Corte, John Roberts, citando a decisão anterior, destacou que Trump deve&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“apontar uma autorização clara do Congresso para justificar sua afirmação extraordinária do poder de impor tarifas”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acrescentando: “Ele não pode fazer isso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do tribunal veio após uma contestação judicial movida por empresas afetadas pelas tarifas e por 12 estados norte-americanos, a maioria deles governados por democratas, contra o uso sem precedentes da lei por Trump para impor unilateralmente impostos de importação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços divulgou que, em meio ao tarifaço imposto por Trump, as exportações brasileiras para os Estados Unidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em 2025, somando US$ 37,716 bilhões, ante US$ 40,368 bilhões registrados em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sentido oposto, as importações de produtos norte-americanos cresceram 11,3% no ano passado, alcançando US$ 45,246 bilhões, contra US$ 40,652 bilhões no ano anterior. Com a queda das exportações e a alta das importações, o Brasil encerrou 2025 com déficit de US$ 7,530 bilhões na balança comercial com os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o mandatário estadunidense anunciou a retirada da tarifa adicional de 40% aplicada a uma série de produtos brasileiros. Ainda assim, conforme cálculos do próprio ministério, 22% das exportações do Brasil para os Estados Unidos, o equivalente a US$ 8,9 bilhões, continuam sujeitas às tarifas estabelecidas em julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações sobre a decisão no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula: narcotráfico e terras raras estão entre temas tratados com Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudar asteroides ajuda a proteger a Terra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/suprema-corte-dos-eua-derruba-tarifaco-imposto-por-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Carlos Barria/Arquivo/proibida reprodução
A Suprema Corte dos Estados Unidos derrubou nesta sexta-feira (20) as tarifas sobre produtos impo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 13:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 13:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 13:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 13:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/G0Wvo2q2riGhv5yc2EkdiRTQKA8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/07/2025-07-06t142038z_496784383_rc2xpdamrfhf_rtrmadp_3_usa-trump-trade.jpg?itok=c2cGM45k</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNU 2025: divulgadas listas de classificação de aprovados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-2025-divulgadas-listas-de-classificacao-de-aprovados</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-2025-divulgadas-listas-de-classificacao-de-aprovados#1006</guid>
      <description>O Ministério da Gestãoe da Inovação em Serviços Públicos (MGI) publicou no Diário Oficial da União, desta sexta-feira (20), as
listas de classificaçã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AFreuTg4jBqwu7KXZgWzKvwrMNU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/toms8675.jpg?itok=9PzUC3ZP&quot; alt=&quot;CNU 2025: divulgadas listas de classificação de aprovados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestãoe da Inovação em Serviços Públicos (MGI) publicou no Diário Oficial da União, desta sexta-feira (20), as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;listas de classificação dos aprovados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para preenchimento de vagas imediatas e para a formação de banco de candidatos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Diário Oficial da União, as listas gerais dos aprovados no CNU 2025 são apresentadas em texto corrido, por bloco e cargo/especialidade de concorrência. As listas não trazem o nome do candidato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados publicados são número de inscrição; nota final ponderada;ordem de classificação na ampla concorrência; classificações nas modalidades de reserva de vagas, quando aplicável (pessoas com deficiência, pessoas negras, indígenas e quilombolas); além dasituação no cargo: se aprovados em vaga imediata, em cadastro de reserva (somente para o cargo de analista técnico administrativo) ou em lista de espera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira também está publicado no Diário Oficial da União o Edital Específico de Convocaçãoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aprovados no certame para que confirmem interesse nas vagas imediatas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para manifestar interesse começa as 10h deste sábado (21) e se estenderá até as 23h59 de segunda-feira (23), no horário de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A confirmação de interesse deve ser realizada na Página de Acompanhamento, dentro do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com login da plataforma Gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MGI ressalta que o registro de interesse poderá ser realizado uma única vez.Somente com a confirmação, o candidato avançará para as demais fases do concurso, de acordo com as regras de classificação e aprovação previstas para cada um dos cargos do CNU 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se não houver confirmação de interesse para um determinado cargo, o candidato será eliminado deste cargo e dos de menor preferência, mas segue concorrendo para os cargos de maior preferência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, haverá três rodadas de confirmação de interesse, antes da divulgação de todas as listas definitivas de classificação em vagas imediatas e lista de espera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira o calendário das rodadas de confirmação de interesse previstas em edital:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1ª rodada: das 10h de 21 de fevereiro até 23h59 de 23 de fevereiro;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-2025-divulgadas-listas-de-classificacao-de-aprovados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Gestãoe da Inovação em Serviços Públicos (MGI) publicou no Diário Oficial da União, desta sexta-feira (20), as
listas de classificaçã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 12:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 12:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 12:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 12:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AFreuTg4jBqwu7KXZgWzKvwrMNU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/toms8675.jpg?itok=9PzUC3ZP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pé-de-Meia Licenciaturas: cadastro e inscrições começam nesta sexta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pe-de-meia-licenciaturas-cadastro-e-inscricoes-comecam-nesta-sexta</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pe-de-meia-licenciaturas-cadastro-e-inscricoes-comecam-nesta-sexta#1007</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Os estudantes que ingressam em um curso de licenciatura na modalidade presencial em 2026 e estejam regularmente matr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UduhF9NFLx7O3IUrT_waXQoHyl4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/09/1000371792.jpg?itok=qiey57FY&quot; alt=&quot;Pé-de-Meia Licenciaturas: cadastro e inscrições começam nesta sexta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes que ingressam em um curso de licenciatura na modalidade presencial em 2026 e estejam regularmente matriculados podem, a partir desta sexta-feira (20) cadastrar seu currículo e se inscrever para participar do Pé-de-Meia Licenciaturas 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo termina em 20 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Pé-de-Meia Licenciaturas foi criado para incentivar o ingresso, a permanência, formação de novos professores, com a conclusão dos cursos de licenciatura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esta edição, o Ministério da Educação (MEC) concederá até&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12 mil bolsas de formação para a docência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a estudantes de cursos de licenciatura presenciais selecionados a partir da pré-inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mensal do benefício é de R$ 1.050, limitado a 48 parcelas até o fim da licenciatura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes que cumprirem os requisitos do programa devem acessar a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da plataforma Gov.brpara cadastrar ou atualizar o currículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, é necessáriopreencher o termo de concordânciae fazer a pré-inscrição no programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, os elegíveis devem informar a matrícula na instituição de ensino pública ou privada em que foram aprovados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso não tenham feitoa matrícula ainda, o Cadastro de Pessoa Física (CPF) pode ser usadoaté que se cumpra esta etapa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatosque não conseguirem completar o cadastro podem participar das chamadas seguintes, que ocorrem todos os meses até dezembro de 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pe-de-meia-licenciaturas-cadastro-e-inscricoes-comecam-nesta-sexta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Os estudantes que ingressam em um curso de licenciatura na modalidade presencial em 2026 e estejam regularmente matr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 11:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 11:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 11:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 11:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UduhF9NFLx7O3IUrT_waXQoHyl4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/09/1000371792.jpg?itok=qiey57FY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia combate aliciamento e assédio sexual de crianças em Niterói</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-combate-aliciamento-e-assedio-sexual-de-criancas-em-niteroi</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-combate-aliciamento-e-assedio-sexual-de-criancas-em-niteroi#1008</guid>
      <description>Alunos de uma escola da Região Oceânica de Niterói foram adicionados em um grupo virtual, onde eram compartilhadas imagens de pornografia infantil, c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8lVYhKMFvjbI5JZ-6ysrWJNW2_A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/11/pcrj.jpg?itok=8u1HYxx7&quot; alt=&quot;Polícia combate aliciamento e assédio sexual de crianças em Niterói&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alunos de uma escola da Região Oceânica de Niterói foram adicionados em um grupo virtual, onde eram compartilhadas imagens de pornografia infantil, cenas de extrema violência e conteúdos homofóbicos e racistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da Delegacia de Proteção à Criança e ao Adolescente de Niterói (DPCA-Niterói) deflagraram, nesta sexta-feira (20), a &quot;Operação Pueri in Periculum”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para combater crimes de aliciamento e assédio sexual contra menores e cumprir mandados de busca e apreensão em endereços dos administradores do grupo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a corporação, as investigações começaram a partir de denúncia recebida pela especializada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a apuração, os agentes identificaram três administradores do grupo, com mais de 500 integrantes, que são alvos dos mandados de busca e apreensão cumpridos nesta sexta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação busca reunir novas provas e identificar outros possíveis envolvidos. Há indícios de que estudantes de outras unidades escolares da cidade também tenham sido adicionados ao grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em latim, significa “Crianças em Perigo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Polícia Civil reforça a importância de que pais e responsáveis mantenham diálogo aberto com seus filhos sobre os riscos no ambiente virtual, estimulando a confiança para que relatem qualquer situação suspeita. Diante de indícios de irregularidade, a orientação é procurar a Polícia Civil e a direção da escola para que as medidas cabíveis sejam adotadas”, diz, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações sobre o caso no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula: narcotráfico e terras raras estão entre temas tratados com Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudar asteroides ajuda a proteger a Terra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Civil do RJ deflagra operação contra pornografia infantil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF formaliza ação que tornou Eduardo Bolsonaro réu na Corte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz ter métodos mais rigorosos para impor tarifas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AM: Polícia detém agentes públicos suspeitos de colaborar com facção&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-combate-aliciamento-e-assedio-sexual-de-criancas-em-niteroi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Alunos de uma escola da Região Oceânica de Niterói foram adicionados em um grupo virtual, onde eram compartilhadas imagens de pornografia infantil, c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 11:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 11:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 11:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 11:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8lVYhKMFvjbI5JZ-6ysrWJNW2_A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/11/pcrj.jpg?itok=8u1HYxx7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chuvas fortes causam estragos no noroeste do Rio Grande do Sul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-fortes-causam-estragos-no-noroeste-do-rio-grande-do-sul</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-fortes-causam-estragos-no-noroeste-do-rio-grande-do-sul#1009</guid>
      <description>© Beatriz Goncalves Pereira/Divulgação/Arquivo
As fortes chuvas que atingiram parte do Rio Grande do Sul entre a noite dessa quinta-feira (19) e a ma...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hExl0IzElM7mfrG6lhFWGLZUaZ4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/26/whatsapp_image_2025-06-26_at_18.33.36.jpeg?itok=HH2hx_U3&quot; alt=&quot;Chuvas fortes causam estragos no noroeste do Rio Grande do Sul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Beatriz Goncalves Pereira/Divulgação/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fortes chuvas que atingiram parte do Rio Grande do Sul entre a noite dessa quinta-feira (19) e a madrugada de hoje (20) causaram estragos e prejuízos à população em várias cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região mais afetada foi o noroeste do estado, onde, além das chuvas, um vendaval castigou a cidade de Palmeira das Missões, danificando mais de 500 imóveis e afetando cerca de duas mil pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de destelhar residências, prédios públicos e ginásios esportivos, as rajadas de vento de até 65 quilômetros/hora causaram a queda de árvores e de galhos, obstruindo vias de transporte e dificultando os deslocamentos de servidores públicos e outros moradores da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmeira das Missões também ficou parte da noite às escuras, sem energia elétrica, forçando a polícia a reforçar as rondas. Até esta manhã, o serviço não tinha sido totalmente restabelecido, bem como o serviço telefônico, que também chegou a ser interrompido devido às instabilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a prefeitura, equipes de servidores de diferentes órgãos seguem prestando apoio à população e mapeando os danos à infraestrutura local, de forma que o número de imóveis afetados pode ultrapassar os quase 500 imóveis identificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento do número exato de desalojados também ainda não foi concluído, mas a prefeitura assegurou que, até esta manhã, não tinha conhecimento de que houvesse pessoas desabrigadas, já que as que tiveram que deixar suas residências buscaram abrigo provisório na casa de parentes ou amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Defesa Civil estadual informou que, ontem, enviou servidores da 7ª Coordenadoria Regional de Proteção e Defesa Civil para a cidade. E que o Departamento de Gestão de Desastres mobilizou a empresa de fornecimento de energia elétrica, a CPFL RGE, para que tomasse providências necessárias ao restabelecimento dos serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brigadistas militares distribuíram lonas para parte das pessoas cujas casas foram destelhadas em Palmeira das Missões. Um gabinete de gestão de crise formado pela prefeitura, Defesa Civil municipal, Brigada Militar e Corpo de Bombeiros foi montado e a prefeitura estuda decretar situação de emergência a fim de agilizar o auxílio aos afetados e a restauração dos estragos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Defesa Civil estadual, chuvas intensas atingiram outras cidades nas últimas 24 horas. Em Uruguaiana, no sudoeste gaúcho, na fronteira com a Argentina, choveu, em apenas um dia, o equivalente a 76,4 milímetros. Em Herval, na mesma região, o total acumulado em 24 horas foi de 54,5mm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula: narcotráfico e terras raras estão entre temas tratados com Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudar asteroides ajuda a proteger a Terra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Civil do RJ deflagra operação contra pornografia infantil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF formaliza ação que tornou Eduardo Bolsonaro réu na Corte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz ter métodos mais rigorosos para impor tarifas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-fortes-causam-estragos-no-noroeste-do-rio-grande-do-sul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Beatriz Goncalves Pereira/Divulgação/Arquivo
As fortes chuvas que atingiram parte do Rio Grande do Sul entre a noite dessa quinta-feira (19) e a ma...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 11:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 11:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 11:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 11:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hExl0IzElM7mfrG6lhFWGLZUaZ4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/26/whatsapp_image_2025-06-26_at_18.33.36.jpeg?itok=HH2hx_U3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
