<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:41 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Saúde destina R$ 1 bilhão para santas casas e hospitais filantrópicos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/saude-destina-r-1-bilhao-para-santas-casas-e-hospitais-filantropicos</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/saude-destina-r-1-bilhao-para-santas-casas-e-hospitais-filantropicos#1000</guid>
      <description>O Ministério da Saúde publicou uma
que destina R$ 1 bilhão para 3.498 hospitais filantrópicos e santas casas de todas as regiões do país
. Em nota, a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/41rCbzehdOnZmhSilT6WkO7rFF4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/santa_casa.jpg?itok=WMz_drok&quot; alt=&quot;Saúde destina R$ 1 bilhão para santas casas e hospitais filantrópicos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde publicou uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que destina R$ 1 bilhão para 3.498 hospitais filantrópicos e santas casas de todas as regiões do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em nota, a pasta informou que o recurso integra o novo modelo de financiamento do setor, que garante reajuste anual dos valores pagos por procedimentos realizados via Sistema Único de Saúde (SUS), calculado com base na produção hospitalar registrada no ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o comunicado, o novo modelo de financiamento garante reajustes anuais com valores que variam de duas a três vezes mais quando comparados à antiga tabela SUS para combos de consultas, exames e cirurgias. O repasse será realizado em parcela única, diretamente aos fundos estaduais e municipais de saúde, com expectativa de execução a partir de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta informou ainda que, do valor total do repasse, R$ 800 milhões serão destinados ao custeio de procedimentos e R$ 200 milhões, ao incremento do Teto de Média e Alta Complexidade dos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O cálculo do valor a ser repassado considera a produção hospitalar do ano anterior e adota percentual estimado de cerca de 4,4%, superior ao aplicado em 2024, que foi de aproximadamente 3,5%”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O investimento reforça a estratégia do Agora Tem Especialistas, programa que reorganiza o financiamento da atenção especializada no SUS e cria incentivos nacionais. Ao fortalecer financeiramente os hospitais filantrópicos, o governo amplia a capacidade do programa de gerar resultados concretos, com mais atendimento, maior previsibilidade para os prestadores e redução das desigualdades regionais no acesso à saúde especializada”, concluiu a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rios do Acre transbordam após dias de chuva intensa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Correios anunciam medidas do plano de restruturação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa calcula tempo de vida saudável de acordo com a alimentação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Correios prevê fechar mil agências e 15 mil demissões voluntárias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saúde destina R$ 1 bilhão para santas casas e hospitais filantrópicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta paracalor extremo e tempestades nos últimos dias de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fifa recebeu 150 milhões de pedidos de ingressos para Copa do Mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula veta PL sobre realocação de trabalhadores da Eletrobras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/saude-destina-r-1-bilhao-para-santas-casas-e-hospitais-filantropicos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Saúde publicou uma
que destina R$ 1 bilhão para 3.498 hospitais filantrópicos e santas casas de todas as regiões do país
. Em nota, a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 13:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 13:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 13:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 13:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/41rCbzehdOnZmhSilT6WkO7rFF4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/santa_casa.jpg?itok=WMz_drok</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inmet alerta paracalor extremo e tempestades nos últimos dias de 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/inmet-alerta-para-calor-extremo-e-tempestades-nos-ultimos-dias-de-2025</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/inmet-alerta-para-calor-extremo-e-tempestades-nos-ultimos-dias-de-2025#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) destaca para os últimos dias do ano um cenário de calor extremo (alerta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wTFf4mXbB3VbtssTZ9x8uxrgLtQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/06-10-2020_inmet-5.jpg?itok=J8lDw7gC&quot; alt=&quot;Inmet alerta paracalor extremo e tempestades nos últimos dias de 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) destaca para os últimos dias do ano um cenário de calor extremo (alerta vermelho) e pancadas de chuva sobretudo para as regiões Sudeste e Sul do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de Avisos de Meteorologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Inmet emite alertas por cores (amarelo, laranja e vermelho), conforme o potencial de risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os últimos dias de 2025, o Inmet mantém um alerta vermelho, ou seja, de grande perigo à saúde, devido à onda de calor ativo até as 18 horas desta terça-feira (30), para seis estados: São Paulo, Rio de Janeiro, Minas Gerais, Espírito Santo, Goiás e Mato Grosso do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessas localidades, as ondas de calor são caracterizadas por temperaturas até 5 graus Celsius (°C) acima da média histórica por um período maior do que cinco dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de São Paulo registrou neste domingo (28) 37,2°C,a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;maior temperatura para dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desde 1961. Algumas cidades do interior paulista ultrapassaram os 42°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos dias, a região Sudeste tem enfrentado uma onda de calor devido a uma massa de ar quente estacionada em toda a região, que abrange também partes de Minas Gerais, Mato Grosso do Sul, Rio de Janeiro e impede a chegada de frentes frias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Região Centro-Oeste, o calor intenso continua com máximas próximas de 39°C no Mato Grosso do Sul e Mato Grosso, acompanhadas de pancadas isoladas de chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas porções do sertão e do agreste de diversos estados da Região Nordeste, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;risco à saúde é provocado pela baixa umidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;relativa do ar que, de acordo com Inmet, pode variar entre 30% e 20%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os últimos dias do ano, a tendência é de que o calor perca um pouco a intensidade com a chegada de uma frente fria com fortes chuvas, o que deve provocar instabilidades em diversas partes do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/inmet-alerta-para-calor-extremo-e-tempestades-nos-ultimos-dias-de-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) destaca para os últimos dias do ano um cenário de calor extremo (alerta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 13:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 13:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 13:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 13:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wTFf4mXbB3VbtssTZ9x8uxrgLtQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/06-10-2020_inmet-5.jpg?itok=J8lDw7gC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula veta PL sobre realocação de trabalhadores da Eletrobras</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-veta-pl-sobre-realocacao-de-trabalhadores-da-eletrobras</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-veta-pl-sobre-realocacao-de-trabalhadores-da-eletrobras#1002</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva,vetou integralmente o Projeto de Lei (PL) nº 1.791/2019, que pr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SMW6EV8zf-1i-qCHULk0EY64E5g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_8886.jpg?itok=zCk-f9VU&quot; alt=&quot;Lula veta PL sobre realocação de trabalhadores da Eletrobras&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva,vetou integralmente o Projeto de Lei (PL) nº 1.791/2019, que previa o aproveitamento de empregados de empresas públicas do setor elétrico privatizadas pelo Programa Nacional de Desestatização (PND)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A decisão foi publicada no Diário Oficial da União hoje, segunda-feira (29), nos despachos presidenciais divulgados pelo governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O veto consta no Despacho nº 1.910, de 26 de dezembro de 2025, encaminhado ao Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No texto, o presidente informa ao Senado Federal que decidiu barrar a proposta “por inconstitucionalidade e por contrariedade ao interesse público”, nos termos do artigo 66 da Constituição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a justificativa publicada no DOU, a decisão foi tomada após consultas aos ministérios da Fazenda, do Planejamento e Orçamento, da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos e à Advocacia-Geral da União (AGU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, embora reconheça a intenção do legislador, o projeto criaria aumento de despesa com pessoal sem a devida estimativa de impacto orçamentário e financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em que pese a boa intenção do legislador,a proposição legislativa incorre em vício de inconstitucionalidade e contraria o interesse público ao estabelecer aumento de despesa com pessoal sem apresentação da estimativa de impacto orçamentário e financeiro”, diz o despacho presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto também aponta que o projeto não apresentava adequação à Lei Orçamentária Anual de 2025 nem compatibilidade com o Plano Plurianual 2024–2027, em descumprimento à Lei de Responsabilidade Fiscal e à Lei de Diretrizes Orçamentárias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Além disso, o governo argumenta que a medida poderia afetar os limites de despesa primária do Poder Executivo federal e a meta de resultado primário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto destacado pelo presidente é a incompatibilidade constitucional relacionada às carreiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a justificativa, ao permitir o aproveitamento de empregados públicos em outras empresas públicas ou sociedades de economia mista, em cargos que não integram a carreira de origem, o projeto violaria dispositivos da Constituição e o entendimento consolidado do Supremo Tribunal Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PL nº 1.791/2019 havia sido aprovado pelo Congresso no início de dezembro e tratava do aproveitamento de empregados de empresas do setor elétrico responsáveis pela produção, transmissão, distribuição e comercialização de energia. A proposta ganhou força no contexto do processo de privatização daEletrobras, concluído em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo texto aprovado, trabalhadores dessas empresas poderiam ser realocados em outras estatais ou sociedades de economia mista, com atribuições e salários compatíveis, caso não optassem por permanecer nos quadros das companhias privatizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o veto integral, o projeto retorna agora ao Congresso Nacional, que poderá manter ou derrubar a decisão presidencial em sessão conjunta de deputados e senadores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-veta-pl-sobre-realocacao-de-trabalhadores-da-eletrobras&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva,vetou integralmente o Projeto de Lei (PL) nº 1.791/2019, que pr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 12:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 12:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 12:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 12:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SMW6EV8zf-1i-qCHULk0EY64E5g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_8886.jpg?itok=zCk-f9VU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caminhos da Reportagem celebra centenário da Corrida de São Silvestre</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/caminhos-da-reportagem-celebra-centenario-da-corrida-de-sao-silvestre</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/caminhos-da-reportagem-celebra-centenario-da-corrida-de-sao-silvestre#1003</guid>
      <description>© Arquivo Histórico Clube Esperia/Divulgação
Uma das provas mais icônicas do Brasil chega à centésima edição este ano: a São Silvestre. Criada em 192...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KX9dkqEi5kG7Lix0u8GHkeud7cs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/foto_2.jpg?itok=jV6gC2rH&quot; alt=&quot;Caminhos da Reportagem celebra centenário da Corrida de São Silvestre&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquivo Histórico Clube Esperia/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das provas mais icônicas do Brasil chega à centésima edição este ano: a São Silvestre. Criada em 1925 pelo empresário e jornalista Cásper Líbero, a prova atravessou um século de história e se consolidou como um dos eventos esportivos mais prestigiados do Brasil e da América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para marcar ocentenário, o premiado programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que vai ao ar excepcionalmente às 22h30 desta segunda-feira (29), na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corrida coroou atletas memoráveis e se firmou como símbolo de celebração e pertencimento nas ruas da capital paulista, atraindo, a cada edição, milhares de corredores profissionais e amadores. O programa traz grandes nomes que contam a história do evento e celebram sua importância para a cultura esportiva do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspirada em corridas de rua que Cásper Líbero conheceu em Paris, a corrida teve na sua primeira edição 48 corredores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O jornalista e diretor-executivo da São Silvestre, Erick Castelhero, conta como a corrida já trazia, desde o início, uma de suas características mais famosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia era sempre linkar ali a última noite do ano com o Réveillon e já chamando para um novo ano. Talvez o Cásper não imaginasse que [a prova] ia chegar ao que ela é hoje.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas primeiras edições, apenas atletas brasileiros disputavam a prova. O primeiro vencedor foi Alfredo Gomes. Neto de escravizados, ele é também o primeiro atleta brasileiro negro a participar dos Jogos Olímpicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em 1945, corredores estrangeiros começaram a participar da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir dessa mudança, o Brasil ficou décadas sem vencer a prova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jejum foi encerrado em 1980, com a histórica vitória de José João da Silva. Atleta do São Paulo Futebol Clube, ele comenta o impacto daquele título, assumindo a liderança nos últimos metros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ali eu não tinha ideia, para te falar a verdade, do tamanho da vitória. Parou o país, foi uma Copa do Mundo. Essa vitória foi um marco grande.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinco anos depois, o atleta venceria novamente a prova, tornando-se um dos poucos brasileiros a alcançarem tal feito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crescimento da São Silvestre e do seu nível competitivo atraiu atletas de várias partes do mundo. A mexicana María del Carmen Díaz, tricampeã da São Silvestre (1989, 1990 e 1992), treinava numa região de vulcões próxima a Toluca, sua cidade natal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/caminhos-da-reportagem-celebra-centenario-da-corrida-de-sao-silvestre&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquivo Histórico Clube Esperia/Divulgação
Uma das provas mais icônicas do Brasil chega à centésima edição este ano: a São Silvestre. Criada em 192...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 12:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 12:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 12:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 12:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KX9dkqEi5kG7Lix0u8GHkeud7cs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/foto_2.jpg?itok=jV6gC2rH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Receita nega taxação de transações financeiras a partir de R$ 5 mil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/receita-nega-taxacao-de-transacoes-financeiras-partir-de-r-5-mil</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/receita-nega-taxacao-de-transacoes-financeiras-partir-de-r-5-mil#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Fazenda, por meio da Receita Federal, desmentiu nesta segunda-feira (29), em Brasília, informações q...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WRnVcYCNOq2toW-jdJSroPChpH0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcam20022020-6.jpg?itok=w0uxFYzp&quot; alt=&quot;Receita nega taxação de transações financeiras a partir de R$ 5 mil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Fazenda, por meio da Receita Federal, desmentiu nesta segunda-feira (29), em Brasília, informações que circulam nas redes sociais e que afirmam que transações financeiras a partir de R$ 5 mil seriam taxadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As fake news que estão circulando inventaram, desta vez, uma multa de 150% para quem não pagar o falso tributo”, destacou a Receita Federal em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota lembra que a Constituição Federal proíbe a tributação de movimentações financeiras. “Isso não existe e nunca irá existir nos termos da Constituição atual”, reforçou a Receita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela destacou, ainda, que não existe nenhuma tributação de 27,5% sobre transações. “É completamente falso”, frisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também é mentira que exista qualquer multa de 150% por falta de declaração”, completou a Receita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, o comunicado destaca que não existe tributação por movimentação financeira. “A Receita Federal esclarece que disseminar mentiras, fake news e pânico financeiro interessa apenas a criminosos”, finaliza a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rios do Acre transbordam após dias de chuva intensa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Correios anunciam medidas do plano de restruturação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 deve terminar com muita chuva em boa parte do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio terá calor intenso e chuvas isoladas até o réveillon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Correios prevê fechar mil agências e 15 mil demissões voluntárias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saúde destina R$ 1 bilhão para santas casas e hospitais filantrópicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta paracalor extremo e tempestades nos últimos dias de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fifa recebeu 150 milhões de pedidos de ingressos para Copa do Mundo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/receita-nega-taxacao-de-transacoes-financeiras-partir-de-r-5-mil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Fazenda, por meio da Receita Federal, desmentiu nesta segunda-feira (29), em Brasília, informações q...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 12:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 12:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 12:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 12:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WRnVcYCNOq2toW-jdJSroPChpH0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcam20022020-6.jpg?itok=w0uxFYzp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega da Virada entra na reta final para apostas físicas e online</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/mega-da-virada-entra-na-reta-final-para-apostas-fisicas-e-online</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/mega-da-virada-entra-na-reta-final-para-apostas-fisicas-e-online#1005</guid>
      <description>Interessados em participar do sorteio da Mega da Virada têm até as 20h (horário de Brasília) da próxima quarta-feira (31) para realizar suas apostas,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EpW6kUGDWk7WtKO4Ezyzi85c1_w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc7950.jpg?itok=S-pLjx8E&quot; alt=&quot;Mega da Virada entra na reta final para apostas físicas e online&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interessados em participar do sorteio da Mega da Virada têm até as 20h (horário de Brasília) da próxima quarta-feira (31) para realizar suas apostas, de forma física ou online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio estimado para o sorteio deste fim de ano é de R$ 1 bilhão, o maior da história&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concurso especial ocorre anualmente na última noite do ano. As apostas podem ser feitas em mais de 13 mil lotéricas de todo o país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e pelo aplicativo de loterias da Caixa. Clientes do banco também podem utilizar o internet banking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio será realizado às 22h, com transmissão pelo perfil das&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Para fazer uma aposta simples, de seis números, é preciso desembolsar R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio da Mega da Virada não acumula. Se não houver ganhadores na faixa principal, com acerto de seis números, o prêmio será dividido entre os acertadores da segunda faixa, com acerto de cinco números), e assim por diante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a sua primeira edição, em 2009, a Mega da Virada já premiou 130 apostas que acertaram as seis dezenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a Caixa alertou para o surgimento de diversos sites falsos que simulam o portal Loterias Online&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, único site oficial para recebimento de apostas, inclusive apostas da Mega da Virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além de não registrarem as apostas, os falsários podem furtar os dados pessoais da vítima e ficar com o dinheiro dela”, destacou a Caixa em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rios do Acre transbordam após dias de chuva intensa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Correios anunciam medidas do plano de restruturação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Ucrânia e Rússia estão perto de acordo de paz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio terá calor intenso e chuvas isoladas até o réveillon&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/mega-da-virada-entra-na-reta-final-para-apostas-fisicas-e-online&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Interessados em participar do sorteio da Mega da Virada têm até as 20h (horário de Brasília) da próxima quarta-feira (31) para realizar suas apostas,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 11:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 11:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 11:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 11:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EpW6kUGDWk7WtKO4Ezyzi85c1_w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc7950.jpg?itok=S-pLjx8E</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado reduz previsão de inflação para 4,32% em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/mercado-reduz-previsao-de-inflacao-para-432-em-2025</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/mercado-reduz-previsao-de-inflacao-para-432-em-2025#1006</guid>
      <description>O mercado financeiro prevê que o ano de 2025 fechará com uma inflação de 4,32%, resultado abaixo do teto da meta. Com relação ao crescimento do país,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/edXhlA_iXSD5sD95m2wU72O5eS8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220048_1.jpg?itok=H30i3fvq&quot; alt=&quot;Mercado reduz previsão de inflação para 4,32% em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado financeiro prevê que o ano de 2025 fechará com uma inflação de 4,32%, resultado abaixo do teto da meta. Com relação ao crescimento do país, manteve a expectativa da semana com o Produto Interno Bruto (PIB) em 2,26%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por se tratar do último mês do ano, quando os números se apresentam praticamente consolidados, o Boletim Focus, produzido pelo Banco Central, após consultar o mercado financeiro,não apresentou, nesta segunda-feira (29), em Brasília, projeções para a taxa básica de juros - a Selic. Ela está em 15% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa básica de juros situa-se no maior nível desde julho de 2006, quando estava em 15,25% ao ano. Após chegar a 10,5% ao ano em maio do ano passado, a taxa começou a ser elevada em setembro de 2024. A Selic chegou a 15% ao ano na reunião de junho, sendo mantida nesse nível desde então.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As variações foram mínimas tanto para a inflação como para o câmbio. No caso do Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA, a inflação oficial do país), o mercado financeiro reduziu as expectativas pela sétima semana consecutiva. Há uma semana, a previsão estava em 4,33%; e há quatro semanas, em 4,43%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta de inflação para 2025 é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5%, e o superior, 4,5% (acima, portanto, do resultado estimado, de 4,32%)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro, a alta no preço das passagens aéreas fez a inflação chegar a 0,18%. Em outubro, o IPCA havia sido de 0,09%. Com o resultado, a inflação acumulada em 12 meses é 4,46%, também dentro da meta do Conselho Monetário Nacional - CMN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2026, a expectativa do mercado financeiro é de que o IPCA fique em 4,05%; e para 2027 é de que o índice seja de 3,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do câmbio, o mercado projeta que o dólar feche o ano cotado a R$ 5,44, projeção ligeiramente maior que a da semana passada que estava em R$ 5,43; e inferior à projeção apresentada há quatro semanas, que estimava o dólar cotado em R$ 5,40.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao PIB, estável segundo as expectativas do mercado em 2,26%, o Boletim Focus manteve também as estimativas anteriores para 2026, com um crescimento projetado de 1,80% - mesma projeção para 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puxada pelas expansões dos serviços e da indústria no segundo trimestre deste ano, a economia brasileira cresceu 0,4%. Em 2024, o PIB fechou com alta de 3,4%. O resultado representa o quarto ano seguido de crescimento, sendo a maior expansão desde 2021, quando o PIB alcançou 4,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rios do Acre transbordam após dias de chuva intensa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Correios anunciam medidas do plano de restruturação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 deve terminar com muita chuva em boa parte do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Correios prevê fechar mil agências e 15 mil demissões voluntárias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saúde destina R$ 1 bilhão para santas casas e hospitais filantrópicos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/mercado-reduz-previsao-de-inflacao-para-432-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O mercado financeiro prevê que o ano de 2025 fechará com uma inflação de 4,32%, resultado abaixo do teto da meta. Com relação ao crescimento do país,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 09:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 09:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 09:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 09:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/edXhlA_iXSD5sD95m2wU72O5eS8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220048_1.jpg?itok=H30i3fvq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com recorde de atletas, corrida de São Silvestre terá centésima edição</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-recorde-de-atletas-corrida-de-sao-silvestre-tera-centesima-edicao</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-recorde-de-atletas-corrida-de-sao-silvestre-tera-centesima-edicao#1007</guid>
      <description>Em uma viagem a Paris, o jornalista Cásper Líbero ficou maravilhado com uma corrida realizada à noite. Decidido a promover algo semelhante no Brasil,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8qwwnfPEjWnZCXVX2TcfV1Y9zLw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rvrsa_311219img_14315186.jpg?itok=mU27Ibwd&quot; alt=&quot;Com recorde de atletas, corrida de São Silvestre terá centésima edição&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma viagem a Paris, o jornalista Cásper Líbero ficou maravilhado com uma corrida realizada à noite. Decidido a promover algo semelhante no Brasil, ele idealizou uma prova que deveria ocorrer sempre no último dia do ano. E foi assim que, em uma noite do dia 31 de dezembro de 1925, foi realizada a primeira Corrida de São Silvestre da história. Ela recebeu esse nome em homenagem ao santo do dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A São Silvestre foi uma ideia do jornalista, empresário e advogado Cásper Líbero. Ele estava passeando por Paris em 1924 e assistiu uma prova em que os corredores empunhavam tochas, fazendo um efeito super lindo à noite, com aquela vibração toda. Ele gostou, se entusiasmou e trouxe a ideia para o Brasil, para São Paulo. E já em 1925 ele criou a primeira edição da corrida de São Silvestre. Na época, inclusive, São Silvestre era escrito com Y. Foi aí que nasceu a nossa prova, que hoje está completando a sua centésima edição”, diz Eric Castelheiro, diretor-executivo da Corrida Internacional de São Silvestre, em entrevista à reportagem do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disputada inicialmente na virada do ano, a primeira edição contou com 60 inscritos, mas apenas 48 deles participaram da largada, que ocorreu no Parque Trianon, na Avenida Paulista, às 23h40. Eles percorreram 8,8 mil metros pelas ruas de São Paulo e a corrida acabou sendo vencida por Alfredo Gomes, que completou o percurso em 23m19s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Alfredo Gomes era um atleta negro. Em 1924, um ano antes da primeira edição da São Silvestre, ele já fazia sucesso porque estava representando o Brasil nos Jogos Olímpicos de Paris. Ele foi o primeiro negro a representar o país”, explica Castelheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde então, a São Silvestre se tornou a corrida mais tradicional e conhecida do país e só deixou de ser realizada em 2020, devido à pandemia da covid-19. No ano passado, a prova completou 100 anos de sua história, mas é somente neste ano de 2025 que ela chega à sua centésima edição, alcançando um recorde de participantes com mais de 50 mil corredores inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em suas primeiras edições, apenas atletas brasileiros participavam da prova. Mas, a partir de 1927 foi permitida a inscrição de estrangeiros que moravam no Brasil, o que vez com que o italiano Heitor Blasi, radicado em São Paulo, vencesse as edições de 1927 e 1929. Blasi foi o único estrangeiro a ganhar a prova na chamada fase nacional da corrida, que durou até 1944.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de 1945, com o fim da Segunda Guerra Mundial, a corrida passou a contar com a participação de atletas estrangeiros, mas inicialmente só para atletas da América do Sul. Foi só dois anos depois que ela passou a ser de fato mundial, dando início a um período de 34 anos sem vitórias de atletas brasileiros, o que só foi superado em 1980, com a vitória do pernambucano José João da Silva. As mulheres só começaram a competir em 1975, prova que foi vencida pela alemã Christa Valensieck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o empresário e ex-atleta José João da Silva recordou daquele dia em que quebrou o tabu. “O povo começava a chorar, a gritar. O Osmar (de Oliveira, meu médico) começou a gritar e a chorar. Era [a quebra] de um tabu. O primeiro brasileiro a vencer”, conta. “Eu fui o abençoado, vamos dizer assim. Cheguei e consegui esse marco. Essa vitória foi um grande marco”, recorda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele, que começou a trabalhar muito cedo, ainda criança, nas roças de Pernambuco, não fazia ideia do que aquela vitória na São Silvestre significaria para a sua vida. “Parou o país. Foi como uma Copa do Mundo. O povo queria invadir e foi contido pela polícia. Eu não sabia o tamanho [dessa vitória]. Depois a gente fica meio [assim], dá até vontade de chorar. É muito impactante. A tua vida muda totalmente”, recorda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um brasileiro como José João da Silva e que vence essa prova acaba se tornando uma espécie de herói para a população, destaca o diretor da corrida. “Esses atletas [brasileiros], que estão em um evento tão representativo e que tem tanto alcance e história, acabam virando ídolos”, assegura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um atleta de uma corrida de rua está correndo o tempo todo em todo lugar. Então, ele acaba sendo aquele super-herói humano. Ele parece um super-herói, mas ele também é humano igual a você. Então acho que isso acaba trazendo muita identificação”, garante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o brasileiro que mais venceu a São Silvestre desde que ela se tornou internacional. Foram três vitórias, conquistadas em 2003, 2005 e 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os brasileiros torcem muito para [os atletas] brasileiros, independente de qual modalidade for. Na São Silvestre a gente pode sentir isso. Quando você ganha, vemos mais pessoas querendo correr também, querendo participar de prova de rua. Eu vi muitos depoimentos e até hoje escuto pessoas falando que começaram a correr porque me viram correr a São Silvestre, porque me viram ganhar a São Silvestre em 2003”, assegura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Zeferina Baldaia também sentiu uma grande mudança em sua vida após participar e ganhar a corrida em 2001. Ela, que trabalhou por 20 anos como boia-fria [termo popular usado para ser referir a um trabalhador rural], recorda como começou a correr até se tornar referência no esporte. “Eu trabalhava como boia-fria e, na hora do almoço, desde criança, eu corria. Já saia correndo pelo carreador que são as estradas largas que dividem a cana dos dois lados”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Corri durante 15 anos descalça, porque eu não tinha tênis. Meus pais não tinham condições de comprar um e, mesmo assim, eu continuei correndo, apesar dos cacos de vidro e do sol quente. Eu tinha o objetivo de ajudar a minha família, então corri durante 15 anos descalça”, recorda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-recorde-de-atletas-corrida-de-sao-silvestre-tera-centesima-edicao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em uma viagem a Paris, o jornalista Cásper Líbero ficou maravilhado com uma corrida realizada à noite. Decidido a promover algo semelhante no Brasil,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 09:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 09:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 09:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 09:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8qwwnfPEjWnZCXVX2TcfV1Y9zLw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rvrsa_311219img_14315186.jpg?itok=mU27Ibwd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Receita paga lote da malha fina de dezembro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/receita-paga-lote-da-malha-fina-de-dezembro</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/receita-paga-lote-da-malha-fina-de-dezembro#1008</guid>
      <description>Cerca de 249 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendências com o Fisco vão acertar as contas com o Leão.
A Receita Federal...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1VcSvha_T-l1pkIos_nuAjh6EHc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/20/_mg_7854.jpg?itok=PqFv9LL1&quot; alt=&quot;Receita paga lote da malha fina de dezembro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 249 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendências com o Fisco vão acertar as contas com o Leão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal paga nesta segunda-feira (29), o lote da malha fina de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lote também contempla restituições residuais de anos anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 263.255 contribuintes receberão R$ 605,99 milhões. Desse total, R$ 309,6 milhões irão para contribuintes com prioridade legal no reembolso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As restituições estão distribuídas da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;178.030 contribuintes que usaram a declaração pré-preenchida e/ou optaram simultaneamente por receber a restituição via Pix;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34.796 contribuintes de 60 a 79 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29.688 contribuintes sem prioridade;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.344 contribuintes cuja maior fonte de renda seja o magistério;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.310 contribuintes acima de 80 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.087 contribuintes com deficiência física ou mental ou doença grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aberta desde o dia 22, a consulta pode ser feita na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;página da Receita Federal na internet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Basta o contribuinte clicar em “Meu Imposto de Renda” e, em seguida, no botão “Consultar a Restituição”. Também é possível fazer a consulta no aplicativo da Receita Federal para tablets e smartphones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento será feito na conta ou na chave Pix do tipo CPF informada na declaração do Imposto de Renda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/receita-paga-lote-da-malha-fina-de-dezembro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Cerca de 249 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendências com o Fisco vão acertar as contas com o Leão.
A Receita Federal...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 08:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 08:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 08:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 08:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1VcSvha_T-l1pkIos_nuAjh6EHc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/20/_mg_7854.jpg?itok=PqFv9LL1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Retrospectiva: Corinthians segue imponente no futebol feminino em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-corinthians-segue-imponente-no-futebol-feminino-em-2025</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-corinthians-segue-imponente-no-futebol-feminino-em-2025#1009</guid>
      <description>© Staff Images Woman/CBF/Direitos Reservados
O futebol feminino brasileiro encerrou a temporada 2025 com a seleção do técnico Arthur Eliasem alta per...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Kh04lXd49Hat8GXa_5joMTPic3E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/54785784362_c97f105edd_o.jpg?itok=47eOOVWV&quot; alt=&quot;Retrospectiva: Corinthians segue imponente no futebol feminino em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Staff Images Woman/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O futebol feminino brasileiro encerrou a temporada 2025 com a seleção do técnico Arthur Eliasem alta performancee com clubes se consolidando competitivamente. Foi o ano em que o Corinthians, ainda principal força do futebol de mulheres do Brasil, conheceu adversários que balançaram o caminho vitorioso das Brabas corintianas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heptacampeão do Brasileiro Feminino série A1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em cima do Cruzeiro em setembro, o Timão se isolou na galeria dos campeões do torneio feminino. As Brabaslevantaram a taça pela sexta vez consecutiva. Desde que o Brasileirão Feminino foi retomado pela CBF em 2013, mais da metade dos títulos pertence às jogadoras do Parque São Jorge. Os outros campeões são Centro Olímpico (2018), Ferroviária (em 2014 e 2019) Rio Preto (2015), Flamengo (2016) e Santos (2017). Na Copa Libertadores, as Brabas também mantiveram a soberania, ao faturarem o terceiro título seguido, o sexto no torneio continental (2017, 2019, 202, 2023 e 2024 e 2025). A equipe alvinegraé a que detém maior número de títulos na Libertadores Feminina, criadaem 2009.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado de São Paulo continua a ser o principal polo do futebol de mulheres no país. Prova disso é que além de Corinthians, São Paulo e Palmeiras ficaram entre os semifinalistas. Mas o que marcou em 2025 foi a constelação vinda de Minas Gerais, comandada pelo técnico Jonas Urias, que brigou diretamente pelo título. As Cabulosas – apelido do time feminino do Cruzeiro - balançaram a hegemonia corintiana ao terminar a primeira fase do Brasileirão na liderança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe mineira seguiu surpreendendo ao empatar com as Brabas (2 a 2) no jogo de ida da final. No entanto, na partida de volta, as Cabulosas deixaram escapar o título com revés de 1 a 0 na Neo Química Arena, na capital paulista. Pela campanha ao longo da temporada, o Cruzeiro passou ser temido pelos demais clubes. Há que adicionar à campanha do time mineiro a presença festiva e marcante da torcida nos jogos, principalmente como mandante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais uma pitada na rivalidade Cabulosas x Brabas foi a eliminação do Cruzeiro pelo Corinthians na Copa do Brasil feminina, ainda na terceira fase da competição, que retornou ao calendário nesta temporada, após hiato de oito anos. Nas quartas de final, o Corinthians foi eliminado pelo São Paulo, que seguiu até às semifinais ao lado de Bahia, Palmeiras e Ferroviária. As Palestrinas e as Guerreiras Grenás fizeram a final do torneio em Araraquara (SP), e o Verdão levou a melhor por 4 a 2, conquistando o título inédito na competição. Destaque da decisão do título e da temporada palmeirense foi a atacante Amanda Gutierres, que brilhou na artilharia do clube com 24 gols no ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mesma Amanda Gutierres foi decisiva na conquista do tetracampeonato do Palmeiras no Paulistão. Ela balançou a rede na goleada (5 a 1) do Verdão sobre o Corinthians, que não conseguiu inverter o placar agregado no jogo de volta. Amanda se despediu da equipe paulista para jogar no Boston Legacy, dos Estados Unidos. Ainda no cenário alviverde é importante destacar que 2025 foi o ano de saída da técnica Camilla Orlando para a seleção brasileira Sub-20 e chegada de Rosana Augusto, ex-jogadora do Palmeiras. Rosana estava no Flamengo, que a dispensou em outubro. No mesmo mês ela assumiu o comando técnico das Palestrinas e afinada com a equipe encerrou 2025 com mais dois títulos no currículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ransmitiu a série A1 e também as fases finais das séries A2 e A3. Na segunda divisão, o Santos foi campeão ao derrotar o Botafogo por 2 a 1 no placar agregado. Além das Sereias da Vila (apelido do time feminino do Santos), Botafogo, Fortaleza e Atlético-MG também subiram para a elite do futebol feminino em 2026. A próxima edição do Brasileirão contará com 18 times, dois a mais que em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na série A3, o Atlético conquistou o primeiro título nacional da história do futebol do Piauí. O time sagrou-se campeão ao vencer o Vila Nova (ES) na partida de volta por 4 a 0. No jogo de ida, o Tricolor piauiense perdeu por 2 a 1, mas se recuperou com direito a goleada no embate da volta em casa, no Estádio Albertão, em Teresina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Clube Atlético Piauiense (@atleticopiauiense)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de um 2024 marcado pela medalha de prata nos Jogos Olímpicos de Paris, a seleção feminina continuou subindo degraus importantes que consolidam o trabalho do técnico Arthur Elias à frente da equipe e o lugar de respeito perante o mundo. Em 2025, a seleção foi campeã pela nona vez da Copa América feminina após derrotar a Colômbia nos pênaltis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emocionante, o jogo final foi embalado pela rainha Marta e por uma inspirada goleira Lorena. Após empate na prorrogação (4 a 4), o Brasil garantiu a vitória nas penalidades. O torneio aconteceu em Quito, no Equador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do ano, a seleção também realizou partidas amistosas com seleções de peso. No segunda partida do ano contra osEstados Unidos,o Brasil cravou vitória inédita sobre as líderes do ranking mundial, na casadas adversárias, pelo placar de 2 a 1. No primeiro embate, a seleção perdeu por 2 a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Seleção Feminina de Futebol (@selecaofemininadefutebol)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-corinthians-segue-imponente-no-futebol-feminino-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Staff Images Woman/CBF/Direitos Reservados
O futebol feminino brasileiro encerrou a temporada 2025 com a seleção do técnico Arthur Eliasem alta per...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 07:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 07:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 07:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 07:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Kh04lXd49Hat8GXa_5joMTPic3E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/54785784362_c97f105edd_o.jpg?itok=47eOOVWV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
