<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:20:42 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Voluntários cruzam estados para ajudar vítimas das chuvas em MG</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/voluntarios-cruzam-estados-para-ajudar-vitimas-das-chuvas-em-mg</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:20:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/voluntarios-cruzam-estados-para-ajudar-vitimas-das-chuvas-em-mg#1000</guid>
      <description>Um grupo de voluntários viajou mais de 500 quilômetros de Piracicaba, no interior de São Paulo, até Juiz de Fora, na Zona da Mata Mineira, para ajuda...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dY1_SRwY27ZOJOs4UWGLb3-rm58=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/0g0a3854.jpg?itok=6Anp_CFM&quot; alt=&quot;Voluntários cruzam estados para ajudar vítimas das chuvas em MG&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um grupo de voluntários viajou mais de 500 quilômetros de Piracicaba, no interior de São Paulo, até Juiz de Fora, na Zona da Mata Mineira, para ajudar aqueles que foram impactados pelas chuvas e deslizamentos de terra que atingem a região desde a última segunda-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto parte da equipe pegou a estrada, outra organiza arrecadações e logística para envio de doações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bombeiro civil Rodrigo Bazaglia chegou na manhã desta sexta (27) e dirigiu-se até o lugar com o maior número de mortes, o bairro Parque Jardim Burnier, na Zona Sudeste, que contabiliza 21 vítimas. Ele chegou disposto a ajudar do jeito que fosse necessário, no resgate de desaparecidos ou no trabalho de limpeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se for para cavar, vamos cavar. Se for para entrar na água, vamos entrar. Estamos aqui à disposição para ajudar todos os moradores, a Defesa Civil e o Corpo de Bombeiros”, diz Rodrigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo nasceu a partir de outro contexto de calamidade pública. Em 2024, eles se reuniram às pressas para atuar no Rio Grande do Sul. Muitos não se conheciam e, da experiência, surgiu um vínculo mais duradouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No Rio Grande do Sul a gente chegou quando as chuvas e as inundações ainda estavam acontecendo. Aqui, está mais delicado lidar com as famílias e as perdas que elas tiveram. A gente acaba se envolvendo e sentindo parte dessa dor coletiva”, diz Rodrigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última atualização indicava 62 em mortes e 3 desaparecidos em Juiz de Fora, e 6 mortes e 2 desaparecidos em Ubá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de desabrigados e desalojados estava acima de 4.200.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um grupo de estudantes de medicina de Juiz de Fora também decidiu subir as ladeiras do Parque Jardim Burnier para ajudar os moradores. A mobilização começou na igreja do pai de um deles, que organizou arrecadação de alimentos, produtos de higiene e kits de limpeza. Só nesta semana, foram entregues 50 kits no bairro Vitorino Braga, também afetado pelas chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lívia André, uma das alunas do Centro Universitário Antônio Carlos (Unipac), conta que não conhecia a região e que ficou impactada com a realidade das pessoas que vivem ali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O sofrimento do próximo é nosso também. A gente não podia ficar parado em casa sem fazer nada. Dá aquela sensação de impotência. Ainda mais quando é na nossa cidade, a gente tem que se mover. Não são só números. Essas pessoas estão sofrendo com isso. Estamos aqui para oferecer ajuda em limpeza, fazer marmitas, trabalho braçal, o que eles estiverem precisando”, diz Lívia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira reportagem do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil, sobre o trabalho dos voluntários em Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crítico ao governo Lula comandará relações entre EUA e Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Caixa libera Saque Calamidade para trabalhadores de cidades mineiras atingidas pelas chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voluntários ajudam equipes de resgate e moradores de Juiz de Fora&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/voluntarios-cruzam-estados-para-ajudar-vitimas-das-chuvas-em-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um grupo de voluntários viajou mais de 500 quilômetros de Piracicaba, no interior de São Paulo, até Juiz de Fora, na Zona da Mata Mineira, para ajuda...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 16:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 16:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 16:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 16:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dY1_SRwY27ZOJOs4UWGLb3-rm58=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/0g0a3854.jpg?itok=6Anp_CFM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CBV recorre ao STF contra lei que barra atletas trans em jogo de vôlei</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cbv-recorre-ao-stf-contra-lei-que-barra-atletas-trans-em-jogo-de-volei</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:20:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cbv-recorre-ao-stf-contra-lei-que-barra-atletas-trans-em-jogo-de-volei#1001</guid>
      <description>A Confederação Brasileira de Voleibol (CBV) recorreu ao Supremo Tribunal Federal (STF) para suspender uma lei municipal de Londrina, no Paraná, que p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X1h8y2KJocnBdbohbveshB1HuF0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/tiffany-osasco-2-e1772206679477.jpg?itok=1hhh_9Gu&quot; alt=&quot;CBV recorre ao STF contra lei que barra atletas trans em jogo de vôlei&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Brasileira de Voleibol (CBV) recorreu ao Supremo Tribunal Federal (STF) para suspender uma lei municipal de Londrina, no Paraná, que proibiu a participação atletas transgênerosem eventos esportivos na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido foi protocolado na última quarta-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CBV alega que a norma, que entrou em vigor em 2024, interfere nos jogos das semifinais da Copa Brasil, que serão realizados, neste final da semana, no município paranaense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A confederação afirmou ao Supremo que a proibição atinge a atleta Tiffany Abreu, a primeira mulher transgênero a disputar competições de vôlei no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela é atleta do Osasco São Cristóvão Saúde, que tem partida marcada para esta sexta-feira (27) contra o Sesc RJ Flamengo, no ginásio do Moringão, em Londrina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao pedir a suspensão da lei, a confederação disse que Tiffany já disputa a competição regulamente e será prejudicada pela norma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No âmbito desportivo, cumpre informar que a atleta Tiffany está devidamente registrada e apta a atuar pelo Osasco na competição, tendo participado das últimas partidas sem qualquer intercorrência, observando-se os termos dos regulamentos e normas de registro editados pela CBV, que autorizam a participação de atletas trans nas competições nacionais, cumpridos os requisitos da política de elegibilidade da CBV”, argumentou a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação é relatada pela ministra Cármen Lúcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Osasco São Cristóvão Saúde afirmou que Tifanny atua profissionalmente há mais de oito anos, tem conduta exemplar e cumpre rigorosamente os critérios médicos estabelecidos pela CBV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso clube se pauta pelos valores do esporte, que agregam a inclusão, a diversidade e o respeito a todos os indivíduos. Apoiamos integralmente a nossa atleta e defendemos seu direito constitucional ao trabalho e ao exercício de sua profissão, livre de qualquer forma de discriminação”, declarou a equipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bacellar e TH Joias são indiciados por vazar dados ao Comando Vermelho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Caixa libera Saque Calamidade para trabalhadores de cidades mineiras atingidas pelas chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voluntários ajudam equipes de resgate e moradores de Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo indica medidas para destravar R$ 27 bi em prevenção climática&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voluntários cruzam estados para ajudar vítimas das chuvas em MG&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cbv-recorre-ao-stf-contra-lei-que-barra-atletas-trans-em-jogo-de-volei&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Confederação Brasileira de Voleibol (CBV) recorreu ao Supremo Tribunal Federal (STF) para suspender uma lei municipal de Londrina, no Paraná, que p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 16:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 16:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 16:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 16:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X1h8y2KJocnBdbohbveshB1HuF0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/tiffany-osasco-2-e1772206679477.jpg?itok=1hhh_9Gu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pé-de-Meia: MEC começa pagar parcelas incentivo-conclusão e Enem</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pe-de-meia-mec-paga-parcelas-incentivo-conclusao-e-participacao-no-en</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:20:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pe-de-meia-mec-paga-parcelas-incentivo-conclusao-e-participacao-no-en#1002</guid>
      <description>O Ministério da Educação (MEC) começou a pagar, nesta quinta-feira (26), duas parcelas de 2025 do Programa Pé-de-Meia. A primeira delas é referente à...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aTOT1LRU0WxULe-sAC2WHGjaCHw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/19/0d4a4629_0.jpg?itok=z0Xje7dk&quot; alt=&quot;Pé-de-Meia: MEC começa pagar parcelas incentivo-conclusão e Enem&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) começou a pagar, nesta quinta-feira (26), duas parcelas de 2025 do Programa Pé-de-Meia. A primeira delas é referente à conclusão, em 2025, de uma das etapas do ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A outra parcela é depositada pela participação nos dois dias do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) da última edição somente aos estudantes beneficiários que concluíram etapa de ensino, em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os depósitos são escalonados conforme o mês de nascimento dos beneficiários pelo Pé-de-Meia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os depósitos em nome dos estudantes seguem até 5 de março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira (27), é a vez dos estudantes nascidos em março e abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira o calendário organizado por mês de nascimento dos estudantes que cumprem os requisitos do Pé-de-Meia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;janeiro e fevereiro: receberam nesta quinta-feira (26);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;março e abril: 27 de fevereiro;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;setembro e outubro: 4 de março;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;novembro e dezembro: 5 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores pagos são: R$ 1 mil pela conclusão do ensino médio. E R$ 200, pela participação no Enem de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comprovação pelas redes de ensino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os beneficiários pelo Pé-de-Meia que cumprirem os critérios e tiverem suas informações devidamente confirmadas pelas redes de ensino receberão os pagamentos garantidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, o MEC explica que o pagamento do incentivo de conclusão não é gerado automaticamente após o fim das aulas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de envio de informações ocorre em duas etapas: a da confirmação da aprovação dos estudantes no ano letivo e a de confirmação da conclusão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pe-de-meia-mec-paga-parcelas-incentivo-conclusao-e-participacao-no-en&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Educação (MEC) começou a pagar, nesta quinta-feira (26), duas parcelas de 2025 do Programa Pé-de-Meia. A primeira delas é referente à...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 16:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 16:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 16:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 16:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aTOT1LRU0WxULe-sAC2WHGjaCHw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/19/0d4a4629_0.jpg?itok=z0Xje7dk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Calderashi&quot; bate dupla número 1 e fatura título no Smash de Singapura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/calderashi-bate-dupla-numero-1-e-fatura-titulo-no-smash-de-singapura</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:20:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/calderashi-bate-dupla-numero-1-e-fatura-titulo-no-smash-de-singapura#1003</guid>
      <description>Uma façanha e tanto! Os mesatenistas brasileiros Hugo Calderano e Bruna Takahashi derrotaram a dupla número 1 do mundo e pela primeira vez na históri...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/eEE9BdVm1fo1wztyja5ssddnsYg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/hckygimbcaadvma.jpg?itok=263v9b8W&quot; alt=&quot;&quot;Calderashi&quot; bate dupla número 1 e fatura título no Smash de Singapura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma façanha e tanto! Os mesatenistas brasileiros Hugo Calderano e Bruna Takahashi derrotaram a dupla número 1 do mundo e pela primeira vez na história levantaram o troféu de duplas mistas em um torneio Smash, que distribui a maior pontuação no circuito mundial (2 mil pontos). A proeza ocorreu nesta sexta-feira (27), na final do WTT Smash de Singapura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria do carioca com a paulista(5ª no ranking) cravou 3 sets a 0 sobre os favoritos sul-coreanos Lim Jonghoon e Shin Yubin, com parciais de 11/7, 11/6 e 13/11. Com o título inédito, Calderashi - apelido dado pela torcida brasileira -tornou-se a primeira dupla não asiática a ser campeã em competições Smash – as finais anteriores foram dominadas por chineses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É definitivamente um grande título ganhar umGrand Smash. A maioria das melhores duplas do mundo estava jogando, incluindo os líderes do ranking. Estou muito feliz pela forma como jogamos. A Bruna fez uma partida especialmente incrível na final. Vamos celebrar. Eu espero curtir essa noite”, disse Calderano, em depoimento à Federação Internacional de tênis de mesa (World Table Tennis-WTT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Takahashi &amp; Hugo Calderano take home the title 🏆&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— World Table Tennis (@WTTGlobal)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para mim, o mais importante foi ter alegria nessa partida. E também vir [competir] relaxados, eles estavam mais pressionados do que nós, são uma dupla muito boa. Então eu só queria aproveitar e fazer meu jogo. Estou feliz por ter acontecido hoje”, comemorou Takahashi em entrevista a WTT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da cumplicidade nos embates esportivos, Calderano e Takahashi também são namorados. O primeiro título do casal foi obtido em julho do ano passado, no WTT Contender Buenos Aires (Argentina).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Temos jogado cada vez melhor, a cada torneio. Na verdade não treinamos duplas mistas desde a última competição, as Finais em Hong Kong, há dois meses. Mas acho que estamos no caminho certo. Jogamos muito bem aqui, especialmente na final. Eles são a dupla número 1 do mundo por uma razão&quot;, concluiu Calderano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sexta-feira começou como? Com feito INÉDITO da dupla Hugo Calderano e Bruna Takahashi! 💚💛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os brasileiros derrotaram a dupla número 1 do ranking da modalidade, os sul-coreanos Lim Jonghoon e Shin Yubin por 3 a 0 (11/7, 11/6 e ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para chegar à final em Singapura, os brasileiros somaram três vitórias consecutivas. Estrearam com placar de 3 sets a 2 contra os egípcios Oussef Abdelaziz e Mariam Alhodaby. Depois, nas quartas de final, superaram os indianos Manush Shah e Diya Chitale (3 sets a 0). Nas semifinais, a dupla Calderashi derrotou por 3 sets a 1 a parceria número 4 do mundo, formada por Wong Chun TingcomDoo Hoi Kem (Hong Kong)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calderano cai nas oitavas de simples&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da final de duplas, Calderano deu adeus à briga pelo título na chave principal do Smash de Singapura. Vice-líder no ranking mundial, o carioca foi superado nas oitavas pelo jovem chinês Chen Yuanyu ((30º no ranking), por 3 sets a 1 (6/11, 11/9, 12/10 e 11/9).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bacellar e TH Joias são indiciados por vazar dados ao Comando Vermelho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Caixa libera Saque Calamidade para trabalhadores de cidades mineiras atingidas pelas chuvas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/calderashi-bate-dupla-numero-1-e-fatura-titulo-no-smash-de-singapura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Uma façanha e tanto! Os mesatenistas brasileiros Hugo Calderano e Bruna Takahashi derrotaram a dupla número 1 do mundo e pela primeira vez na históri...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 16:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 16:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 16:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 16:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/eEE9BdVm1fo1wztyja5ssddnsYg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/hckygimbcaadvma.jpg?itok=263v9b8W</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Municípios afetados pelas chuvas receberão R$ 6,1 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/municipios-afetados-pelas-chuvas-receberao-r-61-milhoes</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:20:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/municipios-afetados-pelas-chuvas-receberao-r-61-milhoes#1004</guid>
      <description>O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR), por meio da Defesa Civil Nacional, autorizou nesta sexta-feira (27) o repasse de R$ ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/woiiFRgJr_eHBxovNtlTe7pQCLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4144.jpg?itok=xl4wPTmF&quot; alt=&quot;Municípios afetados pelas chuvas receberão R$ 6,1 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR), por meio da Defesa Civil Nacional, autorizou nesta sexta-feira (27) o repasse de R$ 6,196 milhões para ações de resposta em sete municípios atingidos por desastres naturais em Minas Gerais, Piauí e Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As portarias com a liberação dos recursos foram publicadas no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Minas Gerais, os municípios de Ubá e Matias Barbosa, afetados pelas fortes chuvas desta semana, estão entre os contemplados. Também receberá recursos a cidade de Pescador. No Piauí, o repasse foi destinado a Vera Mendes. Já no Rio Grande do Sul, os valores serão direcionados a Vespasiano Corrêa, Passa Sete e Maquiné.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, Vera Mendes (PI) receberá R$ 277.793,49; Vespasiano Corrêa (RS), R$ 122.350,00; Passa Sete (RS), R$ 3.221.700,00; Maquiné (RS), R$ 430.000,00; Pescador (MG), R$ 88.697,60; Ubá (MG), R$ 752.842,40; e Matias Barbosa (MG), R$ 1.057.100,00 e R$ 245.967,56, conforme as portarias publicadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MIDR os recursos foram autorizados com base em critérios técnicos, que consideram a magnitude dos desastres, o número de desabrigados e desalojados e as demandas apresentadas nos planos de trabalho encaminhados pelas prefeituras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Municípios com reconhecimento federal de situação de emergência ou de estado de calamidade pública podem solicitar apoio financeiro ao MIDR para ações de defesa civil. Os pedidos devem ser feitos por meio do Sistema Integrado de Informações sobre Desastres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir do envio dos planos de trabalho, a equipe técnica da Defesa Civil Nacional avalia as metas e os valores propostos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a aprovação, a liberação dos recursos é formalizada por portaria publicada no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil Nacional também disponibiliza cursos a distância voltados à capacitação de agentes municipais e estaduais para o uso do Sistema Integrado de Informações sobre Desastres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crítico ao governo Lula comandará relações entre EUA e Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Caixa libera Saque Calamidade para trabalhadores de cidades mineiras atingidas pelas chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voluntários ajudam equipes de resgate e moradores de Juiz de Fora&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/municipios-afetados-pelas-chuvas-receberao-r-61-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR), por meio da Defesa Civil Nacional, autorizou nesta sexta-feira (27) o repasse de R$ ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 15:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 15:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 15:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 15:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/woiiFRgJr_eHBxovNtlTe7pQCLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4144.jpg?itok=xl4wPTmF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inmet alerta para fim de semana com chuvas no Norte e Nordeste</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/inmet-alerta-para-fim-de-semana-com-chuvas-no-norte-e-nordeste</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:20:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/inmet-alerta-para-fim-de-semana-com-chuvas-no-norte-e-nordeste#1005</guid>
      <description>© Governo Municipal de Várzea Alegre
O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu um alerta de chuvas volumosas nas regiões Norte e Nordeste, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8OUU0BebaAt6XiHEIyRQynxuRME=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img0_600x400.jpg?itok=tjQnVK93&quot; alt=&quot;Inmet alerta para fim de semana com chuvas no Norte e Nordeste&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Governo Municipal de Várzea Alegre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu um alerta de chuvas volumosas nas regiões Norte e Nordeste, com acumulado significativo de precipitação, entre hoje (27) e domingo (1º).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Inmet, os avisos variam entre “Perigo Potencial”, “Perigo” e “Grande Perigo”, indicando possibilidade de temporais com ventos fortes, alagamentos, quedas de energia e deslizamentos de encostas, especialmente no sul da Bahia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o instituto, a atuação dos sistemas meteorológicos, associados à circulação dos ventos em níveis superiores, favorece a configuração de um novo episódio de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zona de Convergência do Atlântico Sul (ZCAS) neste final de semana, estabelecendo uma grande faixa de nebulosidade e chuvas entre o sudeste da região Amazônica, grande parte do interior da região Nordeste, bem como o norte e leste do Sudeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esta sexta-feira, o alerta de grande perigo foi emitido para o Centro Sul e o Sul baiano, atingindo ainda os estados de Minas Gerais e Espírito Santo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São aguardadas chuvas superiores a 60 milímetros por horas (mm/h) ou acima de 100 mm/dia. Há grande risco de alagamentos e transbordamentos de rios, grandes deslizamentos de encostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o restante da região, a previsão para a sexta-feira é chuvas entre 30 e 60 mm/h ou 50 e 100 mm/dia, com ventos intensos, entre 60 a 100 km/h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há risco de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e de descargas elétricas. O alerta vale para todos os estados do Nordeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região Norte, chuvas intensas também são esperadas para o Tocantins, Pará e norte do Mato Grosso e no Amazonas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São esperadas chuvas entre 30 e 60 mm/h ou 50 e 100 mm/dia, também com ventos intensos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o final de semana o Inmet mantém o alerta de chuvas intensas no sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre 30 e 60 mm/h ou 50 e 100 mm/dia, ventos intensos entre 60-100 km/h, com risco de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e de descargas elétricas. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;alerta vale para a região Nordeste e os estados do Acre, Rondônia, Pará, Amazonas, Tocantins, Mato Grosso e parte do Amapá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atenção permanece o sul da Bahia, com grande perigo e chuva superior a 60 mm/h ou acima de 100 mm/dia. Há risco de alagamentos e transbordamentos de rios, grandes deslizamentos de encostas, em cidades com áreas de risco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/inmet-alerta-para-fim-de-semana-com-chuvas-no-norte-e-nordeste&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Governo Municipal de Várzea Alegre
O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu um alerta de chuvas volumosas nas regiões Norte e Nordeste, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 15:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 15:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 15:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 15:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8OUU0BebaAt6XiHEIyRQynxuRME=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img0_600x400.jpg?itok=tjQnVK93</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Gilmar anula decisão que quebrou sigilo de empresa ligada a Toffoli</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/gilmar-anula-decisao-que-quebrou-sigilo-de-empresa-ligada-toffoli</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:20:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/gilmar-anula-decisao-que-quebrou-sigilo-de-empresa-ligada-toffoli#1006</guid>
      <description>O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta sexta-feira (27) anular a deliberação da Comissão Parlamentar de Inquérito...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GKQUqyO7SIkZF-M370NwFsbeQXE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/25/54811838718_3ce4479d41_o.jpg?itok=uY_F1fKr&quot; alt=&quot;Gilmar anula decisão que quebrou sigilo de empresa ligada a Toffoli&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta sexta-feira (27) anular a deliberação da Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado que quebrou os sigilos bancário, fiscal e telemático da empresa Maridth Participações, ligada à família do ministro Dias Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro afirmou que o objeto de investigação da CPI não tem relação com o Banco Master. Dessa forma, a quebra de sigilo deve ser anulada por desvio de finalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com investigações da Polícia Federal, fundos de investimentos ligados ao banco realizaram transações financeiras com a Maridth, que foi proprietária resort Tayayá, localizado no Paraná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Qualquer espécie de produção probatória (quebra de sigilos, depoimentos, elaboração de relatórios) em circunstâncias desconexas ou alheias ao ato de instauração configura flagrante desvio de finalidade e abuso de poder, na medida em que a imposição de medidas restritivas só se justifica juridicamente quando guardam estrito nexo de pertinência com o objeto que legitimou a criação da comissão”, disse Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última quarta-feira (25), a CPI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da empresa, que teria participação em umresortde luxo no Paraná ligado ao Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPI também aprovou requerimentos de convites para o ministro Dias Toffolie de convocação para seus irmãos, José Carlos Dias Toffoli e José Eugênio Dias Toffoli, ambos sócios doempreendimento.Ontem (26), o ministro André Mendonça, STF, decidiu que osirmãos do ministro Dias Toffoli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;instalada em novembro do ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, tem como finalidade produzir um diagnóstico sobre o crime organizado no Brasil e propor medidas para combater facções e milícias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria atualizada às 15h36 para acréscimo de informações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bacellar e TH Joias são indiciados por vazar dados ao Comando Vermelho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Caixa libera Saque Calamidade para trabalhadores de cidades mineiras atingidas pelas chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voluntários ajudam equipes de resgate e moradores de Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voluntários cruzam estados para ajudar vítimas das chuvas em MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBV recorre ao STF contra lei que barra atletas trans em jogo de vôlei&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/gilmar-anula-decisao-que-quebrou-sigilo-de-empresa-ligada-toffoli&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta sexta-feira (27) anular a deliberação da Comissão Parlamentar de Inquérito...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 15:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 15:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 15:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 15:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GKQUqyO7SIkZF-M370NwFsbeQXE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/25/54811838718_3ce4479d41_o.jpg?itok=uY_F1fKr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNJ afasta desembargador que absolveu acusado de estupro de vulnerável</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/cnj-afasta-desembargador-que-absolveu-acusado-de-estupro-de-vulneravel</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:20:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/cnj-afasta-desembargador-que-absolveu-acusado-de-estupro-de-vulneravel#1007</guid>
      <description>O Conselho Nacional de Justiça (CNJ) determinou nesta sexta-feira (27) o afastamento do desembargador Magid Nauef Láuar,da 9ª Câmara Criminal do Trib...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cOnK8iQc8y0IALXcUEwfn5Z0Fcs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/captura_de_tela_2026-02-27_142329_copy.jpg?itok=_YBDkL8s&quot; alt=&quot;CNJ afasta desembargador que absolveu acusado de estupro de vulnerável&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Nacional de Justiça (CNJ) determinou nesta sexta-feira (27) o afastamento do desembargador Magid Nauef Láuar,da 9ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça de Minas Gerais (TJMG). O magistrado também foi alvo de uma operação da Polícia Federal (PF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida foi tomada após o desembargador ser alvo de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por ter proferidovoto que levou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acusado de estupro de vulnerável contra uma adolescente de 12 anos e da mãe da menina, que teria sido conivente com o crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNJ confirmou que, após a repercussão do caso, recebeu denúncias de que o magistrado teria praticado delitos sexuais durante o período em que atuou como juiz nas comarcas de Ouro Preto (MG) e Betim (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o conselho, cinco supostas vítimas do desembargador já foram ouvidas pela Corregedoria Nacional de Justiça. Ao identificar que há fatos recentes, que ainda não prescreveram, o CNJ determinou o prosseguimento da apuração das denúncias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Magid Nauef ficará afastado do cargo para evitar interferências na investigação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (25), antes de ser afastado, o desembargador proferiu uma decisão individual e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;restabeleceu a decisão de primeira instância&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que condenou o homem e a mãe da adolescente. Ele também determinou a prisão dos acusados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TJMG informou que o desembargador não vai se pronunciar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bacellar e TH Joias são indiciados por vazar dados ao Comando Vermelho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Caixa libera Saque Calamidade para trabalhadores de cidades mineiras atingidas pelas chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voluntários ajudam equipes de resgate e moradores de Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo indica medidas para destravar R$ 27 bi em prevenção climática&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/cnj-afasta-desembargador-que-absolveu-acusado-de-estupro-de-vulneravel&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Conselho Nacional de Justiça (CNJ) determinou nesta sexta-feira (27) o afastamento do desembargador Magid Nauef Láuar,da 9ª Câmara Criminal do Trib...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 14:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 14:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 14:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 14:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cOnK8iQc8y0IALXcUEwfn5Z0Fcs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/captura_de_tela_2026-02-27_142329_copy.jpg?itok=_YBDkL8s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Desastres climáticos afetaram mais de 336 mil pessoas no país, em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/desastres-climaticos-afetaram-mais-de-336-mil-pessoas-no-pais-em-2025</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:20:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/desastres-climaticos-afetaram-mais-de-336-mil-pessoas-no-pais-em-2025#1008</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O ano de 2025 foi o terceiro mais quente já registrado no planeta, com a temperatura média global atingindo 1,47 gru...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BJjilkcmEodfxCY5mt1A0G52ISo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/03/_d6a6186.jpg?itok=KlG1Oy3B&quot; alt=&quot;Desastres climáticos afetaram mais de 336 mil pessoas no país, em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2025 foi o terceiro mais quente já registrado no planeta, com a temperatura média global atingindo 1,47 grua Celsius (°C) acima dos níveis pré-industriais (1850–1900).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, esse aquecimento se refletiu em uma sucessão de eventos climáticos extremos que impactaram diretamente 336.656 pessoas e geraram prejuízos econômicos da ordem de R$ 3,9 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados constam do mais recente relatório&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estado do Clima, Extremos de Clima e Desastres no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, elaborado pelo Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação é elaborada a partir de informações de órgãos, serviços e programas de monitoramento do clima de diferentes regiões do planeta, como o europeu Serviço de Mudanças Climáticas Copernicus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados, no ano passado, a temperatura média global atingiu 14,97 °C – ficando apenas 0,01 °C abaixo da registrada em 2023 e 0,13 °C abaixo de 2024 – o ano mais quente da série histórica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As altas temperaturas globais, juntamente com os níveis recordes de vapor d’ água na atmosfera em 2025, desencadearam ondas de calor sem precedentes, secas, incêndios e chuvas intensas, causando impactos significativos e miséria a milhões de pessoas&quot;, sustentam os autores do relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento destaca que, no Brasil, o verão de 2024/2025 foi o sexto mais quente desde 1961. E que, em novembro passado, oito unidades federativas registraram secas em 100% de seus territórios: Ceará, Distrito Federal, Goiás, Minas Gerais, Piauí, Rio de Janeiro, São Paulo e Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório indica que o país foi marcado por sete ondas de calor e pelo mesmo número de ondas de frio, além de uma &quot;ampla variedade de desastres hidrometeorológicos fortalecidos por padrões climáticos extremos associados ao aquecimento global”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados, o Brasil registrou 1.493 eventos hidrológicos como secas intensas, alagamentos, transbordamentos de cursos d´água, cheias, enxurradas, deslizamento de terra etc, sendo 1.336 de pequeno porte; 146 de médio porte e 11 de grande, com a predominância de inundações, enxurradas e deslizamentos de terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região Sudeste (ES, MG, RJ e SP) concentrou 43% do total de ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses eventos, segundo os autores do relatório, evidenciaram não só os “contextos territoriais mais vulneráveis, nos quais a intensidade dos eventos e as condições locais favoreceram a geração de danos mais significativos”, como diferenças municipais “na capacidade de resposta institucional às ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com os especialistas, 2.095 das 5.570 cidades brasileiras estão expostas a riscos geo-hidrológicos, devendo ser foco prioritário de ações de gestão e prevenção de riscos e desastres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/desastres-climaticos-afetaram-mais-de-336-mil-pessoas-no-pais-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O ano de 2025 foi o terceiro mais quente já registrado no planeta, com a temperatura média global atingindo 1,47 gru...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 13:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 13:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 13:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 13:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BJjilkcmEodfxCY5mt1A0G52ISo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/03/_d6a6186.jpg?itok=KlG1Oy3B</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Começam inscrições para olimpíadas de Astronomia e de Foguetes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/comecam-inscricoes-para-olimpiadas-de-astronomia-e-de-foguetes</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:20:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/comecam-inscricoes-para-olimpiadas-de-astronomia-e-de-foguetes#1009</guid>
      <description>Estão abertas as inscrições para a edição 2026 da Olimpíada Brasileira de Astronomia e Astronáutica (OBA) e da Olimpíada Brasileira de Foguetes (OBAF...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4en1c2q7n4XGO8a2rq-anycdsek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/27/img-20251027-wa0015.jpg?itok=N8qwZlOs&quot; alt=&quot;Começam inscrições para olimpíadas de Astronomia e de Foguetes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para a edição 2026 da Olimpíada Brasileira de Astronomia e Astronáutica (OBA) e da Olimpíada Brasileira de Foguetes (OBAFOG), consideradas as maiores olimpíadas científicas da área espacial no país. As iniciativas são gratuitas e voltadas a estudantes do ensino fundamental e médio de escolas públicas e privadas de todo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As competições têm datas unificadas neste ano. A prova da OBA será aplicada no dia 15 de maio, mesma data limite para os lançamentos dos foguetes da OBAFOG. As escolas interessadas devem inscrever seus alunos até 1º de maio de 2026, exclusivamente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A OBA e a OBAFOG são abertas a escolas urbanas e rurais, sem exigência de número mínimo ou máximo de participantes. A recomendação é que a adesão dos estudantes seja voluntária. Podem participar alunos do primeiro ano do ensino fundamental até o último ano do ensino médio. No caso da OBAFOG, também é permitida a participação de estudantes do ensino superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova da OBA será realizada única e exclusivamente de forma presencial, dentro das escolas, sob supervisão dos professores aplicadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é permitido que o aluno realize o exame fora do ambiente escolar ou sem acompanhamento docente. As inscrições de alunos e de escolas que ainda não participam devem ser feitas até 1º de maio de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a OBAFOG também ocorre apenas de forma presencial, com lançamentos de foguetes reais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo final para os lançamentos é 15 de maio de 2026. A organização disponibiliza regulamentos específicos para cada nível de foguete, com orientações detalhadas sobre a construção da base de lançamento, montagem dos modelos e sugestões para a realização dos lançamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os professores devem inscrever os alunos na OBA mesmo que eles queiram participar apenas da OBAFOG. O registro do alcance dos foguetes será feito na mesma plataforma utilizada para a inscrição dos estudantes. Assim como na OBA, os participantes da OBAFOG precisam estar previamente inscritos até o dia 1º de maio de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organização também recomenda que professores e estudantes acompanhem o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, onde são disponibilizados vídeos de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, gabaritos comentados de provas anteriores, conteúdos sobre foguetes e orientações sobre o uso do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao estimular o interesse pela astronomia e pela astronáutica desde a educação básica, as olimpíadas contribuem para aproximar a ciência das escolas e incentivar vocações científicas em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bacellar e TH Joias são indiciados por vazar dados ao Comando Vermelho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Caixa libera Saque Calamidade para trabalhadores de cidades mineiras atingidas pelas chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incêndio atinge prédio da Faculdade de Direito da USP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/comecam-inscricoes-para-olimpiadas-de-astronomia-e-de-foguetes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Estão abertas as inscrições para a edição 2026 da Olimpíada Brasileira de Astronomia e Astronáutica (OBA) e da Olimpíada Brasileira de Foguetes (OBAF...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 13:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 13:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 13:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 13:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4en1c2q7n4XGO8a2rq-anycdsek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/27/img-20251027-wa0015.jpg?itok=N8qwZlOs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
