<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:28 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Justiça mantém prisão de piloto acusado de espancar jovem em Brasília</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-mantem-prisao-de-piloto-acusado-de-espancar-jovem-em-brasilia</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-mantem-prisao-de-piloto-acusado-de-espancar-jovem-em-brasilia#1000</guid>
      <description>A Justiça do Distrito Federal decidiu neste sábado (31) manter a prisão do empresário e piloto de automobilismo Pedro Turra, de 19 anos, após audiênc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gSmoet_vs5itLNoeSOtZNKu_PZk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/pedro.jpg?itok=5dnvR79h&quot; alt=&quot;Justiça mantém prisão de piloto acusado de espancar jovem em Brasília&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça do Distrito Federal decidiu neste sábado (31) manter a prisão do empresário e piloto de automobilismo Pedro Turra, de 19 anos, após audiência de custódia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi confirmada pela defesa do acusado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turra foi preso nesta sexta-feira (30) pela Polícia Civil por lesão corporal grave. Ele é acusado de agredir um adolescente de 16 anos, durante uma briga ocorrida na semana passada, no bairro de Vicente Pires, na capital federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desentendimento ocorreu por causa de um chiclete arremessado em um amigo da vítima, que está internado na unidade de terapia intensiva (UTI) do Hospital Águas Claras, onde segue em estado de coma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, a juíza responsável pela audiência também determinou que a corregedoria da Polícia Civil seja comunicada sobre o possível descumprimento dos deveres funcionais pelos policiais que realizaram a prisão do piloto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota enviada à Agência Brasil, o advogado Eder Fior disse que o acusado relatou durante a audiência que está sendo alvo de ameaças de morte e acusou os policiais que efetuaram a prisão de descumprirem o dever legal de proteção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a defesa acusou a polícia de promover a “espetacularização” do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A defesa registra estarrecimento diante da espetacularização indevida promovida por delegado e agentes policiais, que, em conduta frontalmente incompatível com o Estado de Direito, teriam desrespeitado decisão judicial expressa que determinava a preservação da imagem do custodiado, expondo-o de forma degradante e potencializando riscos concretos à sua segurança e dignidade”, afirmou o advogado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turra chegou a ser preso um dia após a agressão, mas pagou fiança de R$ 24 mil e passou a ser responder ao inquérito por lesão corporal em liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova prisão foi autorizada pela Justiça após a polícia apresentar provas de que o empresário está envolvido em outros casos de agressão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um deles, ele teria usado um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(arma de choque) contra uma adolescente de 17 anos para obrigá-la a ingerir bebida alcoólica durante uma festa. Além disso, um homem compareceu à delegacia para informar que também foi agredido pelo piloto em junho do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o episódio, Turra também foi desligado da Fórmula Delta, competição de automobilismo na qual atuava como piloto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula deve retomar atividades na segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-mantem-prisao-de-piloto-acusado-de-espancar-jovem-em-brasilia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça do Distrito Federal decidiu neste sábado (31) manter a prisão do empresário e piloto de automobilismo Pedro Turra, de 19 anos, após audiênc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-31 17:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-31 17:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-31 17:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-31 17:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gSmoet_vs5itLNoeSOtZNKu_PZk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/pedro.jpg?itok=5dnvR79h</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Menina de 4 anos que desapareceu em região de mata é encontrada em MG</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/menina-de-4-anos-que-desapareceu-em-regiao-de-mata-e-encontrada-em-mg</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/menina-de-4-anos-que-desapareceu-em-regiao-de-mata-e-encontrada-em-mg#1001</guid>
      <description>O Corpo de Bombeiros de Minas Gerais resgatou, por volta das 14h deste sábado (31), a menina Alice Maciel Lacerda Lisboa, de 4 anos, que havia desapa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/t_f0LoAxS2QWjcNkuJ7u1iNrhNo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/captura_de_tela_2026-01-31_163751_copy_2.jpg?itok=NvEMNjWh&quot; alt=&quot;Menina de 4 anos que desapareceu em região de mata é encontrada em MG&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros de Minas Gerais resgatou, por volta das 14h deste sábado (31), a menina Alice Maciel Lacerda Lisboa, de 4 anos, que havia desaparecido na última quinta-feira (29), em uma área de mata no povoado de Bituri, em Jeceaba, região metropolitana de Belo Horizonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela foi localizada por voluntários locais que integravam a força-tarefa formada por bombeiros, policiais civis e militares, agentes da Defesa Civil e moradores da região. Após avistada, o Corpo de Bombeiros foi avisado e resgatou a menina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação publicou nas redes sociais uma imagem de Alice Maciel nos braços de um dos socorristas.“Após 48 horas de buscas, a menina Alice foi encontrada com vida”, diz uma bombeira na publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo após o resgate, ela foi encaminhada para atendimento hospitalar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os bombeiros, a criança foi encontrada bem, com sinais vitais preservados e algumas marcas de capim pelo corpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Logo estará junto a seus familiares”, diz uma socorrista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase 40 militares dos bombeiros chegaram a participar da operação de busca, iniciada na tarde de quinta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As buscas contaram também com drones de varredura e câmeras térmicas. Os bombeiros classificaram a região de busca como uma mata de difícil acesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a campanha de busca, a família informou que a menina tem o transtorno do espectro autista (TEA) não verbal e não sabe se comunicar, além de precisar tomar medicamentos controlados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma campanha de divulgação foi compartilhada pelas redes sociais. O Ministério da Justiça e da Segurança Pública acionou a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– voltada para o desaparecimento de pessoas – para divulgar alertas em busca do paradeiro de Alice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma foi desenvolvida nos Estados Unidos e integra as polícias civil de todo o país com a Meta, empresa responsável pelo Instagram, Facebook e WhatsApp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando uma criança desaparece ou é sequestrada, o sistema é ativado, e um comunicado é encaminhado às plataformas da Meta para publicar o comunicado no raio de até 160 quilômetros do local do fato ocorrido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula deve retomar atividades na segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/menina-de-4-anos-que-desapareceu-em-regiao-de-mata-e-encontrada-em-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Corpo de Bombeiros de Minas Gerais resgatou, por volta das 14h deste sábado (31), a menina Alice Maciel Lacerda Lisboa, de 4 anos, que havia desapa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-31 16:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-31 16:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-31 16:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-31 16:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/t_f0LoAxS2QWjcNkuJ7u1iNrhNo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/captura_de_tela_2026-01-31_163751_copy_2.jpg?itok=NvEMNjWh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça do Trabalho inicia ações para atender ribeirinhos no Tocantins</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-do-trabalho-inicia-acoes-para-atender-ribeirinhos-no-tocantins</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-do-trabalho-inicia-acoes-para-atender-ribeirinhos-no-tocantins#1002</guid>
      <description>A Justiça do Trabalho inicia a partir do dia 4 ações de Justiça Itinerantecom foco no acesso das pessoas que não conseguem chegar a uma vara trabalhi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/85-QRQWkeCeYI0jdTi0OXyKTRGE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/119649.jpg?itok=JuBVmPbX&quot; alt=&quot;Justiça do Trabalho inicia ações para atender ribeirinhos no Tocantins&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça do Trabalho inicia a partir do dia 4 ações de Justiça Itinerantecom foco no acesso das pessoas que não conseguem chegar a uma vara trabalhista. O municipio escolhido como primeiro ponto de parada éAraguatins, noTocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é atender trabalhadores e comunidades em territórios remotos, como ribeirinhos, indígenas, quilombolas e populações de periferias urbanas, especialmente em exclusão digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,promoveum mutirão de atendimentos, com orientações e recebimento de denúncias sobre questões trabalhistas; solução de conflitos na área do trabalho; emissão de documentos como carteira de trabalho, identidade, título de eleitor e orientações jurídicas diversas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, que se estendeaté o dia 8, tem parceria nas áreas federal, estadual e municipal, incluindo atendimentocom médicos e dentistas, previdenciário e cerimônia de casamento coletivo. Os serviços são gratuitos. A expectativa é que o programa beneficie entre 700 a 1.000 pessoas diariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia do casamento comunitário é para que as famílias possam ter uma situação regularizada perante o Estado e isso gere proteção aosfilhos. A ação também é voltada à proteção da infância e adolescência com atendimento de 7 a 10 mil pessoas durante o período”, disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o coordenador do programa e juiz auxiliar da Presidência do Conselho Superior da Justiça do Trabalho (CSJT), Otávio Ferreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações integram a Política Nacional de Justiça Itinerante e Inclusão Digital da Justiça do Trabalho (PNJIID), aprovada pelo CSJT, em dezembro do ano passado e que determina que a itinerância passe a ter caráter obrigatório na Justiça do Trabalho em todo o território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas itinerâncias, magistrados e servidores da Justiça do Trabalho ficam inseridos na comunidade e à disposição dos cidadãos para, além de oferecer atendimento jurídico, prestar informações, tirar dúvidas, realizar palestras, colher sugestões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Araguatins, que fica na região do Bico do Papagaio, divisa do Tocantins, Pará e Maranhão, foi escolhida a partir de um processo que identificou uma série de vulnerabilidades socioeconômicas no município, o mais populoso da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fizemos um mapeamento da situaçãoe identificamos que Araguatins tem mais de 70% da mão de obra em um mercado informal, alto risco de exploração do trabalho infantil,alta possibilidade de aliciamento de pessoas para o trabalho escravo contemporâneo. Há déficit de cidadania em virtude da ausência de determinados órgãos que possam prestar serviço diretamente à população no local”, disse o coordenador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Ferreira, o cenário na área é de populações tradicionais, quilombolas, ribeirinhas, extrativistas e que mereceatenção do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta primeira ação, juntamente com a Justiça do Trabalho, participam Exército Brasileiro, Justiça Estadual, Justiça Federal, Defensoria Pública, Ministério Público Estadual e Federal, Advocacia Geral da União, Cartórios, INSS, Caixa Econômica Federal, Superintendência Regional do Trabalho e Emprego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, representantes do Ministério do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar e do INCRA também farão parte do mutirão da cidadania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os atendimentos, os interessados devem levar os documentos de identificação que estiverem disponíveis, além de outros que possam auxiliar nos atendimentos jurídicos, sociais e de saúde.Na programação ainda constam palestras e momentos de escuta com alunos e professores de escolas locais e público em geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia de casamento coletivo será no dia 8 de fevereiro, pela manhã, é destinada a casais com renda de até três salários mínimos que ainda não formalizaram a união civil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-do-trabalho-inicia-acoes-para-atender-ribeirinhos-no-tocantins&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça do Trabalho inicia a partir do dia 4 ações de Justiça Itinerantecom foco no acesso das pessoas que não conseguem chegar a uma vara trabalhi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-31 16:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-31 16:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-31 16:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-31 16:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/85-QRQWkeCeYI0jdTi0OXyKTRGE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/119649.jpg?itok=JuBVmPbX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre paciente do Icesp após transferência por causa de incêndio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-paciente-do-icesp-apos-transferencia-por-causa-de-incendio</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-paciente-do-icesp-apos-transferencia-por-causa-de-incendio#1003</guid>
      <description>O Hospital das Clínicas da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo (HCFMUSP) informou neste sábado (31) que um paciente do Instituto do Câ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9Xivyhd_au7lVP7qcb4hYDndTcg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/pint6929.jpg_0.jpg?itok=L-jA3bNy&quot; alt=&quot;Morre paciente do Icesp após transferência por causa de incêndio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital das Clínicas da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo (HCFMUSP) informou neste sábado (31) que um paciente do Instituto do Câncer do Estado de São Paulo (Icesp) morreu após ser transferido da Unidade de Tratamento Intensivo (UTI) do instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transferência foi necessária em razão do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;incêndio ocorrido nesta sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(30), em um gerador que abastecia o prédio. A evacuação foi feita nas áreas atingidas pela fumaça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em razão do desabastecimento de energia elétrica pela concessionária [Enel] no Icesp, foi iniciado o protocolo de transferência de pacientes internados em UTI e com dependência de ventilação mecânica. Infelizmente, durante essa mobilização, um paciente em estado prévio extremamente crítico apresentou instabilidade clínica, recebeu atendimento imediato pela equipe responsável com reversão de quadro, mas, posteriormente, evoluiu a óbito”, disse o HC, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o hospital, no total, oito pacientes foram transferidos do Icesp, sendo cinco para o Instituto do Coração (InCor) e três para o Instituto Central (ICHC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profissionais envolvidos diretamente no atendimento e no combate inicial à ocorrência foram avaliados por possível inalação de fumaça. Ao todo, dez pessoas receberam atendimento; sete permaneceram em observação, por precaução, e receberam alta neste sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O HCFMUSP está apurando todas as circunstâncias do ocorrido e, de forma imediata, determinou a revisão e o reforço de protocolos e procedimentos de segurança e assistência, com foco em aprimorar continuamente a proteção de pacientes, acompanhantes e profissionais”, disse o hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado, todas as alas do Icesp mantêm o atendimento normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A distribuidora de energia Enel informou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para informar que realizava um trabalho de emergência na região e que precisou desligar a energia do hospital. O fornecimento foi restabelecido posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa reafirmou que o incêndio aconteceu em um gerador que pertence ao hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula deve retomar atividades na segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mães de Haia” lutam para provar que fugiram da violência doméstica&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-paciente-do-icesp-apos-transferencia-por-causa-de-incendio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Hospital das Clínicas da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo (HCFMUSP) informou neste sábado (31) que um paciente do Instituto do Câ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-31 15:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-31 15:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-31 15:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-31 15:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9Xivyhd_au7lVP7qcb4hYDndTcg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/pint6929.jpg_0.jpg?itok=L-jA3bNy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PM de SP terá esquema de atendimento especial a mulheres no Carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pm-de-sp-tera-esquema-de-atendimento-especial-mulheres-no-carnaval</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pm-de-sp-tera-esquema-de-atendimento-especial-mulheres-no-carnaval#1004</guid>
      <description>A Polícia Militar de São Paulo terá um esquema especial de segurança no Carnaval, na capital paulista, para atender as mulheres.
A corporação colocar...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/19lNCwXSAwU8fUYsLjJXhtFuvFI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr5942.jpg?itok=Pi35xxYB&quot; alt=&quot;PM de SP terá esquema de atendimento especial a mulheres no Carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar de São Paulo terá um esquema especial de segurança no Carnaval, na capital paulista, para atender as mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação colocará nas ruas policiais militares femininas dedicadas especialmente ao acolhimento imediato de vítimas de importunação sexual e à prisão dos agressores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As policiais ficarão em contato permanente com o programa Cabine Lilás, do Centro de Operações da PM (Copom). O programa, que permanecerá ativo no Carnaval, atende pelo 190 e tem 100% de seu efetivo formado por policiais mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Cabine Lilás centraliza em um único lugar todas as iniciativas do estado de proteção à mulher. Cerca de 30% das mulheres que recebem orientação pela Cabine Lilás acabam registrando o boletim de ocorrência. Esse é o primeiro passo para acabar com o ciclo da violência, destaca o comandante do Copom de São Paulo, coronel Carlos Henrique Lucena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, a Polícia Militar de São Paulo, contará, além do efetivo já existente, com um acréscimo de 5,2 mil policiais militares por dia no Carnaval paulistano e cerca de 2,5 mil viaturas nos megablocos, blocos de rua e demais eventos programados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a polícia, o esquema de segurança contará com um amplo uso de tecnologia. Além das câmeras integradas ao programa Muralha Paulista – que geram alertas sobre foragidos da justiça e veículos roubados ou furtados – haverá o emprego de drones para monitoramento aéreo em tempo real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula deve retomar atividades na segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mães de Haia” lutam para provar que fugiram da violência doméstica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ucrânia aguarda informações dos EUA sobre negociações de paz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça mantém prisão de piloto acusado de espancar jovem em Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menina de 4 anos que desapareceu em região de mata é encontrada em MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça do Trabalho inicia ações para atender ribeirinhos no Tocantins&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre paciente do Icesp após transferência por causa de incêndio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PM de SP terá esquema de atendimento especial a mulheres no Carnaval&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pm-de-sp-tera-esquema-de-atendimento-especial-mulheres-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Militar de São Paulo terá um esquema especial de segurança no Carnaval, na capital paulista, para atender as mulheres.
A corporação colocar...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-31 15:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-31 15:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-31 15:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-31 15:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/19lNCwXSAwU8fUYsLjJXhtFuvFI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr5942.jpg?itok=Pi35xxYB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Corinthians e Arsenal duelam na final da Copa das Campeãs da Fifa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/corinthians-e-arsenal-duelam-na-final-da-copa-das-campeas-da-fifa</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/corinthians-e-arsenal-duelam-na-final-da-copa-das-campeas-da-fifa#1005</guid>
      <description>© corinthiansfutebolfeminino/ Instagram
O time feminino do Corinthians entra em campo nestedomingo (1º), às 15h, para buscar a maior conquista de sua...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wq0wBTd6qeLSBq5W4UMwJDlaVms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/captura_de_tela_2026-01-31_140651_copy.jpg?itok=XQIlP5yz&quot; alt=&quot;Corinthians e Arsenal duelam na final da Copa das Campeãs da Fifa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© corinthiansfutebolfeminino/ Instagram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O time feminino do Corinthians entra em campo nestedomingo (1º), às 15h, para buscar a maior conquista de sua trajetória repleta de glórias e fazer história mais uma vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será a decisão do título da Copa das Campeãs da Fifa, o primeiro mundial de clubes femininos organizado pela entidade máxima do futebol mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O adversário será o Arsenal, da Inglaterra. As Gunners terão a vantagem de decidir o título em casa, no Emirates Stadium, em Londres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse será o primeiro duelo entre os dois times na história do futebol feminino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, dentro de campo, o rival das Brabas não é qualquer time. É praticamente uma seleção internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das estrelas é a atacante espanhola Mariona Caldentey, ex-Barcelona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela jogou por 3 temporadas com Andressa Alves, atualmente no Corinthians, na Catalunha. Pelo Barcelona, a jogadora conquistou 25 troféus e marcou mais de 100 gols. Caldentey ganhou quatro das últimas cinco edições da Champions League feminina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outrodestaque é a atacante inglesa Alessia Russo, de 26 anos, com passagens por Manchester United, Chelsea e pela liga norte-americana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela foi a artilheira da equipe no último ano, com 20 gols. Na campanha do título da Champions League, fez oito gols e a vice-artilheira da competição. Ainda no setor ofensivo do time inglês, outro bom nome é Chloe Kelly. Ela se destacou por Manchester City e Everton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Arsenal se garantiu na grande decisão da Copa das Campeãs ao golear o As Far, de Marrocos, por 6 a 0. O Corinthians se classificou ao bater o Gotham FC, campeão da NWSL e da Concacaf, por 1 a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As brasileiras participam do torneio após conquistar a última Conmebol Libertadores; o Arsenal foi campeão da Champions League feminina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O técnico Lucas Piccinato das Brabas pode repetir a escalação da estreia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O provável Corinthians tem Letícia; Gi Fernandes, Thais Ferreira, Leticia Teles e Tamires; Duda Sampaio, Andressa, Gabi Zanotti e Ana Vitória; Belén Aquino e Jaqueline Ribeiro. Enquanto isso, o Arsenal, da treinadora Renee Slegers, pode ter Anneke Borbe; Smilla Holmberg, Wubben-Moy, Laia Codina e Taylor Hinds; Frida Maanum, Mariona Caldentey e Victoria Pelova; Bethany Mead, Olivia Smith e Stina Blackstenius (Alessia Russo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula deve retomar atividades na segunda&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/corinthians-e-arsenal-duelam-na-final-da-copa-das-campeas-da-fifa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© corinthiansfutebolfeminino/ Instagram
O time feminino do Corinthians entra em campo nestedomingo (1º), às 15h, para buscar a maior conquista de sua...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-31 14:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-31 14:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-31 14:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-31 14:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wq0wBTd6qeLSBq5W4UMwJDlaVms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/captura_de_tela_2026-01-31_140651_copy.jpg?itok=XQIlP5yz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula tem evolução satisfatória após cirurgia de catarata</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-tem-evolucao-satisfatoria-apos-cirurgia-de-catarata</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-tem-evolucao-satisfatoria-apos-cirurgia-de-catarata#1006</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passou, neste sábado (31), por uma avaliação de rotina do primeiro ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cdaM1oTzm0a8gWfSu8fPP1bemTM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/03/03062025-pzzb2000.jpg?itok=-_EsWqq6&quot; alt=&quot;Lula tem evolução satisfatória após cirurgia de catarata&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passou, neste sábado (31), por uma avaliação de rotina do primeiro dia de pós-operatório da cirurgia de catarata no olho esquerdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo nota divulgada pelo Palácio do Planalto, o exame oftalmológico mostrou evolução satisfatória, dentro do esperado para o período&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A avaliação foi realizada na clínica Mirar Oftalmologia, em Brasília, e o presidente foi liberado para retornar às atividades habituais na segunda-feira (2), quando deverá participar da sessão solene de abertura do ano Judiciário de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A catarata é um processo natural de envelhecimento que resulta na perda da transparência do cristalino, que é a lente natural dos olhos, deixando-o opaco e esbranquiçado. Na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o cristalino é substituído por uma lente artificial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente foi submetido ao procedimento na sexta-feira (30) e recebeu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no mesmo dia. Lula já havia feito o mesmo procedimento no olho direito, em 2020&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de semana, Lula permanecerá na Granja do Torto, uma das residências da Presidência da República, com o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acompanhamento das equipes lideradas pelo médicos Roberto Kalil Filho e Ana Helena Germoglio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula deve retomar atividades na segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mães de Haia” lutam para provar que fugiram da violência doméstica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje é Dia: datas, fatos e feriados de fevereiro de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ucrânia aguarda informações dos EUA sobre negociações de paz&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-tem-evolucao-satisfatoria-apos-cirurgia-de-catarata&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passou, neste sábado (31), por uma avaliação de rotina do primeiro ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-31 13:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-31 13:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-31 13:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-31 13:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cdaM1oTzm0a8gWfSu8fPP1bemTM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/03/03062025-pzzb2000.jpg?itok=-_EsWqq6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tratado do Alto-Mar: entenda o que muda para o Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/tratado-do-alto-mar-entenda-o-que-muda-para-o-brasil</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/tratado-do-alto-mar-entenda-o-que-muda-para-o-brasil#1007</guid>
      <description>O Acordo sobre a Conservação e o Uso Sustentável da Diversidade Biológica Marinha em Áreas Além da Jurisdição Nacional (BBNJ, na sigla em inglês) ent...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z9OW2YU_56sLi5-lnRGT_yg_gbo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/sea-1836480.jpg?itok=qiNDxf6c&quot; alt=&quot;Tratado do Alto-Mar: entenda o que muda para o Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Acordo sobre a Conservação e o Uso Sustentável da Diversidade Biológica Marinha em Áreas Além da Jurisdição Nacional (BBNJ, na sigla em inglês) entrou em vigor neste mês de janeiro, após duas décadas de negociação internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imediatamente depois da finalização do texto no mês de março de 2023, 145 países assinaram o documento, que passou a ser chamado de Tratado do Alto-Mar, entre eles o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para entrar em vigor, esse acordo sobre os oceanos além das faixas marítimas nacionais precisava da ratificação de pelo menos 60 países para começar a valer 120 depois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o Congresso Nacional ratificou o acordo em 16 de dezembro de 2025, mas antes mesmo disso, em setembro, outros 60 países já haviam confirmado a participação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até a publicação desta reportagem, 84 países já ratificaram o acordo, segundo a rede global de organizações sociais High Seas Alliance. Mas, porque esse tratado internacional sobre um bem comum fora dos territórios dos países desperta tanto interesse?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a diretora do Departamento de Oceano e Gestão Costeira do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA), Ana Paula Prates, apesar de outros tratados internacionais estabelecerem regras de conservação da biodiversidade marinha, eles alcançam principalmente os territórios nacionais, enquanto este é o primeiro a tratar integralmente dessa região internacional, que representa dois terços dos oceanos do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Era necessário esse olha integrado, já que tudo o que acontece nas águas internacionais interfere também nas nossas águas jurisdicionais. Seja a questão de biopirataria, dos impactos ambientais de empreendimentos, como pesca de arrasto profundo, seja a questão do próprio plástico”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais de 360 milhões de quilômetros de extensão e locais que ultrapassam 10 quilômetros de profundidade, os oceanos são os principais responsáveis pelo equilíbrio da temperatura do planeta, produzem mais da metade do oxigênio necessário à vida e abrigam uma vasta biodiversidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 64% de toda essa imensidão representa a área de alto-mar, além das jurisdições nacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente conhecendo melhor e sabendo, realizando estudos de impacto ambiental das atividades que os humanos desenvolvem nessa área, a gente tem a possibilidade de melhorar a proteção e a conservação dessa biodiversidade, que é de longe a mais importante para a manutenção da vida na terra”, afirma Andrei Polejack, diretor de pesquisa e inovação do Instituto Nacional de Pesquisas Oceânicas (INPO), organização social dedicada à pesquisa e ao desenvolvimento do oceano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto do Tratado do Alto-Mar trata basicamente das diretrizes e governança global para conservação e uso sustentável da biodiversidade em alto-mar, a partir de quatro pilares:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criação de áreas marinhas protegidas em águas internacionais (equivalem às Unidades de Conservação previstas no território brasileiro);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avaliação de atividades econômicas em relação ao impacto ambiental;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repartição dos benefícios dos recursos genéticos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transferência de tecnologia e desenvolvimento de capacidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/tratado-do-alto-mar-entenda-o-que-muda-para-o-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Acordo sobre a Conservação e o Uso Sustentável da Diversidade Biológica Marinha em Áreas Além da Jurisdição Nacional (BBNJ, na sigla em inglês) ent...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-31 13:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-31 13:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-31 13:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-31 13:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z9OW2YU_56sLi5-lnRGT_yg_gbo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/sea-1836480.jpg?itok=qiNDxf6c</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Minas Gerais tem alerta de perigo para tempestades e rajadas de vento</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/minas-gerais-tem-alerta-de-perigo-para-tempestades-e-rajadas-de-vento</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/minas-gerais-tem-alerta-de-perigo-para-tempestades-e-rajadas-de-vento#1008</guid>
      <description>© Defesa Civil BH/Direitos Reservados
da Defesa Civil de Minas Gerais aponta que o estado opera em nível “situação de perigo” neste sábado (31). O do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9q3AhHezRUnOEQfvi6z6nSECFEs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/chuva_belo_horizonte.jpg?itok=8-Se35i_&quot; alt=&quot;Minas Gerais tem alerta de perigo para tempestades e rajadas de vento&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Defesa Civil BH/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Defesa Civil de Minas Gerais aponta que o estado opera em nível “situação de perigo” neste sábado (31). O documento alerta para a ocorrência de tempestades e rajadas de vento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atuação de um ciclone sobre o oceano influencia o tempo em Minas Gerais, favorecendo a formação de instabilidades atmosféricas”, aponta a Defesa Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão para o dia éde tempestades praticamente em todas as regiões do estado, acompanhadas de rajadas de vento de até 70 quilômetros por hora (km/h) e chance de queda de granizo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As chuvas tendem a se intensificar durante a tarde, em resposta ao aquecimento diurno e ao aumento da energia disponível na atmosfera”, segundo boletim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os maiores volumes de precipitação, em torno de 40 milímetros, são esperados no Noroeste de Minas, Central Mineira e região metropolitana de Belo Horizonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se ter uma ideia do que essa quantidade significa, é preciso comparar que cada milímetro de chuva equivale a 1 litro de água por metro quadrado de área em uma localidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portanto, 40 milímetros são 40 litros de água de chuva em cada metro quadrado de uma localidade no intervalo de apenas um dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o domingo, o boletim prevê ventos de 80 km/h e condições favoráveis à formação de granizo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A continuidade desse padrão chuvoso reforça o estado de atenção para a ocorrência de eventos adversos, especialmente em áreas mais suscetíveis.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos dias, o estado tem experimentado impactos da chuva. Na sexta-feira (30), a Defesa Civil Estadual registrou cinco ocorrências em cinco municípios, mas nenhuma com mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São relatos de queda de muro, de árvore, enxurrada, interdição de via de via e rompimento de talude (superfície inclinada de terra ou rocha).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Areado, no sul do Estado, uma casa foi danificada pela força da enxurrada, e a família precisou ser encaminhada para assistência do serviço social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da semana, o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), vinculado ao Ministério da Agricultura e Pecuária, tinha emitido um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para a passagem do ciclone pelo Sudeste no fim de semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/minas-gerais-tem-alerta-de-perigo-para-tempestades-e-rajadas-de-vento&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Defesa Civil BH/Direitos Reservados
da Defesa Civil de Minas Gerais aponta que o estado opera em nível “situação de perigo” neste sábado (31). O do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-31 13:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-31 13:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-31 13:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-31 13:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9q3AhHezRUnOEQfvi6z6nSECFEs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/chuva_belo_horizonte.jpg?itok=8-Se35i_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Manual reúne informações para microempreendedor individual</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/manual-reune-informacoes-para-microempreendedor-individual</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/manual-reune-informacoes-para-microempreendedor-individual#1009</guid>
      <description>Guia lançado pelo Ministério do Empreendedorismo, da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte reúne informações essenciais para quem quer empreende...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QDS4tiofXeG_bS1vOsroQJOUIcw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/comercio_na_saara_reabre_no_rio_tnrgo_abr_0904216707.jpg?itok=dQaGMCuQ&quot; alt=&quot;Manual reúne informações para microempreendedor individual&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guia lançado pelo Ministério do Empreendedorismo, da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte reúne informações essenciais para quem quer empreender como Microempreendedor Individual (MEI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O chamado Manual do Jovem Empreendedor reúne informações sobre como funciona a formalização, a organização do negócio e o aproveitamento das oportunidades disponíveis no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Manual do Jovem Empreendedor está&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de explicar as regras e custos envolvidos, o manual destaca caminhos para o crescimento do negócio, apresentando iniciativas de capacitação, programas de crédito e oportunidades de contratação pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A intenção, de acordo com o Ministério é que o guia se consolide como uma porta de entrada para o empreendedorismo jovem, oferecendo conhecimento prático para planejar, formalizar e desenvolver um negócio com mais confiança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Quem pode se formalizar como MEI?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoa física com mais de 18 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovens de 16 a 18 anos podem ser MEI, desde que emancipados;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que não participe como sócio ou titular de outra empresa;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que exerça uma das atividades econômicas permitidas para MEI (atualmente, são mais de 467).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro passo digital é se formalizar como MEI. A formalização é feita totalmente online e gratuita no Portal do Empreendedor: Acesse:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emitir seu CNPJ e Certificado na hora;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultar as atividades permitidas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emitir boletos (DAS), fazer alterações e dar baixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Quais as vantagens de ser MEI?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/manual-reune-informacoes-para-microempreendedor-individual&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Guia lançado pelo Ministério do Empreendedorismo, da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte reúne informações essenciais para quem quer empreende...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-31 13:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-31 13:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-31 13:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-31 13:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QDS4tiofXeG_bS1vOsroQJOUIcw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/comercio_na_saara_reabre_no_rio_tnrgo_abr_0904216707.jpg?itok=dQaGMCuQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
