<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 22/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 20:42:11 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura e Governo do Ceará inauguram Restaurante Popular do Programa Fortaleza Sem Fome</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-e-governo-do-ceara-inauguram-restaurante-popular-do-programa-fortaleza-sem-fome</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251222-b41bc3b898a6</guid>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:43:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura e Governo do Ceará inauguram Restaurante Popular do Programa Fortaleza Sem Fome - Segunda, 22 Dezembro 2025 16:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/221225%20-%20restaurante%2016x9.png" alt="FORtaleCE: Prefeitura e Governo do Ceará inauguram Restaurante Popular do Programa Fortaleza Sem Fom" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Durante a inauguração, o prefeito Evandro Leitão destacou a importância do programa para o enfrentamento da insegurança alimentar na cidade (Fotos: Beatriz Boblitz)" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/221225 - restaurante (3).JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="Durante a inauguração, o prefeito Evandro Leitão destacou a importância do programa para o enfrentamento da insegurança alimentar na cidade (Fotos: Beatriz Boblitz)"/><figcaption>Durante a inauguração, o prefeito Evandro Leitão destacou a importância do programa para o enfrentamento da insegurança alimentar na cidade (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, e o governador do Ceará, Elmano de Freitas, inauguraram, nesta segunda-feira (22/12), o Restaurante Popular do Programa Fortaleza Sem Fome, localizado no Centro da Capital. O equipamento tem capacidade para distribuir mais de mil refeições diárias, no sistema bandejão, e conta com o apoio da Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Ceará (Fecomércio Ceará).</p>
<p>Durante a inauguração, o prefeito Evandro Leitão destacou a importância do programa para o enfrentamento da insegurança alimentar na cidade.</p>
<p>“Nós temos, primeiro, que falar um pouco sobre o Programa Fortaleza. Essa ação faz parte de um conjunto de políticas públicas que possuem diversos eixos, entre eles a segurança alimentar. Lançamos o Fortaleza Sem Fome e, hoje, já atendemos 53 mil fortalezenses”, afirmou.</p>
<figure><img alt="O acesso é totalmente gratuito para pessoas em situação de vulnerabilidade social assistidas por equipamentos como Centro Pop, Cras e Creas." src="/images/images3/midias/2025/Dez25/221225 - restaurante (1).JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="O acesso é totalmente gratuito para pessoas em situação de vulnerabilidade social assistidas por equipamentos como Centro Pop, Cras e Creas."/><figcaption>O acesso é totalmente gratuito para pessoas em situação de vulnerabilidade social assistidas por equipamentos como Centro Pop, Cras e Creas.</figcaption></figure>
<p>O prefeito também ressaltou a parceria entre os entes públicos e o setor produtivo.</p>
<p>“Em parceria com a Fecomércio, entregamos este restaurante, com o objetivo de olhar para aqueles que estão em situação de maior vulnerabilidade social. Tudo isso é fruto da união de forças entre o Governo do Estado, a Prefeitura de Fortaleza e o Sistema Fecomércio, para tornar visíveis aqueles que por muito tempo foram invisibilizados em nossa cidade”, complementou.</p>
<p>A solenidade de inauguração contou, ainda, com a presença do ministro-chefe da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, e do deputado federal Luiz Gastão, presidente da Fecomércio Ceará.</p>
<p>O acesso ao Restaurante Popular é destinado prioritariamente a pessoas em situação de vulnerabilidade, assistidas por equipamentos da rede socioassistencial, como Centro Pop, Cras e Creas. O imóvel no Centro de Fortaleza foi destinado pela Superintendência do Patrimônio da União, por meio do Programa Imóvel da Gente, do Governo Federal. A iniciativa integra o Plano Fortaleza Inclusiva, nos Programas Fortaleza Sem Fome e Superação da Situação de Rua.</p>
<p>O governador Elmano de Freitas enfatizou o impacto da ação no Centro de Fortaleza e a integração com o Ceará Sem Fome.</p>
<p>“Aqui, estamos de mãos dadas para levar alimentação à população, especialmente a uma grande parcela concentrada no Centro da cidade. Isso demonstra sensibilidade e compromisso com os mais humildes, com os mais pobres, com pessoas que precisam desse cuidado”, disse.</p>
<p>“Garantir, diariamente, mais de 1.000 refeições para pessoas que não teriam acesso a uma alimentação de qualidade é extremamente importante. O Estado do Ceará, por meio do Programa Ceará Sem Fome, já distribui cerca de 130 mil refeições por dia”, concluiu Elmano.</p>
<figure><img alt="O equipamento tem capacidade para distribuir mais de mil refeições diárias, no sistema bandejão, e conta com o apoio da Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Ceará (Fecomércio Ceará)." src="/images/images3/midias/2025/Dez25/221225 - restaurante (2).JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="O equipamento tem capacidade para distribuir mais de mil refeições diárias, no sistema bandejão, e conta com o apoio da Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Ceará (Fecomércio Ceará)."/><figcaption>O equipamento tem capacidade para distribuir mais de mil refeições diárias, no sistema bandejão, e conta com o apoio da Fecomércio Ceará.</figcaption></figure>
<p>O ministro Guilherme Boulos elogiou a iniciativa dos governos municipal e estadual e destacou a atuação do presidente Lula no combate à fome em todo o país.</p>
<p>“Isso faz parte de uma política pública que o prefeito Evandro está implementando em Fortaleza, que o presidente Lula conduz em nível nacional, tirando o Brasil do Mapa da Fome, e que o governador Elmano realiza aqui no Ceará. É tirar o preconceito do caminho, dar comida a quem tem fome e garantir dignidade a todo o povo por meio de políticas públicas", celebrou.</p>
<p>“O dinheiro que as pessoas pagam em impostos, com toda razão, elas querem ver onde está sendo aplicado. E aqui está um exemplo de uma política importante e bonita. Na véspera do Natal, inaugurar um restaurante como este é algo simbólico e muito significativo”, concluiu Boulos.</p>
<p><strong>Como acessar o Restaurante Popular</strong></p>
<p>O acesso é totalmente gratuito para pessoas em situação de vulnerabilidade social assistidas por equipamentos como Centro Pop, Cras e Creas.</p>
<p>Para os usuários não pagantes, é necessária avaliação técnica prévia realizada por profissionais desses órgãos, que emitirão uma carteira com validade de até quatro meses, podendo ser renovada mediante nova análise. A solicitação pode ser feita no próprio Restaurante Popular ou nos Cras, Creas e Centros de Convivência. É necessário estar inscrito no CadÚnico para ter acesso à gratuidade.</p>
<p>Para a modalidade de usuários pagantes, o serviço é destinado a residentes de Fortaleza que apresentem comprovante de endereço atualizado. O valor da refeição é de R$ 2,00, mediante emissão de carteira específica para essa categoria.</p>
<p>O deputado federal Luiz Gastão destacou que a Fecomércio pretende ampliar a atuação do Restaurante Popular para além da oferta de alimentação.</p>
<p>“Além de oferecer alimentação de qualidade, vamos realizar cursos profissionalizantes, buscando criar oportunidades para que essas pessoas possam retomar uma vida mais digna. Teremos ainda ações voltadas à higiene, como corte de cabelo, além de outras iniciativas do Sistema Fecomércio, que irão complementar as ações de segurança alimentar”, explicou.</p>
<p><strong><span>Serviço</span></strong><br/>Restaurante Popular Fortaleza Sem Fome<br/>Endereço: Rua Pedro I, nº461, no Centro<br/>Dias: de segunda a sexta-feira<br/>Horário de funcionamento: das 11h às 13h</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-e-governo-do-ceara-inauguram-restaurante-popular-do-programa-fortaleza-sem-fome" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/221225%20-%20restaurante%2016x9.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/221225%20-%20restaurante%2016x9.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura e Governo do Ceará inauguram Restaurante Popular do Programa Fortaleza Sem Fom</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza inaugura segundo Espaço Girassol, o terceiro equipamento da Rede, em menos de um ano</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inaugura-segundo-espaco-girassol-o-terceiro-equipamento-da-rede-em-menos-de-um-ano</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251222-3bcaecc0a5a5</guid>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:57:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza inaugura segundo Espaço Girassol, o terceiro equipamento da Rede, em menos de um ano - Segunda, 22 Dezembro 2025 12:57</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/22%2012%20SMS%201.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza inaugura segundo Espaço Girassol, o terceiro equipamento da Rede, em menos d" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/2/22 12 SMS 1.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>”No próximo ano, nosso objetivo é inaugurar mais três unidades. Tudo isso para garantir um atendimento de qualidade às famílias que têm crianças e jovens com alguma neurodivergência, com acompanhamento humanizado e especializado”, declarou o prefeito (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, inaugurou, nesta segunda-feira (22/12), a segunda unidade terapêutica do Espaço Girassol, na Policlínica Dr. Luiz Carlos Fontenele, no bairro Passaré. O equipamento tem capacidade para realizar até 7 mil atendimentos de crianças e adolescentes de três a 18 anos incompletos. A ação faz parte do Plano Fortaleza Inclusiva, por meio dos Programas Saúde que Cuida e Atenção às Pessoas com Deficiência.</p>
<p>Durante a inauguração, Evandro relembrou que 2025 foi um ano de reestruturação das contas públicas municipais, mas destacou que, mesmo diante das dificuldades, a gestão manteve o compromisso de entregar duas unidades terapêuticas do Espaço Girassol e o Centro de Diagnóstico.</p>
<figure><img alt="sala do espaço girassol" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/2/22 12 SMS 2.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Com investimento superior a R$ 3 milhões, a unidade conta com 11 salas, sendo nove destinadas ao acompanhamento terapêutico individual e duas para atendimentos em grupo</figcaption></figure>
<p>“Nós estamos estruturando e equipando a nossa rede do Espaço Girassol. Este é o nosso terceiro equipamento entregue em um ano que foi muito difícil. No próximo ano, nosso objetivo é inaugurar mais três unidades. Tudo isso para garantir um atendimento de qualidade às famílias que têm crianças e jovens com alguma neurodivergência, com acompanhamento humanizado e especializado”, declarou o prefeito.</p>
<p>Com investimento superior a R$ 3 milhões, a unidade conta com 11 salas, sendo nove destinadas ao acompanhamento terapêutico individual e duas para atendimentos em grupo. A equipe é formada por 43 profissionais. A primeira-dama de Fortaleza e presidente do Comitê de Governança do Plano Fortaleza Inclusiva, Cristiane Leitão, celebrou a ampliação da Rede Girassol.</p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/2/22 12 SMS 3.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Inauguração ocorreu nesta segunda-feira (22/12); a segunda unidade terapêutica do Espaço Girassol fica na Policlínica Dr. Luiz Carlos Fontenele, no Passaré</figcaption></figure>
<p>“A Rede Girassol está realmente ganhando corpo, pois, além dos nossos equipamentos, dos nossos centros de atendimento e do Centro de Diagnóstico, passará a contar com unidades contratualizadas, todas funcionando de acordo com a metodologia que aplicamos aqui”, destacou a primeira-dama.</p>
<p>A secretária municipal da Saúde, Riane Azevedo, ressaltou a importância da ampliação da capacidade de atendimento da Rede.</p>
<p>“O objetivo é que cada complexo atenda, em média, cerca de 7 mil pacientes. Trata-se de um número expressivo. Nossa intenção é continuar ampliando essa capacidade e, consequentemente, reduzir a fila de espera, por meio da abertura de novos Complexos Girassol, diminuindo o quantitativo de pessoas aguardando atendimento.”</p>
<p><strong>Esperança renovada</strong></p>
<p>Zilda Moreira é bisavó do Miguel Abme, diagnosticado com autismo desde os dois anos de idade. Como ela comentou, ter uma atendimento especializado mudou a sua realidade. Ela espera que outras crianças tenham esse mesmo cuidado com o atendimento na rede Espaço Girassol.</p>
<p>“Quando ele completou dois anos, a gente começou a perceber que ele era diferente, porque ele não falava. Uma criança com um ano já fala, né? E ele não falava. Além disso, era muito agitado, muito inquieto. A terapeuta sempre diz que o Miguel evoluiu muito. E eu vejo isso. Eu só tenho a agradecer às profissionais que acompanham ele: a fonoaudióloga, a psicóloga e a psicopedagoga. Eu gostei muito do Espaço Girassol. Achei o espaço muito bom. O que eu espero agora é que tenham mais profissionais, porque o Miguel ainda precisa de mais acompanhamento”, concluiu.</p>
<p>A boa impressão foi compartilhada por Eliana Florentino, tia do Isaac Santos, que busca um diagnóstico.</p>
<p>“Sem dúvida, um espaço como esse vai ser ótimo para todos. Eu vi os equipamentos e mal pude acreditar. Além disso, sempre tive atendimento aqui na Policlínica e sei que a equipe de profissionais é ótima”, disse.</p>
<p><strong>Atendimento</strong></p>
<p>Em caso de suspeita de algum transtorno neurodivergente, a primeira orientação é procurar o posto de saúde mais próximo para realizar uma consulta com clínico geral ou pediatra. O profissional fará a avaliação inicial e, se necessário, encaminhará o paciente para o Centro de Diagnóstico Girassol.</p>
<p>Após o diagnóstico, os encaminhamentos serão realizados de acordo com as necessidades específicas de cada criança ou adolescente, que poderão ser direcionados para um Núcleo de Desenvolvimento Infantil (NDI), um Caps, um Espaço Girassol ou outra unidade da Rede de Cuidados à Pessoa com Deficiência (RCPD).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inaugura-segundo-espaco-girassol-o-terceiro-equipamento-da-rede-em-menos-de-um-ano" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/22%2012%20SMS%201.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/22%2012%20SMS%201.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza inaugura segundo Espaço Girassol, o terceiro equipamento da Rede, em menos d</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Atrações natalinas são destaque da agenda semanal da Secultfor</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atracoes-natalinas-sao-destaque-da-agenda-semanal-da-secultfor</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251222-969723a8e122</guid>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:21:00 +0000</pubDate>
<description>Atrações natalinas são destaque da agenda semanal da Secultfor - Segunda, 22 Dezembro 2025 12:21</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Boi-Pretinho--1.png" alt="Atrações natalinas são destaque da agenda semanal da Secultfor" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor) vai se despedindo do mês de dezembro com uma programação cultural protagonizada por grupos natalinos e parafolclóricos do Ciclo Natalino 2025, além de bingo natalino e oportunidades para o campo cultural.</p>
<p><strong>Funcionamento no período natalino</strong></p>
<p>Em virtude do feriado do Natal, e do decreto de ponto facultativo no dia 26 de dezembro, a sede da Secultfor funcionará até as 12h desta quarta-feira (24/12). O atendimento ao público será retomado no dia 29 de dezembro.<br/> <br/>Em razão do fim de ano, a Vila das Artes, o Centro Cultural Belchior e a Casa do Barão de Camocim, equipamentos culturais geridos em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI)e a sede do Instituto estarão em recesso de 23 de dezembro de 2025 a 2 de janeiro de 2026. No dia 29 de dezembro, o atendimento será destinado exclusivamente às demandas administrativas internas.</p>
<p><strong>Programação especial de Natal</strong></p>
<p>A Biblioteca Pública Herbênia Gurgel realiza, no dia 22/12 (segunda-feira), a atividade Bingo Natalino, promovendo um momento de integração e celebração do período festivo com a comunidade. A ação acontece na sede da biblioteca.<br/><br/>Dentro da programação do Ciclo Natalino 2025, na terça-feira, às 19h, a Companhia de Teatro Epidemia de Bonecos se apresenta na Praça Isabel Ferreira, no bairro Curió, Regional 6. Já na quinta-feira, a Quadra Flor da Bela, na Sabiaguaba, recebe uma sequência de apresentações: às 19h, o Pastoril Esperança Divina; às 19h, o Coral dos Saberes Natalinos; às 20h, o Pastoril Lembranças da Tia Guiomar; e às 20h30, os Dramistas da Lagoa Redonda. No sábado, às 18h, a Praça das Mangueiras, no Conjunto Tupã Mirim, recebe o Boi Pretinho.<br/><br/><strong>Inscrições abertas</strong></p>
<p>A Vila das Artes está com inscrições abertas para novas turmas do Curso de Formação Básica em Dança, oferecido pela Escola Pública de Dança. São 79 vagas voltadas para crianças e adolescentes de 8 a 13 anos, com turmas para os turnos manhã e tarde. As inscrições seguem disponíveis via formulário on-line até o dia 2 de fevereiro de 2026, podendo ser feitas também presencialmente na secretaria da Vila das Artes.<br/><br/>Estão abertas as inscrições para a Chamada Pública para contratação de Organização da Sociedade Civil (OSC) destinada à execução do Edital Cultura Infância. O edital está disponível para conhecimento público até o dia 5 de janeiro de 2026, e as inscrições poderão ser realizadas no período de 6 a 15 de janeiro de 2026, por meio da plataforma Mapa Cultural, com acesso pelo link disponível na bio do perfil @culturadefortaleza.</p>
<p><span><strong>Programação da Secultfor e equipamentos vinculados entre 22 e 27 de dezembro</strong></span></p>
<p><strong>22/12 (segunda-feira)</strong></p>
<p>15h - Bingo Natalino<br/>Local: Biblioteca Pública Herbênia Gurgel (Rua 541 E, na altura do nº 25 - 2ª etapa - Conj. Ceará II)</p>
<p><strong>23/12 (terça-feira)</strong></p>
<p>19h - <span><strong>Ciclo Natalino</strong></span> <strong><span>2025</span></strong> Companhia de Teatro Epidemia de Bonecos<br/>Local: Praça Isabel Ferreira (Rua Isabel Ferreira, s/n - Curió) - Regional 6</p>
<p><strong>25/12 (quinta-feira)</strong></p>
<p><strong><span>Ciclo Natalino 2025</span></strong><br/>19h - Pastoril Esperança Divina e Coral dos Saberes Natalinos<br/>20h - Pastoril Lembranças da Tia Guiomar<br/>20h30 - Dramistas da Lagoa Redonda<br/>Local: Quadra Flor da Bela (Rua Elias Francisco, 312 - Sabiaguaba) - Regional 7</p>
<p><strong>27/12 (sábado)</strong></p>
<p>18h - <strong>Ciclo Natalino 2025</strong> - Boi Pretinho<br/>Local: Praça das Mangueiras (Rua 130 - Bairro Parque Dois Irmãos, próximo à Igreja Nossa Senhora das Graças - Conjunto Tupã Mirim) - Regional 8</p>
<p><strong>Inscrições abertas</strong></p>
<p><span><strong>Chamadas e editais</strong></span></p>
<p>Chamada Pública para contratação de OSC para execução do Edital Cultura Infância<br/><br/>Edital disponível para conhecimento público até 5 de janeiro de 2026 e inscrições entre 6 e 15 de janeiro de 2026 pela <strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/oportunidade/7269">plataforma Mapa Cultural</a> </strong>(link disponível na bio do @culturadefortaleza)</p>
<p>Edital Seleção de Alunos e Alunas para o Curso de Formação Básica em Dança da Escola Pública de Dança da Vila das Artes<br/>Inscrições disponíveis <strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeU1bTPiUFmszQPaoNDzXZr3hoBuYPUXf_Z5FbYnmffIbeCZQ/viewform">via formulário on-line até o dia 2 de fevereiro de 2026</a></strong> (link disponível na bio do @viladasartesfortaleza)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atracoes-natalinas-sao-destaque-da-agenda-semanal-da-secultfor" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Boi-Pretinho--1.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Boi-Pretinho--1.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Atrações natalinas são destaque da agenda semanal da Secultfor</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Após internação do filho, família cria tradição de Natal solidário com doação de brinquedos no IJF</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/apos-internacao-do-filho-familia-cria-tradicao-de-natal-solidario-com-doacao-de-brinquedos-no-ijf</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251222-ec5d2eed94ca</guid>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:06:00 +0000</pubDate>
<description>Após internação do filho, família cria tradição de Natal solidário com doação de brinquedos no IJF - Segunda, 22 Dezembro 2025 10:06</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/PAUTA%20-%20DOA%C3%87%C3%83O%20NATAL.jpeg" alt="Após internação do filho, família cria tradição de Natal solidário com doação de brinquedos no IJF" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Amor ao próximo e solidariedade passaram a definir o Natal de Fernanda Colares e Willian Lima depois de enfrentarem um momento difícil com seu filho Isaque, que foi atropelado por uma motocicleta em 2022 após sair de casa e correr em direção à rua na véspera de Natal. O paciente, à época com 3 anos de idade, foi socorrido para o Instituto Dr. José Frota (IJF), hospital da Prefeitura de Fortaleza referência em traumas de alta complexidade.</p>
<p>Ao chegar no IJF, a criança precisou passar por uma cirurgia de craniotomia devido a um traumatismo, no qual precisou realizar a retirada de uma parte do crânio do lado esquerdo. “Os exames iniciais indicaram trauma e ele precisou ir de imediato para o Centro Cirúrgico. A cirurgia foi bem sucedida, mas ele precisou ficar um dia internado na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) e depois foi transferido para a enfermaria pediátrica”, relata a mãe.</p>
<p>Durante o período de internação, Fernanda acompanhou as iniciativas realizadas pelo IJF para alegrar as crianças durante o período natalino e se sentiu motivada a ajudar outras famílias. “Ficamos encantados com a visita do Papai Noel, a emoção que o clima traz ao ambiente e também com a distribuição de presentes. A internação é um período muito difícil, tanto para os pequenos quanto para seus familiares”, complementa.</p>
<p>Após nove dias internado, Isaque teve alta e sem sequelas do seu acidente, e foi a partir desse momento que a família decidiu voltar, ano após ano, para realizar a doação de brinquedos para outras crianças que hoje passam pelo mesmo que sua a família enfrentou. “Esse já é o terceiro ano que participamos. A iniciativa partiu de mim, o meu esposo apoiou e o Isaque sempre se envolve. Ele vai junto escolher os brinquedos que serão doados e durante as ações ele faz questão de participar da entrega. É um momento de trazer mais alegria para outras crianças e pais que hoje passam por situações que já vivenciamos”.</p>
<p><strong>Iniciativas de Natal</strong></p>
<p>Durante o período natalino, o IJF promove diversas iniciativas voltadas não apenas às crianças, mas também a todas as outras unidades de internação, de adultos e idosos. Na última semana, o Núcleo de Psicologia do IJF realizou a primeira ação deste Natal, promovendo interação, diversão, humanização e cuidado. Na quinta-feira (18/12), as crianças da pediatria, emergência, centro de tratamento de queimados e ambulatório receberam a visita do Papai Noel, com doação de brinquedos e animação com diversos cosplays de desenhos animados.</p>
<p>Nesta semana, nos dias 24 e 25 de dezembro, estão previstas outras ações com voluntários com entrega de kits de higiene e outras atividades para os internados.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/apos-internacao-do-filho-familia-cria-tradicao-de-natal-solidario-com-doacao-de-brinquedos-no-ijf" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/PAUTA%20-%20DOA%C3%87%C3%83O%20NATAL.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/PAUTA%20-%20DOA%C3%87%C3%83O%20NATAL.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Após internação do filho, família cria tradição de Natal solidário com doação de brinquedos no IJF</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza anuncia melhorias para a carreira de fiscal do município em 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-anuncia-melhorias-para-a-carreira-de-fiscal-do-municipio-em-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251222-4d985702a412</guid>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:53:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza anuncia melhorias para a carreira de fiscal do município em 2026 - Segunda, 22 Dezembro 2025 08:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Prefeito-anuncia-GEFAE.jpg" alt="Prefeitura de Fortaleza anuncia melhorias para a carreira de fiscal do município em 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>
<figure><img alt="Prefeito Evandro Leitão posa ao lado do superintendente da Agefis, Guilherme Magalhães, e fiscais da agência" src="/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Prefeito-anuncia-GEFAE.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Durante reunião, Evandro ressaltou a importância da categoria e o compromisso de continuar trabalhando por melhorias nas condições de trabalho durante o próximo ano</figcaption></figure>
</p>
<p>No Dia do Fiscal de Atividades Urbanas e Vigilância Sanitária de Fortaleza, celebrado nesta segunda-feira (22/12), o prefeito Evandro Leitão encaminhou à Secretaria de Planejamento, Orçamento e Gestão (Sepog) uma proposta para a incorporação da Gratificação Especial de Fiscalização de Atividades Específicas (GEFAE) à remuneração dos fiscais municipais.</p>
<p>A proposta tem como objetivo fortalecer a política de valorização dos servidores da Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis), que atuam de forma ampla no ordenamento urbano e na proteção da saúde pública da Capital.</p>
<p>Durante a mensagem direcionada aos fiscais, o prefeito destacou o papel desempenhado pela categoria ao longo de 2025. “Foi um ano extremamente desafiante, e a gestão municipal contou muito com o apoio de todos vocês. Como forma de reconhecimento, estaremos enviando, nas próximas horas, uma mensagem à Sepog para que a GEFAE seja incorporada. Sei que essa era uma demanda antiga e agora estamos realizando”, enfatizou.</p>
<p>A decisão ocorre em um contexto de fortalecimento da Agefis, que ao longo de 2025 promoveu mudanças estruturais relevantes, com foco em modernização administrativa, uso de tecnologia, qualificação dos servidores e uma abordagem mais técnica, transparente e humanizada.</p>
<p>Em reunião com representantes da agência, Evandro ressaltou ainda o compromisso para 2026 de continuar trabalhando por melhorias nas condições de trabalho dos fiscais, incluindo investimentos em infraestrutura, processos e capacitação, reafirmando a importância de cuidar de quem cuida da cidade como uma das prioridades da gestão.</p>
<p>Para o superintendente da Agefis, Guilherme Magalhães, a incorporação da gratificação é uma conquista importante para 2026. “É um reconhecimento ao trabalho técnico e dedicado realizado pelos fiscais. Uma valorização que fortalece a atuação da fiscalização urbana e que se reflete em uma cidade mais organizada, segura e com melhor qualidade de vida para a população”, destacou.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-anuncia-melhorias-para-a-carreira-de-fiscal-do-municipio-em-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Prefeito-anuncia-GEFAE.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Prefeito-anuncia-GEFAE.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza anuncia melhorias para a carreira de fiscal do município em 2026</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>