<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:35:51 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Trump proclama &quot;era de ouro&quot; em discurso sobre estado da União</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-proclama-era-de-ouro-em-discurso-sobre-estado-da-uniao</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:35:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-proclama-era-de-ouro-em-discurso-sobre-estado-da-uniao#1000</guid>
      <description>© Reuters/MANDEL NGAN/proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, declarou no discurso sobre o estado da União, nessater...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FmaNkM5IyD6mFhegUZgf2wn0eNg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/2026-02-25t102647z_1_lynxmpem1o0is_rtroptp_4_usa-trump-congress-investors.jpg?itok=AIi9zSHo&quot; alt=&quot;Trump proclama &quot;era de ouro&quot; em discurso sobre estado da União&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/MANDEL NGAN/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, declarou no discurso sobre o estado da União, nessaterça-feira (24), que inaugurou a&quot;era de ouro da América&quot;. Acrescentou quebuscaprojetar uma aura de sucesso, apesar da queda nos índices de aprovação e do aumento da frustração dos eleitores antes das eleições de meio de mandato em novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendendo aos apelos dos parlamentares republicanos, preocupados com a possibilidade de perderem a maioria no Congresso ainda este ano, Trump dedicou a primeira hora de seu discurso à economia, afirmando que desaceleroua inflação, levando o mercado de ações a níveis recordes, assinadoreduções fiscais significativas e baixando os preços dos medicamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, não ficou claro se a sua avaliação otimista vaiacalmar a indignação dos norte-americanos em relação ao custo de vida. Trump procurou culpar o seu antecessor democrata, Joe Biden, pelos preços elevados, mas as pesquisas de opinião mostram que os eleitores o responsabilizam por não ter tomado mais medidas para aliviar a crise de acessibilidade depois da campanha incessante que fez sobre o assunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nossa nação está de volta — maior, melhor, mais rica e mais forte do que nunca&quot;, disse Trump após subir ao palco sob aplausos de seus colegas republicanos no Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dezenas de assentos ficaram vazios no lado democrata, um lembrete de que muitos legisladores faltaram ao discurso para participar de manifestações contra Trump do lado de fora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O discurso anual ao Congresso ocorreu em momento difícil para a presidência de Trump, com pesquisas mostrando que a maioria dos americanos está insatisfeita com seu desempenho, com o aumento da ansiedade em relação ao Irã e com o fracasso de sua política tarifária, após a Suprema Corte do paíster derrubado a maioria dosimpostos de importação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante grande parte do discurso, Trump mostrou-se incomumente disciplinado, parecendo seguir à risca o roteiro preparado e evitando suas habituais digressões espontâneas. Contudo, ele deixou transparecer olado combativo ao discutir suas medidas contra a imigração, trocando insultos em voz alta com vários legisladores democratas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora Trump tenha dito que a inflação está &quot;caindo vertiginosamente&quot;, os preços dos alimentos, moradia, seguros e serviços públicos continuam significativamente mais altos do que há alguns anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novos dados divulgados na sexta-feira (20) mostraram que a economia desacelerou mais do que o esperado no último trimestre, enquanto a inflação acelerou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma pesquisa da Reuters/Ipsos revelou que apenas 36% dos norte-americanos aprovam sua gestão da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os democratas esperam tomar o controle das duas casas do Congresso dos republicanos em novembro, quando todas as 435 cadeiras da Câmara dos Deputados e cerca de um terço das 100 cadeiras do Senado estarão em disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump, que atacou pessoalmente a Suprema Corte após a decisão sobre as tarifas na sexta-feira, conteve-se nestaterça. Ele considerou a decisão &quot;lamentável&quot;, mas argumentou que, em última análise, ela teria pouco impacto sobre sua política comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também dedicou pouco tempo à política externa, embora tenha concentrado grande parte de suas energias no cargo em questões internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump afirmou novamente que &quot;encerrou&quot; oito guerras, o que é considerado um exagero, e mal mencionou a Ucrânia, apesar de terça-feira marcar o quarto aniversário da invasão russa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/trump-proclama-era-de-ouro-em-discurso-sobre-estado-da-uniao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/MANDEL NGAN/proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, declarou no discurso sobre o estado da União, nessater...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 08:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 08:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 08:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 08:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FmaNkM5IyD6mFhegUZgf2wn0eNg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/2026-02-25t102647z_1_lynxmpem1o0is_rtroptp_4_usa-trump-congress-investors.jpg?itok=AIi9zSHo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Soterrado, homem sobrevive com ajuda de amigo em Juiz de Fora</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/soterrado-homem-sobrevive-com-ajuda-de-amigo-em-juiz-de-fora</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:35:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/soterrado-homem-sobrevive-com-ajuda-de-amigo-em-juiz-de-fora#1001</guid>
      <description>© Prefeitura Matias Barbosa/Divulgação
O barulho foi seco e repentino. Em segundos, Deivid Carlos da Silva estava soterrado nas ruínas desua casa no ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/c1Dx5YOb6JXo1wZ0CMnDB0DgZrg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/matiasbarbosa.jpg?itok=wKUofa2u&quot; alt=&quot;Soterrado, homem sobrevive com ajuda de amigo em Juiz de Fora&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura Matias Barbosa/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O barulho foi seco e repentino. Em segundos, Deivid Carlos da Silva estava soterrado nas ruínas desua casa no Jardim Parque Burnier, na zona sudeste de Juiz de Fora. Preso nos escombros, ele tinha certeza de que não sairia vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vou morrer, vou morrer. Só pensava nisso”, lembra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem conseguir se mover durante uma hora e meia, já sem esperanças, o desespero de Deivid só foi interrompido quando percebeu que alguém tentava alcançá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu amigo cavou com a mão, tirou uma pedra. Eu consegui ver um buraco, luz e respirar&quot;, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O amigo é Luiz Otávio Souza, também morador da região, que passou a madrugada ajudando noresgatedos vizinhos. Isso, mesmo com chuva forte e o risco de novos deslizamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estava tudo escuro. Só conseguia enxergar com lanterna. Chuva em cima, mas mantendo o trabalho, porque com vidas não se brinca&quot;, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mulher e o filho de Deivid também foram retirados dos escombros com a ajuda dos moradores do bairro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto ajudava a salvar os vizinhos, Luiz Otávio enfrentava uma angústia pessoal. Ele acompanhava as buscas por dois familiares, desaparecidos desde o deslizamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu sobrinho, de 21 anos, e a mãe dele, de 41. Ele chegou do serviço, deixou a mochila em casa e foi vê-la. Aí veio o desabamento”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo sem dormir e sem comer direito, Luiz Otávio mantinha o ritmo de trabalho nos escombros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enquanto não achar todo mundo, não vou parar. Todo mundo aqui é família, amigo. Não tem como deixar ninguém para trás. É uma dor para todos&quot;, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As chuvas que atingiram a Zona da Mata mineira desde a última segunda-feira (23) provocaram uma sequência de deslizamentos, alagamentos e destruição em diferentes municípios. Segundo balanços preliminares, ao menos 30mortes já foram registradas nosmunicípios de Juiz de Fora e Ubá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio Paraibuna transbordou, houve inundações e soterramentos. Bairros ficaram isolados e houve mais de 40 chamadas emergenciais por inundações e risco estrutural. A Defesa Civil estima 440 pessoas desabrigadas que já receberam acolhimento provisório. O governo federal reconheceu oficialmente o estado de calamidade em Juiz de Fora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maringá elimina Boavista e avança na Copa do Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/soterrado-homem-sobrevive-com-ajuda-de-amigo-em-juiz-de-fora&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura Matias Barbosa/Divulgação
O barulho foi seco e repentino. Em segundos, Deivid Carlos da Silva estava soterrado nas ruínas desua casa no ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 07:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 07:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 07:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 07:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/c1Dx5YOb6JXo1wZ0CMnDB0DgZrg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/matiasbarbosa.jpg?itok=wKUofa2u</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Promulgado protocolo da OIT contra trabalho forçado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/promulgado-protocolo-da-oit-contra-trabalho-forcado</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:35:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/promulgado-protocolo-da-oit-contra-trabalho-forcado#1002</guid>
      <description>© Ministério Público do Trabalho - Divulgação
, que promulga o Protocolo de 2014 relativo à Convenção 29 da Organização Internacional do Trabalho sob...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qZsli3NMFDrECmK4QE2Y50dkC_w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/trabalho_escravo_mpt.jpg?itok=o9LuldXm&quot; alt=&quot;Promulgado protocolo da OIT contra trabalho forçado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ministério Público do Trabalho - Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que promulga o Protocolo de 2014 relativo à Convenção 29 da Organização Internacional do Trabalho sobre Trabalho Forçado ou Obrigatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aprovado por mais de 180 países em 2014&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, complementa a Convenção 29 da Organização Internacional do Trabalho (OIT) e atualiza compromissos internacionais voltados à prevenção do trabalho forçado, à proteção das vítimas e ao fortalecimento de mecanismos de fiscalização e responsabilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A promulgação insere o texto formalmente no ordenamento jurídico brasileiro. Entre outros pontos, a medida amplia o alinhamento do país a parâmetros internacionais de direitos humanos e impacta políticas públicas de inspeção do trabalho, persecução penal e responsabilização administrativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja algumas medidas previstas no documento para prevenir o trabalho forçado ou obrigatório:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesso à educação e informação a empregadores e pessoas consideradas vulneráveis;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aumento da fiscalização esforços para que serviços de inspeção do trabalho sejam fortalecidos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proteção de pessoas, principalmente de trabalhadores migrantes, contra práticas abusivas e fraudulentas nos processos de recrutamento;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fortalecimento dos setores público e privado que atuam na prevenção; e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ações para abordar as causas profundas e os fatores que aumentam o risco de trabalho forçado ou compulsório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maringá elimina Boavista e avança na Copa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: STF começa julgamento dos acusados de mandar matar a vereadora Marielle Franco; na primeira sessão, PGR pede a condenação dos cinco réu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasília sedia 6ª Conferência Nacional das Cidades a partir de hoje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmeiras e Fluminense jogam nesta quarta; Rádio Nacional transmite&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/promulgado-protocolo-da-oit-contra-trabalho-forcado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ministério Público do Trabalho - Divulgação
, que promulga o Protocolo de 2014 relativo à Convenção 29 da Organização Internacional do Trabalho sob...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 07:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 07:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 07:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 07:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qZsli3NMFDrECmK4QE2Y50dkC_w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/trabalho_escravo_mpt.jpg?itok=o9LuldXm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF julga decisão de Dino que suspendeu pagamento de penduricalhos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-julga-decisao-de-dino-que-suspendeu-pagamento-de-penduricalhos</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:35:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-julga-decisao-de-dino-que-suspendeu-pagamento-de-penduricalhos#1003</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/ Agência Brasil
O plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) vai decidir nesta quarta-feira (25) se mantém a decisão individual d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/52FsIJbuEzhczCvp7JYSC-aVRxI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_161019903.jpg?itok=hBrMwLPA&quot; alt=&quot;STF julga decisão de Dino que suspendeu pagamento de penduricalhos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) vai decidir nesta quarta-feira (25) se mantém a decisão individual do ministro Flávio Dino que suspendeu pagamento de penduricalhos nos Três Poderes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essesbenefícios são concedidos a servidores públicos e não cumprem o teto remuneratório constitucional, que é de R$ 46,3 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 5 de fevereiro, Dino determinou a suspensão dos penduricalhos que não estão previstos em lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão deve ser aplicada pelos poderes Judiciário, Legislativo e Executivo, nas esferas federal, estadual e municipal, que terão prazo de 60 dias para revisar e suspender o pagamento dessas verbas indenizatórias que não respeitam o teto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o ministrodefendeu que o Congresso deve regulamentar o pagamento dos benefícios extrateto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a decisão, diversasassociações que representam juízes, promotores, defensores públicos e membros de tribunais de contas recorreram ao Supremo para manter o pagamento dos penduricalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem (24), o Supremo e a cúpula do Congresso deram o primeiro passo para regulamentar o pagamento e decidiram fechar um acordo para a criação de regras de transição para as verbas extrateto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maringá elimina Boavista e avança na Copa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: STF começa julgamento dos acusados de mandar matar a vereadora Marielle Franco; na primeira sessão, PGR pede a condenação dos cinco réu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasília sedia 6ª Conferência Nacional das Cidades a partir de hoje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmeiras e Fluminense jogam nesta quarta; Rádio Nacional transmite&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump proclama &quot;era de ouro&quot; em discurso sobre estado da União&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soterrado, homem sobrevive com ajuda de amigo em Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Promulgado protocolo da OIT contra trabalho forçado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-julga-decisao-de-dino-que-suspendeu-pagamento-de-penduricalhos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/ Agência Brasil
O plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) vai decidir nesta quarta-feira (25) se mantém a decisão individual d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 07:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 07:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 07:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 07:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/52FsIJbuEzhczCvp7JYSC-aVRxI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_161019903.jpg?itok=hBrMwLPA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 8</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-8</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:35:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-8#1004</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal paga nesta quarta-feira (25) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5C5tIWKwLzqG6fBZvP8Z4ZkOzn4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627965394_380dd5f870_o.jpg?itok=Ezd0K5wE&quot; alt=&quot;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 8&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta quarta-feira (25) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com os adicionais o valor médio do benefício sobe para R$ 690,01.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançará 18,84 milhões de famílias, com gasto de R$ 13 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento dos seguinteadicionais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Benefício Variável Familiar Nutriz,que paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adicional de R$ 150, acada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adicional de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês.O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de oito estados receberam o pagamento na última quinta-feira (12), independentemente do NIS. A medida beneficiou os moradores de 122 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (14), Paraná (12), Sergipe (11), Roraima (6), Amazonas (3), Piauí (2)e Santa Catarina (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade. A lista dos municípios com pagamento antecipado está disponível na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família deixaram de ter desconto do Seguro Defeso. A mudança foi estabelecida pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 2,51 milhões de famílias estão na regra de proteção em fevereiro. Essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-8&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal paga nesta quarta-feira (25) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5C5tIWKwLzqG6fBZvP8Z4ZkOzn4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627965394_380dd5f870_o.jpg?itok=Ezd0K5wE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova PL antifacção e endurece penas para crime organizado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-pl-antifaccao-e-endurece-penas-para-crime-organizado</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:35:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-pl-antifaccao-e-endurece-penas-para-crime-organizado#1005</guid>
      <description>© Kayo Magalhães/Câmara dos Deputados
O Plenário da Câmara dos Deputados aprovou no final da noite de terça (24) o projeto de lei antifacção, que pre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YuCtiuYhdAg7FuLd732HQWSH0Ro=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/camara_dos_deputados_votacao.jpg?itok=BHCjsBDt&quot; alt=&quot;Câmara aprova PL antifacção e endurece penas para crime organizado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Kayo Magalhães/Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plenário da Câmara dos Deputados aprovou no final da noite de terça (24) o projeto de lei antifacção, que prevê o aumento de penas pela participação em organização criminosa ou milícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta foi enviada pelo governo federal ao Congresso em 31 de outubro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, mas houve alterações tanto na Câmara como no Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a tramitação do projeto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Câmara, o relator foi o deputado Guilherme Derrite (PP-SP), que apresentou substitutivo ao Projeto de Lei 5582/25, de autoria do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto final, agora, seguirá para sanção do presidente Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto estipula a tipificação de condutas comuns de organizações criminosas ou milícias privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pena prevista é de reclusão de 20 a 40 anos em um crime categorizado como domínio social estruturado. O favorecimento a esse domínio será punido com reclusão de 12 a 20 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Câmara, o projeto de lei Antifacção foi chamado de “Marco legal de enfrentamento do crime organizado”. A maior parte das alteraçõesfeitas pelo Senado acabaramrejeitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram excluídas também a taxação de bets para criação de fundo de combate ao crime organizadoe mudanças naatribuição da Polícia Federal em cooperações internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta, o presidente da Câmara Hugo Motta anunciou que a possível&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;futura lei deverá ser batizada com o nome do ex-ministro Raul Jungmann, que morreu no mês passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto final, haverá restrições ao condenado por esses crimes como proibição de ser beneficiado por anistia, graça ou indulto, fiança ou liberdade condicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, os dependentes de quem se envolver com crime organizado não contarão com auxílio-reclusão se ele estiver preso provisoriamente ou cumprindo pena privativa de liberdade, em regime fechado ou semiaberto, em razão de ter cometido qualquer crime previsto no projeto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-pl-antifaccao-e-endurece-penas-para-crime-organizado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Kayo Magalhães/Câmara dos Deputados
O Plenário da Câmara dos Deputados aprovou no final da noite de terça (24) o projeto de lei antifacção, que pre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 00:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 00:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 00:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 00:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YuCtiuYhdAg7FuLd732HQWSH0Ro=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/camara_dos_deputados_votacao.jpg?itok=BHCjsBDt</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-sena acumula e prêmio principal vai para R$ 130 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-e-premio-principal-vai-para-r-130-milhoes</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:35:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-e-premio-principal-vai-para-r-130-milhoes#1006</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.976da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (24).
O prêmio ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ASvGqrFQWxHGkHnR-77u4qo0EYY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mega_sena-1112203502_0.jpg?itok=R9XdpZMk&quot; alt=&quot;Mega-sena acumula e prêmio principal vai para R$ 130 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.976da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio acumulou e está estimado em R$ 130milhões para o próximo sorteio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados foram:07 -09 -10 -21 -28 -43&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;136 apostas acertaram cinco dezenas e irão receber R$ 27.292,50cada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.973 apostas acertaram quatro dezenas e irão receber R$ 681,85 cada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o próximo concurso, as apostas podem ser feitas até as 20h (horário de Brasília) de quinta-feira (26), em qualquer lotérica do país ou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no site ou aplicativo da Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta simples, com seis dezenas, custa R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maringá elimina Boavista e avança na Copa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: STF começa julgamento dos acusados de mandar matar a vereadora Marielle Franco; na primeira sessão, PGR pede a condenação dos cinco réu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasília sedia 6ª Conferência Nacional das Cidades a partir de hoje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmeiras e Fluminense jogam nesta quarta; Rádio Nacional transmite&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump proclama &quot;era de ouro&quot; em discurso sobre estado da União&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-e-premio-principal-vai-para-r-130-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.976da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (24).
O prêmio ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 21:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 21:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 21:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 21:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ASvGqrFQWxHGkHnR-77u4qo0EYY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mega_sena-1112203502_0.jpg?itok=R9XdpZMk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Número de mortos com as chuvas chega a 30 em Minas Gerais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/numero-de-mortos-com-chuvas-chega-30-em-minas-gerais</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:35:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/numero-de-mortos-com-chuvas-chega-30-em-minas-gerais#1007</guid>
      <description>O Corpo de Bombeiros de Minas Gerais informou na noite desta terça-feira (24) que o número de mortos nas enchentes e nos deslizamentos causados pelas...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/N9ggDu4A-gCdGlN4JZDUQl8RfiQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0946.jpg_0.jpeg?itok=qppFsTqK&quot; alt=&quot;Número de mortos com as chuvas chega a 30 em Minas Gerais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros de Minas Gerais informou na noite desta terça-feira (24) que o número de mortos nas enchentes e nos deslizamentos causados pelas chuvas em Juiz de Fora e em Ubá, em Minas Gerais, subiu para 30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a corporação,39 pessoasestão desaparecidas e foram resgatadas 208com vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 134 militares trabalham nos resgates nos municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;apartir de quarta-feira (25), o avanço de uma nova frente fria poderá provocar mais chuvas intensas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, inicialmente na Zona da Mata e Sul/Sudoeste de Minas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do solo já encharcado, a recomendação do instituto é atenção redobrada para risco de alagamentos, enxurradas e deslizamentos, especialmente em áreas vulneráveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maringá elimina Boavista e avança na Copa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: STF começa julgamento dos acusados de mandar matar a vereadora Marielle Franco; na primeira sessão, PGR pede a condenação dos cinco réu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasília sedia 6ª Conferência Nacional das Cidades a partir de hoje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmeiras e Fluminense jogam nesta quarta; Rádio Nacional transmite&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump proclama &quot;era de ouro&quot; em discurso sobre estado da União&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Promulgado protocolo da OIT contra trabalho forçado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soterrado, homem sobrevive com ajuda de amigo em Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF julga decisão de Dino que suspendeu pagamento de penduricalhos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/numero-de-mortos-com-chuvas-chega-30-em-minas-gerais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Corpo de Bombeiros de Minas Gerais informou na noite desta terça-feira (24) que o número de mortos nas enchentes e nos deslizamentos causados pelas...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 20:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 20:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 20:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 20:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/N9ggDu4A-gCdGlN4JZDUQl8RfiQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0946.jpg_0.jpeg?itok=qppFsTqK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF diz que não conseguiu ver vídeos Operação Contenção e aciona STF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-diz-que-nao-conseguiu-ver-videos-operacao-contencao-e-aciona-stf</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:35:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-diz-que-nao-conseguiu-ver-videos-operacao-contencao-e-aciona-stf#1008</guid>
      <description>A Polícia Federal informou ao Supremo Tribunal Federal (STF), segunda-feira (24), que não conseguiu periciar os vídeos da Operação Contenção, enviado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hKXe5i2Vth-Y67fbuy5Us7g4Ips=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva94.jpg?itok=6qL8FHb-&quot; alt=&quot;PF diz que não conseguiu ver vídeos Operação Contenção e aciona STF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal informou ao Supremo Tribunal Federal (STF), segunda-feira (24), que não conseguiu periciar os vídeos da Operação Contenção, enviados pela Polícia Civil do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram disponibilizados 945 arquivos apenas em nuvem, inviabilizando as perícias, de acordo com ofício enviado à Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deflagrada em outubro de 2025, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, contra a facção Comando Vermelho, deixou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Uma parte dos corpos foi abandonada em área de mata no Complexo da Penha, na zona norte da cidade, e enfileirados em uma das principais vias da Vila Cruzeiro após o resgate. No dia, as famílias e agentes comunitários&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vídeos das câmeras corporais usados por agentes da Polícia Civil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram solicitados pelo gabinete do ministro Alexandre de Moraes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no contexto da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 635,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procedimento buscou impor limites à atuação policial em favelas, devido à alta letalidade nessas ocasiões. Entre as medidas determinadas pelos juízes, estava a obrigatoriedade de preservar cenas de crimes (mortes), além da instalação de câmeras nas viaturas. O uso do equipamento nas fardas já era obrigatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, apesar da determinação do STF, a Polícia Civil disponibilizou apenas o acesso à reprodução direta dos 945 vídeos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Como o download não se encontrava ativo, restou inviabilizada a extração dos arquivos para fins de preservação, análise de viabilidade técnica e eventual realização de perícia&quot;, reclamou o diretor-geral substituto da PF, William Marcel Murad, em ofício ao STF. Ele pediu o acesso ao material em mídia física.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil disse que menos da metade dos agentes utilizou as câmeras corporais na operaçãodevido a falhas técnicas nos equipamentos. Entre o material solicitado, acredita-se que estejam registros audiovisuais das necropsias dos mortos, a pedido da Defensoria Pública do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a corporação não comentou o ofício da Polícia Federal e não informou quando disponibilizará o material.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a operação nos Complexos da Penha e do Alemão, o Ministério Público Federal e a Defensoria Pública da União questionaram o cumprimento das regras estabelecidas pela ADPF. As denúncias ganharam força após seis policiais serem denunciados à Auditoria de Justiça Militar pelos crimes de peculato, violação de domicílio, constrangimento ilegal, roubo e recusa de obediência a ordem superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as investigações, os policiais arrombaram casas, ingressam em imóveis sem necessidade e autorização, reviraram cômodos e constrangeram moradores sob ameaça. Pela análise de imagens corporais, o Ministério Público Estadual, autor da ação, identificou o roubo de um aparelho celular e de um fuzil abandonado por criminoso em fuga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-diz-que-nao-conseguiu-ver-videos-operacao-contencao-e-aciona-stf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal informou ao Supremo Tribunal Federal (STF), segunda-feira (24), que não conseguiu periciar os vídeos da Operação Contenção, enviado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 20:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 20:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 20:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 20:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hKXe5i2Vth-Y67fbuy5Us7g4Ips=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva94.jpg?itok=6qL8FHb-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alagada, Matias Barbosa (MG) fecha unidades de saúde e suspende aulas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/alagada-matias-barbosa-mg-fecha-unidades-de-saude-e-suspende-aulas</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:35:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/alagada-matias-barbosa-mg-fecha-unidades-de-saude-e-suspende-aulas#1009</guid>
      <description>© Prefeitura Matias Barbosa/Divulgação
A prefeitura do município Matias Barbosa(MG) suspendeuserviços de educação e de saúde e decretou, nesta terça-...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/c1Dx5YOb6JXo1wZ0CMnDB0DgZrg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/matiasbarbosa.jpg?itok=wKUofa2u&quot; alt=&quot;Alagada, Matias Barbosa (MG) fecha unidades de saúde e suspende aulas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura Matias Barbosa/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura do município Matias Barbosa(MG) suspendeuserviços de educação e de saúde e decretou, nesta terça-feira (24), estado de calamidade pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por causa dos impactos da fortes chuvas. Imagens aéreas mostram a cidade completamente alagada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comcerca de 14 mil habitantes, a cidadeé vizinhaa Juiz de Fora (MG), onde deslizamentos causaram a morte depelo menos 21 pessoas, de acordo com o Corpo de Bombeiros. No município de Ubá (MG), a cerca 110 quilômetros de Juiz de Fora, setepessoas morreram. Na região, 40 pessoas seguem desaparecidas. Segundo as autoridades, ainda há registros de pessoas soterradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Educação de Matias Barbosasuspendeu as aulas para evitar deslocamentos de estudantes e professores. De acordo com comunicado, ainda não há previsão de retorno das atividades escolares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Saúde fechou, nesta terça, as Unidades Básicas de Saúde (UBSs)e a farmácia central. Os atendimentos de urgência foram concentrados na Policlínica Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura informou que foi decretado estado de calamidade pública em razão da enchente que atingiu diversas regiões da cidade, com o objetivo de viabilizar o acesso a recursos federais para agilizar ações emergenciais e garantir o atendimento às famílias afetadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da situação enfrentada no município, as Escolas Municipais Marieta Miranda Couto, no bairro Nossa Senhora da Penha, e Lucy de Castro Cabral, no Centro, estão funcionando como pontos de acolhimento para moradores desalojados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a prefeitura, as unidades estão oferecendo almoço e demais refeições às famílias atendidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura orienta que doações de alimentos, água potável, produtos de higiene pessoal, roupas e outros itens essenciais devem ser direcionados para esses espaços. A Escola Municipal Orlinda de Albuquerque Castro e a Creche Municipal Heley também estão recebendo doações, funcionando como pontos de coleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), o volume acumulado de chuva recente na região chegou a 209,4 milímetros, totalizando 589,6 milímetros no mês de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atuação de uma frente fria estacionária no litoral do Sudeste mantém o cenário de instabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de quarta-feira (25), o avanço de uma nova frente fria poderá provocar mais chuvas intensas, inicialmente na Zona da Mata e Sul/Sudoeste de Minas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quinta-feira (26), a formação de uma área de baixa pressão atmosférica próxima ao litoral deverá ampliar as instabilidades em diversas regiões do estado, incluindo Metropolitana de Belo Horizonte, Central Mineira, Norte e Noroeste, com previsão de acumulados entre 40 e 60 milímetros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do solo já encharcado, recomenda-se atenção redobrada para risco de alagamentos, enxurradas e deslizamentos, especialmente em áreas vulneráveis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/alagada-matias-barbosa-mg-fecha-unidades-de-saude-e-suspende-aulas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura Matias Barbosa/Divulgação
A prefeitura do município Matias Barbosa(MG) suspendeuserviços de educação e de saúde e decretou, nesta terça-...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 20:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 20:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 20:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 20:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/c1Dx5YOb6JXo1wZ0CMnDB0DgZrg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/matiasbarbosa.jpg?itok=wKUofa2u</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
