<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>FORtaleCE: Granja Lisboa ganha nova escola de tempo integral e MEC autoriza obras de dois novos campi do IFCE na Capital</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/28/fortalece-granja-lisboa-ganha-nova-escola-de-tempo-integral-e-mec-autoriza-obras-de-dois-novos-campi-do-ifce-na-capital/</guid>
    <pubDate>2026-02-28T16:56:17</pubDate>
    <description><![CDATA[Investimentos são fruto da parceria entre os governos federal, estadual e municipal

Quando as portas de uma nova escola se abrem, nascem projetos de vida, como o de Watyla Rafael, de 11 anos, que já se imagina no futuro exercendo a profissão de fisioterapeuta. A partir de agora, ele passa a contar com a estrutura e as oportunidades oferecidas pela Escola de Tempo Integral (ETI) Professor Francimar Mangueira, no bairro Granja Portugal, em Fortaleza.

Na unidade, inaugurada neste sábado (28), Watyla chegou acompanhado da mãe, Jéssica Sampaio, que se disse encantada com a estrutura. “Essa nova escola é uma oportunidade maravilhosa para as nossas crianças e aqui, pelas redondezas, a gente ainda não tinha visto uma estrutura tão boa”, elogiou a decoradora, que apontou as diferenças entre a antiga e a atual escola do filho: “Essa aqui tem quadra, coisa que a anterior não tinha. Ar-condicionado em todas as salas, o que a que ele estudava antes não tinha”, pontuou.

Do evento de inauguração participaram o governador Elmano de Freitas, o ministro da Educação, Camilo Santana, e o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão. Os secretários estaduais da Casa Civil, Chagas Vieira, e da Educação, Eliana Estrela, também participaram da cerimônia, além de outras autoridades.

Para o chefe do Executivo Estadual, a inauguração da escola é uma conquista muito importante para a população da Granja Lisboa. “Aqui está a prova de que, quando damos as mãos, isso é muito importante para o nosso povo, pois agora os jovens e as crianças dessa comunidade vão passar o dia inteiro na escola. Eu considero muito importante que possamos estar irmanados em várias áreas. O que o povo da Granja Lisboa queria agora está sendo entregue, a sua escola de tempo integral”, celebrou.

A política de ampliação do ensino em tempo integral é uma prioridade do Governo Federal, defendida pelo ministro Camilo Santana. De acordo com o gestor, a escola entregue conta “com tudo o que há de melhor para atender as crianças do município de Fortaleza”. “Isso faz parte de uma política importante de ampliar o ensino em tempo integral no país. Esse é considerado o melhor modelo educacional do mundo, no qual a criança passa o dia na escola, tem alimentação adequada, pratica esportes e participa de atividades complementares”, acrescentou.

Com infraestrutura distribuída em três pavimentos, a escola inaugurada conta com hall de entrada, auditório, pátios cobertos, área administrativa, biblioteca, sanitários, depósito de material de limpeza (DML), elevadores, cozinha e refeitório.

No primeiro pavimento, estão os laboratórios de informática e de ciências, além de salas de aula e espaços de apoio. Já no segundo pavimento, há mais salas de aula, direção, sanitários, quadra poliesportiva e pátios cobertos.

Os amigos Josué Lopes e Hitalo Levi são unânimes na avaliação da nova escola, destacando as salas de aula como mais confortáveis. “Na antiga escola não tinha nada disso”, afirmou Hitalo. “Gostei do ar-condicionado na sala, porque aí sinto mais frio. E do almoço, além das outras refeições”, declarou Josué.

No evento de inauguração da escola do bairro Granja Portugal, foram assinados os termos para a construção de dois novos campi do Instituto Federal do Ceará (IFCEs) em Fortaleza, nos bairros Messejana e São Gerardo. A ação prevê investimento de R$ 50 milhões na expansão estrutural, além de R$ 30 milhões destinados à aquisição de equipamentos e mobiliário para as novas unidades.

Os terrenos destinados aos campi foram doados pelo Governo do Ceará. O campus São Gerardo funcionará em prédio localizado na Avenida Bezerra de Menezes. Já o campus Messejana será implantado em terreno de 3,4 hectares, situado na Avenida Washington Soares. Com área construída de 4.187 m², a unidade terá bloco administrativo, biblioteca, auditório, 16 salas de aula e quatro laboratórios.

A expansão faz parte do plano nacional que prevê a criação de 100 novos campi de institutos federais em todo o país, com o objetivo de ampliar a oferta de vagas na educação profissional e tecnológica, gerando mais oportunidades para jovens e adultos, especialmente os mais vulneráveis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Investimentos são fruto da parceria entre os governos federal, estadual e municipal

Quando as portas de uma nova escola se abrem, nascem projetos de vida, como o de Watyla Rafael, de 11 anos, que já se imagina no futuro exercendo a profissão de fisioterapeuta. A partir de agora, ele passa a contar com a estrutura e as oportunidades oferecidas pela Escola de Tempo Integral (ETI) Professor Francimar Mangueira, no bairro Granja Portugal, em Fortaleza.

Na unidade, inaugurada neste sábado (28), Watyla chegou acompanhado da mãe, Jéssica Sampaio, que se disse encantada com a estrutura. “Essa nova escola é uma oportunidade maravilhosa para as nossas crianças e aqui, pelas redondezas, a gente ainda não tinha visto uma estrutura tão boa”, elogiou a decoradora, que apontou as diferenças entre a antiga e a atual escola do filho: “Essa aqui tem quadra, coisa que a anterior não tinha. Ar-condicionado em todas as salas, o que a que ele estudava antes não tinha”, pontuou.

Do evento de inauguração participaram o governador Elmano de Freitas, o ministro da Educação, Camilo Santana, e o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão. Os secretários estaduais da Casa Civil, Chagas Vieira, e da Educação, Eliana Estrela, também participaram da cerimônia, além de outras autoridades.

Para o chefe do Executivo Estadual, a inauguração da escola é uma conquista muito importante para a população da Granja Lisboa. “Aqui está a prova de que, quando damos as mãos, isso é muito importante para o nosso povo, pois agora os jovens e as crianças dessa comunidade vão passar o dia inteiro na escola. Eu considero muito importante que possamos estar irmanados em várias áreas. O que o povo da Granja Lisboa queria agora está sendo entregue, a sua escola de tempo integral”, celebrou.

A política de ampliação do ensino em tempo integral é uma prioridade do Governo Federal, defendida pelo ministro Camilo Santana. De acordo com o gestor, a escola entregue conta “com tudo o que há de melhor para atender as crianças do município de Fortaleza”. “Isso faz parte de uma política importante de ampliar o ensino em tempo integral no país. Esse é considerado o melhor modelo educacional do mundo, no qual a criança passa o dia na escola, tem alimentação adequada, pratica esportes e participa de atividades complementares”, acrescentou.

Com infraestrutura distribuída em três pavimentos, a escola inaugurada conta com hall de entrada, auditório, pátios cobertos, área administrativa, biblioteca, sanitários, depósito de material de limpeza (DML), elevadores, cozinha e refeitório.

No primeiro pavimento, estão os laboratórios de informática e de ciências, além de salas de aula e espaços de apoio. Já no segundo pavimento, há mais salas de aula, direção, sanitários, quadra poliesportiva e pátios cobertos.

Os amigos Josué Lopes e Hitalo Levi são unânimes na avaliação da nova escola, destacando as salas de aula como mais confortáveis. “Na antiga escola não tinha nada disso”, afirmou Hitalo. “Gostei do ar-condicionado na sala, porque aí sinto mais frio. E do almoço, além das outras refeições”, declarou Josué.

No evento de inauguração da escola do bairro Granja Portugal, foram assinados os termos para a construção de dois novos campi do Instituto Federal do Ceará (IFCEs) em Fortaleza, nos bairros Messejana e São Gerardo. A ação prevê investimento de R$ 50 milhões na expansão estrutural, além de R$ 30 milhões destinados à aquisição de equipamentos e mobiliário para as novas unidades.

Os terrenos destinados aos campi foram doados pelo Governo do Ceará. O campus São Gerardo funcionará em prédio localizado na Avenida Bezerra de Menezes. Já o campus Messejana será implantado em terreno de 3,4 hectares, situado na Avenida Washington Soares. Com área construída de 4.187 m², a unidade terá bloco administrativo, biblioteca, auditório, 16 salas de aula e quatro laboratórios.

A expansão faz parte do plano nacional que prevê a criação de 100 novos campi de institutos federais em todo o país, com o objetivo de ampliar a oferta de vagas na educação profissional e tecnológica, gerando mais oportunidades para jovens e adultos, especialmente os mais vulneráveis.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_9834.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>