<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:15 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Carnaval: metanol em bebidas liga sinal de alerta nos estados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-metanol-em-bebidas-liga-sinal-de-alerta-nos-estados</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-metanol-em-bebidas-liga-sinal-de-alerta-nos-estados#1000</guid>
      <description>© PABLO JACOB/governo de São Paulo
Alguns estados que tiveram mortes e casos por bebidas contaminadas por metanol estarão em alerta neste carnaval pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_jq6OYC9_TPWuh96epWqX90eR3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/fiscalizacao-metanol-bebidas-sao-caetano3.jpg?itok=WBxhheww&quot; alt=&quot;Carnaval: metanol em bebidas liga sinal de alerta nos estados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© PABLO JACOB/governo de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns estados que tiveram mortes e casos por bebidas contaminadas por metanol estarão em alerta neste carnaval para as bebidas adulteradas. Segundo o Ministério da Saúde, em 2025. o Brasil confirmou 76 casos de intoxicação por metanolassociada ao consumo de bebidas alcoólicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras 29 ocorrências ainda estão em investigação. No mesmo período, houve 25 óbitos confirmados, além de oito em investigação.Este ano, até 3 de fevereiro, foram confirmados sete casos e 13 estão sendo investigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo foi o estado mais atingido. A Secretaria de Estado da Saúde (SES-SP) atualizou, nessa quarta-feira (11), o balanço de ocorrências relacionadas à intoxicação por metanol. No total, foram confirmados 52 casos, sendo 12 mortes (quatro homens de 26, 45, 48 e 54 anos residentes da cidade de São Paulo; uma mulher de 30 anos e um homem de 62 anos, de São Bernardo do Campo; dois homens de 23 e 25 anos e uma mulher de 27 anos, de Osasco; um homem de 37 anos, de Jundiaí; um homem de 26 anos, de Sorocaba; e um homem de 26 anos, de Mauá).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, quatro mortes permanecem sob investigação: uma em Guariba, de um paciente de 39 anos, uma de São José dos Campos (31 anos) e dois de Cajamar (29 e 38 anos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado da Saúde alerta a população para os riscos da ingestão de bebidas alcoólicas adulteradas e reforça a importância de adotar cuidados durante o carnaval. A recomendação é adquirir produtos apenas de estabelecimentos regularizados, verificar a procedência das bebidas e evitar o consumo de itens de origem desconhecida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Vigilância Sanitária (CVS) do estado de São Paulo está coordenando ações junto às Vigilâncias Sanitárias Municipais, responsáveis pela inspeção de estabelecimentos e vendedores ambulantes que oferecem alimentos e bebidas alcoólicas, incluindo a verificação da origem e procedência dos produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CVS recomenda que bares, empresas e demais estabelecimentos redobrem a atenção quanto à procedência dos produtos e que a população adquira apenas bebidas de fabricantes legalizados, com rótulo, lacre de segurança e selo fiscal, evitando opções de origem duvidosa e prevenindo casos de intoxicação que podem colocar a vida em risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASecretaria Estadual de Saúde de Pernambuco (SES-PE) informou que foram confirmados oito casos de intoxicação por metanol no estado, incluindo cinco óbitos em outubro e novembro de 2025.Ela alerta ainda que as bebidas destiladas de procedência duvidosa podem conter metanol ou outras substâncias impróprias para consumo. O metanol é um tipo de álcool extremamente tóxico para o ser humano e pode causar cegueira irreversível, falência renal e até a morte. “Desconfie de bebidas com preço muito abaixo do mercado. Não ingira misturas prontas vendidas em garrafas pet ou recipientes inadequados. Compre de estabelecimentos licenciados pela vigilância sanitária ou vendedores credenciados pela prefeitura. Latas lacradas são mais seguras”, diz a secretaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Pernambucana de Vigilância Sanitária (Apevisa) espera ultrapassar o número de quinhentas inspeções sanitárias. Entre as ações estão a fiscalização em bares, camarotes, restaurantes e locais onde há grande concentração de pessoas, além de inspeções em comércio ambulante garantindo o armazenamento e venda correta de alimentos e bebidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram confirmados nove casos de intoxicação por metanol na Bahia. Três evoluíram para óbito, um residente em Ribeira do Pombal, um em Cansanção e outro em Juazeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria da Saúde (Sesab), em parceria com o Ministério da Saúde, informou que reforçou os estoques do antídoto para tratamento da intoxicação por metanol caso haja necessidade. Acrescentou que tem incentivado os municípios a reforçar a fiscalização da venda e distribuição de bebidas destiladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Paraná informou que encerrou a Sala de Situação sobre intoxicação por metanol em 24 de novembro de 2025. O estado teve a confirmação de seis casos, sendo que três resultaram em mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado de Saúde o Mato Grosso (SES-MT) disse que intensificou as ações de vigilância e fiscalização, mesmo sem registro de novos casos confirmados há mais de 30 dias. O estado registrou seis ocorrências confirmadas. Houve quatro óbitos entre novembro e dezembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria recomenda cautela aos foliões, que devem consumir bebidas apenas de estabelecimentos regulares e evitar produtos de procedência duvidosa ou sem rótulo adequado. Em caso de sintomas como visão turva, dor abdominal intensa, tontura ou confusão mental após o consumo de bebidas alcoólicas, deve-se procurar imediatamente uma unidade de saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-metanol-em-bebidas-liga-sinal-de-alerta-nos-estados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© PABLO JACOB/governo de São Paulo
Alguns estados que tiveram mortes e casos por bebidas contaminadas por metanol estarão em alerta neste carnaval pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 08:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 08:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 08:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 08:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_jq6OYC9_TPWuh96epWqX90eR3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/fiscalizacao-metanol-bebidas-sao-caetano3.jpg?itok=WBxhheww</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Confira a programação do Carnaval no Distrito Federal neste sábado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/confira-programacao-do-carnaval-no-distrito-federal-neste-sabado</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/confira-programacao-do-carnaval-no-distrito-federal-neste-sabado#1001</guid>
      <description>O carnaval deste ano no Distrito Federal conta com uma programação oficial com 73 blocos espalhados em diversas regiões administrativas. A festa carn...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QYkTnwSYFa4PsAIuk0rLrUcPbSE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/01/_mg_7691.jpg?itok=kiF34Alt&quot; alt=&quot;Confira a programação do Carnaval no Distrito Federal neste sábado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnaval deste ano no Distrito Federal conta com uma programação oficial com 73 blocos espalhados em diversas regiões administrativas. A festa carnavalesca tem atrações para todos os gostos musicais, do frevo tradicional à batida do funk, passando por circuitos infantis e celebrações da diversidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem busca estruturas fixas, três pontos principais no Plano Piloto funcionarão durante todo o feriado:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gran Folia 2026, na Esplanada dos Ministérios (Quadrante 2), das 16h às 01h;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plataforma Monumental, no Museu Nacional da República, com festa garantida das 13h às 21h;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setor Carnavalesco Sul (Brasília em Folia), ocupando as quadras 3 e 5 do Setor Comercial Sul e a Via S2, das 10h às 22h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os blocos que estarão nas ruas, a manhã deste sábado (14) começa lúdica para os pequenos foliões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bloco Mi Fá Sol-Lá anima a SQS 303 das 10h às 12h. Em Sobradinho, o Sorriso da Rua ocupa o Estádio Augustinho Lima, das 9h às 13h, enquanto o tradicional Mamãe Taguá faz a festa no Taguaparque das 12h às 20h. No Gama, os Brincantes tomam a Praça Lourival Bandeira a partir das 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sábado de carnaval ainda será marcado por cores e resistência. O Bloco do Amor se concentra no Museu Nacional (12h às 20h). No Setor Bancário Sul, o Rebu o Bloco (Bloco Sapatão) agita o estacionamento atrás do Banco do Brasil (14h às 22h). Em Águas Claras, o Baile da Piki leva animação para a Rua do Lazer (14h às 22h).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O icônico Aparelhinho, com djs de música eletrônica, se concentra no Setor Bancário Sul às 11h, percorrendo o Eixo Monumental até o Conic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o Vassourinhas de Brasília traz a tradição pernambucana para a frente do Sesi Lab às 15h. Para quem foge do óbvio, o Bloco do Rock – Quaresmada ocupa a Galeria dos Estados das 15h às 22h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação completa deste sábado:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Mi Fá Sol-Lá – 10h às 12h – SQS 303, praça central (infantil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Guardiões do Samba – 18h às 03h – Praça do Gaguinho, Bairro São José, São Sebastião (axé, forró e samba);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Carnaflow – 10h às 23h – Praça do Cidadão, Ceilândia Norte;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Mamãe Taguá 2026 – 12h às 20h – Estacionamento do Centro Cultural do Taguaparque, Taguatinga (infantil/familiar);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/confira-programacao-do-carnaval-no-distrito-federal-neste-sabado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O carnaval deste ano no Distrito Federal conta com uma programação oficial com 73 blocos espalhados em diversas regiões administrativas. A festa carn...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 08:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 08:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 08:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 08:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QYkTnwSYFa4PsAIuk0rLrUcPbSE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/01/_mg_7691.jpg?itok=kiF34Alt</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil exibe jogo entre Bahia e Jacuipense neste sábado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tv-brasil-exibe-neste-sabado-jogo-entre-bahia-e-jacuipense</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tv-brasil-exibe-neste-sabado-jogo-entre-bahia-e-jacuipense#1002</guid>
      <description>© Breno Barros/Rededoesporte.gov.br
transmite, neste sábado (14), as emoções do confronto entre Bahia e Jacuipense válido pela oitava rodada do Campe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/p23_l0FiHNFW0y6dINMvLoBpy_k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/48086306093_388a05227b_k.jpg?itok=TN1xuoe1&quot; alt=&quot;TV Brasil exibe jogo entre Bahia e Jacuipense neste sábado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Breno Barros/Rededoesporte.gov.br&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;transmite, neste sábado (14), as emoções do confronto entre Bahia e Jacuipense válido pela oitava rodada do Campeonato Baiano. A transmissão do jogo é feita com sinal gerado pela emissora parceira, TVE Bahia, que integra aRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes entram em campo às 16h, na Arena Fonte Nova, em Salvador (BA), mas a emissora inicia sua transmissão a partir das 15h45 com um pré-jogo especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a vaga praticamente garantida na segunda fase, o Esquadrão de Aço, líder disparado, cumpre tabela diante do sétimo colocado, Jacuipense, que precisa da vitória para se classificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição 2026 do Campeonato Baiano sofreu mudanças em relação a anos anteriores. Iniciado em 10 de janeiro e com previsão de término em 8 de março, a competição será realizada em paralelo ao Campeonato Brasileiro e contará com redução de datas, passando de 13 para 11 jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira fase terá nove rodadas, com as quatro melhores equipes classificadas para as semifinais, que, assim como a final, serão disputadas em jogo único.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do Campeonato Baiano 2026 dez clubes: Bahia, Vitória, Atlético de Alagoinhas, Jacuipense, Porto, Juazeirense, Jequié, Barcelona de Ilhéus, Bahia de Feira e Galícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, começa o ano de 2026 com os jogos de outros três campeonatos estaduais de futebol. Estão confirmados na programação os confrontos pela disputa dos Campeonatos Baiano, Capixaba, Cearense e Paraense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralelamente, cumprindo com a missão de dar visibilidade ao esporte feminino, a emissora também exibe os jogos da Série A1 do Campeonato Brasileiro Feminino pelo terceiro ano consecutivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As transmissões dos Campeonatos Estaduais são exibidas para todo o país e geradas a partir das emissoras parceiras que integram aRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP). Nestes confrontos, a cobertura, a narração e os comentários serão realizados pelas equipes dos canais dos quatro estados: TVE Bahia, TVE Espírito Santo, TV Ceará e TV Cultura do Pará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Sintonize:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estão noTV Brasil Play, pelo sitehttp://tvbrasilplay.com.brou por aplicativo no smartphone. O app pode ser baixado gratuitamente e está disponível para Android e iOS. Assista também pela WebTV:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://tvbrasil.ebc.com.br/webtv&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tv-brasil-exibe-neste-sabado-jogo-entre-bahia-e-jacuipense&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Breno Barros/Rededoesporte.gov.br
transmite, neste sábado (14), as emoções do confronto entre Bahia e Jacuipense válido pela oitava rodada do Campe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 07:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 07:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 07:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 07:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/p23_l0FiHNFW0y6dINMvLoBpy_k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/48086306093_388a05227b_k.jpg?itok=TN1xuoe1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval 2026: veja programação de blocos no Rio neste sábado (14)</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-veja-programacao-de-blocos-no-rio-neste-sabado-14</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-veja-programacao-de-blocos-no-rio-neste-sabado-14#1003</guid>
      <description>Este sábado (14) de Carnaval no Rio de Janeiro será aberto pelo tradicional bloco Cordão da Bola Preta no circuito de megablocos na Rua Primeiro de M...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_mVeBn0RZRenZW5lN8Ye7W1B0yQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/01/_rbr8140.jpg?itok=BRtsMV9J&quot; alt=&quot;Carnaval 2026: veja programação de blocos no Rio neste sábado (14)&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este sábado (14) de Carnaval no Rio de Janeiro será aberto pelo tradicional bloco Cordão da Bola Preta no circuito de megablocos na Rua Primeiro de Março, no Centro. OCordão da Bola Pretafoi fundado em 1918 e é o mais antigo da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur) autorizou462 blocosa desfilarem no carnaval carioca.A capital espera receber 6,8 milhões de foliões apenas nos blocos de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja a programação dos blocos neste sábado (14):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 07:00 Endereço: R. Primeiro de Março, 33 – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 15:00Endereço: R. Gomes Carneiro, 55 – Ipanema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 11:00Endereço: R. Arnaldo Quintela, 120 – Botafogo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 07:00Endereço: Av. Henrique Valadares, 75, Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 07:00Endereço: Calçadão da Praia do Flamengo, 3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 07:00Endereço: Praça Tiradentes – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 13:00Endereço: Praça Alm. Júlio de Noronha, 1 – Leme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 07:00Endereço: Praça Almirante Júlio de Noronha, 1 – Leme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 13:00Endereço: Largo São Francisco de Paula – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 08:00Endereço: Rua Pacheco Leão, 20 – Jardim Botânico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 09:00Endereço: Rua Jerônimo Barbalho – Campo Grande&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 07:00Endereço: R. Almirante Alexandrino, 89 – Santa Teresa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-veja-programacao-de-blocos-no-rio-neste-sabado-14&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Este sábado (14) de Carnaval no Rio de Janeiro será aberto pelo tradicional bloco Cordão da Bola Preta no circuito de megablocos na Rua Primeiro de M...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_mVeBn0RZRenZW5lN8Ye7W1B0yQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/01/_rbr8140.jpg?itok=BRtsMV9J</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SP: Agrada Gregos é destaque deste sábado; veja programação de blocos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/sp-agrada-gregos-e-destaque-deste-sabado-veja-progrmacao-de-blocos</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/sp-agrada-gregos-e-destaque-deste-sabado-veja-progrmacao-de-blocos#1004</guid>
      <description>Neste sábado (14) São Paulo estará repleta de blocos espalhados por todos os bairros da cidade. Só entre sábado e domingo (15) são esperados mais de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Y66bd9jEvVOA0E-CiYBqtap6teE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1107819-dsc_892020180210_1.jpg?itok=XC060J-P&quot; alt=&quot;SP: Agrada Gregos é destaque deste sábado; veja programação de blocos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado (14) São Paulo estará repleta de blocos espalhados por todos os bairros da cidade. Só entre sábado e domingo (15) são esperados mais de 150 desfiles de rua, com quatro megablocos no Parque do Ibirapuera. Para os quatro dias, a expectativa é que a capital paulista receba 16,5 milhões de foliões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os destaques da programação do Carnaval em São Paulo para este sábado (14):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agrada Gregos e Gloria Groove (Parque do Ibirapuera, 13h)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A grande atração de hoje é o Agrada Gregos. Na edição deste ano, o bloco se junta à artista Gloria Groove, uma das maiores drag queens do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora deve apresentar os clássicos da carreira, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As músicas se tornaram hinos da comunidade LGBTQIA+. Também é esperado que Gloria Groove cante o novo sucesso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile também conta com a participação da artista Traemme e da cantora Gretchen, a eterna Rainha do Rebolado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ibirapuera também recebe o Bloco Carnalau, com Lauana Prado. A cantora sertaneja ganhou relevância ao participar do The Voice Brasil e, desde então, lançou vários álbuns que renderam cinco indicações ao Grammy Latino. A artista deve cantar as composições do álbum Raiz BH, lançado em janeiro deste ano, e o sucesso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 9h, na Av. Pedro Álvares Cabral - Ibirapuera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 10h, na Av. Ipiranga com a Av. São João - República&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 10h30, Rua Coronel Melo de Oliveira, 766 - Pompéia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 11h, na Praça Dom José Gaspar - Vila Buarque&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 12h, na Rua de São Bento - República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco 77 – Os Originais do Punk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 14h, na Rua Barra Funda, 1100 - Barra Funda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/sp-agrada-gregos-e-destaque-deste-sabado-veja-progrmacao-de-blocos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Neste sábado (14) São Paulo estará repleta de blocos espalhados por todos os bairros da cidade. Só entre sábado e domingo (15) são esperados mais de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 06:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 06:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 06:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 06:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Y66bd9jEvVOA0E-CiYBqtap6teE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1107819-dsc_892020180210_1.jpg?itok=XC060J-P</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF julga validade da aposentadoria especial para vigilantes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-julga-validade-da-aposentadoria-especial-para-vigilantes</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-julga-validade-da-aposentadoria-especial-para-vigilantes#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) vai decidir nesta sexta-feira (13) se vigilantes tem direito à aposentadoria especi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xP5aRY7cK_PjGA3ITDAEM1bFqGg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/966946-07072015-dsc_5210bbn.jpg?itok=oAKqJlmt&quot; alt=&quot;STF julga validade da aposentadoria especial para vigilantes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) vai decidir nesta sexta-feira (13) se vigilantes tem direito à aposentadoria especial do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questão será decidida durante julgamento virtual que será encerrado às 23h59.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário virtual da Corte julgaum recurso do INSS para derrubar uma decisão do Superior Tribunal de Justiça (STJ), instância inferior ao Supremo, que reconheceu o benefício. O instituto alega que o serviço de vigilância se enquadra como atividade perigosa, sem exposição aos agentes nocivos, e dá direito somente ao adicional de periculosidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelos cálculos da autarquia, o reconhecimento do benefício terá custo de R$ 154 bilhões, em35 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso envolve a discussão sobre as mudanças promovidas pela reforma da Previdência de 2019, que passou a prever que a aposentadoria especial vale nos casos de atividades com efetiva exposição a agentes químicos, físicos e biológicos prejudiciais à saúde. Com a entrada em vigor da norma, a periculosidade deixou de ser adotada para concessão do benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, o placar do julgamento está 5 votos a 4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contra a aposentadoria especial.Prevalece ovoto do ministro Alexandre de Moraes. Segundo o ministro, a periculosidade não é inerente à atividade de vigilância, e a aposentadoria especial por atividade de risco não pode ser estendida aos profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atividade de vigilante, com ou sem o uso de arma de fogo, não se caracteriza como especial”, disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O voto de Moraes foi seguido pelos ministros Cristiano Zanin, Luiz Fux, Dias Toffoli e André Mendonça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator do caso, Nunes Marques, votou pelo reconhecimento da atividade especial dos vigilantes e entendeu que a atividade traz riscos à integridade física da categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É possível o reconhecimento da atividade de vigilante como especial, com ou sem o uso de arma de fogo, tendo em vista os prejuízos à saúde mental e os riscos à integridade física do trabalhador, tanto em período anterior quanto posterior à promulgação da Emenda Constitucional n. 103/2019”, afirmou o relator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O voto do relator foi seguido pelos ministros Flávio Dino, Cármen Lúcia e Edson Fachin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último a votar será o ministro Gilmar Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: metanol em bebidas liga sinal de alerta nos estados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-julga-validade-da-aposentadoria-especial-para-vigilantes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) vai decidir nesta sexta-feira (13) se vigilantes tem direito à aposentadoria especi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 21:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 21:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 21:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 21:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xP5aRY7cK_PjGA3ITDAEM1bFqGg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/966946-07072015-dsc_5210bbn.jpg?itok=oAKqJlmt</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Exército diz ao STF que general pode receber visita íntima na prisão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/exercito-diz-ao-stf-que-general-pode-receber-visita-intima-na-prisao</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/exercito-diz-ao-stf-que-general-pode-receber-visita-intima-na-prisao#1006</guid>
      <description>© Arquivo/Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Exército informou nesta sexta-feira (13) ao ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LeGSJ7NkXjwJCNkxvanLYsagH2Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pr-sustentavel_mcamgo_abr_030520221818-11.jpg?itok=OkjHAdMl&quot; alt=&quot;Exército diz ao STF que general pode receber visita íntima na prisão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquivo/Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Exército informou nesta sexta-feira (13) ao ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), que o general Mario Fernandes (foto), condenado no processo da trama golpista, preenche os requisitos legais para receber visitaíntima na prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após o ministro pedir que o Comando Militar do Planalto (CMP), sediado em Brasília, onde o general está preso, se manifeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre a solicitação de visita íntima feita pela defesa do militar, que foi condenado a 26 anos e seis meses de prisão pelo Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento enviado ao Supremo, o CMP disse que o general preenche os requisitos legais para receber o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta administração militar entende que a unidade de custódia dispõe de infraestrutura apta a assegurar aos presos a realização da medida proposta, condicionando-se, contudo, sua efetivação à conveniência administrativa e, necessariamente, à prévia e expressa autorização da autoridade judicial competente”, disse o comando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contudo, o CMP ressaltou que uma regra da Justiça Militar impede que visitas desse tipo ocorram nas instalações das Forças Armadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cumpre esclarecer que o Provimento nº 39/2022 da Corregedoria da Justiça Militar (STM), em seu Anexo I, item 4.12, estabelece uma restrição administrativa clara ao dispor que não será permitida a visita íntima nos estabelecimentos militares”, completou o órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante das informações prestadas pelo Exército,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;caberá ao ministro decidir se o pedido de visita íntima será aceito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Procuradoria-Geral da República (PGR) também deverá opinar sobre a questão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: metanol em bebidas liga sinal de alerta nos estados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação do Carnaval no Distrito Federal neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe jogo entre Bahia e Jacuipense neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: veja programação de blocos no Rio neste sábado (14)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/exercito-diz-ao-stf-que-general-pode-receber-visita-intima-na-prisao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquivo/Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Exército informou nesta sexta-feira (13) ao ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 21:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 21:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 21:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 21:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LeGSJ7NkXjwJCNkxvanLYsagH2Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pr-sustentavel_mcamgo_abr_030520221818-11.jpg?itok=OkjHAdMl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>FGC antecipa até R$ 1 mil em garantias a clientes do Will Bank</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/fgc-antecipa-ate-r-1-mil-em-garantias-clientes-do-will-bank</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/fgc-antecipa-ate-r-1-mil-em-garantias-clientes-do-will-bank#1007</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Fundo Garantidor de Créditos (FGC) vai antecipar o pagamento de até R$ 1 mil para credores do Will Bank. A medida...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RBhLf6rtcHFLHburrqqdCrjmoWQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_020120a84t47665209.jpg?itok=PdaEfaJB&quot; alt=&quot;FGC antecipa até R$ 1 mil em garantias a clientes do Will Bank&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fundo Garantidor de Créditos (FGC) vai antecipar o pagamento de até R$ 1 mil para credores do Will Bank. A medida pode beneficiar cerca de 6 milhões de pessoas e será feita diretamente pelo aplicativo da instituição bancária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor a ser antecipado corresponde a aproximadamente R$ 200 milhões e beneficiará correntistas principalmente de baixa renda, o público-alvo da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da antecipação, há R$ 25 milhões de saldos em contas de pagamento, que também serão liberados no aplicativo do Will Bank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição, que integrava o conglomerado do Banco Master, teve a liquidação decretada pelo Banco Central (BC) em janeiro. Como a consolidação da lista completa de credores ainda não foi finalizada, o Fundo Garantidor de Créditos decidiu antecipar o pagamento para clientes com valores de até R$ 1 mil cobertos pela garantia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tem valores acima de R$ 1 mil ou investiu por meio de plataformas de investimentos deverá aguardar e pedir o ressarcimento pelo aplicativo do próprio FGC, após a conclusão da lista dos credores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FGC também atualizou o balanço da liberação dos recursos das liquidações do Banco Master, da Master Investimento e do Letsbank. Até o momento, foram pagos R$ 37 bilhões em garantias a credores do conglomerado ao qual o Will Bank pertencia, o equivalente a 91% do total previsto. Ainda há cerca de 9% de investidores que não iniciaram o pedido de ressarcimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Will Bank não operava como banco tradicional com conta corrente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição funcionava como financeira e instituição de pagamento, oferecendo contas de pagamento, modalidade em que o saldo do cliente deve ficar depositado numa conta específica no Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessas contas, o dinheiro não pode ser usado pela instituição para conceder crédito ou realizar outras operações típicas de banco comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte dos valores aplicados pelos clientes era direcionada automaticamente para Certificados de Depósito Bancário (CDB), que contam com cobertura do FGC até o limite legal de R$ 250 mil por CPF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BC, os recursos das contas de pagamento ficam separados do patrimônio da instituição, o que garante o ressarcimento aos clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com valores elegíveis à garantia do FGC;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O limite geral de cobertura do FGC é de até R$ 250 mil por Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) ou Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas (CNPJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa fase, no entanto, a liberação é restrita ao teto de R$ 1 mil por cliente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/fgc-antecipa-ate-r-1-mil-em-garantias-clientes-do-will-bank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Fundo Garantidor de Créditos (FGC) vai antecipar o pagamento de até R$ 1 mil para credores do Will Bank. A medida...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 20:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 20:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 20:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 20:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RBhLf6rtcHFLHburrqqdCrjmoWQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_020120a84t47665209.jpg?itok=PdaEfaJB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mendonça se reúne com PF e define novas etapas da apuração do Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-se-reune-com-pf-e-define-novas-etapas-da-apuracao-do-master</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-se-reune-com-pf-e-define-novas-etapas-da-apuracao-do-master#1008</guid>
      <description>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), se reuniu nesta sexta-feira (13) com integrantes da Polícia Federal (PF) para tomar con...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OICud4_kbIDfKW4X2QVvuL-kv2U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6420.jpg?itok=vq86oLf7&quot; alt=&quot;Mendonça se reúne com PF e define novas etapas da apuração do Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), se reuniu nesta sexta-feira (13) com integrantes da Polícia Federal (PF) para tomar conhecimento das investigações que envolvem o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro durou cerca de duas horas. Durante a reunião,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o ministro e os delegados responsáveis pelo caso definiram os procedimentos que serão adotados nas próximas etapas da investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião marcou o primeiro contato de André Mendonça com o inquérito sobre as fraudes ocorridas no Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, os próximos passos da investigação serão comandados pelo ministro, que também é relator do inquérito que trata dos descontos indevidos de mensalidades associativas nos benefícios de aposentados e pensionistas doInstituto Nacional doSeguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro se tornou relator do caso, nesta quinta-feira (12),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após Dias Toffoli pedir para deixar a relatoria do caso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saída de Toffoli foi decidida durante reunião na qual os ministros da Corte foram informados de que há menções ao nome do ministro em mensagens encontradas no celular do banqueiro Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, dono do Master, que teve o aparelho apreendido durante busca e apreensão da PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o banqueiro Daniel Vorcaro e outros acusados foram alvo da Operação Compliance Zero, deflagrada pelaPFpara investigar a concessão de créditos falsos pelo Banco Master, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo Banco de Brasília (BRB), banco público ligado ao governo do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: metanol em bebidas liga sinal de alerta nos estados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação do Carnaval no Distrito Federal neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe jogo entre Bahia e Jacuipense neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: veja programação de blocos no Rio neste sábado (14)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-se-reune-com-pf-e-define-novas-etapas-da-apuracao-do-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), se reuniu nesta sexta-feira (13) com integrantes da Polícia Federal (PF) para tomar con...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 20:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 20:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 20:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 20:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OICud4_kbIDfKW4X2QVvuL-kv2U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6420.jpg?itok=vq86oLf7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dólar sobe para R$ 5,22 em dia de turbulência internacional</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/dolar-sobe-para-r-522-em-dia-de-turbulencia-internacional</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/dolar-sobe-para-r-522-em-dia-de-turbulencia-internacional#1009</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Emdia de turbulência no mercado externo e de ajustes pré-carnaval, o dólar voltou a superar a barreira de R$ 5,20. ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tzw7bmbBPCZ1MIo7wYxWWpgNHRE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dolar_moeda_0803221203.jpg?itok=TOqn9c4s&quot; alt=&quot;Dólar sobe para R$ 5,22 em dia de turbulência internacional&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emdia de turbulência no mercado externo e de ajustes pré-carnaval, o dólar voltou a superar a barreira de R$ 5,20. A bolsa de valores recuou pelo segundo dia consecutivo emmovimento de venda de ações para que os investidores embolsem ganhos recentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial encerrou a sexta-feira (13) vendido a R$ 5,229, com alta de R$ 0,029 (+0,57%)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em alta durante quase toda a sessão, a cotação chegou a R$ 5,25 por volta das 12h, mas desacelerou durante a tarde, com a redução das tensões no mercado estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da alta dos últimos dois dias, o dólar subiu apenas 0,18% na semana. Em 2026, a divisa acumula queda de 4,72%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mercado de ações, o dia também foi marcado por ajustes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 186.464 pontos, com queda de 0,69%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador chegou a cair 1,99% às 12h20, mas recuperou-se parcialmente durante a tarde, influenciado pela alta na cotação do petróleo, que influenciam as ações de petroleiras, e pela melhoria nas bolsas dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao dólar, a divulgação de que a inflação ao consumidor nos Estados Unidos ficou em 0,2% em fevereiro foi insuficiente para melhorar o humor dos investidores. A criação de empregos acima do previsto na economia estadunidense, divulgada na quarta-feira (12), reduz as chances de o Federal Reserve (Fed, Banco Central dos Estados Unidos)cortar os juros nos próximos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralelamente, as preocupações com uma possível bolha no setor de inteligência artificial continua a influenciar negativamente o mercado financeiro. O índice Nasdaq, das empresas de tecnologia, caiu 0,22% nesta sexta, enquanto os outros dois índices das bolsas estadunidenses fecharam em leve alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das questões internacionais, o mercado interno foi dominado pela realização de lucros. Os investidores aproveitaram as quedas recentes do dólar para comprar moeda barata e a sequência derecordesna bolsa para venderem papéis e embolsarem os lucros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas alertam sobre cuidados para um carnaval seguro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: metanol em bebidas liga sinal de alerta nos estados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação do Carnaval no Distrito Federal neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe jogo entre Bahia e Jacuipense neste sábado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/dolar-sobe-para-r-522-em-dia-de-turbulencia-internacional&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Emdia de turbulência no mercado externo e de ajustes pré-carnaval, o dólar voltou a superar a barreira de R$ 5,20. ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 19:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 19:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 19:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 19:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tzw7bmbBPCZ1MIo7wYxWWpgNHRE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dolar_moeda_0803221203.jpg?itok=TOqn9c4s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
