<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 27/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>2 notícias publicadas hoje (2 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 13:06:08 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura realiza aula inaugural para 770 novos estudantes do curso de línguas e 140  alunos de extensão do Imparh</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-aula-inaugural-para-770-novos-estudantes-do-curso-de-linguas-e-140-alunos-de-extensao-do-imparh</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260227-e2ff8706aae8</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:50:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura realiza aula inaugural para 770 novos estudantes do curso de línguas e 140  alunos de extensão do Imparh - Sexta, 27 Fevereiro 2026 08:50</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20Imparh%20_27A4964.JPG" alt="Prefeitura realiza aula inaugural para 770 novos estudantes do curso de línguas e 140  alunos de ext" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27 02 2026 Imparh _27A4964.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Nosso compromisso é seguir valorizando essa instituição que é referência na formação em línguas e levar cada vez mais educação de qualidade para a nossa população”, afirmou o prefeito Evandro Leitão durante a solenidade no Imparh (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza realizou, nesta quarta-feira (26/02), a aula inaugural do Centro de Línguas do Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh), marcando o início do semestre letivo e acolhendo os novos estudantes da instituição. O encontro ocorreu no auditório do órgão, em horários organizados por turma, para garantir a recepção adequada aos alunos. Enquanto acompanhava as atividades, o prefeito Evandro Leitão reforçou o compromisso da gestão com o acesso à educação de qualidade.</p>
<p>“Temos trabalhado para fortalecer o Imparh, recuperar sua estrutura e ampliar o número de vagas, porque acreditamos que investir em capital humano é abrir portas e gerar oportunidades para os fortalezenses. Nosso compromisso é seguir valorizando essa instituição que é referência na formação em línguas e levar cada vez mais educação de qualidade para a nossa população”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>Na ocasião, o prefeito também saudou os recém-chegados e reconheceu a dedicação deles ao próprio desenvolvimento. “Quero dar as boas-vindas a cada um de vocês que inicia hoje essa caminhada no Imparh. Sabemos que conciliar estudo, trabalho e a rotina diária não é fácil, e por isso a decisão de aprender um novo idioma já demonstra o compromisso de vocês com o próprio futuro, desejo sucesso e quero estar aqui para celebrar, quando se formarem”, destacou Evandro.</p>
<p>Neste primeiro período de 2026, o Centro de Línguas recebe 770 estudantes novatos, além de 140 ingressantes nos cursos de extensão. Durante a programação, os participantes tiveram acesso a orientações acadêmicas, informações sobre a metodologia das aulas e o funcionamento dos cursos, além de conhecerem a equipe pedagógica e os serviços ofertados pelo Imparh.</p>
<p>Segundo o professor Evaldo Lima, presidente do Imparh, o processo de acolhimento dos novos alunos também simboliza a construção de pontes, o respeito à diversidade cultural e o fortalecimento de uma cultura de paz, valores que fazem parte da trajetória de 53 anos da instituição. "O Centro de Línguas do Imparh é uma referência na formação de estudantes em Fortaleza e amplia horizontes por meio do ensino de idiomas, que abre muitas possibilidades. Em um mundo tão repleto de dificuldades de diálogo, de contradição e de intolerância, a busca de um novo idioma também é possibilidade da construção de pontes, e receber bem esses novos estudantes é uma forma de fortalecer esse potencial”, observou.</p>
<p>A aula inaugural integra as ações de acolhimento promovidas pela instituição no início de cada semestre, com o objetivo de facilitar a adaptação dos alunos e fortalecer o vínculo com o ambiente educacional. O momento também contribui para apresentar a estrutura disponível e esclarecer dúvidas sobre o percurso formativo.</p>
<p><strong>Acolhimento que tranquiliza e anima</strong></p>
<p>O também novato João Gabriel do Nascimento vai estudar inglês pela primeira vez. Para ele, o acolhimento realizado pelos profissionais do Imparh ajuda a tranquilizar os alunos e facilita bastante a adaptação. “Aqui é tudo novo pra mim, me sinto um pouco nervoso, porque é muita coisa nova que a gente não tem contato, a língua é muito diferente, mas, ao mesmo tempo, eu estou ansioso para descobrir o que vem pela frente no curso, que eu sei que é muito bom.”</p>
<p>A autônoma Francisca Andreia Gomes está começando o curso de italiano no Imparh. Ela contou que sempre teve interesse no estudo de idiomas e se sente muito animada para viver a experiência na instituição. “É um ambiente muito acolhedor, com pessoas muito acolhedoras. Eu me sinto respeitada, ouvida, acolhida, e estou gostando bastante. Me sinto muito feliz de estar aprendendo algo novo, que vai servir para o meu futuro e será muito importante para mim.”</p>
<p>Para Andreza de Araújo Barbosa, professora escolar, o Imparh é também um lugar para voltar. Quando estava na faculdade ela precisou interromper o curso no Imparh por questões pessoais. Este ano, ela conseguiu retornar. Participou do teste de nível e passou para o segundo semestre. "Eu estou com aquele sentimento de que agora é um ano novo, com novos alunos, pessoas mais novas e outras mais velhas, e é um sentimento de alegria, porque eu nunca quis abandonar o curso, mas por conta da correria na época, foi necessário. Mas agora, retornando, eu estou bem contente de ver que a turma é bem empenhada, são muito dedicados, o professor é maravilhoso e o pessoal da secretária soube nos orientar bem sobre a dinâmica do curso." </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-aula-inaugural-para-770-novos-estudantes-do-curso-de-linguas-e-140-alunos-de-extensao-do-imparh" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20Imparh%20_27A4964.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20Imparh%20_27A4964.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura realiza aula inaugural para 770 novos estudantes do curso de línguas e 140  alunos de ext</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza promove Curso de Armamento e Tiro para 260 novos guardas municipais</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-curso-de-armamento-e-tiro-para-260-novos-guardas-municipais</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260227-c9f89a453987</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:39:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza promove Curso de Armamento e Tiro para 260 novos guardas municipais - Sexta, 27 Fevereiro 2026 08:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20GMF%20_27A4831.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza promove Curso de Armamento e Tiro para 260 novos guardas municipais" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito evandro leitão de boné e óculos de proteção" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27 02 2026 GMF _27A4831.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O prefeito Evandro Leitão acompanhou as atividades nesta quinta-feira (26/02), e ressaltou a importância do preparo aos agentes de segurança (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Segurança Cidadã (Sesec) e da Academia de Segurança Cidadã (Amsec), realiza o Curso de Armamento e Tiro (CAT) destinado aos 260 novos guardas municipais empossados no início de fevereiro. O prefeito Evandro Leitão acompanhou as atividades nesta quinta-feira (26/02), e ressaltou a importância do preparo aos agentes de segurança.</p>
<p>"É de fundamental importância, além de providenciar o armamento, a Prefeitura de Fortaleza capacitar os guardas municipais na prática. Esses agentes estarão, após as 144 horas do curso de armamento e tiro, preparados e equipados para atuar nos espaços públicos trazendo mais segurança aos fortalezenses de todas as áreas da cidade", afirmou o gestor municipal.</p>
<p>A formação teve início nesta segunda (23/2) para os novos servidores da da Guarda Municipal de Fortaleza (GMF), nos módulos Arma Semiautomática e Curso Complementar de Habilitação em Armas Longas (arma de repetição).</p>
<p>A capacitação, com carga horária de 144 horas-aula, é estruturada em sete turmas e atende às disposições da Lei nº 13.022/2014 (Estatuto Geral das Guardas Municipais), que estabelece como competência das Guardas Municipais a proteção de bens, serviços, logradouros públicos e instalações do município, pautada na proteção dos direitos humanos, no patrulhamento preventivo e no uso progressivo da força.</p>
<p>O curso também está em consonância com o Decreto Municipal nº 15.070/2021, que define como finalidade da GMF a proteção preventiva e ostensiva dos bens e instalações públicas e a execução das políticas de segurança municipal. Além disso, observa o entendimento do Supremo Tribunal Federal no Tema 656, que reconhece às Guardas Municipais atribuições de natureza policial, inclusive o exercício do poder de polícia no âmbito municipal.<br/>O objetivo do Curso de Armamento e Tiro é capacitar os servidores para o uso técnico, seguro e responsável da pistola semiautomática nos calibres .380, .40 e 9mm, bem como habilitá-los no manuseio de arma longa de repetição, conforme a legislação vigente e as exigências da Polícia Federal.</p>
<p>A formação prepara os novos guardas para o patrulhamento preventivo e ostensivo, reforçando que o uso da arma de fogo deve ocorrer como último recurso de defesa, sempre orientado pelos princípios da legalidade, proporcionalidade e preservação da vida.</p>
<p>O conteúdo programático é dividido em módulos teórico e prático, abordando temas como fundamentos do tiro, aspectos legais do uso da arma de fogo, sobrevivência policial, atendimento pré-hospitalar tático, técnicas de tiro defensivo, manejo seguro, simulações operacionais e prática em estande.</p>
<p><strong>Avaliação</strong></p>
<p>Como etapa fundamental para a certificação e habilitação do porte de arma de fogo o curso prevê prova teórica e avaliação prática de tiro, com emissão de laudo técnico por instrutor avaliador independente, garantindo imparcialidade e conformidade legal no processo.</p>
<p>A estrutura do CAT observa rigorosamente as normas da Polícia Federal, especialmente quanto à proporção adequada entre instrutores e alunos, assegurando a segurança das atividades práticas e a efetividade do ensino.</p>
<p><strong>Requalificação anual obrigatória</strong></p>
<p>Além da formação inicial, a Guarda Municipal de Fortaleza realiza anualmente capacitação obrigatória para todos os servidores que possuem porte de arma de fogo, com carga horária de 80 horas-aula.</p>
<p>A capacitação tem como objetivo manter o nivelamento técnico do efetivo, de acordo com as diretrizes estabelecidas no Manual de Procedimentos Operacionais Padrões da GMF, no Manual de Armamento e Tiro da GMF e nas atualizações da legislação vigente sobre o uso de armas de fogo.</p>
<p>Essencial para a manutenção do porte institucional, o curso garante que os guardas municipais permaneçam atualizados quanto às normas legais, às técnicas operacionais e aos protocolos de segurança, assegurando a qualidade da atuação, a segurança das operações e a proteção da vida.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-curso-de-armamento-e-tiro-para-260-novos-guardas-municipais" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20GMF%20_27A4831.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/27%2002%202026%20GMF%20_27A4831.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza promove Curso de Armamento e Tiro para 260 novos guardas municipais</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>