<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:00 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Operação especial integra transportes públicos para o carnaval do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-especial-integra-transportes-publicos-para-o-carnaval-do-rio</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-especial-integra-transportes-publicos-para-o-carnaval-do-rio#1000</guid>
      <description>Uma operação especial vai integrar o sistema de transporte público do Rio de Janeiro, incluindo barcas, metrôs e trens para o Carnaval deste ano.
A i...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5bYR6ncYN4jFgaMc3M_-Ibv0gc0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_paqueta_censo_2022090620210044.jpg?itok=10M2U-Q0&quot; alt=&quot;Operação especial integra transportes públicos para o carnaval do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma operação especial vai integrar o sistema de transporte público do Rio de Janeiro, incluindo barcas, metrôs e trens para o Carnaval deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação foi divulgada nesta sexta-feira (13) pelo governo fluminense, por meio da Secretaria de Estado de Transporte (Setram).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recomendação é que os foliões planejem seus deslocamentos com antecedência para acessar os blocos de rua, desfiles na Marquês de Sapucaí e demais eventos pela cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trens, por exemplo, vão circular sem interrupção das 4h desta sexta-feira (13) até as 22h45 da Quarta-feira de Cinzas (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estação Central do Brasil ficará aberta 24 horas e as demais estações permanecerão abertas para desembarque após os desfiles na Marquês de Sapucaí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trens extras sairão da Central do Brasil para Santa Cruz, Japeri, Saracuruna e Belford Roxo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para atender os participantes dos megablocos, os ramais de Japeri e Santa Cruz terão intervalos reduzidos nos dias no sábado (14), domingo (15) e na terça-feira (17) com partidas a cada 15 minutos para a ida e a cada 20 minutos para a volta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O metrô vai funcionar sem interrupções das 5h desta sexta até as 23h59 da Quarta-feira de Cinzas, com as linhas 1 e 4 operando entre Uruguai e Jardim Oceânico e a linha 2 entre Pavuna e General Osório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acesso ao Sambódromo, o desembarque será na estação Central do Brasil para o público que se dirigir aos setores ímpares e às concentrações no edifício Balança mas não cai e no Terreirão do Samba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desembarque na estação Praça Onze servirá para aqueles que se dirigem aos setores pares e concentração no edifício dos Correios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os desfiles das escolas mirins, no dia 20, as estações Central do Brasil e Praça Onze ficarão abertas até 1h de sábado (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No desfile das campeãs, no sábado (21), o metrô funcionará das 5h até as 23h de domingo (22), sem interrupções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estação Presidente Vargas estará fechada do dia 14 ao dia 17 e a estação Cinelândia funcionará das 6h às 20h, nesse período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as barcas vão reduzir intervalos e oferecer viagens extras nos dias de grandes blocos na Linha Arariboia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amanhã, desfilarão o Cordão da Bola Preta e o Cordão do Boitatá; no domingo, os blocos Bangalafumenga e Vem Cá Minha Flor; na segunda, os desfiles são por conta dos blocos Que Pena Amor, Sargento Pimenta, Brasília Amarela e Carrossel de Emoções; na terça-feira, saem o Fervo da Lud e a Orquestra Voadora; no dia 22, desfilam o Bloco da Anitta e o Monobloco. No dia 1º de março, a linha Paquetá atenderá o Bloco do Boto Marinho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-especial-integra-transportes-publicos-para-o-carnaval-do-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Uma operação especial vai integrar o sistema de transporte público do Rio de Janeiro, incluindo barcas, metrôs e trens para o Carnaval deste ano.
A i...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 12:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 12:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 12:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 12:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5bYR6ncYN4jFgaMc3M_-Ibv0gc0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_paqueta_censo_2022090620210044.jpg?itok=10M2U-Q0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ação da Anvisa e Inmetro fiscaliza produtos de carnaval no DF e BA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/acao-da-anvisa-e-inmetro-fiscaliza-produtos-de-caranaval-no-df-e-ba</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/acao-da-anvisa-e-inmetro-fiscaliza-produtos-de-caranaval-no-df-e-ba#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e o Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (In...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7eD85h7zJv7cJe9Ecm5YcsSlXM0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11-11-2020_sede_anvisa-2_0.jpg?itok=X0WrdObL&quot; alt=&quot;Ação da Anvisa e Inmetro fiscaliza produtos de carnaval no DF e BA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e o Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro) participam nesta sexta-feira (13) da ação Tô de Olho – Na Folia, que tem como objetivo fiscalizar, orientar e reforçar a segurança de produtos comercializados durante o carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Anvisa informou que, no Distrito Federal e na Bahia, o trabalho de vigilância sanitária será voltado para fiscalizar e orientar sobre o uso de pomadas e pastas para modelar cabelos e sobre o consumo de bebidas alcoólicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especificamente em Salvador, uma equipe formada por quatro representantes da vigilância sanitária municipal e quatro da vigilância estadual fiscaliza salões de beleza em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para verificar a regularidade das pomadas capilares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período da tarde, a equipe atua junto a trancistas em espaços públicos da capital baiana procurados por foliões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Inmetro fará a fiscalização de fantasias e adereços; acessórios carnavalescos (tiaras, óculos, máscaras e brinquedos); além de preservativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa é coordenada pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, em parceria com o Ministério da Agricultura e Pecuária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de brinquedos, as equipes verificam a presença do selo de identificação de conformidade do Inmetro e o atendimento a requisitos básicos de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em relação às fantasias e demais produtos têxteis, será conferido o cumprimento das regras de etiquetagem obrigatória, como informações sobre composição, fabricante ou importador, país de origem e instruções de conservação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das bebidas, as equipes verificam as condições de armazenamento, a regularidade do registro quando aplicável, a rotulagem obrigatória e o cumprimento dos regulamentos sanitários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às pomadas capilares, serão fiscalizadas a regularização do produto junto à Anvisa, a conformidade das informações de rotulagem, a indicação de modo de uso e eventuais restrições, além das condições adequadas de exposição e comercialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto aos preservativos masculinos, será observada a presença do selo do Inmetro, bem como sua autenticidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos dispositivos eletrônicos para fumar (DEFs), haverá fiscalização específica para coibir a venda do produto, cuja comercialização é proibida no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado, o Inmetro informou que as irregularidades identificadas serão tratadas conforme a legislação específica de cada órgão, &quot;dentro dos procedimentos técnicos e legais estabelecidos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/acao-da-anvisa-e-inmetro-fiscaliza-produtos-de-caranaval-no-df-e-ba&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e o Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (In...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 11:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 11:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 11:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 11:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7eD85h7zJv7cJe9Ecm5YcsSlXM0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11-11-2020_sede_anvisa-2_0.jpg?itok=X0WrdObL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prouni2026: aluno deve comprovar informações na faculdade até hoje</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-aluno-deve-comprovar-informacoes-na-faculdade-ate-hoje</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-aluno-deve-comprovar-informacoes-na-faculdade-ate-hoje#1002</guid>
      <description>Termina nesta sexta-feira (13) o prazo para estudantespré-selecionadosna primeira chamada doPrograma Universidade para Todos (Prouni) neste primeiro ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EJLyxuAPsOQJDt5I5LKi_Jm8j4s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123618_0.jpg?itok=hQB1f7KK&quot; alt=&quot;Prouni2026: aluno deve comprovar informações na faculdade até hoje&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Termina nesta sexta-feira (13) o prazo para estudantespré-selecionadosna primeira chamada doPrograma Universidade para Todos (Prouni) neste primeiro semestre de2026 entregarem a documentação para a faculdade privada em que foram pré-selecionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é comprovaras informações prestadas no momento da inscrição no Prouni, como o comprovante de renda familiar mensal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É de exclusiva responsabilidade do candidato conferir o local, data, horário de atendimento, meio virtual/eletrônico para envio de documentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos que se inscreveram no Prouni 2026 podem conferir se foram pré-selecionados diretamente no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É preciso fazer login da plataforma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 4 de fevereiro, o MEC divulgou o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da primeira chamada do programa, com mais de 226 mil pré-selecionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Universidade para Todos (ProUni) oferece bolsas de estudo integrais (100% de gratuidade do valor da mensalidade) e parciais (50%) em universidades particulares para estudantes de baixa renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O requisito para ter a bolsa integral é comprovar a renda familiar menor ou igual a 1,5 salário-mínimo por pessoa. Para a bolsa parcial (50%), a renda familiar não pode ultrapassar três salários-mínimos por pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MEC comemora que a edição de 2026 éa maior da história do Prouni,com 22 anos de existência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, estão sendo ofertadas 595.374 bolsas,em 895 cursos de 1.046 instituições privadas de ensino superior de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Prouni 2026,o candidato pode comparecer à instituição de educação superior ou encaminhar a documentação necessáriapor meio virtual, conforme definido pela faculdade particular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição deverá disponibilizar, em sua página eletrônica na internet, o campo específico para o encaminhamento dos comprovantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-aluno-deve-comprovar-informacoes-na-faculdade-ate-hoje&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Termina nesta sexta-feira (13) o prazo para estudantespré-selecionadosna primeira chamada doPrograma Universidade para Todos (Prouni) neste primeiro ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 11:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 11:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 11:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 11:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EJLyxuAPsOQJDt5I5LKi_Jm8j4s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123618_0.jpg?itok=hQB1f7KK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PRF inicia Operação Carnaval 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-inicia-operacao-carnaval-2026</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-inicia-operacao-carnaval-2026#1003</guid>
      <description>Começou à meia-noitedesta sexta-feira (13) a Operação Carnaval 2026, da Polícia Rodoviária Federal (PRF)
. A ação é a última e maior fase prevista no...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MiznGvMQcsEvG7GHCK_o3hdogFI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/17/e1be976d-9fc6-4526-85bb-61d906611a13_0.jpeg?itok=OWnGbYpA&quot; alt=&quot;PRF inicia Operação Carnaval 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começou à meia-noitedesta sexta-feira (13) a Operação Carnaval 2026, da Polícia Rodoviária Federal (PRF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A ação é a última e maior fase prevista no calendário da Operação Rodovida, lançada em dezembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhos especiais de monitoramento e fiscalização seguem até a Quarta-feira de Cinzas (18) nas rodovias federais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do feriado, as equipes da PRF atuarão de forma “permanente e redobrada”nos trechos em que costumam ocorrer infrações que podem resultarem acidentesletais, comomistura de álcool e direção, excesso de velocidade e ultrapassagens proibidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A PRF trabalha com a expectativa de grande movimento nos corredores rodoviários que levam aos destinos mais procurados no Carnaval, como Rio de Janeiro, São Paulo, Minas Gerais, Espírito Santo, Santa Catarina, Bahia, Pernambuco, Paraíba e Ceará”, informou a PRF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é aguardado fluxo intenso de veículos no sentido oposto, pois além das festas tradicionais que ocorrem em várias cidades do interior, muitas pessoas viajam em busca de descanso nos dias de folia”, acrescentou a polícia rodoviária, ao lembrar que o carnaval é o evento mais associado ao consumo de bebidas alcoólicas em larga escala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, mais de 3,5 milhões de testes de alcoolemia foram aplicados pela PRF nas rodovias do país. Afiscalização resultou na autuação de mais de 9 mil motoristas e foram notificados 43 mil pessoas por recusarem o teste do etilômetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PRF elaborou algumas dicas de condutas para uma viagem seguras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planeje sua viagem e faça a revisão de seu veículo. É fundamental verificar a presença e o funcionamento de todos os equipamentos obrigatórios, bem como toda a documentação do veículo e do condutor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Respeite os limites de velocidade e obedeça a sinalização. Onde não existir sinalização ou se esta estiver prejudicada, mantenha a velocidade compatível com as condições da via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O condutor e todos os passageiros do veículo devem utilizar o cinto de segurança. Crianças menores de 7 anos e meio devem estar utilizando o bebê conforto, cadeirinha e/ou assento de elevação. Em caso de descumprimento, o condutor poderá ter a viagem interrompida até a regularização da infração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ultrapasse sempre pela esquerda, somente em locais permitidos e onde haja todas as condições necessárias para execução da manobra com segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mantenha distância segura do veículo à frente, a fim de se evitar colisões traseiras nos casos de freadas bruscas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuidado com os pedestres, principalmente em perímetros urbanos cortados por rodovias. Redobre a atenção e reduza a velocidade sempre que verificar a presença de pedestres nos acostamentos, próximos a passarelas e às margens das rodovias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leve alimentos leves e água para situações como congestionamentos e interdições.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-inicia-operacao-carnaval-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Começou à meia-noitedesta sexta-feira (13) a Operação Carnaval 2026, da Polícia Rodoviária Federal (PRF)
. A ação é a última e maior fase prevista no...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 11:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 11:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 11:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 11:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MiznGvMQcsEvG7GHCK_o3hdogFI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/17/e1be976d-9fc6-4526-85bb-61d906611a13_0.jpeg?itok=OWnGbYpA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ilú Obá De Min e Banda do Trem Elétrico abrem carnaval de rua em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/ilu-oba-de-min-e-banda-do-trem-eletrico-abrem-carnaval-de-rua-em-sp</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/ilu-oba-de-min-e-banda-do-trem-eletrico-abrem-carnaval-de-rua-em-sp#1004</guid>
      <description>Os blocos Ilú Obá De Min e Banda do Trem Elétrico abrem o carnaval de rua da capital paulista, nesta sexta-feira (13), e ocupam o centro histórico. A...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nPGOmwsqxRlC6sJ5vlrd3yYrOu0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/13/bloco_carnaval_mais_saude.jpg?itok=GPVoWzP_&quot; alt=&quot;Ilú Obá De Min e Banda do Trem Elétrico abrem carnaval de rua em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os blocos Ilú Obá De Min e Banda do Trem Elétrico abrem o carnaval de rua da capital paulista, nesta sexta-feira (13), e ocupam o centro histórico. Ao todo, somados os dias de pré-carnaval, carnaval e pós, serão 627 blocos espalhados pela cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em novembro de 2004 pelas artistas Beth Beli, Girlei Miranda, Nega Duda e Adriana Aragão, o tradicional bloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desfila no carnaval paulistano há 21 anos. Este ano, o grupo apresenta a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ópera Negra Obaomin – A Soberania de Yemanjá Ogunté&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com enredo que reverencia a vida e o legado de Ifátinùké, também conhecida no Brasil como Inês Joaquina da Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ifátinùké foi uma importante sacerdotisa africana cuja trajetória simboliza os fluxos transatlânticos de saberes, espiritualidade e organização política do povo iorubá. O terreiro que fundou - hoje conhecido como Sítio do Pai Adão - celebra 150 anos de existência, sendo um dos mais antigos em atividade no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco, que reúne um coletivo de cerca de 400 integrantes em sua bateria e corpo de dança, conduzirá o público com uma riqueza sonora que transita pelas tradições dos afoxés e dialoga com ritmos da cultura popular, como o maracatu e o coco de roda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celebrando a ancestralidade e a força do matriarcado negro, o Abre-Alas do cortejo - As Mantenedoras do Axé - tem como convidadas as mães de santo, yalodês, lideranças quilombolas e irmandades. Além desta sexta-feira, oIlú Obá De Min desfila no domingo (15), a partir das 14h, com saída da Rua Conselheiro Brotero, 195.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós vamos falar da história dessas mulheres que estiveram à frente da luta das aberturas das casas de candomblé e que firmaram o matriarcado africano. Ifatinuké ressignificou essa organização matriarcal africana em terras brasileiras que é o que nos mantêm vivas, que é o que mantêm a sociedade afro-brasileira em pé”, afirma Mafalda Pequenino, diretora artística do Ilú Obá De Min.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cortejo terá concentração na Praça da República, às 19h, e seguirá pela Avenida São Luís, rua da Consolação, rua Cel. Xavier de Toledo, Praça Ramos e rua Conselheiro Crispiniano, até chegar ao Largo do Paissandu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco Banda do Trem Elétrico, fundado por metroviários em 1984, irá se concentrar às 18h, na esquina da rua Matias Aires com a rua Augusta. O desfile seguirá também pelas ruas Martins Fontes e Cel. Xavier de Toledo, Praça Ramos de Azevedo até chegar à rua da Consolação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 19h, na Praça da República, 386&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval terá chuva e calor em boa parte do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infraero: aeroportos esperam 120 mil passageiros no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação especial integra transportes públicos para o carnaval do Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/ilu-oba-de-min-e-banda-do-trem-eletrico-abrem-carnaval-de-rua-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os blocos Ilú Obá De Min e Banda do Trem Elétrico abrem o carnaval de rua da capital paulista, nesta sexta-feira (13), e ocupam o centro histórico. A...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 11:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 11:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 11:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 11:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nPGOmwsqxRlC6sJ5vlrd3yYrOu0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/13/bloco_carnaval_mais_saude.jpg?itok=GPVoWzP_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Norma da Anvisa sobre receitas controladas impressas entra em vigor</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/norma-da-anvisa-sobre-receitas-controladas-impressas-entra-em-vigor</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/norma-da-anvisa-sobre-receitas-controladas-impressas-entra-em-vigor#1005</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
A partir desta sexta-feira (13), todos os receituários para prescrição de medicamentos controlados podem ser impre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KpfrTxpuiWbzy8qZ9M12dANYbdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/remedios_agencia_brasil.jpg?itok=a8rzz9w1&quot; alt=&quot;Norma da Anvisa sobre receitas controladas impressas entra em vigor&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta sexta-feira (13), todos os receituários para prescrição de medicamentos controlados podem ser impressos em gráficas pelos próprios profissionais prescritores e pelas instituições de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi aprovada pela diretoria colegiada da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) no fim do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então, alguns desses receituários — como osde cor amarela — eram impressos exclusivamente pela autoridade sanitária local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a publicação da resolução, a impressão de todos os modelos pode ser feitapelos próprios prescritores e pelas instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Anvisa informou que a medida integra um conjunto de ações de desburocratização e simplificação do acesso da população brasileira a medicamentos e reforçou que a norma não elimina a exigência de impressão nem a obrigatoriedade de numeração fornecida pela autoridade sanitária local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Assim, prescritores e instituições devem continuar solicitando previamente essa numeração junto à autoridade sanitária competente e, a partir de 13 de fevereiro, poderão providenciar a impressão dos receituários em gráfica”, destacou a agência no comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa ressaltou ainda que a resolução não altera outras regras estabelecidas por autoridades sanitárias locais. Em caso de dúvidas sobre exigências complementares relacionadas ao procedimento de impressão, a orientação é consultar a autoridade sanitária da respectiva localidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a agência, os modelos de receituários anteriormente publicados nos anexos da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deixam de ser válidos para novas impressões a partir desta sexta-feira. Os novos modelos a serem utilizados podem ser consultados na página do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema Nacional de Controle de Receituários (SNCR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receituários impressos até 12 de fevereiro de 2026 continuam válidos por tempo indeterminado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A norma prevê ainda que, até junho, a Anvisa disponibilize uma ferramenta no SNCR que permite a emissão eletrônica de todos os receituários de medicamentos controlados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Até a disponibilização dessa funcionalidade, não há mudanças quanto à emissão eletrônica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para a emissão de notificações de receita em formato eletrônico, será necessário aguardar a implementação da ferramenta”, informou a agência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/norma-da-anvisa-sobre-receitas-controladas-impressas-entra-em-vigor&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
A partir desta sexta-feira (13), todos os receituários para prescrição de medicamentos controlados podem ser impre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 10:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 10:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 10:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 10:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KpfrTxpuiWbzy8qZ9M12dANYbdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/remedios_agencia_brasil.jpg?itok=a8rzz9w1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval de SP: interdição em vias do Sambódromo começa nesta sexta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-de-sp-interdicao-em-vias-do-sambodromo-comeca-nesta-sexta</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-de-sp-interdicao-em-vias-do-sambodromo-comeca-nesta-sexta#1006</guid>
      <description>© 21.04.2022/Rovena Rosa/Agência Brasil
Com o início do desfile das escolas de samba no Sambódromo do Anhembi nesta sexta-feira (13), em São Paulo, a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/v_HcYh1qUCTZSv_ERRQLsOzKMLk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/carnaval_sao_paulo_2022_rvrsa_abr_20220421_0560.jpg?itok=iwOOslQ0&quot; alt=&quot;Carnaval de SP: interdição em vias do Sambódromo começa nesta sexta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© 21.04.2022/Rovena Rosa/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o início do desfile das escolas de samba no Sambódromo do Anhembi nesta sexta-feira (13), em São Paulo, a Companhia de Engenharia de Tráfego (CET) interditará diversas vias na região do evento. De sexta a domingo (15), ruas e avenidas estarão bloqueadas das 17h às 9h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sambódromo fica na Avenida Olavo Fontoura e ocupa os arredores das ruas Brazelisa Alves de Carvalho e Professor Milton Rodrigues. Todos esses locais serão interditados no período noturno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ruas Dr. Melo Nogueira, Anita Malfatti e Luciano Prata, na região da Casa Verde Baixa, também estarão inoperantes. A pista local da Marginal Tietê – entre a Ponte das Bandeiras e a Ponte Casa Verde –, e a Avenida Assis Chateaubriand estarão interditadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Ciclofaixas na Av. Olavo Fontoura e Rua Alfonso Reinaldo Gallucci serão desativadas e o acesso para o Hospital e Campo de Marte será através da faixa reversível na Praça Campo de Bagatelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a Rua Marechal Leitão de Carvalho vai operar em sentido duplo de circulação e haverá implementação de mão dupla de direção no sentido Casa Verde, em um trecho de 200 metros antes até 300 metros após a Rua Prof. Milton Rodrigues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os motoristas que utilizam a Av. Olavo Fontoura, sentido Santana, e a Rua Professor Milton Rodrigues, sentido Marginal, podem seguir pela Avenida Presidente Castelo Branco, passar pela Ponte das Bandeiras e chegar à Praça Campo de Bagatelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra alternativa de rota é utilizar a Avenida Braz Leme, sentido Bairro, passar pela Avenida Santos Dumont e chegar à Praça Campo de Bagatelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os condutores que desejam usar a Avenida Olavo Fontoura, sentido Casa Verde, podem utilizar a Avenida Cruzeiro do Sul, sentido Centro, ou a Marginal Tietê, pista central ou expressa. Também é possível utilizar Avenida Braz Leme, sentido Centro, ou Avenida Otaviano Alves de Lima, na Marginal Tietê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rodízio municipal de veículos estará suspenso de segunda (16) até a quarta-feira de Cinzas (18). Na terça-feira (17), os corredores e faixas exclusivas de ônibus estarão liberadas para a circulação de veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também na terça, a Zona Azul será liberada, exceto para a Zona Azul especial, que existe em algumas regiões, como no Estádio Pacaembu e no Mercado Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todos os dias de carnaval, seguem normalmente o rodízio de caminhões e a Zona de Máxima Restrição à Circulação de Caminhões (ZMRC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval terá chuva e calor em boa parte do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infraero: aeroportos esperam 120 mil passageiros no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação especial integra transportes públicos para o carnaval do Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-de-sp-interdicao-em-vias-do-sambodromo-comeca-nesta-sexta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© 21.04.2022/Rovena Rosa/Agência Brasil
Com o início do desfile das escolas de samba no Sambódromo do Anhembi nesta sexta-feira (13), em São Paulo, a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 10:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 10:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 10:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 10:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/v_HcYh1qUCTZSv_ERRQLsOzKMLk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/carnaval_sao_paulo_2022_rvrsa_abr_20220421_0560.jpg?itok=iwOOslQ0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vendas no comércio varejista fecham 2025 com alta de 1,6%</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-no-comercio-varejista-fecham-2025-com-alta-de-16</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-no-comercio-varejista-fecham-2025-com-alta-de-16#1007</guid>
      <description>As vendas no comércio varejista fecharam 2025 com alta de 1,6%
. Na passagem de novembro para dezembro de 2025, as vendas no setor variaram negativam...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ceo5c7k14qGscS34azzMplwMC_E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_tem_primeiro_dia_util_de_reabertura_do_comercio_de_rua2906200458.jpg?itok=0u3W0c4e&quot; alt=&quot;Vendas no comércio varejista fecham 2025 com alta de 1,6%&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas no comércio varejista fecharam 2025 com alta de 1,6%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na passagem de novembro para dezembro de 2025, as vendas no setor variaram negativamente 0,4%. A média móvel trimestral variou positivamente 0,3% no trimestre finalizado em dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são da Pesquisa Mensal do Comércio (PMC), divulgada nesta sexta-feira (13) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o gerente da pesquisa, Cristiano Santos, o comércio varejista fechou 2025 com crescimento em relação a 2024, mas com uma amplitude menor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ele explica que, no ano passado, o acumulado de ganhos chegou a 4,1%, um crescimento bem forte. Em 2025, fechoucom 1,6%, mais ou menos no mesmo nível de crescimento registrado nos anos anteriores. Em 2023, foi1,7%;em 2022, 1%; e em 2021, 1,4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O crescimento de 2025 foi razoavelmente distribuído, puxado pela farmacêutica, por móveis e eletrodomésticos e equipamentos para escritório, informática e comunicação, essa última fortemente influenciada pela forte desvalorização do dólar frente ao real, que ajudou nas vendas de produtos eletrônicos importados, como celulares e laptops”, avaliou Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o IBGE, no comércio varejista ampliado, que inclui, além do varejo, as atividades de veículos, motos, partes e peças, material de construção e atacado especializado em produtos alimentícios, bebidas e fumo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o volume de vendas em dezembro de 2025 caiu 1,2% frente a novembro, após alta de 0,6%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Com isso, o comércio varejista ampliado fechou 2025 acumulando alta de 0,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o gerente da pesquisa, o varejo ampliado não teve expansão em 2025 em relação a 2024, variando apenas 0,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso se deve às perdas de setores importantes, como de revenda de veículos, motos, partes e peças (que havia tido um 2024 muito forte) e atacado especializado em produtos alimentícios, bebidas e fumo, que teve queda na distribuição de cereais e leguminosas, produtos ofertados normalmente nos Ceasas”, afirmou Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sete das 11 atividades pesquisadas, no varejo ampliado, fecharam o ano positivamente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;: artigos farmacêuticos, médicos, ortopédicos e de perfumaria (4,5%), móveis e eletrodomésticos (4,5%), equipamentos e material para escritório, informática e comunicação (4,1%), outros artigos de uso pessoal e doméstico (2,2%), tecidos, vestuário e calçados (1,3%), hiper, supermercados, produtos alimentícios, bebidas e fumo (0,8%) e combustíveis e lubrificantes (0,6%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pelo lado negativo, as quatros atividades que sofreram queda em 2025 foram veículos e motos, partes e peças (-2,9%), atacado especializado em produtos alimentícios, bebidas e fumo (-2,3%), livros, jornais, revistas e papelaria (-0,9%) e material de construção (-0,2%)”, afirma o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval terá chuva e calor em boa parte do país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-no-comercio-varejista-fecham-2025-com-alta-de-16&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As vendas no comércio varejista fecharam 2025 com alta de 1,6%
. Na passagem de novembro para dezembro de 2025, as vendas no setor variaram negativam...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 10:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 10:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 10:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 10:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ceo5c7k14qGscS34azzMplwMC_E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_tem_primeiro_dia_util_de_reabertura_do_comercio_de_rua2906200458.jpg?itok=0u3W0c4e</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba como se prevenir dos golpes financeiros no carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/saiba-como-se-prevenir-dos-golpes-financeiros-no-carnaval</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/saiba-como-se-prevenir-dos-golpes-financeiros-no-carnaval#1008</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Entre uma música e outra em um bloquinho no pré-carnaval do bairro da Bela Vista, em São Paulo (SP), o médico Caio F...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-gB7j54J7t_iBox0WUL-QhQkK8k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0673.jpg?itok=RZU6I8Is&quot; alt=&quot;Saiba como se prevenir dos golpes financeiros no carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre uma música e outra em um bloquinho no pré-carnaval do bairro da Bela Vista, em São Paulo (SP), o médico Caio Franco, de 29 anos, não imaginava que comprar uma bebida com um ambulante daria início a um pesadelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A minha suspeita é que o meu cartão tenha sido trocado quando fui comprar uma bebida pela metade do preço”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado foi um prejuízo de mais de R$ 16 mil em diferentes compras no cartão. O folião ficou frustrado com a situação. Ele acredita que pode ter se descuidado ao verificar que as compras irregulares ocorreram com o cartão físico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como as compras foram presenciais com uso de senha, isso dificultou a contestação. Caio entrou com processo judicial, mas perdeu depois de batalhar por mais de um ano. A experiência negativa de Caio não é raridade durante o período da folia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo um dos fundadores da plataforma Reclame Aqui, Felipe Paniago, prejuízos durante o carnaval podemser evitados com medidas de prevenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuidado com o uso de cartão no meio de blocos,ao passá-lo para pagamentos em maquininhas em lugares inseguros. É precisoguardar bem o dinheiro em espécie e, claro, ter cuidado com o uso do celular. São dicas básicas, mas que evitam prejuízos e incômodos”, dizPaniago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescenta que, nesta época, há tipos de golpes que se tornam mais frequentes, especialmente em ambientes com grande circulação de pessoas e consumo imediato. O golpe da maquininha é comum nesses locais movimentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundador da plataforma pondera que, além da troca de cartões, existem golpes como roubo de dados, com o uso de maquininhas adulteradas, cobrança duplicada com falsa alegação de erro na transação ou mesmo alteração de valores digitados na maquininha, que podem transformar o carnaval numa dor de cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas estratégias golpistas no meio da folia, há outros caminhos feitospor criminosos, como golpes envolvendo o PIX com falsos QR Codes. Segundo Felipe Paniago, para reduzir os riscos, é importante adotar cuidados específicos ao utilizar esse meio de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais recomendações estão ativar senha, biometria ou reconhecimento facial para cada transação, conferir sempre o valor exibido na tela da maquininha antes de confirmar o pagamento, evitar maquininhas suspeitas ou fora do padrão habitual, configurar um limite baixo para o PIX por aproximação e reforçar a segurança do celular com bloqueio de tela e proteção extra para aplicativos bancários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os foliões devem estar atentos também à venda de ingressos falsos ou de abadás inexistentes, com acessos irregulares a camarotes e festas privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fraudes ocorremprincipalmente por meio de redes sociais,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;falsos ou mensagens enviadas por aplicativos, com ofertas abaixo do preço de mercado e senso de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A recomendação é adquirir entradas apenas por plataformas oficiais ou canais reconhecidos, além de desconfiar de pedidos de pagamento exclusivamente via PIX ou transferências sem garantia”, diz Paniago.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/saiba-como-se-prevenir-dos-golpes-financeiros-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Entre uma música e outra em um bloquinho no pré-carnaval do bairro da Bela Vista, em São Paulo (SP), o médico Caio F...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 10:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 10:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 10:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 10:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-gB7j54J7t_iBox0WUL-QhQkK8k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0673.jpg?itok=RZU6I8Is</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Série Ouro celebra Leci Brandão, Xande de Pilares e Conceição Evaristo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-ouro-celebra-leci-brandao-xande-de-pilares-e-conceicao-evaristo</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-ouro-celebra-leci-brandao-xande-de-pilares-e-conceicao-evaristo#1009</guid>
      <description>Três personalidades negras de destaque na cultura brasileira estão entre os enredos que serão apresentados a partir desta sexta-feira (13) nos desfil...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jOwKuqEdkBn330ZWXd3AfnvI8N0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/captura_de_tela_2026-02-12_161229_copy.jpg?itok=JAEBTYSo&quot; alt=&quot;Série Ouro celebra Leci Brandão, Xande de Pilares e Conceição Evaristo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três personalidades negras de destaque na cultura brasileira estão entre os enredos que serão apresentados a partir desta sexta-feira (13) nos desfiles da Série Ouro na Marquês de Sapucaí: Leci Brandão, Xande de Pilares e Conceição Evaristo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antigo grupo de acesso, a Série Ouro desfila na sexta e no Sábado de Carnaval. Ao todo, são 15 escolas que vão disputar uma vaga no Grupo Especial em 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escola de samba Unidos de Bangu vai em busca do título da Série Ouro do Rio com o enredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, uma homenagem à cantora, compositora, sambista, atriz e deputada estadual pelo PCdoB de São PauloLeci Brandão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enredo dos carnavalescos Lino Sales, Alexandre Costa e Marcos du Val é o nome de uma das músicas compostas por Leci ao longo da carreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Vermelho e Branco do bairro de Bangu, na zona oeste do Rio, contará na avenida a trajetória de Leci Brandão, uma vida de conquistas e também de dificuldades, divididas com a mãe, Dona Lecy, considerada sua melhor amiga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enredo vai abordar “a influência da família em sua formação, sua construção como mulher negra e artista, sua carreira musical e seus grandes sucessos”, incluindo a sua atuação como parlamentar na defesa dos direitos sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em sua trajetória, soube distinguir o certo do errado, mostrando que somos, acima de tudo, as coisas que mamãe ensinou”, apontou a escola, em texto publicado no Instagram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A notícia de que seria enredo da Unidos de Bangu foi recebida com muita emoção, afinal ela morou na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fiquei muito feliz, até porque, já fui moradora, não de Bangu, mas de Realengo e, depois, de Senador Camará, que é depois de Bangu [em relação ao centro do Rio de Janeiro]. Então, é uma coisa que não é tão distante da minha vida”, disse em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a primeira vez que vai ser homenageada por uma escola do Rio de Janeiro, mas, em São Paulo, isso ocorreu em 2012, quando foi enredo da Acadêmicos de Tatuapé. A escola venceu aquele carnavale, no ano seguinte, pôde desfilar no Grupo Especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela subiu e está se mantendo no Grupo Especial até hoje, ou seja, a gente foi pé quente para a escola”, comentou. &quot;Se isso acontecer [de novo] vou agradecer demais a Deus e a meus orixás por tamanho presente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa das suas atividades em São Paulo, quem acompanhou o desenvolvimento do enredo no barracão foram as sobrinhas Letícia e Noala, que foi também aos ensaios da escola. “Percebi que elas estão sendo tratadas com muito carinho. Estou muito emocionada com esse acontecimento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ligação com o samba vem de longe e representa uma certa dinastia na Estação Primeira de Mangueira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sou neta, filha e afilhada de três mulheres mangueirenses. Minha avó, Dona Bina, desfilou na Mangueira quando eu nem sonhava nascer.Minha mãe também foi pastora [coro de mulheres] de Mangueira, e minha madrinha de batismo, Lurdes Bolão, morava no Morro de Mangueira”, contou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-ouro-celebra-leci-brandao-xande-de-pilares-e-conceicao-evaristo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Três personalidades negras de destaque na cultura brasileira estão entre os enredos que serão apresentados a partir desta sexta-feira (13) nos desfil...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 09:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 09:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 09:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 09:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jOwKuqEdkBn330ZWXd3AfnvI8N0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/captura_de_tela_2026-02-12_161229_copy.jpg?itok=JAEBTYSo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
