<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:23:30 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Justiça mantém multa de R$ 95,8 milhões contra a Enel</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-mantem-multa-de-r-958-milhoes-contra-enel</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:23:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-mantem-multa-de-r-958-milhoes-contra-enel#1000</guid>
      <description>A Justiça Federal em Brasília decidiu manter a multa de R$ 95,8 milhões aplicada pela Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) contra a Enel, con...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/h6ZNZb-PLJaPv8aPRMH4uPLNIig=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/14/bom_retiro_luz05.jpg?itok=twWEt6AF&quot; alt=&quot;Justiça mantém multa de R$ 95,8 milhões contra a Enel&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça Federal em Brasília decidiu manter a multa de R$ 95,8 milhões aplicada pela Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) contra a Enel, concessionária de energia elétrica que opera em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A multa foi aplicada por falhas no fornecimento de energia em 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi confirmada pela Advocacia-Geral da União (AGU), que representou a Aneel na Justiça e defendeu a manutenção da penalidade aplicada pela agência reguladora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após receber a sanção, a Enel recorreu ao Judiciário e alegou que a punição foi desproporcional e não observou o devido processo legal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Além disso, a concessionária afirmou que as falhas foram causadas por eventos climáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao analisar o caso, o juiz Renato Coelho Borelli entendeu que não houve irregularidade no processo de aplicação da multa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O despacho foi assinado na terça-feira (3) edivulgado hoje pela AGU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As decisões colegiadas foram motivadas por critérios objetivos de fiscalização do serviço de distribuição de energia elétrica, pautados na legislação aplicável e nos indicadores regulatórios, sem qualquer influência externa ou propósito alheio à função sancionadora da agência”, afirmou o magistrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao comentar a decisão, o advogado-geral da União, Jorge Messias, disse que o órgão vai continuar atuando na defesa dos consumidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A qualidade do serviço público não é negociável. A AGU seguirá firme na defesa dos consumidores e na exigência de cumprimento dos padrões regulatórios”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recorrentes apagões em São Paulo são analisados por um grupo de trabalho da AGU. Em janeiro deste ano, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva determinou que o órgão avalie as providências adotadas pela Enel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aeroportos da Infraero devem receber 120 mil passageiros no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF investiga sete homens acusados de participar de rede internacional de abuso contra mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa do Mundo Feminina: ministro diz que evento será palco para todos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre James Van Der Beek, protagonista da série Dawson’s Creek&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-mantem-multa-de-r-958-milhoes-contra-enel&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça Federal em Brasília decidiu manter a multa de R$ 95,8 milhões aplicada pela Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) contra a Enel, con...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 18:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 18:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 18:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 18:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/h6ZNZb-PLJaPv8aPRMH4uPLNIig=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/14/bom_retiro_luz05.jpg?itok=twWEt6AF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Exposição no CCBB do Rio traz olhar amazônico de fotógrafas do Pará</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/exposicao-no-ccbb-do-rio-traz-olhar-amazonico-de-fotografas-do-para</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:23:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/exposicao-no-ccbb-do-rio-traz-olhar-amazonico-de-fotografas-do-para#1001</guid>
      <description>O Centro Cultural Banco do Brasil do Rio de Janeiro (CCBB) recebe a partir desta quarta-feira (11) a exposição
Vetores-Vertentes: Fotógrafas do Pará
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vNxxhFr8xiXlPR1bTm5TxXL1m_g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/exposicao_no_ccbb_rio_traz_olhar_amazonico_de_fotografas_do_para01.jpg?itok=Y1a45US2&quot; alt=&quot;Exposição no CCBB do Rio traz olhar amazônico de fotógrafas do Pará&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Cultural Banco do Brasil do Rio de Janeiro (CCBB) recebe a partir desta quarta-feira (11) a exposição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vetores-Vertentes: Fotógrafas do Pará&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, idealizada pelo Museu das Mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mostra reúne 170 obras de 11 fotógrafas paraenses ─ de três gerações ─ e propõe uma experiência que incorpora recursos sensoriais e tecnológicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recorte inclui nomes pioneiros como Leila Jinkings, Cláudia Leão, Bárbara Freire, Paula Sampaio e Walda Marques, passa por artistas como Evna Moura, Renata Aguiar, Nay Jinkings e Nailana Thiely, até chegar àsartistas mais jovens, como Deia Lima e Jacy Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O público tem a oportunidade de explorar parte das fotografias em realidade aumentada. Na Instalação Icamiabas, é possível ter acesso às composições aromáticas inspiradas em guerreiras indígenas amazônicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no filme de realidadevirtual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(“Curandeira”, em tupi), o espectador é transportado para uma aldeia indígena de paisagem milenar. As salas da exposição trazem narrativas visuais que abordam identidade, território, memória, ancestralidade e resistência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Identidade e fotografia expandida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a fotógrafa paraense Evna Moura, participar da exposição representa um reencontro com a própria trajetória. A produção da artista Evna dá destaque às ilhas e comunidades amazônicas, como Combu e Marajó, e a mostra trazfases diferentes do olhar dela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as obras expostas, há fotografias em preto e branco, coloridas e as chamadas fotos expandidas, que aproximam arte e experimentação técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um exemplo são os trabalhos feitos a partir de impressões em folhas, no método de fototipia com pigmentos naturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A artista destaca ainda o caráter intergeracional da mostra e como o trabalho dela como artista e educadora tem impactado novas gerações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cláudia Leão foi minha professora na universidade e é uma inspiração. Leila Jinkings também é uma referência fundamental. Estar aqui com essas mulheres é muito significativo”, conta Evna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já encontrei ex-alunos que hoje são formados em artes visuais e dizem que escolheram esse caminho por causa das oficinas que ministrei. É muito bonito ver esses encontros”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/exposicao-no-ccbb-do-rio-traz-olhar-amazonico-de-fotografas-do-para&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Centro Cultural Banco do Brasil do Rio de Janeiro (CCBB) recebe a partir desta quarta-feira (11) a exposição
Vetores-Vertentes: Fotógrafas do Pará
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 18:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 18:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 18:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 18:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vNxxhFr8xiXlPR1bTm5TxXL1m_g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/exposicao_no_ccbb_rio_traz_olhar_amazonico_de_fotografas_do_para01.jpg?itok=Y1a45US2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula deve visitar Recife, Salvador e Rio de Janeiro no Carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-visitara-recife-salvador-e-rio-de-janeiro-no-carnaval</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:23:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-visitara-recife-salvador-e-rio-de-janeiro-no-carnaval#1002</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva deve viajar a três capitais durante o feriado de Carnaval, segundo previsão informada pelo Palácio do Planalto...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5Ko-ippKpTOH2iX7qXS_XPXFQao=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/da24a5e2-2a7f-450d-a11f-94dcab48b89a.jpeg?itok=-4kWbaQy&quot; alt=&quot;Lula deve visitar Recife, Salvador e Rio de Janeiro no Carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva deve viajar a três capitais durante o feriado de Carnaval, segundo previsão informada pelo Palácio do Planalto nesta quarta-feira (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira parada será no Recife, onde o presidente desembarca na noite de sexta-feira (13), vindo de Brasília. N&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o dia seguinte, pela manhã, Lula comparece ao desfile do tradicional bloco Galo da Madrugada, um dos maiores eventos carnavalescos do planeta, que costuma reunir um público superior a 2 milhões de foliões nas ruas do centro do Recife.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele deve ser acompanhado pelo prefeito da cidade, João Campos, e a governadora pernambucana, Raquel Lyra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda no sábado, Lula embarca para Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital baiana, o presidente deve prestigiar o desfile dos trios elétricos em um camarote oficial do governo do estado, ao lado do governador Jerônimo Rodrigues e outros aliados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na cidade do Rio de Janeiro, Lula vai acompanhar, na Marquês de Sapucaí, o desfile das escolas de samba do grupo especial, especialmente a apresentação da estreante Acadêmicos de Niterói, cujo samba-enredo homenageia a trajetória de vida pública do presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escoladesfila na noite de domingo (15). O prefeito da capital fluminense, Eduardo Paes, estará ao lado de Lula, que também deverá estar acompanhado de parlamentares e aliados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação detalhada não foi informada, mas a expectativa é que Lula só retorne a Brasília na segunda-feira (16), onde passa a noite. No dia seguinte, terça-feira (17), ainda pela manhã, o presidente e comitiva embarcam para uma viagem internacional à Índia e à Coreia do Sul, que ocorrerá entre 18 a 24 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda nesta quarta, após Lula aparecer com uma pequena mancha visível no couro cabeludo, durante um evento no Palácio do Planalto, a Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República (Secom) informou que a marca é resultado de um procedimento realizado no último domingo (8) para retirar uma queratose, que é um acúmulo de pele, cujo aparecimento foi associada à exposição ao sol. A intervenção com cauterização da lesão foi feita em clínica de dermatologia em São Paulo com bisturi elétrico, e durou cerca de dois minutos, segundo a Secom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*texto alterado às 18h25 para correção de informação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aeroportos da Infraero devem receber 120 mil passageiros no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF investiga sete homens acusados de participar de rede internacional de abuso contra mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa do Mundo Feminina: ministro diz que evento será palco para todos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre James Van Der Beek, protagonista da série Dawson’s Creek&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-visitara-recife-salvador-e-rio-de-janeiro-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva deve viajar a três capitais durante o feriado de Carnaval, segundo previsão informada pelo Palácio do Planalto...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 17:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 17:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 17:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 17:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5Ko-ippKpTOH2iX7qXS_XPXFQao=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/da24a5e2-2a7f-450d-a11f-94dcab48b89a.jpeg?itok=-4kWbaQy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prazo de inscrição noMais Médicos Especialistas terminano dia 19</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/inscricoes-para-mais-medicos-especialistas-terminam-no-dia-19</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:23:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/inscricoes-para-mais-medicos-especialistas-terminam-no-dia-19#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Médicos de todo o país, com formações específicas, podem se inscrever no projeto Mais Médicos Especialistas (PMM-E) ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3p3JMMpyVoftwnZHPbsuXeMgDPg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/revalida_mcamgo_abr_100720211818.jpg?itok=KYDcAqKI&quot; alt=&quot;Prazo de inscrição noMais Médicos Especialistas terminano dia 19&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Médicos de todo o país, com formações específicas, podem se inscrever no projeto Mais Médicos Especialistas (PMM-E) do Ministério da Saúde até às 23 horas e 59 minutos do dia 19 de fevereiro. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de chamamento públicofoi aberto no início deste mês pelo governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Mais Médicos Especialistas integra o Programa Agora Tem Especialistas (ATE), unificado em 2025, para garantir mais agilidade, eficiência e igualdade de acesso à saúde especializada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa tem oobjetivode reduzir o tempo de espera por consultas ambulatoriais, exames e cirurgias no SUS,efortalecer as redes de atenção à saúde em regiões consideradas prioritárias, em apoio a estados e municípios,além de qualificar a formação de médicos já especialistas pelo trabalho, com base na prática em serviços da rede pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema Único de Saúde (SUS) vai contratar 1.206 profissionais em 16 especialidades para prestar atendimento em regiões consideradas prioritárias de todo o país, por serem remotas e vulneráveis. Não haverá vínculo de emprego, frisa o edital com as regras da seleção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados devem acessar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Universidade Aberta do Sistema Único de Saúde (UNA-SUS) e fazer o pré-cadastro na plataforma para se inscrever.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato médico poderá apresentar até três títulos de especialistas reconhecidos pela Comissão Nacional de Residência Médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção contempla especialidades como:anestesiologista; cirurgião geral, cirurgião do aparelho digestivo; cirurgião oncológico; cirurgião proctologista; ginecologista e obstetra; cardiologista; endoscopista digestivo; gastroenterologista; oncologista clínico; radioterapeuta; radiologista; mastologista; otorrinolaringologista; e médico patologista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atuação dos profissionais ocorrerá em serviços hospitalares e ambulatoriais do SUS, em diferentes regiões do Brasil. Por isso,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no momento da inscrição, o candidato pode escolher até dois locais de atuação, inclusive, em estados diferentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O profissional deve indicar a ordem de preferência do estabelecimento de saúde onde deseja trabalhar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de vagas ofertadas (1,2 mil),20% são reservadas para a política de cotas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato que deseja concorrer às vagas reservadas para políticas afirmativas (pessoas com deficiência, pessoas negras, indígenas e quilombolas) deve assinalar, no formulário de inscrição da plataforma, a opção correspondente e inserir a documentação comprobatória, com exceção dos candidatos autodeclarados negros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/inscricoes-para-mais-medicos-especialistas-terminam-no-dia-19&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Médicos de todo o país, com formações específicas, podem se inscrever no projeto Mais Médicos Especialistas (PMM-E) ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 17:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 17:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 17:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 17:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3p3JMMpyVoftwnZHPbsuXeMgDPg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/revalida_mcamgo_abr_100720211818.jpg?itok=KYDcAqKI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cade aprova aumento da participação da United na Azul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cade-aprova-aumento-da-participacao-da-united-na-azul</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:23:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cade-aprova-aumento-da-participacao-da-united-na-azul#1004</guid>
      <description>© REUTERS/Ricardo Moraes/Proibida reprodução/Arquivo
Por unanimidade, o plenário do Conselho Administrativo de Defesa Econômica (Cade) aprovou nesta ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z9mkKQM2kNVIWgsa71aV3OsZ34Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/10/2025-11-14t115033z_1_lynxmpelad0l7_rtroptp_4_mercados-brasil-azul.jpg?itok=3zALEi-9&quot; alt=&quot;Cade aprova aumento da participação da United na Azul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Ricardo Moraes/Proibida reprodução/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por unanimidade, o plenário do Conselho Administrativo de Defesa Econômica (Cade) aprovou nesta quarta-feira (11) o aumento da participação minoritária da United Airlines na Azul, mas impôs alertas. A decisão permite a injeção de US$ 100 milhões da companhia estadunidense, o que fará a participação da United saltar de 2,02% para aproximadamente 8% do capital social da aérea brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação integra o processo de reestruturação da Azul nos Estados Unidos, conduzido sob o Chapter 11.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estabelecido pela legislação estadunidense, esse mecanismo permite a empresas em dificuldades financeiras renegociar dívidas e reorganizar suas operações sob supervisão judicial, mantendo as atividades em funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Superintendência-Geral do Cade já havia aprovado o negócio em dezembro, em rito sumário, por entender que não haveria riscos concorrenciais. O caso, no entanto, foi levado ao tribunal do órgão após recurso do Instituto de Pesquisas e Estudos da Sociedade e Consumo (IPSConsumo), entidade da sociedade civil que atua na defesa da concorrência e do consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator do Tribunal do Cade, conselheiro Diogo Thomson, manteve o entendimento da área técnica e votou pela aprovação sem restrições formais, mas destacou a necessidade de compromissos rigorosos de governança e compliance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o novo Estatuto Social da Azul prevê salvaguardas para restringir o acesso a informações concorrencialmente sensíveis e disciplinar potenciais conflitos de interesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entendo que as preocupações concorrenciais associadas ao potencial compartilhamento de informações sensíveis mostram-se no presente momento suficientemente mitigadas”, afirmou Thomson.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o IPSConsumo, a operação deveria ter incluído também eventuais negócios com a American Airlines, diante do “entrelaçamento estratégico” no Chapter 11.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instituto também apontou possíveis riscos concorrenciais decorrentes da participação da United na Azul e, simultaneamente, na holding Abra, controladora da Gol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do relator, porém, a notificação conjunta não é obrigatória quando os negócios não estão no mesmo estágio ou envolvem instrumentos distintos, desde que devidamente informados ao Cade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomson alertou que uma eventual entrada da American Airlines no capital da Azul poderá alterar substancialmente o cenário concorrencial e exigirá nova análise aprofundada pelo órgão antitruste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tribunal ressaltou que qualquer ampliação futura da participação da United, mudanças nos direitos políticos, prerrogativas de governança ou aumento de influência, deverão ser previamente submetidos ao Cade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O descumprimento das condições assumidas poderá levar à revisão da decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o novo Estatuto Social da Azul ainda não tenha sido formalmente aprovado, o relator afirmou que os termos acertados no acordo foram considerados como premissas relevantes para o aval à operação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cade-aprova-aumento-da-participacao-da-united-na-azul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Ricardo Moraes/Proibida reprodução/Arquivo
Por unanimidade, o plenário do Conselho Administrativo de Defesa Econômica (Cade) aprovou nesta ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 17:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 17:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 17:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 17:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z9mkKQM2kNVIWgsa71aV3OsZ34Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/10/2025-11-14t115033z_1_lynxmpelad0l7_rtroptp_4_mercados-brasil-azul.jpg?itok=3zALEi-9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF: campanhas de mobilização são amparadas por liberdade de expressão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-campanhas-de-mobilizacao-sao-amparadas-por-liberdade-de-expressao</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:23:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-campanhas-de-mobilizacao-sao-amparadas-por-liberdade-de-expressao#1005</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu nesta quarta-feira (11) que campanhas de mobilização na internet ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/F__noUd4rwXRkXLfQ4JEezSwl48=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_4.jpg?itok=cCdq5v0f&quot; alt=&quot;STF: campanhas de mobilização são amparadas por liberdade de expressão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu nesta quarta-feira (11) que campanhas de mobilização na internet para defender direitos fundamentais devem ser tratadas como liberdade de expressão e são protegidas pela Constituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por 8 votos a 2, a questão foi decidida durante o julgamento de um recurso apresentado pelo Projeto Esperança Animal, entidade que atua em defesa dos animais, para derrubar uma decisão da Justiça de São Paulo que censurou publicações que denunciaram crueldade na Festa do Peão de Barretos, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme entendimento firmado pelo plenário da Corte, campanhas promovidas por entidades da sociedade civil para desestimular o financiamento ou apoio institucional e eventos ou organizações devem ser amparadas pela liberdade de expressão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contudo, se for comprovada má-fé, ou seja, a divulgação de acusações falsas na internet ou em ambiente público, a campanha poderá ser retirada da internet por decisão judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o julgamento, o ministro Flávio Dino acompanhou a maioria de votos e disse que as campanhas não podem ser vetadas somente por estimularem o boicote a eventos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essas campanhas de cancelamento, comose diz na internet, ou de boicote, trazem prejuízo econômico. Mas, são atos ilícitos? A princípio, não. A não ser que haja a difusão marcadamente falsa&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão da Corte deverá ser aplicada a processos semelhantes que tramitam em todo o país. Para balizar as decisões, a Corte definiu uma tese que deverá ser seguida pelos juízes de todas as instâncias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A responsabilidade civil, inclusive com a determinação de cessação da campanha e retirada de conteúdo das redes sociais, quando a imputação permanecer disponível em plataformas digitais ou em ambiente público, somenteserá possível quando comprovada a má-fé”, decidiu o STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aeroportos da Infraero devem receber 120 mil passageiros no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF investiga sete homens acusados de participar de rede internacional de abuso contra mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa do Mundo Feminina: ministro diz que evento será palco para todos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre James Van Der Beek, protagonista da série Dawson’s Creek&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsa volta a bater recorde e encosta nos 190 mil pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça mantém multa de R$ 95,8 milhões contra a Enel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-campanhas-de-mobilizacao-sao-amparadas-por-liberdade-de-expressao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu nesta quarta-feira (11) que campanhas de mobilização na internet ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 17:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 17:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 17:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 17:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/F__noUd4rwXRkXLfQ4JEezSwl48=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_4.jpg?itok=cCdq5v0f</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Campanha “Não é não!” conscientiza população sobre assédio no carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/campanha-nao-e-nao-conscientiza-populacao-sobre-assedio-no-carnaval</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:23:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/campanha-nao-e-nao-conscientiza-populacao-sobre-assedio-no-carnaval#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
“Não é não! Respeite a Decisão”, com essas palavras, o Governo do Estado do Rio de Janeiropromoveu nesta quarta-feir...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2b-ERdTJljkAwpfSF9hDeHVMbWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/_d6a7587.jpg?itok=3prBByqx&quot; alt=&quot;Campanha “Não é não!” conscientiza população sobre assédio no carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é não! Respeite a Decisão”, com essas palavras, o Governo do Estado do Rio de Janeiropromoveu nesta quarta-feira (11)uma campanha que combate o assédio e a importunação sexual contra mulheres durante o Carnaval. A ação foi no Largo da Carioca, na região central da cidade do Rio, com distribuição de material informativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Percepção sobre o assédio no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Instituto Locomotiva, de 2024, mostra que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50% das mulheres já foram vítimas de assédio sexual durante a festividade de carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e que 73% têm receio de passar por essa situação pela primeira vez ou novamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que situações de abuso e crimes não ocorram, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;criou o protocolo “Não é Não”, para prevenção ao constrangimento e à violência contra a mulher e para proteção à vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela lei, é considerado constrangimento qualquer insistência, física ou verbal, sofrida pela mulher depois de manifestada a sua discordância com a interação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também prevista na legislação brasileira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por sua vez, é qualquer prática de cunho sexual realizada sem o consentimento da vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa prática pode configurar crime de acordo com legislação penal brasileira vigente, com pena de um a cinco anos de prisão, podendo ser agravada se o agressor tiver relação afetiva com a vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;regulamenta que espaços de lazer e entretenimento adotem medidas de suporte e auxílio a mulheres que se sintam em situações de risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decreto Estadual nº 49.520, de fevereiro de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;criou, no estado, o protocolo Não é não! Respeite a Decisão, que reforça medidas de garantia à segurança de mulheres em espaços de aglomeração.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/campanha-nao-e-nao-conscientiza-populacao-sobre-assedio-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
“Não é não! Respeite a Decisão”, com essas palavras, o Governo do Estado do Rio de Janeiropromoveu nesta quarta-feir...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 17:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 17:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 17:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 17:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2b-ERdTJljkAwpfSF9hDeHVMbWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/_d6a7587.jpg?itok=3prBByqx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Espírito Santo é 2º maior produtor de petróleo com Campo de Jubarte</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/espirito-santo-vira-2o-maior-produtor-de-petroleo-com-campo-de-jubarte</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:23:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/espirito-santo-vira-2o-maior-produtor-de-petroleo-com-campo-de-jubarte#1007</guid>
      <description>Depois de seis anos, o Espírito Santo voltou à vice-liderança no
nacional de produção de petróleo. O estado retomou a posição de São Paulo, sendo emp...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jkp4K02EdOFLgunnxaj5XlkqTSM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_divulgacao_petrobras.jpg?itok=VamOwW18&quot; alt=&quot;Espírito Santo é 2º maior produtor de petróleo com Campo de Jubarte&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de seis anos, o Espírito Santo voltou à vice-liderança no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nacional de produção de petróleo. O estado retomou a posição de São Paulo, sendo empurrado pela produtividade do Campo de Jubarte, localizado na área conhecida como Parque das Baleias, na Bacia de Campos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP), órgão federal que regula o setor,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a produção de óleo no estado chegou a cerca de 193 mil barris por dia em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A marca equivale à 5,1% da produção nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo, que caiu para o terceiro lugar, produziu 184,5 mil barris, respondendo por 4,9% do país. A produção capixaba saltou 24,5% na passagem de 2024 para 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio de Janeiro é o maior produtor de petróleo do país, com 87,8% do óleo extraído no país no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;produção atingiu 3,770 milhões de barris/dia em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, expansão de 12,3% na comparação com 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Brasileiro de Petróleo, Gás e Biocombustíveis (IBP), que representa empresas do setor, destaca que o “grande destaque no Espírito Santo é o Campo de Jubarte, que responde por 77,3% da produção do estado, e registrou aumento de 32,8% na sua produção no período de 2024-2025&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jubarte é operado exclusivamente pela Petrobras e fica cerca de 76 quilômetros do Pontal de Ubu, no município de Anchieta, parte sul do litoral capixaba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto de Estudos Estratégicos de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis Zé Eduardo Dutra (Ineep), centro de pesquisas ligado à Federação Única dos Petroleiros (FUP), contextualiza que a entrada em operação do navio-plataforma FPSO Maria Quitéria elevou a produção em Jubarte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FPSO (Unidade Flutuante de Produção, Armazenamento e Transferência, na sigla em inglês)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tem capacidade de produção diária de 100 mil barris de petróleo e o processamento de 5 milhões de metros cúbicos de gás natural&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A plataforma entrou em operação em outubro de 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/espirito-santo-vira-2o-maior-produtor-de-petroleo-com-campo-de-jubarte&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Depois de seis anos, o Espírito Santo voltou à vice-liderança no
nacional de produção de petróleo. O estado retomou a posição de São Paulo, sendo emp...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 17:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 17:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 17:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 17:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jkp4K02EdOFLgunnxaj5XlkqTSM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_divulgacao_petrobras.jpg?itok=VamOwW18</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dupla de Stefani vence 2º jogo e vai às quartas do WTA 1000 de Doha</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/dupla-de-stefani-vence-2o-jogo-e-vai-quartas-do-wta-1000-de-doha</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:23:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/dupla-de-stefani-vence-2o-jogo-e-vai-quartas-do-wta-1000-de-doha#1008</guid>
      <description>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
Semifinalista no Aberto da Australia deste ano, a dupla da tenista brasileira Luisa Stefani com a can...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GW7bcmhQmQxS8Vfw6p5kmvwFNGY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/stefani_duplas_wta_1000_de_doha_2026.jpg?itok=Il7RKZH1&quot; alt=&quot;Dupla de Stefani vence 2º jogo e vai às quartas do WTA 1000 de Doha&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semifinalista no Aberto da Australia deste ano, a dupla da tenista brasileira Luisa Stefani com a canadense Gabriela Dabrowski vaidisputar as quartas de final no WTA 1000 de Doha (Catar). Nesta quarta-feira (11), elas se classificaram após derrotarem a parceria da russa Liudmila Samsonova com a tcheca Marie Bouxkova, por 2 sets a 1 (6/3 e 6/4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stefani e Dabrowski voltam à quadra na quinta (12), a partir das 9h (horário de Brasília). As adversárias serão a taiwanesa Hao-Ching Chang e a dinamarquesa Clara Tauson, que derrotaram sem dificuldade na estreia as russas Diana Shnaider e Alexandra Panova por 6/1 e 6/3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória de hoje da dupla Brasil-Canadá foi a segunda em Doha. Na estreia, no último domingo (8), elas bateram Irina Khromacheva (Rússia) e Aldila Sutjiad(Indonésia) por 2 sets a 0 (7/5 e 6/2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João Fonseca estreia à noite em Buenos Aires&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carioca João Fonseca, número 33 do mundo, inicia a busca do bicampeonato consecutivo naquadrade saibro doATP 250 de Buenos Aires (Argentina), a partir das 18h30. A estreia será contra o chileno Alejandro Tabilo (71º no ranking). O brasileiro de 19 anos teve um início de temporada prejudicado em razão de dores na região lombar. Desistiu de dois torneios (ATPs 250 de Brisbane e de Adelaide) para se recuperar por completo. O primeiro torneio de Fonseca em 2026 foi o Aberto da Austrália, mas a falta de ritmo pesou e o carioca foi eliminado logo na estreia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes, às 17h30, tem estreia nas duplas masculinas dos brasileiros Marcelo Demoliner e Fernando Romboli. Ele enfrentarão os anfitriões Gonzalo Villanueva e Lautaro Midon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem já estreou com pé direito foi a dupla a dupla dos gaúchos Rafael Matos e Orlando Luz. Eles derrotaram nesta tarde a parceria do compatriota Marcelo Melo com o holandês Jean-Julien Rojer, por 2 sets a 1 (6/2, 3/6 e 10/4). Foi a primeira vez que os ex-parceiros na temporada passada, Rafael e Marcelo, competiram em lados opostos da quadra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo Mundo no Rio confirma Shakira; show será dia 02 de maio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF investiga sete homens acusados de participar de rede internacional de abuso contra mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa do Mundo Feminina: ministro diz que evento será palco para todos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre James Van Der Beek, protagonista da série Dawson’s Creek&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsa volta a bater recorde e encosta nos 190 mil pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça mantém multa de R$ 95,8 milhões contra a Enel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição no CCBB do Rio traz olhar amazônico de fotógrafas do Pará&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/dupla-de-stefani-vence-2o-jogo-e-vai-quartas-do-wta-1000-de-doha&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
Semifinalista no Aberto da Australia deste ano, a dupla da tenista brasileira Luisa Stefani com a can...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 16:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 16:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 16:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 16:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GW7bcmhQmQxS8Vfw6p5kmvwFNGY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/stefani_duplas_wta_1000_de_doha_2026.jpg?itok=Il7RKZH1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Latam demite piloto acusado de chefiar rede de abuso sexual infantil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/latam-demite-piloto-preso-por-estuprar-meninas</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:23:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/latam-demite-piloto-preso-por-estuprar-meninas#1009</guid>
      <description>A Latam anunciou que demitiu Sergio Antônio Lopes, piloto preso na segunda-feira (9) no Aeroporto de Congonhas sob a acusação de
No comunicado, a emp...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2EIlngaW40B9EG7TgBgukNzi2xo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/sergio_antonio_lopes.jpg?itok=yiQFelHD&quot; alt=&quot;Latam demite piloto acusado de chefiar rede de abuso sexual infantil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Latam anunciou que demitiu Sergio Antônio Lopes, piloto preso na segunda-feira (9) no Aeroporto de Congonhas sob a acusação de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado, a empresa informa que “Sergio Antonio Lopes não faz mais parte do seu quadro de colaboradores”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A companhia adota a política de tolerância zero para ações e atos que desrespeitem os seus valores, ética e código de conduta, permanecendo à disposição das autoridades para colaborar com as investigações”, diz o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopes, de 60 anos de idade, foi detido pela polícia de São Paulo dentro do avião que pilotaria. Na mesma manhã, as autoridades deflagraram a Operação Apertem os Cintos especificamente para capturá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio de uma investigação que começou há três meses, após a denúncia de uma vítima, a polícia descobriu que o piloto se relacionava com meninas de 8 a 12 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sergio pagava às mães e avós dessas crianças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e as levava para motéis, onde as estuprava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma avó, que cedeu três netas para o criminoso, foi presa na operação, assim como a mãe de uma outra garota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ter acesso às vítimas, Lopes pagava quantias que variavam entre R$ 30 e R$ 100. Eletambém chegou a pagar aluguéis e deu até um aparelho de TV como presente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as investigações, o piloto cometia os crimes há oito anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aeroportos da Infraero devem receber 120 mil passageiros no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF investiga sete homens acusados de participar de rede internacional de abuso contra mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa do Mundo Feminina: ministro diz que evento será palco para todos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre James Van Der Beek, protagonista da série Dawson’s Creek&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsa volta a bater recorde e encosta nos 190 mil pontos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/latam-demite-piloto-preso-por-estuprar-meninas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Latam anunciou que demitiu Sergio Antônio Lopes, piloto preso na segunda-feira (9) no Aeroporto de Congonhas sob a acusação de
No comunicado, a emp...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 16:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 16:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 16:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 16:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2EIlngaW40B9EG7TgBgukNzi2xo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/sergio_antonio_lopes.jpg?itok=yiQFelHD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
