<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 21:38:40 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Genibaú recebe programação cultural do &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221;</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/23/genibau-recebe-programacao-cultural-do-nossa-casa-e-de-todos/</link>
      <guid>cmfor-img-efe047d29267e1b7e1b9d11512cbf329</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-em-Messejana-3.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-em-Messejana-3.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Genibaú recebe programação cultural do &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221;</media:title>
        <media:description type="plain">O bairro Genibaú vai ser palco de música, arte e convivência. Dentro da programação do “Nossa Casa é de Todos”, iniciativa da Câmara de Fortaleza, a Areninha do Genibaú recebe nos dias 27 e 28 de feve</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-em-Messejana-3.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:17:00 +0000</pubDate>
      <description>O bairro Genibaú vai ser palco de música, arte e convivência. Dentro da programação do “Nossa Casa é de Todos”, iniciativa da Câmara de Fortaleza, a Areninha do Genibaú recebe nos dias 27 e 28 de fevereiro, várias atrações culturais, abertas ao públi...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-em-Messejana-3.jpeg" alt="Genibaú recebe programação cultural do &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221;" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O bairro Genibaú vai ser palco de música, arte e convivência. Dentro da programação do &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;, iniciativa da Câmara de Fortaleza, a Areninha do Genibaú recebe nos dias 27 e 28 de fevereiro, várias atrações culturais, abertas ao público. Na sexta-feira, dia 27, os shows iniciam às 17h30. Já no sábado, dia 28, as atrações começam a subir ao palco às 9h30.     </p>



<p class="has-medium-font-size">Na sexta-feira, o público poderá conferir Hempel Cantor, das 17h30 às 19h30, e Forró Swingado, das 20h às 22h. No sábado, a programação segue com Doce Melodia, das 9h30 às 11h30, e Danyel, das 12h às 13h30.</p>



<p class="has-medium-font-size">A proposta é transformar o espaço em um ponto de encontro da comunidade com arte e cidadania. Ao longo do dia, o público poderá conferir apresentações de artistas locais, nomes que traduzem o talento, a diversidade e a força criativa das periferias de Fortaleza. A programação foi pensada para todas as idades, convidando famílias inteiras a viverem um momento de lazer e troca. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.55.04-1024x575.jpeg" alt="Nossa Casa é de Todos em Messejana. Foto: André Lima/CMFor" class="wp-image-179860" width="391" height="219" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.55.04-1024x575.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.55.04-300x168.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.55.04-768x431.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.55.04-1536x862.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.55.04.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 391px) 100vw, 391px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Leia mais:  </strong></p>



<ul><li><strong><a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/camara-leva-programa-nossa-casa-e-de-todos-ao-genibau-em-sua-6a-edicao">Câmara leva programa “Nossa Casa é de Todos” ao Genibaú em sua 6ª edição </a></strong></li><li><a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/estande-da-inclusao-leva-experiencia-multissensorial-ao-nossa-casa-e-de-todos"><strong>Estande da Inclusão leva experiência multissensorial ao “Nossa Casa é de Todos”</strong> </a></li></ul>



<p class="has-medium-font-size">A programação cultural do “Nossa Casa é de Todos” reforça o compromisso do Poder Legislativo em promover cidadania em todas as suas dimensões, incluindo o acesso à arte e ao lazer. Assim como nas edições anteriores, a iniciativa amplia os espaços de convivência comunitária e destaca artistas que fazem parte da cena cultural da cidade. Toda a programação é gratuita e aberta ao público. </p>



<p class="has-medium-font-size">Durante o evento, o público poderá aproveitar uma série de atividades culturais e recreativas. O espaço contará com estandes interativos, especialmente voltados às crianças e jovens.  </p>



<p class="has-medium-font-size">Mais do que entretenimento, a programação reforça o papel do &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221; como um projeto que promove integração, escuta e valorização dos territórios. A iniciativa leva os serviços e ações da Câmara para perto dos cidadãos, aproximando o Legislativo das pessoas e estimulando a participação da comunidade. </p>



<p><strong><em>Fotos: André Lima/Arquivo CMFor</em></strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><br> </p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Idosos do Lar Torres de Melo vivenciam “Memórias de Carnaval” em projeto itinerante do Câmara de Leitura</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/23/idosos-do-lar-torres-de-melo-vivenciam-memorias-de-carnaval-em-projeto-itinerante-do-camara-de-leitura/</link>
      <guid>cmfor-img-30d7e95a0da24d57956cc134fbbea7bb</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/04/IMG_5243-2.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/04/IMG_5243-2.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Idosos do Lar Torres de Melo vivenciam “Memórias de Carnaval” em projeto itinerante do Câmara de Lei</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza recebe, na próxima quarta-feira (25), às 14h, idosos do Lar Torres de Melo para o primeiro encontro itinerante de 2026 do Projeto Câmara de Leitura. Coordenada pela Escola do Par</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/04/IMG_5243-2.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:16:00 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza recebe, na próxima quarta-feira (25), às 14h, idosos do Lar Torres de Melo para o primeiro encontro itinerante de 2026 do Projeto Câmara de Leitura. Coordenada pela Escola do Parlamento (EPFOR), a iniciativa amplia o alcance da ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/04/IMG_5243-2.jpg" alt="Idosos do Lar Torres de Melo vivenciam “Memórias de Carnaval” em projeto itinerante do Câmara de Leitura" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza recebe, na próxima quarta-feira (25), às 14h, idosos do Lar Torres de Melo para o primeiro encontro itinerante de 2026 do Projeto Câmara de Leitura. Coordenada pela Escola do Parlamento (EPFOR), a iniciativa amplia o alcance da ação para além das dependências da Casa e reforça a proposta de aproximar o Legislativo da comunidade. </p>



<p class="has-medium-font-size">Com o tema “Memórias de Carnaval”, a atividade convida os participantes para uma tarde de partilha, afeto e boas histórias. A programação prevê uma roda de leitura e conversa que estimula a escuta sensível e valoriza as lembranças dos participantes, criando um ambiente acolhedor e intergeracional. </p>



<p class="has-medium-font-size">Mais do que uma ação institucional, o encontro busca fortalecer vínculos e promover bem-estar emocional por meio da literatura para os idosos do Lar Torres de Melo. A proposta é criar espaços de convivência que respeitem o tempo e a individualidade de cada participante, garantindo uma participação espontânea e inclusiva. </p>



<p class="has-medium-font-size">Ao longo da execução do projeto, a Escola do Parlamento fará o acompanhamento qualitativo das atividades para reunir percepções e aprendizados em um relato de experiências, contribuindo para o aprimoramento da metodologia e para a difusão da iniciativa como prática de promoção de cultura e cidadania inclusiva. </p>



<p class="has-medium-font-size">A ação conta ainda com o apoio técnico da biblioteca José de Alencar e do Departamento de Saúde da Câmara, que acompanhará a atividade sob a perspectiva da saúde mental, atento às dimensões emocionais envolvidas no processo de rememoração e convivência. </p>



<p class="has-medium-font-size">Com duração inicial de seis meses, os encontros serão mensais e alternados entre a Câmara e o Lar Torres de Melo. </p>



<p class="has-medium-font-size"> 👉🏼 Com informações da EPFOR</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong> Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"> 📍<strong>Câmara de Fortaleza<br></strong> 📅 25 de fevereiro<br> 🕒 14h</p>



<p><strong><em>Foto: ZeRosa Filho</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Fortaleza abre inscrições para curso de inglês voltado a servidores</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/23/camara-de-fortaleza-abre-inscricoes-para-curso-de-ingles-voltado-a-servidores/</link>
      <guid>cmfor-img-cb7d3b91def848c598569adb2bdbf5eb</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/08/IMG_7203-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/08/IMG_7203-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara de Fortaleza abre inscrições para curso de inglês voltado a servidores</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza (CMFor) está com inscrições abertas para o curso de Inglês Básico (Nível A1), na modalidade semipresencial, com oferta de até 100 vagas para funcionários da Casa Legislativa. Os </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/08/IMG_7203-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:49:28 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza (CMFor) está com inscrições abertas para o curso de Inglês Básico (Nível A1), na modalidade semipresencial, com oferta de até 100 vagas para funcionários da Casa Legislativa. Os interessados devem realizar inscrição online, a pa...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/08/IMG_7203-scaled.jpg" alt="Câmara de Fortaleza abre inscrições para curso de inglês voltado a servidores" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza (CMFor) está com inscrições abertas para o curso de Inglês Básico (Nível A1), na modalidade semipresencial, com oferta de até 100 vagas para funcionários da Casa Legislativa. </p>



<p class="has-medium-font-size">Os interessados devem realizar inscrição <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeHwn3GC30yi3az-RCV9zZrHNNQ_DFvDlAOaHxWO02mNz7y7A/viewform">online</a>, a partir de hoje (23) até o próximo dia 04/03. As aulas terão início no dia 07/03 (sábado), no Campus do Benfica da Universidade Federal do Ceará, na Avenida da Universidade, 2683.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo Vanessa Costa, diretora de Formação Cidadã da Escola do Parlamento de Fortaleza (EPFor), “aprender uma segunda língua é cada vez mais relevante, inclusive no serviço público. O inglês amplia o acesso a boas práticas, experiências internacionais, conteúdos técnicos e oportunidades de cooperação, além de fortalecer a capacidade de inovação na gestão pública”.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Vanessa reforçou que esta já é a segunda turma de inglês ofertada pela EPFor para os funcionários, reafirmando o compromisso com a qualificação continuada e a valorização do desenvolvimento profissional dos colaboradores.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Formação continuada</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O curso é oferecido na modalidade semipresencial e terá carga horária total de 128 horas, divididas em dois módulos de 64 horas cada, com duração de um ano e frequência mínima de 75% para receber a certificação.</p>



<p class="has-medium-font-size">As atividades presenciais ocorrerão nas manhãs de sábado, priorizando exercícios de oralidade. As turmas serão acompanhadas por tutores e formadas por grupos reduzidos de até 25 estudantes, para favorecer os momentos de interação, os exercícios orais e as atividades escritas na plataforma.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Todos os funcionários da CMFor podem se inscrever, até o limite das vagas: efetivos, comissionados ou terceirizados. Não é necessário ter conhecimento prévio na língua.</p>



<p class="has-medium-font-size">O Curso de Inglês Básico ocorre por meio de parceria entre a EPFor e a Fundação Cetrede, da UFC. O curso faz parte do Programa Integrado de Formação Continuada da CMFor e pretende desenvolver habilidades e competências iniciais em língua inglesa, envolvendo tanto a produção oral quanto a escrita, com destaque para situações cotidianas.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Curso de Inglês Básico (Nível A1)<br>Modalidade</strong>: semipresencial, com aulas presenciais aos sábados pela manhã, no Campus do Benfica (UFC), na avenida da Universidade, 2683. <br><strong>Inscrições</strong>: <a href="https://forms.gle/yFtSfVp2wdu23fm99">https://forms.gle/yFtSfVp2wdu23fm99</a> <br><strong>Período de inscrições</strong>: 23/02 a 04/03<br><strong>Vagas</strong>: 100<br><strong>Carga horária</strong>: 128 horas, divididas em dois módulos de 64 horas, com duração de 1 ano<br><strong>Início das aulas</strong>: 07/03 (sábado)</p>



<p><strong><em>Foto: ZéRosa Filho/Arquivo</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Fortaleza entrega  Medalha do Mérito Jurídico a João Wilson Elias Xavier</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/20/camara-de-fortaleza-entrega-medalha-do-merito-juridico-a-joao-wilson-elias-xavier/</link>
      <guid>cmfor-img-246d4e6d64694d25433d3b3391400e59</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55107098283_5bb04bbbf4_c.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55107098283_5bb04bbbf4_c.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara de Fortaleza entrega  Medalha do Mérito Jurídico a João Wilson Elias Xavier</media:title>
        <media:description type="plain">O Ex-juiz Militar do Estado do Ceará e Oficial Superior da Policia Militar, Dr. João Wilson Elias Xavier, foi homenageado na noite desta sexta-feira (20) com a Medalha do Mérito Jurídico Municipal Jos</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55107098283_5bb04bbbf4_c.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:33:44 +0000</pubDate>
      <description>O Ex-juiz Militar do Estado do Ceará e Oficial Superior da Policia Militar, Dr. João Wilson Elias Xavier, foi homenageado na noite desta sexta-feira (20) com a Medalha do Mérito Jurídico Municipal José de Albuquerque Rocha, em reconhecimento à trajet...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55107098283_5bb04bbbf4_c.jpg" alt="Câmara de Fortaleza entrega  Medalha do Mérito Jurídico a João Wilson Elias Xavier" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Ex-juiz Militar do Estado do Ceará e Oficial Superior da Policia Militar, Dr. João Wilson Elias Xavier, foi homenageado na noite desta sexta-feira (20) com a Medalha do Mérito Jurídico Municipal José de Albuquerque Rocha, em reconhecimento à trajetória profissional e à atuação jurisdicional.</p>



<p class="has-medium-font-size">A honraria partiu do vereador Tony Brito (PSD), por meio do <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/107475">Requerimento nº 7635 de 2025</a>. A cerimônia de entrega ocorreu no Plenário Fausto Arruda.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55106896991_e528b4c64c_c.jpg" alt="" class="wp-image-182071" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55106896991_e528b4c64c_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55106896991_e528b4c64c_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55106896991_e528b4c64c_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Câmara de Fortaleza entrega  Medalha do Mérito Jurídico a João Wilson Elias Xavier. Foto: André Lima/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">A mesa da homenagem foi presidida pelo proponente, o vereador Tony Brito (PSD), e contou com a presença das seguintes autoridades: Coronel Márcio Oliveira, Secretário de Segurança Cidadã, representando o Prefeito Evandro Leitão; o Diretor Adjunto do Hospital da Polícia Militar do Ceará, o Tenente-Coronel Marcos Moraes; o Coordenador Executivo da Secretaria Municipal de Segurança Cidadã, Major Bezerra.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Assista à sessão solene na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube:</strong></p>



<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/aGDDGheXkDw?si=zR6efYY_MtP3IPl1" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Biografia</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">João Wilson Elias Xavier nasceu em Fortaleza, Ceará, no dia 29 de agosto de 1978. É bacharel em Direito pela Universídade Cruzeiro do Sul, possui pós-graduação Lato Sensu em Ciências Jurídicas, pós-graduação em Direito do Consumidor pela Universidade Estácio de Sá (dezembro de 2018) e é bacharel em Segurança Pública, certificado pela Academia General Edgar Facó (2OO2).</p>



<p class="has-medium-font-size">Na trajetória profissional, João Wilson destacou-se como Juiz Militar pelo Conselho Permanente e Especial da Justiça Militar do Estado do Ceará, exercendo a função nos anos de 2011, 2013, 2014, 2017 e 2O24.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além da atuação jurisdicional, possui sólida carreira docente, sendo Professor na Academia Estadual de Segurança pública (AESP), ministrando disciplinas de Direito Constitucional, Direito Penal Militar, Direito Processual Penal Militar e Legislação e Regulamentos Institucionais, nos anos de 2013, 2015, 2016, 2017, 2018, 2O19 e 2024.</p>



<p class="has-medium-font-size">João Wilson ampliou sua formação e capacitação profissional com diversos cursos e certificados, incluindo: </p>



<p class="has-medium-font-size">Certificado de lnteração entre o Sistema Judicial e a Mediação,  proferido pelo Desembargador José Márlo dos Santos Martins Coelho, supervisor do Núcleo Permanente de Métodos Consensuais de Solução de Conflitos do Tribunal de Justiça do Estado do Ceará, no 1o. Salão do Júri &#8211; Fórum Clóvis Bevilacqua.</p>



<p class="has-medium-font-size">Curso de Direito, Segurança e Violência, promovido pela Universidade Federal do Ceará, sob a coordenação do Reitor Henri de Holanda Campos.</p>



<p class="has-medium-font-size">Sua trajetória é marcada pelo compromisso com o aperfeiçoamento técnico jurídico, a docência e a promoção da justiça, consolidando sua reputação como referência no Direito Militar e na formação de profissionais da segurança pública.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Medalha do Mérito Jurídico Municipal</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Medalha do Mérito Jurídico Municipal José de Albuquerque Rocha tem o propósito de homenagear personalidades ou instituições que tenham se distinguido pela atuação na ciência do Direito em Fortaleza.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Veja as fotos da sessão solene:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720332141583/' title='20.02.2026 Sessão Solene Entrega da Medalha do Mérito Jurídico Municipal José de Albuquerque Rocha ao Sr. João Wilson Elias Xavier.(André Lima) by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55107098293_afe5f2bd9e.jpg' width='800' height='600' alt='Entrega da Medalha do Mérito Jurídico Municipal (1)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><strong>Foto: André Lima/CMFor.</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Ator do filme Agente Secreto, Robério Diógenes é o convidado do programa &amp;#8220;Entre Amigos&amp;#8221;</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/19/ator-do-filme-agente-secreto-roberio-diogenes-e-o-convidado-do-programa-entre-amigos/</link>
      <guid>cmfor-img-c8f0c08754118cfd00feb5086acbae1c</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-19-at-10.33.00.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-19-at-10.33.00.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Ator do filme Agente Secreto, Robério Diógenes é o convidado do programa &amp;#8220;Entre Amigos&amp;#8221;</media:title>
        <media:description type="plain">Na edição do programa “Entre Amigos” desta sexta-feira, 20, o apresentador Eduardo Praciano recebe dois convidados mais que especiais, cada um com uma trajetória única e inspiradora. As entrevistas co</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-19-at-10.33.00.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:35:50 +0000</pubDate>
      <description>Na edição do programa “Entre Amigos” desta sexta-feira, 20, o apresentador Eduardo Praciano recebe dois convidados mais que especiais, cada um com uma trajetória única e inspiradora. As entrevistas com o ator cearense Robério Diógenes, e o cantor e c...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-19-at-10.33.00.jpeg" alt="Ator do filme Agente Secreto, Robério Diógenes é o convidado do programa &amp;#8220;Entre Amigos&amp;#8221;" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Na edição do programa “Entre Amigos” desta sexta-feira, 20, o apresentador Eduardo Praciano recebe dois convidados mais que especiais, cada um com uma trajetória única e inspiradora. As entrevistas com o ator cearense Robério Diógenes, e o cantor e compositor Eduardo Africano poderão ser conferidas pelo público na TV Câmara Fortaleza (canal 7.2), às 21h, com transmissão simultânea no canal do <a href="https://www.youtube.com/@camara-de-fortaleza">YouTube</a>. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/image-1-1024x613.png" alt="" class="wp-image-182051" width="383" height="229" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/image-1-1024x613.png 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/image-1-300x179.png 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/image-1-768x459.png 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/image-1.png 1170w" sizes="(max-width: 383px) 100vw, 383px" /><figcaption>Foto: Victor Jucá/Divulgação (Agência Brasil)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">No primeiro bloco, o &#8220;Entre Amigos&#8221; conversa com o ator cearense Robério Diógenes, que viveu o delegado no filme Agente Secreto, longa-metragem que está concorrendo em quatro categorias no Oscar de 2026: Melhor Filme, Melhor Filme Internacional, Melhor Ator e Melhor Seleção de Elenco. Com a conquista do Globo de Ouro em duas categorias, o ator compartilhou com Eduardo Praciano um pouco da sua história e trajetória no universo artístico.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-19-at-10.33.01-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-182047" width="387" height="218" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-19-at-10.33.01-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-19-at-10.33.01-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-19-at-10.33.01-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-19-at-10.33.01.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 387px) 100vw, 387px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Já no segundo bloco, a conversa foi com Eduardo Africano, cantor e compositor de rap, que trouxe para o &#8220;Entre Amigos&#8221; muito mais do que música. Ele revela como a sua história de superação tem uma relação direta com a carreira profissional. Nascido na periferia, enfrentou diversas dificuldades, mas nunca deixou de sonhar. Durante o encontro, Eduardo Africano falou sobre o trabalho que vem desenvolvendo enquanto multiartista e um pouco mais sobre os meus sonhos que atravessam gerações.  </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Programa Entre Amigos <br></strong><br>Apresentador: Eduardo Praciano<br>Onde: TV Câmara Fortaleza (canal 7.2)<br>Quando: sexta-feira (20), às 21h</p>



<p><strong><em>Fotos: Divulgação</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Estande da Inclusão leva experiência multissensorial ao &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221;</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/19/estande-da-inclusao-leva-experiencia-multissensorial-ao-nossa-casa-e-de-todos/</link>
      <guid>cmfor-img-bf1b10dc6cb5909af1874789ae3ecea8</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55070819220_8096147a46_h.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55070819220_8096147a46_h.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Estande da Inclusão leva experiência multissensorial ao &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221;</media:title>
        <media:description type="plain">A próxima edição do “Nossa Casa é de Todos”, que acontece nos dias 27 e 28 de fevereiro na areninha do Genibaú, chega com uma ação inédita voltada à promoção da empatia e da acessibilidade: o estande </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55070819220_8096147a46_h.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:18:01 +0000</pubDate>
      <description>A próxima edição do “Nossa Casa é de Todos”, que acontece nos dias 27 e 28 de fevereiro na areninha do Genibaú, chega com uma ação inédita voltada à promoção da empatia e da acessibilidade: o estande da Inclusão. O espaço, coordenado pela gestora de ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55070819220_8096147a46_h.jpg" alt="Estande da Inclusão leva experiência multissensorial ao &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221;" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A próxima edição do &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;, que acontece nos dias 27 e 28 de fevereiro na areninha do Genibaú, chega com uma ação inédita voltada à promoção da empatia e da acessibilidade: o estande da Inclusão. O espaço, coordenado pela gestora de Inclusão da CMFor, Lívinha Vasconcelos, vai oferecer à população uma experiência multissensorial durante o evento. </p>



<p class="has-medium-font-size">A ação reforça o compromisso da Câmara com a pauta da inclusão, um dos eixos prioritários da gestão da Mesa Diretora, presidida pelo vereador Leo Couto (PSB) desde 2025. No estande, os visitantes poderão participar de dinâmicas interativas, que simulam desafios relacionados à mobilidade, à comunicação e à percepção sensorial. A intenção é despertar um novo olhar sobre as barreiras enfrentadas diariamente pelas pessoas com deficiência. Também serão distribuídas cartilhas educativas com orientações sobre inclusão, acessibilidade e convivência inclusiva.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_4084.JPG-1-1024x683.jpeg" alt="" class="wp-image-182049" width="386" height="257" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_4084.JPG-1-1024x683.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_4084.JPG-1-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_4084.JPG-1-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_4084.JPG-1-1536x1024.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_4084.JPG-1-2048x1365.jpeg 2048w" sizes="(max-width: 386px) 100vw, 386px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Promover uma vivência como essa é uma forma poderosa de despertar empatia e compreensão. Desenvolvemos dinâmicas que permitem ao público enxergar o outro lado, compreender a realidade da pessoa com deficiência e refletir sobre as barreiras que ainda existem na sociedade. Quando a gente vivencia, mesmo que por alguns minutos, os desafios enfrentados no dia a dia, começa a quebrar estereótipos, desconstruir preconceitos e valorizar a pessoa com deficiência como ela é:  com autonomia, capacidade e potencial, como qualquer outra pessoa. Essa sensibilização é fundamental para construir uma sociedade mais acessível, mais inclusiva e mais justa. A inclusão começa pela consciência e pela disposição de olhar para o outro com respeito e equidade&#8221;, reforça Livinha Vasconcelos.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Nossa-casa-é-de-todos-Sessão-plenária-Foto-Érika-Fonseca-4-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180610" width="372" height="247" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Nossa-casa-é-de-todos-Sessão-plenária-Foto-Érika-Fonseca-4-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Nossa-casa-é-de-todos-Sessão-plenária-Foto-Érika-Fonseca-4-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Nossa-casa-é-de-todos-Sessão-plenária-Foto-Érika-Fonseca-4-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Nossa-casa-é-de-todos-Sessão-plenária-Foto-Érika-Fonseca-4-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Nossa-casa-é-de-todos-Sessão-plenária-Foto-Érika-Fonseca-4-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 372px) 100vw, 372px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Sessão plenária itinerante é realizada no Genibaú</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221; tem início na próxima quinta-feira, 26, com a realização de uma sessão plenária, na Escola EMTI Maria da Hora, localizada na Rua Raimundo Ribeiro, 402. Já nos dias 27 e 28 de fevereiro, na areninha do Genibaú, a população terá acesso a uma série de serviços gratuitos essenciais e a uma programação cultural diversificada.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço &#8211; &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221; &#8211; Estande da Inclusão</strong></p>



<ul><li><strong>Data:</strong> 27 e 28 de fevereiro</li><li><strong>Local:</strong> Areninha do Genibaú (Rua José Mendonça, 1362 &#8211; Genibaú)</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Saiba Mais: </strong> <strong><a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/camara-leva-programa-nossa-casa-e-de-todos-ao-genibau-em-sua-6a-edicao">Câmara leva programa “Nossa Casa é de Todos” ao Genibaú em sua 6ª edição</a></strong></p>



<p><strong><em>Fotos: José Leomar, ZeRosa Filho e Érika Fonseca </em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Vereador destaca redução histórica da criminalidade durante o Carnaval no Ceará</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/19/vereador-destaca-reducao-historica-da-criminalidade-durante-o-carnaval-no-ceara/</link>
      <guid>cmfor-img-32d9ea310fe2b12dd75fd023c4e89cf9</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-12-2-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-12-2-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Vereador destaca redução histórica da criminalidade durante o Carnaval no Ceará</media:title>
        <media:description type="plain">No Pequeno Expediente desta quinta-feira (19), no Plenário Fausto Arruda, o vereador Aglaylson (PT) repercutiu indicadores que apontam para a redução da violência durante o Carnaval no Ceará e também </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-12-2-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:07:29 +0000</pubDate>
      <description>No Pequeno Expediente desta quinta-feira (19), no Plenário Fausto Arruda, o vereador Aglaylson (PT) repercutiu indicadores que apontam para a redução da violência durante o Carnaval no Ceará e também abordou a realização de festividades de grande por...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Sessão-plenária-12-2-scaled.jpg" alt="Vereador destaca redução histórica da criminalidade durante o Carnaval no Ceará" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">No Pequeno Expediente desta quinta-feira (19), no Plenário Fausto Arruda, o vereador Aglaylson (PT) repercutiu indicadores que apontam para a redução da violência durante o Carnaval no Ceará e também abordou a realização de festividades de grande porte no Estado. </p>



<p class="has-medium-font-size">“No Ceará, além da retomada dos grandes carnavais de Aracati e Paracuru, tivemos o menor índice de violência dos últimos 17 anos”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Aglaylson (PT) citou dados como a diminuição de 30% na taxa de homicídios, de 58% no número de roubos e de 62% no índice de furtos de aparelhos celulares.</p>



<p class="has-medium-font-size">“Tivemos redução de quase 60% dos crimes sexuais, e nenhum afogamento fatal foi registrado no período. Isso mostra o trabalho perfeito de todas as forças de segurança”, registrou o parlamentar.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-2-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-182022" width="352" height="234" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-2-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-2-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-2-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Vereador-Aglaylson-2-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 352px) 100vw, 352px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Além da redução da criminalidade, Aglaylson (PT) mencionou os indicadores econômicos do ciclo carnavalesco, estimando que, em Fortaleza, as festividades tenham injetado aproximadamente 1,5 bilhão de reais na economia. </p>



<p class="has-medium-font-size">“Geramos cerca de 67 mil empregos durante o período e registramos um crescimento de 18% em relação a 2025. Mais de 227 mil turistas participaram do carnaval de Fortaleza: vieram à Capital, consumiram os nossos produtos e participaram do nosso carnaval”, afirmou. O parlamentar citou a injeção de R$ 18,5 bilhões na economia brasileira, movimentando diversos setores e promovendo empregos.</p>



<p class="has-medium-font-size">Aglaylson (PT) evidenciou ainda o caráter descentralizador do Carnaval no município, com 25 palcos espalhados pela cidade, e destacou o trabalho conjunto entre a Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), a Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) e a Guarda Municipal.</p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Assista à sessão plenária na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube:&nbsp;</strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Transmissão da 7ª Sessão Ordinária da 20ª Legislatura (19.02.2026)" width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/leaQOKaKkzA?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Veja as fotos da sessão plenária:&nbsp;</strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720332125389' title='7ª Sessão Ordinária da 2° Sessão Legislativa da 20ª Legislatura 19.02.2026) Fotos: Érika Fonseca/CMFor. by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55104714783_bb05d7c804.jpg' width='800' height='600' alt='Sessão plenária (12)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><strong><em>Fotos: Érika Fonseca </em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>TV Câmara Fortaleza celebra 23 anos como referência em transparência e comunicação pública</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/17/tv-camara-fortaleza-celebra-23-anos-como-referencia-em-transparencia-e-comunicacao-publica/</link>
      <guid>cmfor-img-b17d2c65360fbaf3e906bf509a3e20b4</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9502-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9502-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">TV Câmara Fortaleza celebra 23 anos como referência em transparência e comunicação pública</media:title>
        <media:description type="plain">A TV Câmara Fortaleza (canal 7.2) celebra 23 anos de história, nesta terça-feira, 17 de fevereiro. Desde sua criação em 2003, a emissora tem se consolidado como o principal elo entre o Poder Legislati</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9502-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:40:29 +0000</pubDate>
      <description>A TV Câmara Fortaleza (canal 7.2) celebra 23 anos de história, nesta terça-feira, 17 de fevereiro. Desde sua criação em 2003, a emissora tem se consolidado como o principal elo entre o Poder Legislativo e a população fortalezense, garantindo transpar...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9502-scaled.jpg" alt="TV Câmara Fortaleza celebra 23 anos como referência em transparência e comunicação pública" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A TV Câmara Fortaleza (canal 7.2) celebra 23 anos de história, nesta terça-feira, 17 de fevereiro. Desde sua criação em 2003, a emissora tem se consolidado como o principal elo entre o Poder Legislativo e a população fortalezense, garantindo transparência às decisões políticas e promovendo a cidadania através de uma programação diversificada e informativa.</p>



<p class="has-medium-font-size">A
partir deste ano, a TV Câmara traz ainda mais modernização,
ampliando a programação e conteúdos de qualidade e que resultam em
conquista de prêmios relevantes para o jornalismo cearense. A grade
foi reforçada com novos programas interativos, aproximando ainda
mais o parlamentar do cidadão.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para
o diretor da TV Câmara Fortaleza, Lúcio Gleison Uchoa, a data marca
um momento de maturidade institucional. “Celebrar os 23 anos da TV
Câmara Fortaleza é reconhecer uma trajetória marcada por evolução,
compromisso público e credibilidade. A partir deste ano, a emissora
passou por mudanças importantes, ampliou o investimento em
reportagens especiais, conquistou prêmios relevantes e, acima de
tudo, reafirmou sua missão de prestar um serviço de excelência à
população. Tudo isso com transparência, responsabilidade e
respeito ao cidadão, que é a razão maior do nosso trabalho”,
disse.</p>



<p class="has-medium-font-size">A
coordenadora de Comunicação da Casa Legislativa, Moema Soares,
destaca que o papel da emissora vai além da transmissão das
sessões, atuando como uma ferramenta de educação política.
“Chegar aos 23 anos com o selo de qualidade que as premiações nos
conferem é um orgulho para todos nós que fazemos da TV Câmara
Fortaleza. Nosso desafio diário é traduzir o legislativo para uma
linguagem acessível, garantindo que o cidadão não seja apenas um
espectador, mas um fiscal atento. A TV Câmara Fortaleza hoje é um
patrimônio da comunicação pública do Ceará”, pontuou Moema.</p>



<p class="has-medium-font-size">A
emissora chega aos 23 anos com uma grade robusta e diversificada.
Entre as produções próprias que marcam o dia a dia do canal 7.2
estão: Cordel, Sanfona &amp; Viola;
Entre Amigos, com Eduardo Praciano; Fortaleza Agora; Jornal da Câmara
Fortaleza; Maestros da Bola; Nosso Bairro, Nossa Gente; Plenário da
Cidade; PodInspirar com Livinha Vasconcelos; Ponto de Vista; Resenha
de Artilheiro e Viva Mulher.</p>



<p class="has-medium-font-size">A
TV também fortalece a cena cultural e de debates por meio de
parcerias, exibindo programas como o
Cena Legislativa Podcast, Cultura Sem Fronteiras, Curiando Fortaleza
e o podcast Viver Mais.</p>



<p class="has-medium-font-size">O
aniversário de 23 anos abre caminho para novas estreias. No dia 2 de
março, a emissora lança o Cuidar &amp; Legislar, um programa
dedicado à saúde. Também em março, a grade ganha o reforço do
Dicionário da Inclusão, apresentado por Lívia Vasconcelos,
reforçando o compromisso da Casa com a acessibilidade e os direitos
sociais.</p>



<p class="has-medium-font-size">Criada
em 17 de fevereiro de 2003, a emissora nasceu com a missão de
transmitir as votações no Plenário e nas comissões. Hoje, opera
em sinal digital aberto (7.2) e mantém presença multiplataforma,
com transmissões ao vivo das sessões plenárias pelo canal oficial
no YouTube.</p>



<p class="has-medium-font-size">Com o compromisso renovado com a verdade e a excelência, a TV Câmara Fortaleza inicia mais um ciclo reafirmando seu papel fundamental na democracia da capital cearense.</p>



<p>(Foto: Luciano MeloCMFor)</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval do Espaço Evoluir reúne crianças, famílias e equipe em programação inclusiva</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/13/carnaval-do-espaco-evoluir-reune-criancas-familias-e-equipe-em-programacao-inclusiva/</link>
      <guid>cmfor-img-a1fe9a8627b6c1dad13fc2e5ada741ef</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Equipe-multidisciplinar.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Equipe-multidisciplinar.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Carnaval do Espaço Evoluir reúne crianças, famílias e equipe em programação inclusiva</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza (CMFor) realizou o Carnaval do Espaço Evoluir. A festividade aconteceu nesta sexta-feira (13), e reuniu crianças e familiares em momentos de descontração e sociabilidade. “Esse m</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Equipe-multidisciplinar.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:17:26 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza (CMFor) realizou o Carnaval do Espaço Evoluir. A festividade aconteceu nesta sexta-feira (13), e reuniu crianças e familiares em momentos de descontração e sociabilidade. “Esse momento foi feito a partir de grande planejamento. ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/Equipe-multidisciplinar.jpg" alt="Carnaval do Espaço Evoluir reúne crianças, famílias e equipe em programação inclusiva" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza (CMFor) realizou o Carnaval do Espaço Evoluir. A festividade aconteceu nesta sexta-feira (13),  e reuniu crianças e familiares em momentos de descontração e sociabilidade. “Esse momento foi feito a partir de grande planejamento. É a nossa primeira ação do ano. O nosso bloquinho de carnaval veio para representar o acolhimento e a diversão dentro do Espaço”, afirmou Cinthya Viana, coordenadora do equipamento.</p>



<p class="has-medium-font-size">A programação foi adaptada às necessidades do público atendido e contou com atividades recreativas, música e danças em ritmo festivo, uso de fantasias, oficina de confecção de máscaras e momentos de interação entre as crianças, familiares e equipe multidisciplinar. O ambiente foi organizado para garantir conforto e segurança aos participantes, respeitando o limite da criança e promovendo integração com as famílias.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Marcos-Alisson-e-grupo-de-musicoterapia.jpg" alt="" class="wp-image-181976" width="401" height="267" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Marcos-Alisson-e-grupo-de-musicoterapia.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Marcos-Alisson-e-grupo-de-musicoterapia-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Marcos-Alisson-e-grupo-de-musicoterapia-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 401px) 100vw, 401px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Nós programamos uma festividade para que as crianças pudessem se apresentar e também se divertir com uma dança leve, divertida e sem muitas obrigações”, contou Cynthia Viana.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">O grupo de musicoterapia, formado por três crianças e sob o acompanhamento de profissional da área, se apresentou com a música de Alceu Valença “Me segura senão eu caio”, dançando com sombrinhas do frevo pernambucano. O grupo também cantou e dançou com ritmos que estimulam percepção corporal, coordenação motora e socialização.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Marcos Alisson, 11 anos, disse que o momento serviu como forma de expressão e alegria. “É muito bom, porque assim eu me expresso bem e isso me traz muita felicidade. Acaba que eu nem danço muito bem, mas eu fiquei muito feliz. Eu adoro os palcos e, por causa disso, fiquei muito contente”, contou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Natália-Oliveira-e-Ravi.jpg" alt="" class="wp-image-181977" width="402" height="267" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Natália-Oliveira-e-Ravi.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Natália-Oliveira-e-Ravi-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Natália-Oliveira-e-Ravi-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 402px) 100vw, 402px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Já Natália Oliveira, mãe de Ravi, de 4 anos, contou que o filho está sendo atendido no Espaço desde a inauguração, em setembro de 2025, com terapeutas, psicólogos e fonoaudiólogos. </p>



<p class="has-medium-font-size">“A gente se sente muito acolhida em todas as sessões dele. E eu vejo que o Ravi teve uma transformação: ele evoluiu mesmo. Então, sempre é bom esse momento de acolhimento e de festa”, afirmou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Bloquinho-do-Evoluir.jpg" alt="" class="wp-image-181978" width="434" height="289" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Bloquinho-do-Evoluir.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Bloquinho-do-Evoluir-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Bloquinho-do-Evoluir-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 434px) 100vw, 434px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A ação integra o calendário anual de atividades do Espaço Evoluir. Atualmente, o equipamento público da CMFor atende 87 crianças, filhos e parentes de funcionários da CMFor com síndrome de Down ou TEA. O atendimento é feito por equipe multidisciplinar formada por profissionais como psicólogos, fonoaudiólogos, terapeutas ocupacionais e nutricionistas, funcionando de segunda a sexta-feira no Anexo da CMFor, na Avenida Rogaciano Leite, nº 1040, bairro Salinas.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong><em>Confira a cobertura do Carnaval do Espaço Evoluir </em></strong></p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331996127' title='13.02.2026- Carnaval Espaço Evoluir (Luciano Melo/CMFor) by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55092738132_de407b6980.jpg' width='800' height='600' alt='IMG_7974'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><strong>Fotos: Luciano Melo/CMFor.</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Fortaleza retoma serviços à população na próxima quinta-feira (19)</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/13/servicos-a-populacao-serao-retomados-na-proxima-quinta-feira-19/</link>
      <guid>cmfor-img-3bd86df8af49208f987ab5f357b09a2c</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0643-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0643-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara de Fortaleza retoma serviços à população na próxima quinta-feira (19)</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza decretou ponto facultativo durante o Carnaval de 2026. Nos dias 16, 17 e 18, não haverá atendimentos ao público na Casa Legislativa. As atividades serão retomadas normalmente na </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0643-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:04:44 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza decretou ponto facultativo durante o Carnaval de 2026. Nos dias 16, 17 e 18, não haverá atendimentos ao público na Casa Legislativa. As atividades serão retomadas normalmente na próxima quinta-feira (19), a partir das 8h. O func...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0643-scaled.jpg" alt="Câmara de Fortaleza retoma serviços à população na próxima quinta-feira (19)" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza decretou ponto facultativo durante o Carnaval de 2026. Nos dias 16, 17 e 18, não haverá atendimentos ao público na Casa Legislativa. As atividades serão retomadas normalmente na próxima quinta-feira (19), a partir das 8h. </p>



<p class="has-medium-font-size">O funcionamento da Câmara de Fortaleza durante o período carnavalesco está disciplinado pela Portaria nº 04/2026, que leva em conta tanto a relevância cultural das festividades quanto a necessidade de organizar adequadamente as atividades administrativas.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4190-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180696" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4190-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4190-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4190-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4190-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4190-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Atendimento MEI &#8211; Central da cidadania &#8211; ft ZeRosa Filho / CMFOR</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Atendimentos</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Na CMFor, os fortalezenses têm acesso a uma série de serviços com acesso facilitado e atenção à acessibilidade. A <strong>Central da Cidadania</strong> concentra, num só espaço, diversos atendimentos de órgãos públicos, como AMC, INSS, Sefin, entre outros. A <strong>Biblioteca José de Alencar</strong> oferece consulta local ao acervo e ambiente de estudos. Já a <strong>Escola do Parlamento</strong> promove cursos e capacitações aos funcionários do Poder Legislativo.</p>



<p class="has-medium-font-size">No <strong>Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (Edhal)</strong>, é possível encontrar orientação e apoio jurídico, entre outros serviços de defesa e promoção dos direitos humanos. A <strong>Procuradoria Especial da Mulher (PEM)</strong> oferece apoio jurídico e acolhimento psicológico para mulheres vítimas de violências. </p>



<p class="has-medium-font-size">No <strong>Espaço Evoluir</strong>, os funcionários podem contar com equipe multidisciplinar para atendimento a crianças e adolescentes com TEA e Síndrome de Down. A <strong>Coordenadoria de Saúde</strong> concentra serviços de cuidado  dos funcionários da CMFor, em áreas como pediatria, clínica médica e psicologia. Já a <strong>Ouvidoria </strong>recebe sugestões, críticas e elogios relacionados ao Poder Legislativo Municipal. Todos os serviços funcionam normalmente de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviços:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Espaço Evoluir<br></strong>Telefone: (85) 98921-0562 (WhatsApp) <br> Localização: Anexo da CMFor, avenida Rogaciano Leite, nº 1040.  </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Biblioteca José de Alencar<br></strong>Telefone: (85) 3444-8300 <br>Localização: Anexo da CMFor, avenida Rogaciano Leite, nº 1040. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Escola do Parlamento da Câmara Municipal de Fortaleza (EPFor)</strong><br>Fone: (85) 3444-8300<br>Localização: Anexo da CMFor, avenida Rogaciano Leite, nº 1040. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Central da Cidadania<br></strong>Telefones: (85) 98678-3842 (WhatsApp): para informações gerais e (85) 3444-8416 (WhatsApp) para dúvidas sobre identidade. <br>Localização: Sede da CMFor, rua Dr. Thompson Bulcão, 830.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Coordenadoria de Saúde<br></strong>Telefone: (85) 3444-8444 <br>Localização: Sede da CMFor, rua Dr. Thompson Bulcão, 830. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (EDHAL)<br></strong>Telefone: (85) 3444-8429<br>Localização: Sede da CMFor, rua Dr. Thompson Bulcão, 830.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Procuradoria Especial da Mulher<br></strong>Telefone: (85) 3444-8452 (WhatsApp)<br>Localização: Sede da CMFor, rua Dr. Thompson Bulcão, 830.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Ouvidoria </strong><br>Telefone: (85) 3444-8307<br>Email: ouvidoria@cmfor.ce.gov.br<br>Localização: Sede da CMFor, rua Dr. Thompson Bulcão, 830.<br>Sistema ouvidoria e e-sic: <a href="https://portaltransparencia.cmfor.ce.gov.br/ouvidoria">https://portaltransparencia.cmfor.ce.gov.br/ouvidoria</a></p>



<p><strong><em>Foto: ZeRosa Filho </em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>