<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:18:17 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Lula diz que &quot;falta vergonha na cara&quot; a quem defende dono do Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:18:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master#1000</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou nesta sexta-feira (23) que muita gente por “falta de vergonha na cara” defende o dono do Banco Master,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-bRRYswTg6NHFf_CkSHAaExFKZo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/55056090092_01bb128dc6_o.jpg?itok=za24UFgN&quot; alt=&quot;Lula diz que &quot;falta vergonha na cara&quot; a quem defende dono do Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou nesta sexta-feira (23) que muita gente por “falta de vergonha na cara” defende o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro. A declaração foi durante cerimônia em Maceió, Alagoas, para a entrega de 1.337 moradias do Minha Casa, Minha Vida no município e para celebrar a marca de 2 milhões de contratações do programa desde 2023, meta estabelecida pelo governo para este terceiro mandato de Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem citar o nome do banqueiro Daniel Vorcaro, foi a primeira vez que Lula se pronunciou sobre o escândalo envolvendo o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não é possível que a gente continue vendo o pobre ser sacrificado, enquanto um cidadão, como esse do Banco Master, que deu um golpe de mais de R$ 40 bilhões. E quem vai pagar? São os bancos. É o Banco do Brasil, é a Caixa Econômica Federal, é o Itaú. Um cidadão que deu um desfalque de quase R$ 40 bilhões nesse país&quot;, afirmou o presidente se referindo aos recursos do Fundo Garantidor de Crédito (FGC), que serão usados para pagar os credores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Então, companheiros, e tem gente que defende porque também está cheio de gente que falta um pouco de vergonha na cara neste país&quot;, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a cerimônia, o presidente citou resultados do seu terceiro governo, como a queda na inflação, que em outubro do ano passado atingiu o menor patamar em 27 anos, e o aumento no número de empregos, com 5 milhões com carteira assinada no acumulado desde 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula disse que 2026 será o ano da comparação e que vai comparar as realizações de seus três anos de governo, com as dos governos dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos dois anos de reconstrução, porque encontramos esse país desmantelado”, disse, acrescentando que “esse ano vamos fazer o ano da comparação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos comparar cada coisa que fizemos nesses três anos com o governo Temer e o Bolsonaro que, juntos, são quase oito anos de governo. Vamos comparar quem mais cuidou das estradas, quem fez mais estradas, quem mais cuidou da saúde, quem fez mais universidades, mais institutos federais, quem colocou mais estudantes nas universidades”, discursou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula alertou que as pessoas devem tomar cuidado com as fake news espalhadas, principalmente nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente sabe que a mentira voa e a verdade anda. Não podemos permitir que a mentira volte a governar”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não passem mentira para frente, aprendam a distinguir o que é verdade e o que é mentira. Esse país precisa acabar com o ódio e a gente precisa voltar a ter mais fraternidade, amor, a ser mais amigo dos nossos amigos”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente fez um apelo para que os homens se envolvam no combate da violência contra as mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula lembrou que o número de casos de feminicídio no país é alto e que é preciso enfrentar o problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu quero dizer para os homens, somos nós homens que temos que ter coragem e dignidade de assumir a defesa da luta contra a violência voltada para as mulheres. Porque quem é violento somos nós. Você não tem histórico de mulher batendo no marido, mas todo dia aparece homem querendo matar a mulher, a namorada” disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Lula também entregou sete ambulâncias para o estado de Alagoas, para a renovação da frota do Samu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou nesta sexta-feira (23) que muita gente por “falta de vergonha na cara” defende o dono do Banco Master,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 16:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 16:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 16:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 16:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-bRRYswTg6NHFf_CkSHAaExFKZo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/55056090092_01bb128dc6_o.jpg?itok=za24UFgN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Conselho amplia poderes do FGC para socorrer banco antes da liquidação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/conselho-amplia-poderes-do-fgc-para-socorrer-banco-antes-da-liquidacao</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:18:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/conselho-amplia-poderes-do-fgc-para-socorrer-banco-antes-da-liquidacao#1001</guid>
      <description>As mudanças no estatuto do Fundo Garantidor de Créditos (FGC) aprovadas na quinta-feira (22) pelo
Conselho Monetário Nacional (CMN)
permitem a adoção...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QI3DllTvHScPGoA-9qIxrk0dC2w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6467.jpg?itok=t3n9RCyc&quot; alt=&quot;Conselho amplia poderes do FGC para socorrer banco antes da liquidação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças no estatuto do Fundo Garantidor de Créditos (FGC) aprovadas na quinta-feira (22) pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conselho Monetário Nacional (CMN)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;permitem a adoção de medidas de socorro a instituições financeiras antes da liquidação pelo Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o FGC reforçou que as medidas ampliam os instrumentos de atuação do fundo, mas não afetam as liquidações recentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As alterações ocorrem em meio à crise do grupo Master, liquidado em novembro de 2025, cujo impacto para o FGC pode se aproximar de R$ 50 bilhões, o maior valor já registrado na história do fundo. Desde a última segunda-feira (19), o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a investidores com recursos aplicados em produtos cobertos da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas novas regras, o FGC, fundo mantido pelas instituições financeiras, poderá atuar em situações de “dificuldade financeira relevante” reconhecidas pelo BC, flexibilizando o desenho das operações de assistência. Até agora, a atuação do fundo se restringia aos casos em que a liquidação já havia sido decretada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os mecanismos agora autorizados estão operações de mudança de controle da instituição em crise ou a transferência de ativos e passivos, como carteiras de crédito e depósitos, para outras instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o FGC, a medida busca evitar a interrupção de serviços aos clientes, reduzir os custos de uma eventual quebra e minimizar o impacto sobre o próprio fundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é reduzir a possibilidade de contaminação do sistema financeiro, diminuindo riscos sistêmicos”, informou o FGC em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundo acrescenta que as mudanças seguem padrões internacionais e fazem parte de um processo contínuo de modernização do arcabouço de proteção aos depositantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CMN também aprovou alterações no artigo 7º do regulamento, permitindo que o conselho de administração do FGC proponha aumento ou redução das contribuições das instituições associadas, sempre que considerar necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta deverá ser analisada pelo Banco Central e decidida pelo próprio CMN. Segundo o fundo, não há, neste momento, discussão sobre elevação das alíquotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mitigar impactos sobre a liquidez, o FGC poderá ainda antecipar em até cinco anos as contribuições das associadas e instituir cobranças extraordinárias, instrumentos que já estavam previstos nas normas. A antecipação ajudará a cobrir eventuais prejuízos para o Fundo Garantidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das liquidações recentes do Master e do&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/conselho-amplia-poderes-do-fgc-para-socorrer-banco-antes-da-liquidacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As mudanças no estatuto do Fundo Garantidor de Créditos (FGC) aprovadas na quinta-feira (22) pelo
Conselho Monetário Nacional (CMN)
permitem a adoção...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 15:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 15:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 15:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 15:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QI3DllTvHScPGoA-9qIxrk0dC2w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6467.jpg?itok=t3n9RCyc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério Público move ação contra Shopping Higienópolis por racismo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ministerio-publico-move-acao-contra-shopping-higienopolis-por-racismo</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:18:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ministerio-publico-move-acao-contra-shopping-higienopolis-por-racismo#1002</guid>
      <description>A Promotoria de Justiça da Infância e Juventude de São Paulo entrou nesta semana com uma ação contra o Shopping Pátio Higienópolis, da capital paulis...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vJbhVZWsg3BImxv0eMBpXcNYOfI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/23/higienopolis2.jpeg?itok=_N6SUVfO&quot; alt=&quot;Ministério Público move ação contra Shopping Higienópolis por racismo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Promotoria de Justiça da Infância e Juventude de São Paulo entrou nesta semana com uma ação contra o Shopping Pátio Higienópolis, da capital paulista, por um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;praticado por seguranças do estabelecimento contra três adolescentes negros alunos do Colégio Equipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso de racismo ocorreu em abril do ano passado, quando dois alunos negros da instituição do ensino foram almoçar com amigos no shopping, que ficaem um bairro nobre da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto estavam na praça de alimentação, uma funcionária terceirizada, encarregada de fazer a segurança do centro comercial, abordou uma estudante branca que almoçava com eles questionando se eles estavam pedindo dinheiro a ela. A adolescente respondeu que eram seus amigos e perguntou à segurança se o questionamento estava relacionado à cor da pele dos adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMinistério Público abriu um inquérito civilpara investigar a conduta do shopping. Após reuniões entre o promotor do caso e representantes do estabelecimento, um Termo de Ajustamento de Conduta (TAC) foi redigido, mas não houve assinatura do shopping no prazo estabelecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta forma, o Ministério Público entrou nesta semanacom uma ação civil públicasolicitando que o shopping amplie o núcleo social, que deve ser composto por assistente social e psicólogo e funcionar durante o horário de abertura do estabelecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi pedido na açãoque somente equipes do núcleo social possam abordar crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade identificados dentro do shopping e não seguranças ou vigilantes, “salvo em situações de risco iminente à integridade física ou cometimento de ato infracional equiparado a crime”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público também pediu que o shopping seja condenado ao pagamento de R$ 10 milhões por danos morais coletivos e solicitou que o estabelecimento contrate uma consultoria especializada em combate ao racismo em espaços públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Shopping Pátio Higienópolis informou que “desconhece os termos da ação e se manifestará nos autos quando for citado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio de Janeiro é o destino preferido dos turistas para o Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Em Cantos oferece experiência sonora para crianças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok anuncia acordo para criar empresa conjunta com os EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula diz que &quot;falta vergonha na cara&quot; a quem defende dono do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conselho amplia poderes do FGC para socorrer banco antes da liquidação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério Público move ação contra Shopping Higienópolis por racismo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ministerio-publico-move-acao-contra-shopping-higienopolis-por-racismo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Promotoria de Justiça da Infância e Juventude de São Paulo entrou nesta semana com uma ação contra o Shopping Pátio Higienópolis, da capital paulis...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 15:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 15:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 15:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 15:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vJbhVZWsg3BImxv0eMBpXcNYOfI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/23/higienopolis2.jpeg?itok=_N6SUVfO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prazo para adesão ao Mais Médicos Especialistas termina no domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/prazo-para-adesao-ao-mais-medicos-especialistas-termina-no-domingo</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:18:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/prazo-para-adesao-ao-mais-medicos-especialistas-termina-no-domingo#1003</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Os estados, municípios e o Distrito Federal (DF) têm até domingo (25) para solicitarajustes ou aderir ao projeto Mai...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nyp6VzWRDQBZXLrsjLciDkM_dKc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a2683.jpg?itok=JhwVz-Tw&quot; alt=&quot;Prazo para adesão ao Mais Médicos Especialistas termina no domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados, municípios e o Distrito Federal (DF) têm até domingo (25) para solicitarajustes ou aderir ao projeto Mais Médicos Especialistas. O objetivo é aumentar a oferta desses profissionais no Sistema Único de Saúde (SUS), especialmente em regiões prioritárias do país, por meio de cursos de aprimoramento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação integra o programa Agora Tem Especialistas, que busca ampliar a qualificação de médicos especialistas enquanto eles exercem suas atividades regulares de trabalho no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Saúde, o processo de adesão ou ajuste deve ser realizado pelo gestor exclusivamente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sistema eletrônico oficial do projeto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ao acessar o sistema, o gestor deve, inicialmente, identificar corretamente o seu perfil, selecionando uma das opções disponíveis. A alternativa “Recurso” é destinada aos gestores já elegíveis, conforme lista previamente publicada, enquanto a opção “Adesão” contempla novos municípios, estados ou o Distrito Federal que não foram incluídos na priorização da Comissão Intergestores Bipartite (CIB) de 2025&quot;, informao ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os municípios, os estados e o DF devem informar as vagas disponíveis, de acordo com a capacidade dos seus serviços de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital também permite a solicitação de novas vagas por serviços que tenham condições de receber médicos em aprimoramento, ampliando a participação dos territórios e levando a atenção especializada para mais regiões do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a análise das solicitações ocorrerá no período de 26 a 28 de janeiro, e o resultado final será publicado no dia 29 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adesão será formalizada por meio da assinatura do Termo de Adesão e Compromisso, feita conjuntamente pelo ente federativo e pelo gestor do serviço de saúde indicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituições poderão se manifestar sobre Enade para cursos de medicina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono, telas e concentração: os desafios das crianças no pós-férias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok anuncia acordo para criar empresa conjunta com os EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula diz que &quot;falta vergonha na cara&quot; a quem defende dono do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conselho amplia poderes do FGC para socorrer banco antes da liquidação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/prazo-para-adesao-ao-mais-medicos-especialistas-termina-no-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Os estados, municípios e o Distrito Federal (DF) têm até domingo (25) para solicitarajustes ou aderir ao projeto Mai...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 15:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 15:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 15:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 15:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nyp6VzWRDQBZXLrsjLciDkM_dKc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a2683.jpg?itok=JhwVz-Tw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula é convidado para Fórum Econômico Internacional da AL e Caribe</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-convidado-para-forum-economico-internacional-da-al-e-caribe</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:18:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-convidado-para-forum-economico-internacional-da-al-e-caribe#1004</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva viajará, entre os dias 27 e 28 de janeiro ao Panamá, onde participa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yjsGdJVIJPtoH57ojbqxHtqKh4A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/09/09072025-pzzb5182.jpg?itok=v1B0Jrcl&quot; alt=&quot;Lula é convidado para Fórum Econômico Internacional da AL e Caribe&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva viajará, entre os dias 27 e 28 de janeiro ao Panamá, onde participará, como convidado especial, do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe, que seguirá até o dia 30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os detalhes da viagem foram apresentados nesta sexta-feira (23) pela secretária de América Latina e Caribe, Gisela Padovan, no Itamaraty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a agenda presidencial, Lula chegará na terça-feira, dia 27, provavelmente ao final da tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira, participará da abertura do fórum com outros presidentes. Por ser convidado de honra, ele será o segundo a discursar no fórum, após o presidente do país anfitrião, José Raúl Mulino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por enquanto, a previsão é que Lula fará apenas um pronunciamento, durante o fórum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na quarta-feira, Lula se deslocará até uma das eclusas do Canal do Panamá, para a foto oficial do evento. Depois, segundo a programação, ele seguirá até o palácio presidencial, para uma provável reunião bilateral com o presidente Mulino – a reunião ainda não foi confirmada pelo Itamaraty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, Lula participará de almoço com outros chefes de Estado, devendo voltar ao Brasil a partir do meio da tarde de quarta-feira, dia 28.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há expectativas de vários encontros bilaterais. Segundo a diplomata, esses encontros ocorrerão sem distinções de linhas ideológicas dos países ou dos presidentes com quem Lula se encontrará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mantemos diálogos com praticamente todos os presidentes, de forma independente do círculo político. Relações históricas são muito maiores do que o momento político&quot;, afirmou Gisela Padovan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros países a confirmarem a presença de seus presidentes foram Equador, Guatemala, Bolívia e Chile. Está confirmada também a presença do primeiro-ministro da Jamaica, Andrew Holness. Outras confirmações estão sendo aguardadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os temas da área econômica a serem debatidos durante o fórum estão os papeis econômico da região, em especial com relação ao setor privado; infraestrutura e desenvolvimento; inteligência artificial; comércio regional; energia; mineração; segurança alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um outro assunto relevante a ser debatido é o da segurança, em especial visando ao combate ao crime organizado. “Vemos necessidade de união para derrotar o crime organizado”, antecipou a dimplomata brasileira. Segundo ela, o Brasil dará contribuições relevantes nessa área, em especial com relação aos avanços obtidos na administração penitenciária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão previstas também reuniões de autoridades ministeriais. O chanceler brasileiro, Mauro Vieira, tem previstos encontros nos quais serão tratados assuntos como facilitações e novas regras para investimentos, tanto do Brasil no Panamá como do Panamá no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Falarão também sobre facilidades para a circulação de capital entre os dois países e da criação de uma rede de países visando novos caminhos para o desenvolvimento econômico”, antecipou a secretária do Ministério das Relaçõs Exteriores (MRE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-convidado-para-forum-economico-internacional-da-al-e-caribe&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva viajará, entre os dias 27 e 28 de janeiro ao Panamá, onde participa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 15:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 15:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 15:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 15:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yjsGdJVIJPtoH57ojbqxHtqKh4A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/09/09072025-pzzb5182.jpg?itok=v1B0Jrcl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BC: diretor nega ter recomendado compra de carteiras do Master ao BRB</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-diretor-nega-ter-recomendado-compra-de-carteiras-do-master-ao-brb</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:18:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-diretor-nega-ter-recomendado-compra-de-carteiras-do-master-ao-brb#1005</guid>
      <description>O diretor de Fiscalização do Banco Central (BC),Ailton de Aquino Santos, negou que tenha recomendado ao BRB a compra de carteiras fraudadas. Ele aind...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ARZK7Oysk5XsWLIqFhlpOXHlI94=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lula2785-24.jpg?itok=bbOAe5wI&quot; alt=&quot;BC: diretor nega ter recomendado compra de carteiras do Master ao BRB&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Fiscalização do Banco Central (BC),Ailton de Aquino Santos, negou que tenha recomendado ao BRB a compra de carteiras fraudadas. Ele ainda colocou à disposição do Ministério Público Federal (MPF) e da Polícia Federal (PF) informações bancárias, fiscais e dos registros das conversas que realizou com o ex-presidente do BRB, Paulo Henrique Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse posicionamento vem após reportagem da jornalista Malu Gaspar afirmar que Ailton de Aquino pediu ao ex-presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, que comprasse milhões de reais em créditos do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bacen divulgou a nota em defesa do executivo nesta sexta-feira (23).De acordo com o texto,a área de Supervisão, sob comando do diretor, foi a responsável por identificar inconsistências e investigar as operações do Banco Master. Além disso, partiu da área a iniciativa de comunicar os ilícitos criminais ao Ministério Público Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota afirma ainda que o setor de Supervisão aplicou medidas para proteger a saúde financeira do BRB efoi o diretor Ailton quem propôs a liquidação do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Banco Central, a instituição é responsável por acompanhar as condições das instituições financeiras, inclusive transações entre elas, para garantir a estabilidade do Sistema Financeiro Nacional e resguardar clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A responsabilidade pela análise da qualidade dos créditos que adquire é de cada instituição financeira, conforme a lei, explica a nota do Banco Central. Elas devem manter procedimentos e controles internos para gerenciar os riscos nos negócios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reportagem pediu posicionamento do BRB e aguardaretorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituições poderão se manifestar sobre Enade para cursos de medicina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono, telas e concentração: os desafios das crianças no pós-férias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mortes em UTI do DF: famílias vão acionar hospital na Justiça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula diz que &quot;falta vergonha na cara&quot; a quem defende dono do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conselho amplia poderes do FGC para socorrer banco antes da liquidação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério Público move ação contra Shopping Higienópolis por racismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prazo para adesão ao Mais Médicos Especialistas termina no domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula é convidado para Fórum Econômico Internacional da AL e Caribe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-diretor-nega-ter-recomendado-compra-de-carteiras-do-master-ao-brb&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O diretor de Fiscalização do Banco Central (BC),Ailton de Aquino Santos, negou que tenha recomendado ao BRB a compra de carteiras fraudadas. Ele aind...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 14:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 14:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 14:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 14:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ARZK7Oysk5XsWLIqFhlpOXHlI94=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lula2785-24.jpg?itok=bbOAe5wI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa de Abdelmassih tenta novamente prisão domiciliar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-de-abdelmassih-tenta-novamente-prisao-domiciliar</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:18:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-de-abdelmassih-tenta-novamente-prisao-domiciliar#1006</guid>
      <description>A defesa do ex-médico Roger Abdelmassih, de 82 anos, pediu novamente que o condenado a 173 anos por 49 estupros cumpra prisão domiciliar.
Abdelmassih...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Xd12u_PV6fdgWoKZwK5w_H62q5Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/roger_abdelmassih.jpg?itok=FYqQ1M_4&quot; alt=&quot;Defesa de Abdelmassih tenta novamente prisão domiciliar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa do ex-médico Roger Abdelmassih, de 82 anos, pediu novamente que o condenado a 173 anos por 49 estupros cumpra prisão domiciliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abdelmassih foi preso em 2014 no Paraguai onde, já condenado, residia com a esposa Larissa Maria Sacco Abdelmassih, também sua advogada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido é analisadopela juíza Sueli Armani, da DEECRIM 9ª de São José dos Campos. A magistrada solicitou novo laudo médico-pericial à defesa, para &quot;analisar o atual estado de saúde do sentenciado&quot;, a suas custas ou, caso não tenha recursos, a ser realizada peloInstituto Médico Social e de Criminologia de São Paulo (IMESC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abdelmassih estava preso em Tremembé e foi transferido para a Penitenciária II de Potim em 19 de dezembro de 2025. O governo do estado tem retirado gradualmente alguns dos presos de maior repercussão, os &quot;famosos&quot; de Tremembé. Ele esteve em prisão domiciliar em 2020, por ser de grupo de risco para a covid-19, e antes, em 2019, também por questões médicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituições poderão se manifestar sobre Enade para cursos de medicina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono, telas e concentração: os desafios das crianças no pós-férias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok anuncia acordo para criar empresa conjunta com os EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula diz que &quot;falta vergonha na cara&quot; a quem defende dono do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conselho amplia poderes do FGC para socorrer banco antes da liquidação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério Público move ação contra Shopping Higienópolis por racismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prazo para adesão ao Mais Médicos Especialistas termina no domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula é convidado para Fórum Econômico Internacional da AL e Caribe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BC: diretor nega ter recomendado compra de carteiras do Master ao BRB&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-de-abdelmassih-tenta-novamente-prisao-domiciliar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A defesa do ex-médico Roger Abdelmassih, de 82 anos, pediu novamente que o condenado a 173 anos por 49 estupros cumpra prisão domiciliar.
Abdelmassih...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 14:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 14:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 14:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 14:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Xd12u_PV6fdgWoKZwK5w_H62q5Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/roger_abdelmassih.jpg?itok=FYqQ1M_4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prazo para contestar resultado do Selo Alfabetização termina hoje</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prazo-para-contestar-resultado-do-selo-alfabetizacao-termina-hoje</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:18:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prazo-para-contestar-resultado-do-selo-alfabetizacao-termina-hoje#1007</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O prazo para apresentação de pedidos de reconsideração do resultado preliminar da segunda edição do Selo Nacional Co...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IsKpN5vyGJfPh2s1KXpDbO7HPIM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/18/_d6a5717.jpg?itok=gisbgpDY&quot; alt=&quot;Prazo para contestar resultado do Selo Alfabetização termina hoje&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para apresentação de pedidos de reconsideração do resultado preliminar da segunda edição do Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização termina nesta sexta-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultados preliminares foram divulgados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo Ministério da Educação (MEC), nesta quarta-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OSelo Nacional Compromisso com a Alfabetização atesta publicamente o empenho das redes de ensino estaduais, distrital e municipais na implementação de políticas, ações e estratégias que estão alinhadas ao Compromisso Nacional Criança Alfabetizada (CNCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, o MEC contabilizou as inscrições de 4.872 redes de ensino das 5.595 que participam do Compromisso Nacional Criança Alfabetizada (CNCA), o que corresponde a um índice de 87,1% de participação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pedidos de revisão de análise pela comissão de avaliação deverão ser feitos diretamente via&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema Integrado de Monitoramento, Execução e Controle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As solicitações de reconsideração somente podem ser apresentadas pelos articuladores estaduais e municipais da Rede Nacional de Articulação de Gestão, Formação e Mobilização (Renalfa), vinculado à respectiva secretaria de educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar o Simec, o participante precisa efetuar o login com dados da conta da plataforma Gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A interposição de recursos deve observar os critérios e os procedimentos estabelecidos no edital público do MEC (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação disponibilizou, em vídeo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;um tutorial do pedido de reconsideração&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O selo é dividido em bronze (45-64 pontos), prata (65-84 pontos) e ouro (85-100 pontos). O critério ouro: acategoria máxima exige, obrigatoriamente, o atingimento da meta do Indicador Criança Alfabetizada (ICA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a análise dos pedidos de revisão, oresultado finalsairá em 4 de fevereiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prazo-para-contestar-resultado-do-selo-alfabetizacao-termina-hoje&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O prazo para apresentação de pedidos de reconsideração do resultado preliminar da segunda edição do Selo Nacional Co...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 13:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 13:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 13:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 13:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IsKpN5vyGJfPh2s1KXpDbO7HPIM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/18/_d6a5717.jpg?itok=gisbgpDY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rioprevidência nega irregularidades em transações com o Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rioprevidencia-nega-irregularidades-em-transacoes-com-o-master</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:18:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rioprevidencia-nega-irregularidades-em-transacoes-com-o-master#1008</guid>
      <description>A Rioprevidência informou nesta sexta-feira (23) que o investimento no Banco Master está em fase de quitação, &quot;com a retenção de valores decorre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5LH2eDmrHb52fCJT4UZ9tGHGJHw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/_rbr7476.jpg?itok=on-kRU-p&quot; alt=&quot;Rioprevidência nega irregularidades em transações com o Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rioprevidência informou nesta sexta-feira (23) que o investimento no Banco Master está em fase de quitação, &quot;com a retenção de valores decorrentes dos empréstimos consignados, que seriam repassados ao banco&quot;. Esclareceu ainda que os pagamentos ocorrem normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal (PF) deflagrou a Operação Barco de Papel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no Rio de Janeiro, que investiga suspeitas de operações financeiras irregulares entre o Banco Master e a Rioprevidência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a polícia, o fundo de previdência do estado, que paga a aposentadoria dos servidores públicos do Rio de Janeiro, teria aplicado R$ 970 milhões no banco de Daniel Vorcaro, entre novembro de 2023 e julho de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rioprevidência nega qualquer irregularidade. Em nota, informa que os investimentos de R$ 970 milhões estão resguardados por uma decisão judicial, de dezembro de 2025, que determinou a retenção do dinheiro acrescido de juros e correção monetária em benefício da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O investimento já está sendo quitado com a retenção de valores decorrentes dos empréstimos consignados, que seriam repassados ao Master&quot;, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Importante ressaltar que, com isso, os recursos estão à disposição do caixa previdenciário e o investimento será liquidado em cerca de dois anos&quot;, acrescenta o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Master, investigado na transação, é suspeito de inflar artificialmente seu balanço e não ter como honrar dívidas. Investigado pela Polícia Federal, a instituição financeira é suspeita de ter desviado R$ 11,5 bilhões, de acordo com o Banco Central e relatórios policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e as investigações estão em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituições poderão se manifestar sobre Enade para cursos de medicina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono, telas e concentração: os desafios das crianças no pós-férias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok anuncia acordo para criar empresa conjunta com os EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rioprevidencia-nega-irregularidades-em-transacoes-com-o-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Rioprevidência informou nesta sexta-feira (23) que o investimento no Banco Master está em fase de quitação, &quot;com a retenção de valores decorre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 13:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 13:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 13:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 13:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5LH2eDmrHb52fCJT4UZ9tGHGJHw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/_rbr7476.jpg?itok=on-kRU-p</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SP: praias perto da capital têm piores condições de balneabilidade</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/sp-praias-perto-da-capital-tem-piores-condicoes-de-balneabilidade</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:18:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/sp-praias-perto-da-capital-tem-piores-condicoes-de-balneabilidade#1009</guid>
      <description>© Carlos Nogueira/Prefeitura de Santos
As cidades litorâneas de São Vicente, Santos e Praia Grande, as mais próximas da capital paulista, concentram ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hTo0NowfnCU5cIW60OI4Cnq9kQM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/04/carlos_nogueira_0313.jpg?itok=92t2WH4m&quot; alt=&quot;SP: praias perto da capital têm piores condições de balneabilidade&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Carlos Nogueira/Prefeitura de Santos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cidades litorâneas de São Vicente, Santos e Praia Grande, as mais próximas da capital paulista, concentram a maior parte das praias em condições impróprias para banhos de mar,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;segundo o boletim de balneabilidade da Companhia Ambiental do Estado de São Paulo (Cetesb).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Baixada Santista tem 15 praias impróprias. Outras nove praias do estado, todas no Litoral Norte, também não são recomendadas para o banho de mar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.O boletim semanal das condições de balneabilidade das praiaspode ser consultado no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em São Vicente, três das seis praias do município estão impróprias. Em Santos, há quatro de sete praias sem condições de balneabilidade. Na Praia Grande, cinco das 12 praias são consideradas impróprias. Guarujá tem duas, de sete praias, que inspiram cuidados. Já Itanhaém tem apenas uma praia imprópria para banho, de um total de 12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Litoral Norte há uma praia imprópria em São Sebastião, duas em Caraguatatuba, três em Ilhabela e três em Ubatuba, entre as 105 praias monitoradas na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No boletim mais recente do órgão, 151 praias do estado são classificadas como próprias para banho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A condição contrária, que se repete por décadas, tem como origem a falta de condições sanitárias ideais, assim como de estrutura para lidar com o aumento de emissões de esgoto durante o período de férias, quando as regiões recebem centenas de milhares de turistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A água aparentemente limpa pode estar imprópria. Por isso, o monitoramento é essencial para orientar a população e apoiar a gestão pública”, explica Claudia Lamparelli, gerente do Setor de Águas Litorâneas da Cetesb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As medições da Cetesb têm como foco a presença de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, tipo de bactéria que serve como marcador de presença de esgoto na água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;são bactérias comuns, presentes no trato gastrointestinal humano e de diversos animais domésticos ou de criação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presença alta de colônias deste tipo de bactéria aumenta o risco de doenças de pele, diarreias e outras infecções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os critérios da companhia são de que a praia está imprópria quando duas ou mais amostras de água das últimas cinco semanas superam 100 colônias de&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/sp-praias-perto-da-capital-tem-piores-condicoes-de-balneabilidade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Carlos Nogueira/Prefeitura de Santos
As cidades litorâneas de São Vicente, Santos e Praia Grande, as mais próximas da capital paulista, concentram ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 13:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 13:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 13:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 13:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hTo0NowfnCU5cIW60OI4Cnq9kQM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/04/carlos_nogueira_0313.jpg?itok=92t2WH4m</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
