<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:27:47 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Henrique Marques é eleito o melhor do mundo no taekwondo em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/henrique-marques-e-eleito-o-melhor-do-mundo-no-taekwondo-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:27:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/henrique-marques-e-eleito-o-melhor-do-mundo-no-taekwondo-em-2025#1000</guid>
      <description>© Reprodução Instagram / Henrique Marques
Campeão mundial em 2025, o brasileiro Henrique Marques foi eleito o melhor atleta masculino do mundo no tae...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OJK5ADqPdr-aS8jWBJPa9EqWQAM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/henrique_marques_taekwondo_melhor_do_mundo_premio.jpg?itok=euLb9lsj&quot; alt=&quot;Henrique Marques é eleito o melhor do mundo no taekwondo em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução Instagram / Henrique Marques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeão mundial em 2025, o brasileiro Henrique Marques foi eleito o melhor atleta masculino do mundo no taekwondo na temporada passada. O prêmio da Federação Internacional (World Taekwondo) foi entregue ao lutador durante cerimônia de em Fujairah (Emirados Árabes Unidos), na segunda-feira (2). Além do troféu, Marques tornou-se o primeiro brasileiro a ser laureado pela entidade, que criou a premiação há 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nem nos meus melhores e maiores sonhos pude imaginar que tudo isso se tornaria realidade, um jovem negro nascido em família pobre e cria de favela. Hoje se tornou e é reconhecido como o melhor do mundo no que faz!”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por CBTKD (@cbtkd.oficial)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido em Itaboraí (RJ), região metropolitana do Rio de Janeiro, o atleta arrematou seis medalhas ao longo de 2025, quatro delas de ouro. Em outubro, ele faturou o título inédito para o país no Mundial em Wuxi (China), na categoria até 80 quilos masculina – a conquista o alçou à liderança do ranking. Henrique também foi ouro no Rio Open, na Presidents Cup Lima (Peru) e no Grand Prix Bangkok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de 2025, o lutador fluminensefoifinalista do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na categoria masculina, mas a láurea foi concedida ao atletaCaio Bonfim, da marcha atlética. Na disputa feminina da premiação do Comitê Olímpico Brasileiro (COB), a vencedora foiMaria Clara Pacheco, que também foi campeã mundial de taekwondo em Wuxi (China), na categoria até 57 quilos (kg).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auge de Henrique Marques na temporada passada foi resultado de muita persistência e dedicação. Em 2023, Henrique Marques estava prestes a representar o Basil nos Jogos Pan-Americanos de Santiago (Chile), quando foi surpreendido com o diagnosticado de arritmia cardíaca, durante um exame antes do embarque para o Chile. Após passar por procedimento cirúrgico, ele ficou cinco meses longe dos tatames para se recuperar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De volta aos treinos, Henrique conseguiu garantir vaga em abril para a Olimpíada de Paris. Entre a classificação e início dos Jogos, o pai do atleta faleceu. Em meio ao luto, o brasileiro competiu em Paris 2024 até parar nas quartas de final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidentes de EUA e Colômbia se reúnem na Casa Branca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livro &quot;Crescimento - Aventura&quot; explica puberdade para crianças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: agentes do ICE vão usar câmeras corporais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ação da polícia deixa quatro suspeitos baleados e um morto em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chefes de Poderes assinarão pacto contra o feminicídio no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileira Débora Garofalo é eleita professora mais influente do mundo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/henrique-marques-e-eleito-o-melhor-do-mundo-no-taekwondo-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução Instagram / Henrique Marques
Campeão mundial em 2025, o brasileiro Henrique Marques foi eleito o melhor atleta masculino do mundo no tae...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 17:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 17:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 17:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 17:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OJK5ADqPdr-aS8jWBJPa9EqWQAM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/henrique_marques_taekwondo_melhor_do_mundo_premio.jpg?itok=euLb9lsj</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Centro de São Paulo está sem luz elétrica nesta terça-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/centro-de-sao-paulo-esta-sem-luz-eletrica-nesta-terca-feira</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:27:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/centro-de-sao-paulo-esta-sem-luz-eletrica-nesta-terca-feira#1001</guid>
      <description>Cerca de 30 mil clientes estão sem energia no centro de São Paulo, em área de concessão para a Enel (Entidade Nacional de Energia Elétrica).
A interr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kgNL2ITW0gY-ujs6uj-1GXjJwvA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/18/whatsapp_image_2024-03-18_at_15.25.42_1.jpeg?itok=eELqD6je&quot; alt=&quot;Centro de São Paulo está sem luz elétrica nesta terça-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 30 mil clientes estão sem energia no centro de São Paulo, em área de concessão para a Enel (Entidade Nacional de Energia Elétrica).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A interrupção atinge a região da Avenida Nove de Julho e Higienópolis, além de bairros próximos, e chegou a afetar cerca de 38 mil pessoas no meio da tarde de hoje (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária informa ter disponibilizado alguns geradores, mas ainda desconhece a causa do problema. Não houve chuvas intensas na região hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última sexta-feira a interrupção do abastecimento, para ações preventivas, levou a um incêndio em gerador no Instituto do Câncer (Icesp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um paciente morreu durante transferência para outra unidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuidade do contrato da Enel na região está em avaliação naAgência Nacional de Energia Elétrica (Aneel)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prefeito e governador de São Paulo se manifestaram contrários à continuidade dos serviços da empresa nos moldes atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente a agência havia aprovado a renovação por mais 30 anos, porém pressão da população e de políticos após apagões nos últimos dois anos levou à abertura de um processo de caducidade da concessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidentes de EUA e Colômbia se reúnem na Casa Branca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livro &quot;Crescimento - Aventura&quot; explica puberdade para crianças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: agentes do ICE vão usar câmeras corporais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ação da polícia deixa quatro suspeitos baleados e um morto em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chefes de Poderes assinarão pacto contra o feminicídio no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileira Débora Garofalo é eleita professora mais influente do mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro de São Paulo está sem luz elétrica nesta terça-feira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/centro-de-sao-paulo-esta-sem-luz-eletrica-nesta-terca-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Cerca de 30 mil clientes estão sem energia no centro de São Paulo, em área de concessão para a Enel (Entidade Nacional de Energia Elétrica).
A interr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 17:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 17:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 17:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 17:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kgNL2ITW0gY-ujs6uj-1GXjJwvA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/18/whatsapp_image_2024-03-18_at_15.25.42_1.jpeg?itok=eELqD6je</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Comitês da EBC fazem homenagem aos profissionais do Tarde Nacional</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/comites-da-ebc-fazem-homenagem-aos-profissionais-do-tarde-nacional</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:27:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/comites-da-ebc-fazem-homenagem-aos-profissionais-do-tarde-nacional#1002</guid>
      <description>Os comitês de participação social da
)— o Comitê Editorial e de Programação (Comep) e o Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão (Cpadi)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ftmt-ivGT5SdqG3wzkyjgFUp8P0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/large_copy.jpg?itok=AzrZbNx8&quot; alt=&quot;Comitês da EBC fazem homenagem aos profissionais do Tarde Nacional&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os comitês de participação social da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;)— o Comitê Editorial e de Programação (Comep) e o Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão (Cpadi) — publicaram, nesta terça-feira (3), uma moção de reconhecimento ao trabalho dos profissionais envolvidos na criação e na execução do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de rádio de 2025 pela Associação Paulista de Críticos de Arte (APCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A premiação foi anunciada na segunda-feira, 26 de janeiro, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a moção destaca a relevância da produção para a comunicação pública, elogiando a contribuição cultural, editorial e jornalística&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os comitês, a homenagem registra “reconhecimento e apreço” pelo trabalho dos profissionais Victor Ribeiro e Guilherme Strozi, responsáveis pela concepção e realização do programa, transmitido pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nasceu com o propósito de criar uma vitrine para a cultura da maior cidade do país, articulando música, informação e serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O programa equilibra a tradição da música brasileira com a contemporaneidade, oferecendo ao público jornalismo contextualizado, análises críticas e prestação de serviços essenciais para o cotidiano da população paulistana”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os colegiados destacam o formato do programa, que valoriza tanto artistas consagrados quanto independentes, além de seções especializadas sobre cultura, literatura, cinema, tecnologia e temas urbanos. A moção ressalta que o conteúdo reflete “o compromisso da comunicação pública com diversidade cultural, pluralidade regional e interesse cidadão”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equilíbrio editorial e compromisso público&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os comitês também reforçam que a produção demonstra alinhamento com os princípios da comunicação pública, integrando a dimensão cultural e musical à cobertura jornalística local — sempre com responsabilidade, checagem rigorosa e atenção aos desafios enfrentados pelos moradores de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento aponta ainda que o reconhecimento da APCA ocorre em um momento simbólico: “Em 2026, ano em que a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;comemora 90 anos, o prêmio recebido pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aponta caminhos promissores e reafirma o papel central da rádio pública na vida das pessoas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Comitês de Participação Social da&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/comites-da-ebc-fazem-homenagem-aos-profissionais-do-tarde-nacional&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os comitês de participação social da
)— o Comitê Editorial e de Programação (Comep) e o Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão (Cpadi)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 17:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 17:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 17:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 17:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ftmt-ivGT5SdqG3wzkyjgFUp8P0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/large_copy.jpg?itok=AzrZbNx8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Portabilidade de crédito já pode ser feita de forma digital</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portabilidade-de-credito-ja-pode-ser-feita-de-forma-digital</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:27:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portabilidade-de-credito-ja-pode-ser-feita-de-forma-digital#1003</guid>
      <description>A partir desta semana, os correntistas podem pedir a portabilidade de crédito via open finance, com a transferência de empréstimos entre instituições...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Mi5rc12DrPsPjas08Do4bMH40kc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220042_1.jpg?itok=yiqyIHGI&quot; alt=&quot;Portabilidade de crédito já pode ser feita de forma digital&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta semana, os correntistas podem pedir a portabilidade de crédito via open finance, com a transferência de empréstimos entre instituições financeiras de forma totalmente digital, diretamente pelos aplicativos dos bancos. Lançada dias após o open finance completar cinco anos, a novidade marca um novo passo na ampliação da concorrência no mercado de crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fora do ambiente do open finance, a portabilidade de crédito costuma levar de 20 a 25 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova funcionalidade, o consumidor ganha mais agilidade, transparência e poder de escolha na hora de renegociar seus empréstimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta fase inicial, o serviço está disponível apenas para operações de crédito pessoal sem consignação, conhecido como crédito “clean”. A expectativa é que, gradualmente, outras modalidades sejam incorporadas ao sistema, ampliando o alcance da funcionalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista coletiva concedida nesta terça-feira (3), a presidente-executiva da Associação Open Finance Brasil, Ana Carla Abrão, classificou o lançamento como um marco para o ecossistema financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, o objetivo é tornar o mercado mais transparente, comparável e acessível para o consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é chegar ao crédito imobiliário, ou seja, abarcar o mercado de uma maneira muito ampla do ponto de vista de portabilidade”, explicou Abrão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o cronograma atual, a portabilidade do consignado do INSS deve entrar em operação a partir de novembro de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançado em 1º de fevereiro de 2021, o open finance é o sistema que permite o compartilhamento padronizado e seguro de dados financeiros entre instituições, sempre com o consentimento do cliente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado pelo Banco Central (BC), o modelo ampliou o antigo open banking ao incluir não apenas dados bancários, mas também informações de crédito, investimentos, seguros e previdência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A troca de dados proporcionada pelo open finance pretende aumentar a concorrência, melhorar ofertas e dar mais controle ao consumidor sobre sua vida financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Ana Carla Abrão, a ferramenta tem espaço para reduzir juros, especialmente no crédito sem garantia (sem ativos usados para cobrir eventuais inadimplências).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o crédito sem garantia apresenta grande variação de taxas, com juros de 4% até 20% ao mês. Com ofertas padronizadas, a presidente da Associação Open Finance Brasil diz que o cliente consegue visualizar com clareza a economia nas parcelas e no custo total do contrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O open finance já soma cerca de 100 milhões de consentimentos únicos ativos, o equivalente a cerca de 30 milhões de pessoas com ao menos uma conta conectada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a associação, a portabilidade tende a impulsionar ainda mais o uso do sistema e estimular a competição entre as instituições financeiras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portabilidade-de-credito-ja-pode-ser-feita-de-forma-digital&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A partir desta semana, os correntistas podem pedir a portabilidade de crédito via open finance, com a transferência de empréstimos entre instituições...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 16:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 16:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 16:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 16:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Mi5rc12DrPsPjas08Do4bMH40kc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220042_1.jpg?itok=yiqyIHGI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre frei Sérgio Görgen, liderança do movimento camponês no Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/morre-frei-sergio-gorgen-lideranca-do-movimento-campones-no-brasil</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:27:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/morre-frei-sergio-gorgen-lideranca-do-movimento-campones-no-brasil#1004</guid>
      <description>Morreu nesta terça-feira (3), aos 70 anos, frei Sérgio Görgen, liderança histórica do movimento camponês no Brasil. O religioso, escritor e intelectu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tOVbgJ9v91JDmLck8Z9ToJ0i9ps=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/captura_de_tela_2026-02-03_163458_copy.jpg?itok=yGfyB6os&quot; alt=&quot;Morre frei Sérgio Görgen, liderança do movimento camponês no Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu nesta terça-feira (3), aos 70 anos, frei Sérgio Görgen, liderança histórica do movimento camponês no Brasil. O religioso, escritor e intelectual de causas populares, foi um dos sobreviventes do Massacre da Fazenda Santa Elmira, em 1989, e criador do Movimento dos Pequenos Agricultores (MPA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Frei Sérgio dedicou sua existência à articulação política e espiritual dos excluídos. Foi peça fundamental na fundação do MPA em 1996, nascido da urgência das secas e da necessidade de voz para o pequeno agricultor”, disse o movimento, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organização ressalta que a morte do frei &quot;deixa um vazio imenso na luta social brasileira'&quot;, mas ressalta o legado de seu trabalho em defesa da soberania alimentar e da dignidade das pessoas do campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frei Sérgio, membro da Ordem dos Franciscanos, deixou obras referenciais como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trincheiras da Resistência Camponesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em que teorizou e denunciou a exploração dos camponeses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Frade franciscano, ex-deputado estadual, filiado ao PT desde 2000 e dirigente histórico do Movimento dos Pequenos Agricultores (MPA), Frei Sérgio foi exemplo de luta pelo povo do campo, pela agricultura camponesa, pela reforma agrária e soberania alimentar. Foi uma liderança incansável no combate à fome e na construção da defesa da agricultura camponesa como modo de vida e resistência”, disse o PT, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva lamentou a morte de Frei Sérgio e lembrou o importante apoio espiritual que recebeu dele durante a prisão em Curitiba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A fé e as sábias palavras de Frei Sérgio durante suas visitas em Curitiba me ajudaram a atravessar com força e esperança os momentos difíceis da prisão injusta a que fui submetido. Ele carregava consigo uma história de vida exemplar. De luta e de sacrifícios pessoais – incluindo greves de fome – para garantir os direitos daqueles que vivem da agricultura familiar”, disse o presidente, nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Frei Sérgio dedicou sua vida a cumprir o ensinamento de Cristo: 'Dai de comer a quem tem fome'. Lutou pela alimentação do corpo e da alma. E deixa esta vida com sua missão cumprida, que seguirá servindo de exemplo e inspiração a todos nós. Descanse em paz, companheiro”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, destacou a trajetória do frei e afirmou que ele &quot;uniu fé e compromisso com o povo do campo, dedicando a vida à soberania alimentar, à agroecologia e à justiça social&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Seu legado segue vivo na resistência e na esperança&quot;, disse em postagem nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidentes de EUA e Colômbia se reúnem na Casa Branca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livro &quot;Crescimento - Aventura&quot; explica puberdade para crianças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: agentes do ICE vão usar câmeras corporais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/morre-frei-sergio-gorgen-lideranca-do-movimento-campones-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Morreu nesta terça-feira (3), aos 70 anos, frei Sérgio Görgen, liderança histórica do movimento camponês no Brasil. O religioso, escritor e intelectu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 16:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 16:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 16:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 16:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tOVbgJ9v91JDmLck8Z9ToJ0i9ps=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/captura_de_tela_2026-02-03_163458_copy.jpg?itok=yGfyB6os</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>UFRGS adota manual com orientações para comunicação antirracista</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ufrgs-adota-manual-com-orientacoes-para-uma-comunicacao-antirracista</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:27:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ufrgs-adota-manual-com-orientacoes-para-uma-comunicacao-antirracista#1005</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
A Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS) anunciou a ampliação da política interna de equidade racial. A...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Lwp_InadQjG8d5cY-Ii4PpGtUJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dsc_3563.jpg?itok=JHIObj85&quot; alt=&quot;UFRGS adota manual com orientações para comunicação antirracista&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS) anunciou a ampliação da política interna de equidade racial. A instituição seguirá as diretrizes de comunicação presentes no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manual de Boas Práticas Antirracistas na Comunicação Digital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, elaborado pela Rede Jornalistas Pretos em conjunto com o Instituto Peregum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento reúne orientações para combater estereótipos, desinformação e discursos discriminatórios no ambiente digital. Segundo a UFRGS,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a iniciativa busca ampliar a presença, o protagonismo e a voz da população negra nos meios de comunicação da universidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo envolveu jornalistas e estudantes de Jornalismo negros do Rio Grande do Sul e contou com apoio do Sindicato de Jornalistas Profissionais do estado (SindJoRS), da Associação Rio-Grandense de Imprensa (ARI) e do curso de Jornalismo da Faculdade de Biblioteconomia e Comunicação (Fabico/UFRGS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os princípios adotados pela universidade estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a seleção de bancos de imagens que não reforcem visões eurocentradas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a consulta a coletivos e especialistas para qualificar abordagens;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a garantia de protagonismo às pessoas negras;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o respeito à autoidentificação racial, de gênero e etnia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Confira omanual completo de boas práticas antirracistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As diretrizes também orientam a evitar estereótipos,sobretudo em coberturas policiais, o uso responsável e contextualizado de imagens sensíveis, a análise crítica do que é visibilizado ou invisibilizado nas fotografias, e a promoção de diversidade real nas representações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto central é a ampliação do banco de fontes sugeridas para entrevistas, com a inclusão de especialistas negros, indígenas e de outros grupos minorizados. O objetivo é evitar a repetição sistemática de referências exclusivamente brancas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ufrgs-adota-manual-com-orientacoes-para-uma-comunicacao-antirracista&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
A Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS) anunciou a ampliação da política interna de equidade racial. A...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 16:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 16:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 16:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 16:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Lwp_InadQjG8d5cY-Ii4PpGtUJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dsc_3563.jpg?itok=JHIObj85</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STM recebe pedido de perda de patente de Bolsonaro e mais 4 oficiais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-recebe-pedido-de-perda-de-patente-de-bolsonaro-e-mais-4-oficiais</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:27:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-recebe-pedido-de-perda-de-patente-de-bolsonaro-e-mais-4-oficiais#1006</guid>
      <description>O Superior Tribunal Militar (STM) recebeu nesta terça-feira (3) pedido do Ministério Público Militar (MPM) para que o ex-presidente Jair Bolsonaro, t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KmgKyvr7Wo0kneALXI_CtEOFjdc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/0d4a2993.jpg?itok=OVyX_chb&quot; alt=&quot;STM recebe pedido de perda de patente de Bolsonaro e mais 4 oficiais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Superior Tribunal Militar (STM) recebeu nesta terça-feira (3) pedido do Ministério Público Militar (MPM) para que o ex-presidente Jair Bolsonaro, três generais do Exército e um almirante da Marinha sejam expulsos das Forças Armadas em função da condenação na ação penal da trama golpista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ações de perda do oficialato contra Bolsonaro, que é capitão da reserva do Exército, os generais da reserva Augusto Heleno, Paulo Sergio Nogueira, Braga Netto e o almirante Almir Garnier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo Supremo Tribunal Federal (STF) na ação penal do núcleo crucial da trama golpista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida do MPM foi tomada após o Supremo declarar, no ano passado, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;trânsito em julgado das condenações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ou seja, reconhecer o fim da possibilidade de recorrer e determinar a prisão do ex-presidente e dos demais condenados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o oficial das Forças Armadas pode ser expulso no caso de condenação criminal superior a dois anos de prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do processo da trama golpista, as penas de Bolsonaro e dos demais acusados variam entre 19 e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a perda das patentes for decretada pelo STM, o salário que Bolsonaro e os demais militares recebem será repassado para a esposa ou filhas em forma de pensão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O benefício é conhecido como &quot;morte ficta&quot; e está previsto na legislação das Forças Armadas desde 1960.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tribunal militar é composto por 15 ministros, sendo cinco civis e dez militares, cujas cadeiras estão distribuídas entre quatro vagas destinadas ao Exército, três à Marinha e três à Aeronáutica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o MPM protocolar as ações, o tribunal definiu eletronicamente os relatores dos processos. A ação contra Bolsonaro será relatada por um ministro oriundo da Aeronáutica. O processo contra o general Braga será relatado por um ministro da cadeira do Exército.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro: ministro Carlos Vyuk Aquino (Aeronáutica);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almirante Garnier: ministra Veronica Sterman (Civil);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;General Paulo Sergio Nogueira: ministro Barroso Filho (Civil);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-recebe-pedido-de-perda-de-patente-de-bolsonaro-e-mais-4-oficiais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Superior Tribunal Militar (STM) recebeu nesta terça-feira (3) pedido do Ministério Público Militar (MPM) para que o ex-presidente Jair Bolsonaro, t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 16:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 16:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 16:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 16:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KmgKyvr7Wo0kneALXI_CtEOFjdc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/0d4a2993.jpg?itok=OVyX_chb</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dos imigrantes detidos nos EUA, 73% não têm antecedentes criminais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/dos-imigrantes-detidos-nos-eua-73-nao-tem-antecedentes-criminais</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:27:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/dos-imigrantes-detidos-nos-eua-73-nao-tem-antecedentes-criminais#1007</guid>
      <description>© REUTERS/Ryan Murphy - Proibido reprodução
Dentre todos os 68 mil imigrantes detidos nos Estados Unidos (EUA), 73% não têm antecedentes criminais.
O...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Tt8yFZtbt32ZdnqoPPhbYoE_Jok=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/2026-01-15t111949z_1207688221_rc241jadsqzl_rtrmadp_3_usa-trump-minnesota-poll.jpg?itok=KRCgnufB&quot; alt=&quot;Dos imigrantes detidos nos EUA, 73% não têm antecedentes criminais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Ryan Murphy - Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre todos os 68 mil imigrantes detidos nos Estados Unidos (EUA), 73% não têm antecedentes criminais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cálculo é do Transactional Records Access Clearinghouse (TRAC),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Universidade de Syracuse, dos EUA, referentes ao final de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitos dos condenados cometeram apenas delitos menores, incluindo infrações de trânsito”, diz o TRAC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No discurso oficial, o governo de Donald Trump alega que o Serviço de Alfandega e Imigração (ICE), polícia que virou alvo de protestos no país, se dedica a deter “criminosos” que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;colocariam em risco a segurança pública estadunidense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conselho Americano de Imigração calcula que a prisão de imigrantes sem antecedentes criminais nos Estados Unidos (EUA) aumentou 2.450% sob o governo de Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organização apoia imigrantes que vivem no país norte-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa semana, foi divulgadaa detenção do influencer brasileiro Júnior Pena. Ele acumula quase um milhão de seguidores nas redes sociais, tendo ficado famoso na internet por divulgar “a realidade da vida dos EUA” com informações sobre imigração para a comunidade brasileira que vive no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simpático às políticas de Trump, Pena argumentava que “apenas bandidos” eram detidos pelo ICE. Segundo o amigo brasileiro Maycon MacDowel, que também reside na Flórida, o influencer teria sido detido por não ter comparecido a uma audiência sobre seu processo de imigração. Júnior Pena teria entrado no país de forma irregular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Americano de Imigração destaca que as detenções vêm sendo usadas para forçar os imigrantes a aceitarem a deportação, desistindo assim de continuarem o processo para regularização no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em novembro de 2025, para cada pessoa liberada da detenção do ICE enquanto aguardava uma audiência, 14,3 pessoas foram deportadas diretamente, um aumento em relação à proporção de 1,6 em dezembro de 2024”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Americano de Imigração calculou que a detenção de imigrantes aumentou 75% no segundo governo Trump, passando de 40 mil para 68 mil pessoas presas, com expectativa de chegar a 100 mil detidos ainda no início de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Operações de fiscalização direcionadas foram complementadas por batidas indiscriminadas em locais de trabalho, patrulhas itinerantes e prisões colaterais; imigrantes que comparecem diligentemente a audiências e comparecimentos judiciais têm sido detidos novamente sem aviso prévio”, diz o documento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/dos-imigrantes-detidos-nos-eua-73-nao-tem-antecedentes-criminais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Ryan Murphy - Proibido reprodução
Dentre todos os 68 mil imigrantes detidos nos Estados Unidos (EUA), 73% não têm antecedentes criminais.
O...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 16:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 16:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 16:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 16:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Tt8yFZtbt32ZdnqoPPhbYoE_Jok=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/2026-01-15t111949z_1207688221_rc241jadsqzl_rtrmadp_3_usa-trump-minnesota-poll.jpg?itok=KRCgnufB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BRB diz ter encontrado “achados relevantes” sobre caso do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-diz-ter-encontrado-achados-relevantes-sobre-caso-do-banco-master</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:27:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-diz-ter-encontrado-achados-relevantes-sobre-caso-do-banco-master#1008</guid>
      <description>O Banco Regional de Brasília (BRB) informou nesta terça-feira (3) ter encontrado “achados relevantes” que poderão ajudar as autoridades nas investiga...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hEMHx35dhSe97cz0kU5v5LChhII=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8962.jpg?itok=7gDhIHed&quot; alt=&quot;BRB diz ter encontrado “achados relevantes” sobre caso do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Regional de Brasília (BRB) informou nesta terça-feira (3) ter encontrado “achados relevantes” que poderão ajudar as autoridades nas investigações sobre oBanco Master,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio de nota divulgada nesta terça-feira (3), o banco público ligado ao governo do Distrito Federal explicou que esses achados constam da primeira etapa do relatório preliminar entregue pela auditoria contratada pelo banco, a fim de confirmar “eventuais atos ilícitos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BRB, um relatório já foi entregue à PF, no dia 29 de janeiro, e ao Banco Central (BC), ontem (2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O BRB informa que vem adotando inúmeras medidas institucionais, administrativas, extrajudiciais e judiciais relacionadas a fundos de investimentos, garantias e carteiras de crédito, adquiridas pelo BRB, medidas estas que correm, parte em sigilo, e que serão reforçadas por novas medidas, com a maior brevidade possível, para garantir a efetividade da preservação dos interesses do Banco”, informou o banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A liquidação do Banco Master foi decretada pelo BC em novembro de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Já a da gestora de investimentos Reag, na quinta-feira (15).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os casos revelaram um dos episódios mais graves do sistema financeiro brasileiro, envolvendo suspeitas de fraudes bilionárias,uso de fundos de investimento para ocultar prejuízose tentativas de socorro via banco público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Controlado pelo banqueiro Daniel Vorcaro, o Master cresceu rapidamente ao oferecer Certificados de Depósitos Bancários (CDB) com rentabilidade muito acima da média do mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para sustentar o modelo, segundo investigadores,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o banco passou a assumir riscos excessivos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e a estruturar operações que inflavam artificialmente seu balanço, enquanto a liquidez real (dinheiro imediatamente disponível para ressarcir os investidores) se deteriorava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidentes de EUA e Colômbia se reúnem na Casa Branca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violência contra crianças e adolescentes segue alarmante na América Latina e Caribe, diz relatório&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: agentes do ICE vão usar câmeras corporais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-diz-ter-encontrado-achados-relevantes-sobre-caso-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Banco Regional de Brasília (BRB) informou nesta terça-feira (3) ter encontrado “achados relevantes” que poderão ajudar as autoridades nas investiga...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 15:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 15:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 15:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 15:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hEMHx35dhSe97cz0kU5v5LChhII=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8962.jpg?itok=7gDhIHed</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vendas de veículos novos caem 0,38% em janeiro, diz Fenabrave</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-de-veiculos-novos-caem-038-em-janeiro-diz-fenabrave</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:27:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-de-veiculos-novos-caem-038-em-janeiro-diz-fenabrave#1009</guid>
      <description>As vendas de veículos novos no Brasil caíram 0,38% em janeiro, na comparação com o mesmo mês do ano anterior.
Segundo balanço divulgado nesta terça-f...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z8_hFoYw7QBx6pbAzHw8D7cwveU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_3429.jpg?itok=Iy1T1me_&quot; alt=&quot;Vendas de veículos novos caem 0,38% em janeiro, diz Fenabrave&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas de veículos novos no Brasil caíram 0,38% em janeiro, na comparação com o mesmo mês do ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo balanço divulgado nesta terça-feira(3) pela Federação Nacional da Distribuição de Veículos Automotores (Fenabrave), que representa as concessionárias, em janeiro foram comercializadas 170,5 mil unidades de veículos, entre automóveis, comerciais leves, caminhões e ônibus. Em relação a dezembro, a queda foi de 38,96%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando-se o emplacamento de todos os segmentos somados (automóveis, comerciais leves, caminhões, ônibus, motocicletas, implementos rodoviários e outros veículos), o mercado de veículos começou o ano em trajetória positiva, com crescimento de 7,42% na comparação com o mesmo mês do ano passado, mesmo contando com um dia útil a menos. No total foram emplacados 366.713 veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação com dezembro de 2025 houve retração de 25,54%, considerada típica do primeiro mês do ano por causa do período de férias e do menor ritmo da atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Fenabrave, Arcelio Junior, o desempenho do setor em janeiro demonstra a resiliência da demanda brasileira por veículos novos, embora o ambiente de crédito ainda permaneça enfrentando dificuldades em função das taxas de juros elevadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O resultado confirma que o setor inicia 2026 com bases consistentes. Mesmo com menos dias úteis na comparação anual, observamos crescimento real do mercado, o que demonstra manutenção da demanda”, disse, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O melhor desempenho entre os veículos continua sendo observado no segmento de motocicletas, que apresentou crescimento de 17,49% em janeiro na comparação a janeiro do ano passado e queda de 7,57% em relação a dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crescimento na comparação anual, informou a Fenabrave, se deve principalmente ao fato de que as motocicletas estãosendo procuradaspara serviços de entrega e também comoalternativade mobilidade individual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro fator que contribui para o aumento de vendas das motocicletas é a ampliação do uso do consórcio como modalidade de aquisição. “O segmento de motocicletas mantém trajetória consistente de expansão. Trata-se de um movimento ligado a mudanças no perfil de mobilidade e no comportamento do consumidor”, disseArcelio Junior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o mercado de caminhões iniciou o ano em retração de 34,67% (em relação a janeiro),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ainda sem refletir o impacto do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que oferece crédito para a compra de caminhões. Segundo a Fenabrave, o resultado desse programa só deverá começar a ser observado nos próximos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O desempenho do segmento está diretamente ligado ao nível de atividade econômica, ao comportamento do agronegócio e ao custo do crédito para aquisição de veículos pesados e, com o Move Brasil, esperamos uma retomada nos emplacamentos, principalmente, entre os caminhões pesados, que representam 45% do mercado”, disse Arcelio Junior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos automóveis e veículos leves o desempenho foi considerado estável, com aumento de 1,64% em relação a janeiro de 2025 e queda de 39,17% em relação a dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os veículos leves iniciam 2026 mantendo o nível de atividade. O mercado segue sensível às condições de financiamento, mas demonstra capacidade de sustentação do volume”, disseo presidente da entidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-de-veiculos-novos-caem-038-em-janeiro-diz-fenabrave&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As vendas de veículos novos no Brasil caíram 0,38% em janeiro, na comparação com o mesmo mês do ano anterior.
Segundo balanço divulgado nesta terça-f...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 15:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 15:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 15:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 15:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z8_hFoYw7QBx6pbAzHw8D7cwveU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_3429.jpg?itok=Iy1T1me_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
