<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:09:33 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Haddad defende nova arquitetura para benefícios sociais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/haddad-defende-nova-arquitetura-para-beneficios-sociais</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:09:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/haddad-defende-nova-arquitetura-para-beneficios-sociais#1000</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse na manhã desta terça-feira (10), na capital paulista, que a atual sit...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tFEAMWXdK3_vW0qAyriZEYF_7rE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6230_0.jpg?itok=lISpHZX0&quot; alt=&quot;Haddad defende nova arquitetura para benefícios sociais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse na manhã desta terça-feira (10), na capital paulista, que a atual situação econômica do Brasil já permite que o país comece a pensar em uma nova arquitetura para as despesas sociais, sugerindo uma fusão dos benefícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, ainda não é um projeto de governo e nem chegou a ser submetido ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva, mas é um tema que já vem se tornando objeto de estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Olhando para o orçamento, talvez o Brasil esteja maduro para uma solução mais criativa”, admitiu o ministro, em entrevista durante o CEO Conference Brasil 2026, promovido pelo BTG Pactual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Talvez nós estejamos numa situação que permita uma arquitetura nova do ponto de vista do dispêndio, sobretudo de natureza assistencial. A discussão sobre renda básica, por exemplo, vai nessa direção”, avaliou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad comparou a ideia de se construir uma nova arquitetura ao projeto do Bolsa Família, lançado por Lula em 2003, e que acabou unindo diversos outros programas existentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Será que não seria o caso de fazer o que o presidente Lula fez em 2003, quando estava cheio de programa e o Bolsa Família nasceu como o grande guarda-chuva, tornando-se um programa que ganhou o mundo e reputação, inclusive perante todos os especialistas e organismos internacionais?”, questionou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Haddad, a ideia desse novo projeto não é diminuir o gasto, mas modernizar e tornar mais eficaz e sustentável os programas sociais. “Esse é o tipo de discussão que está sendo feita entre os técnicos, inclusive do Estado brasileiro, não necessariamente ligados ao governo, e que veem nessa conjuntura [econômica] uma oportunidade de repensar essa questão de uma forma mais moderna”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro disse ser importante “cuidar do Banco Central”, porque ele “pode efetivamente contribuir muito, ou prejudicar muito, os governos e o país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sou muito atento a tudo que o Banco Central diz e faz&quot;, ressaltou Haddad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, quando ele faz críticas à manutenção dos juros altos no país, é apenas uma reflexão sobre o assunto e não um comentário que poderia afetar a reputação do presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quando eu digo que eu não vejo muita razão para o juro real continuar subindo como está, uma vez que a inflação está caindo e o juro nominal está estável em 15%, eu não estou querendo macular a reputação da autoridade, mas estou fazendo uma reflexão. Uma reflexão que qualquer pessoa pode fazer&quot;, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad, inclusive, voltou a elogiar a atuação de Galípolo em relação às denúncias envolvendo o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O fato concreto é que o Banco Master, até 2024, teve um crescimento exponencial que foi estancado assim que o Galípolo tomou posse. Ele se deparou com uma situação muito preocupante em relação ao que se verificava ali”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pior do que tudo, se descobriu uma fraude de R$ 12 bilhões. Diante disso, não havia muito o que fazer, à luz não apenas do patrimônio do próprio Master como do patrimônio do banco que comprou uma carteira fraudada”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/haddad-defende-nova-arquitetura-para-beneficios-sociais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse na manhã desta terça-feira (10), na capital paulista, que a atual sit...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 13:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 13:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 13:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 13:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tFEAMWXdK3_vW0qAyriZEYF_7rE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6230_0.jpg?itok=lISpHZX0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Novas regras para vales-alimentação e refeição entram em vigor</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/novas-regras-para-vales-alimentacao-e-refeicao-entram-em-vigor</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:09:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/novas-regras-para-vales-alimentacao-e-refeicao-entram-em-vigor#1001</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
As novas regras do sistema de vale-alimentação e vale-refeição entram em vigor nesta terça-feira (10). Em novembro d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DTRMqduusnKUr6im5r6_50YKgDo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/12/_d6a9151.jpg?itok=ZnaDFfb_&quot; alt=&quot;Novas regras para vales-alimentação e refeição entram em vigor&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novas regras do sistema de vale-alimentação e vale-refeição entram em vigor nesta terça-feira (10). Em novembro do ano passado, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decreto que altera o Programa de Alimentação do Trabalhador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(PAT)com o objetivo de ampliar a transparência, a concorrência e a integridade no setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, a taxa de desconto (MDR) cobrada dos supermercados e restaurantes, pelas operadoras, não pode ultrapassar 3,6%. Atarifa de intercâmbio tem teto de 2%, sendo vedada qualquer cobrança adicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o repasse do dinheiro aos estabelecimentos deve ocorrer em até 15 dias corridos após a transação. Até então, restaurantes e similares recebiam os valores 30 dias após as transações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já estavam em vigor, com a assinatura do decreto, as regras de proteção, com a proibição de práticas comerciais abusivas, como deságios, descontos, benefícios indiretos, prazos incompatíveis com repasses pré-pagos e vantagens financeiras não relacionadas à alimentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na Justiça pelas maiores empresas de vale-alimentação e refeição do país, que obtiveram liminares suspendendo fiscalização ou aplicação de punições&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. De acordo com o Ministério do Trabalho e Emprego (MTE), “por ora, elas estão protegidas de sanções por descumprimento das regras de taxas e prazos, mas não estão dispensadas das demais obrigações do decreto e do PAT”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É fundamental que todas as empresas ajustem suas operações para estar em conformidade com o novo normativo, inclusive aquelas que possuem liminar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As liminares não suspendem a vigência do decreto como um todo, nem estendem seus efeitos a outras empresas. O decreto está em pleno vigor e deve ser integralmente cumprido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A obrigatoriedade de observância das novas regras, como o teto de taxas e os prazos de liquidação, é imediata para todo o mercado,segundo a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças no programa beneficiam mais de 22 milhões de trabalhadores, que terão maior liberdade de escolha e melhor aceitação dos cartões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O decreto também traz equilíbrio para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, garantindo que os recursos sejam usados exclusivamente para alimentação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/novas-regras-para-vales-alimentacao-e-refeicao-entram-em-vigor&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
As novas regras do sistema de vale-alimentação e vale-refeição entram em vigor nesta terça-feira (10). Em novembro d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 13:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 13:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 13:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 13:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DTRMqduusnKUr6im5r6_50YKgDo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/12/_d6a9151.jpg?itok=ZnaDFfb_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Futebol volta a campo de Gaza, em meio a perdas e ruínas da guerra</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/futebol-volta-campo-de-gaza-em-meio-perdas-e-ruinas-da-guerra</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:09:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/futebol-volta-campo-de-gaza-em-meio-perdas-e-ruinas-da-guerra#1002</guid>
      <description>© Reuters/Mahmoud Issa/Proibida reprodução
Em um campo de futebol desgastado, em um terreno baldio repleto de prédios em ruínas e escombros, o Jabali...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_tednfK_7ZHnab5KiI6zGE5y-Aw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/campo_de_futebol_gaza_2026.jpg?itok=OAgAmTas&quot; alt=&quot;Futebol volta a campo de Gaza, em meio a perdas e ruínas da guerra&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Mahmoud Issa/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um campo de futebol desgastado, em um terreno baldio repleto de prédios em ruínas e escombros, o Jabalia Youth enfrentou o Al-Sadaqa no primeiro torneio de futebol organizado na Faixa de Gaza em mais de dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partida terminou em empate, assim como o segundo jogo entre o Beit Hanoun e o Al-Shujaiya. Mas os espectadores não ficaram desapontados, torcendo e sacudindo a cerca de arame ao lado do Palestine Pitch, nas ruínas do bairro de Tal al-Hawa, na Cidade de Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meninos subiram em um muro de concreto quebrado ou espiavam pelos buracos nas ruínas para ver o jogo. Alguém batia em um tambor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Youssef Jendiya, 21, um dos jogadores do Jabalia Youth, de uma parte de Gaza amplamente despovoada e destruída pelas forças israelenses, descreveu seu sentimento ao estar de volta ao campo: “Confuso. Feliz, triste, alegre, feliz”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As pessoas procuram água pela manhã: comida, pão. A vida é um pouco difícil. Mas ainda resta um pouco do dia, quando você pode vir jogar futebol e expressar um pouco da alegria que tem dentro de você”, disse ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Você vem ao estádio sentindo falta de muitos dos seus companheiros de equipe... mortos, feridos ou aqueles que viajaram para receber tratamento. Então, a alegria é incompleta.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro meses desde que um cessar-fogo encerrou os principais combates em Gaza, quase não houve reconstrução. As forças israelenses ordenaram que todos os residentes saíssem de quase dois terços de Gaza, amontoando mais de 2 milhões de pessoas em uma faixa de ruínas ao longo da costa, a maioria em barracas improvisadas ou prédios danificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O antigo local do Estádio Yarmouk, com 9.000 lugares, na Cidade de Gaza, que as forças israelenses destruíram durante a guerra e usaram como centro de detenção, agora abriga famílias deslocadas em barracas brancas, amontoadas na terra marrom do que antes era o campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o torneio desta semana, a Associação de Futebol conseguiu limpar os escombros de um muro desabado em um campo de tamanho reduzido, colocar uma cerca e varrer os detritos da antiga grama artificial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao entrar em campo, as equipes estavam “passando uma mensagem”, disse Amjad Abu Awda, 31, jogador do Beit Hanoun. “Que não importa o que tenha acontecido em termos de destruição e guerra genocida, continuamos jogando e vivendo. A vida precisa continuar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* É proibida a reprodução deste conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relator no Parlasul apresenta parecer favorável à acordo Mercosul-UE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Operação da PF investiga denúncia de falsa venda de medicamentos em farmácias populares no Mato Grosso do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paraíso do Tuiuti em foco no Sem Censura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/futebol-volta-campo-de-gaza-em-meio-perdas-e-ruinas-da-guerra&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Mahmoud Issa/Proibida reprodução
Em um campo de futebol desgastado, em um terreno baldio repleto de prédios em ruínas e escombros, o Jabali...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 13:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 13:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 13:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 13:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_tednfK_7ZHnab5KiI6zGE5y-Aw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/campo_de_futebol_gaza_2026.jpg?itok=OAgAmTas</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STJ afasta cautelarmente ministro acusado de importunação sexual</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-afasta-cautelarmente-ministro-acusado-de-importunacao-sexual</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:09:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-afasta-cautelarmente-ministro-acusado-de-importunacao-sexual#1003</guid>
      <description>O plenário do Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiu nesta terça-feira (10) pelo afastamento cautelar do ministro Marco Aurélio Buzzi, de 68 anos...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z4z0-23ykodUflhXVvnpGe7VP7Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/24_07_2020_sede_stj-2.jpg?itok=yS0gkMa8&quot; alt=&quot;STJ afasta cautelarmente ministro acusado de importunação sexual&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário do Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiu nesta terça-feira (10) pelo afastamento cautelar do ministro Marco Aurélio Buzzi, de 68 anos de idade, acusado de importunação sexual por uma jovem de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O afastamento é cautelar, temporário e excepcional”, informou o STJ em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Neste período, o ministro ficará impedido de utilizar seu local de trabalho, veículo oficial e demais prerrogativas inerentes ao exercício da função”, esclarece o tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buzzi é investigado por sindicância aberta pelo STJ para apurar o caso. A investigação tem como relatores três ministros homens: Antonio Carlos Ferreira, Francisco Falcão e Raul Araújo, escolhidos por sorteio. Foi no âmbito desse processo que o ministro foi afastado de suas funções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário estabeleceu o prazo de 10 de março para a conclusão da sindicância, que pode resultar em penalidades como suspensão ou aposentadoria compulsória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O afastamento cautelar foi decidido depois de o próprio ministro ter pedido licença de 90 dias por motivos médicos. Ele apresentou um atestado assinado por uma psiquiatra. Buzzi também enviou uma mensagem a seus colegas em que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informado pelo STJ, a decisão foi tomada por unanimidade pelos 27 dos 33 ministros que participaram da sessão extraordinária na manhã desta terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A votação, contudo, foi secreta, realizada a portas fechadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira (9), o Conselho Nacional de Justiça (CNJ) confirmou o recebimento de uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de importunação sexual contra Buzzi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira, recebida na semana passada, é de uma jovem de 18 anos, filha de um casal de amigos do ministro, que o acusa de tentar agarrá-la durante um banho de mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio teria ocorrido no mês passado, quando o ministro, a jovem e seus pais passavam férias em Balneário Camboriú, litoral de Santa Catarina. A mulher prestou depoimento à Polícia Civil e ao CNJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma investigação criminal também foi aberta no Supremo Tribunal Federal (STF), onde Buzzi tem prerrogativa de foro em razão do cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso é relatado pelo ministro Nunes Marques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STJ afasta ministro investigado por importunação sexual&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-afasta-cautelarmente-ministro-acusado-de-importunacao-sexual&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O plenário do Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiu nesta terça-feira (10) pelo afastamento cautelar do ministro Marco Aurélio Buzzi, de 68 anos...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 12:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 12:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 12:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 12:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z4z0-23ykodUflhXVvnpGe7VP7Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/24_07_2020_sede_stj-2.jpg?itok=yS0gkMa8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>RJ tem 20 cidades com risco alto para inundações ou deslizamentos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rj-tem-20-cidades-com-risco-alto-para-inundacoes-ou-deslizamentos</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:09:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rj-tem-20-cidades-com-risco-alto-para-inundacoes-ou-deslizamentos#1004</guid>
      <description>O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden-RJ)identificou riscohidrológico alto, isto é, de inundações, em 19municíp...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/D0hiRttycClV3u5Shcf-m4ZXA5M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/0030-2944.jpg?itok=9c1lNGCk&quot; alt=&quot;RJ tem 20 cidades com risco alto para inundações ou deslizamentos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden-RJ)identificou riscohidrológico alto, isto é, de inundações, em 19municípios do interior do Rio de Janeiro e da Região Metropolitana por conta das&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fortes chuvas que atingem parte daRegião Sudeste desde o fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão incluídas no alerta da noite de segunda-feira (9) as cidades de Aperibé, Cambuci, Cantagalo, Cardoso Moreira, Cordeiro, Duas Barras, Duque de Caxias, Italva, Itaocara, Itaperuna, Laje do Muriaé, Macuco, Natividade, Niterói, Porciúncula, Santo Antônio de Pádua, São Fidélis, São Gonçalo e São Sebastião do Alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as demais regiões do estado se encontram em risco hidrológico moderado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Chuvas intensas no Rio de Janeiro levam ao acionamento da Marinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já paradeslizamentos de terra em encostas, a situação é de risco altopara três municípios:Duque de Caxias, Niterói e Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jáo risco moderado vale para alguns municípios das regiões da Baixada Fluminense, Baixada Litorânea, Costa Verde, Metropolitana, Noroeste, Serrana e Sul. Há possibilidade de avanço do risco para todas as regiões do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Duque de Caxias, a prefeitura informou nesta terça-feira (10), por meio de sua assessoria de imprensa, que a situação está mais tranquila, devido ao volume de água que vem baixando no bairro de Campos Elíseos, onde 44 pessoas desabrigadas foram encaminhadas a uma escola e uma igreja da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sete municípios decretaram situação de emergência e contam com atuação permanente da Defesa Civil e da assistência social:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Claro, Itaperuna, São Sebastião do Alto, Cantagalo, Paty do Alferes, Porciúncula e Piraí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado de Defesa Civil do Rio de Janeiro (Sedec-RJ) informou no início da tarde desta terça-feira (10)que, entre as 19h de segunda-feira (9) e as 7h desta terça-feira (10), osmaiores acumulados de chuva foram na capital (97,4 mm), Barra Mansa (70,2 mm), Rio Claro (68,0 mm), Piraí (61,6 mm) e Itaguaí (54,2 mm).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram registradas no período 101 ocorrências em todo o estado, incluindo 49 cortes de árvores, 18 salvamentos de pessoas, 19 deslizamentos ou desabamentos, 14 alagamentos e uma ocorrência de fogo em vegetação. A maior parte dos incidentes foina capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes do governo do estado do Rio de Janeiro atuam em cidades do interior do estado desde a noite de segunda-feira (9) para recuperar pontos impactados pelas fortes chuvas registradas e reduzir o risco de incidentes decorrentes delas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receberam reforço de maquinário pesado e equipes técnicas para apoio as cidades deItaperuna, São Fidélis, Paty do Alferes, Santa Maria Madalena, São Sebastião do Alto, Macuco, Cantagalo, Sumidouro e Bom Jardim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São realizados trabalhos de desobstrução de acessos, retirada de entulhos, apoio à drenagem e recuperação de pontos impactados pelas chuvas, em articulação com as defesas civis municipais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rj-tem-20-cidades-com-risco-alto-para-inundacoes-ou-deslizamentos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden-RJ)identificou riscohidrológico alto, isto é, de inundações, em 19municíp...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 12:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 12:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 12:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 12:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/D0hiRttycClV3u5Shcf-m4ZXA5M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/0030-2944.jpg?itok=9c1lNGCk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasileiros sacaram em dezembro R$ 429 milhões esquecidos em bancos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brasileiros-sacaram-em-dezembro-r-429-milhoes-esquecidos-em-bancos</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:09:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brasileiros-sacaram-em-dezembro-r-429-milhoes-esquecidos-em-bancos#1005</guid>
      <description>Os brasileiros sacaram, em dezembro do ano passado, R$ 429,18 milhões em valores esquecidos no sistema financeiro, de acordo com dados divulgados nes...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Mi5rc12DrPsPjas08Do4bMH40kc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220042_1.jpg?itok=yiqyIHGI&quot; alt=&quot;Brasileiros sacaram em dezembro R$ 429 milhões esquecidos em bancos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os brasileiros sacaram, em dezembro do ano passado, R$ 429,18 milhões em valores esquecidos no sistema financeiro, de acordo com dados divulgados nesta terça-feira (10) pelo Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, o Sistema de Valores a Receber (SVR) já devolveu R$ 13,35 bilhões a clientes bancários, mas ainda há R$ 10,27 bilhões disponíveis para saque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no qual o cidadão pode consultar se ele próprio, sua empresa ou pessoa falecida tem dinheiro esquecido em algum banco, consórcio ou outra instituição, como financeiras e corretoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a consulta, não é preciso fazer login, basta informar o Cadastro de Pessoa Física (CPF) e data de nascimento ou o Cadastro de Pessoa Jurídica (CNPJ) e a data de abertura da empresa, inclusive para empresas encerradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o resultado seja positivo, é preciso acessar o sistema para verificar quanto de dinheiro há a receber, a origem desse valor, a instituição que deve fazer a devolução e seus dados de contato e outras informações adicionais. Para isso, há a necessidade de login com a conta Gov.br, nos níveis prata ou ouro e com verificação em duas etapas habilitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dinheiro pode ser resgatado de três formas: a primeira é entrar em contato diretamente com a instituição responsável pelo valor e solicitar o recebimento; a segunda é fazer a solicitação pelo próprio Sistema de Valores a Receber, e a terceira é a função de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;solicitação automática de resgate de valores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Com a ferramenta, o cidadão não precisará consultar o sistema periodicamente nem registrar manualmente a solicitação de cada valor que existe em seu nome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso seja disponibilizado algum recurso por instituições financeiras, o crédito será feito diretamente na conta do cidadão. A solicitação automática de resgate é exclusiva para pessoas físicas e está disponível apenas para quem tem chave Pix do tipo CPF. A adesão ao serviço é facultativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores esquecidos são originados de:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contas-correntes ou poupanças encerradas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cotas de capital e rateio de sobras líquidas de ex-participantes de cooperativas de crédito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recursos não procurados de grupos de consórcio encerrados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parcelas ou despesas de operações de crédito cobradas indevidamente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contas de pagamento pré ou pós-paga encerradas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brasileiros-sacaram-em-dezembro-r-429-milhoes-esquecidos-em-bancos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os brasileiros sacaram, em dezembro do ano passado, R$ 429,18 milhões em valores esquecidos no sistema financeiro, de acordo com dados divulgados nes...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 12:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 12:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 12:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 12:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Mi5rc12DrPsPjas08Do4bMH40kc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220042_1.jpg?itok=yiqyIHGI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Flip anuncia Orides Fontela como autora homenageada de 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/flip-anuncia-orides-fontela-como-autora-homenageada-deste-ano</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:09:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/flip-anuncia-orides-fontela-como-autora-homenageada-deste-ano#1006</guid>
      <description>© Orides Fontela /Arquivo Pessoal
A Festa Literária Internacional de Paraty (Flip) anunciou nesta terça-feira (10) a poeta Orides Fontela (1940-1998)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yrx82YLNSdFpQJ4yo79UiFZRZEM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/oridesfontela_porfritznagib_02_1.jpg?itok=BjvfXNrA&quot; alt=&quot;Flip anuncia Orides Fontela como autora homenageada de 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Orides Fontela /Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Festa Literária Internacional de Paraty (Flip) anunciou nesta terça-feira (10) a poeta Orides Fontela (1940-1998) como a autora homenageada da sua 24ª edição, programada para o período de 22 a 26 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autora tinha a natureza como grande inspiração, onde em seus poemas são muitos os pássaros, as flores e os rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dona de uma poesia concisa e despojada de ornamentos, e afeita aos poemas curtos, Orides Fontela recebeu atenção extraordinária da crítica literária, que via nela uma renovadora do Modernismo, e mesmo de poetas consagrados, como [Carlos] Drummond [de Andrade]. É uma referência incontornável no cenário da poesia contemporânea brasileira”, afirmou, em nota, Rita Palmeira, curadora literária desta edição da Flip.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natural de São João da Boa Vista, no interior paulista, a poeta se formou em Filosofia, além de ter sido professora primária e bibliotecária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, vencedor do Prêmio Jabuti em 1983, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que recebeu prêmio da Associação Paulista dos Críticos de Arte (APCA) em 1996.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A poeta foi descoberta por Davi Arrigucci Jr., professor de teoria literária da Universidade de São Paulo (USP), que leu seu poema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, publicação de sua cidade natal, no ano de 1965. Teve também, em sua carreira, entusiastas como o crítico literário Antonio Candido e pela filósofa Marilena Chaui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vida no interior, as leituras de filosofia e as lições do zen-budismo, cujas práticas começou a frequentar em 1972, ajudaram a moldar a poesia de Orides Fontela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a organização da Flip, a Editora Hedra, que detém os direitos das obras da autora, planeja o relançamento de seus livros entre março e abril deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fontela morreu em 1998, dois anos após o lançamento de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e teve sua obra compilada em três ocasiões, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2015), este último volume conta com 22 poemas inéditos, publicados postumamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2007, foi laureada com a Medalha da Ordem do Mérito Cultural, na categoria Grã-Cruz, do Ministério da Cultura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/flip-anuncia-orides-fontela-como-autora-homenageada-deste-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Orides Fontela /Arquivo Pessoal
A Festa Literária Internacional de Paraty (Flip) anunciou nesta terça-feira (10) a poeta Orides Fontela (1940-1998)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 12:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 12:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 12:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 12:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yrx82YLNSdFpQJ4yo79UiFZRZEM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/oridesfontela_porfritznagib_02_1.jpg?itok=BjvfXNrA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro do STJ nega importunação sexual e pede licença de 90 dias</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-nega-importunacao-sexual-e-pede-licenca-de-90-dias</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:09:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-nega-importunacao-sexual-e-pede-licenca-de-90-dias#1007</guid>
      <description>O ministro Marco Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), apresentou nesta terça-feira (10) um atestado médico com a recomendação de afastamento...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/W5l6ujsa22VqfhP47HbQlxeJ5xI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/ministro_marco_buzzi_05092021.jpg_-_sergio_amaral_-_stj.jpg?itok=ll9s5012&quot; alt=&quot;Ministro do STJ nega importunação sexual e pede licença de 90 dias&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Marco Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), apresentou nesta terça-feira (10) um atestado médico com a recomendação de afastamento por 90 dias por motivos psiquiátricos. O magistrado, de 68 anos, responde a uma acusação de importunação sexual feita por uma jovem de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã desta terça (10), os ministros do STJ fazem uma segunda reunião extraordinária na qual devem discutir o caso. A sessão ocorre a portas fechadas, um dia depois de Buzzi ter enviado aos colegas uma carta em que defende sua inocência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jamais adotei conduta que envergonhasse a família ou maculasse a magistratura”, diz o ministro na mensagem. “Esse histórico não é invocado como prova de inocência, mas como elemento relevante de coerência biográfica, o que clama por cautela redobrada na apreciação das graves acusações”, acrescenta o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda (9), o Conselho Nacional de Justiça (CNJ) confirmou ter recebido uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de importunação sexual contra Buzzi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira, recebida na semana passada, é de umajovem de 18 anos, filha de um casal de amigos do ministro, que o acusa de tentar agarrá-la durante um banho de mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio teria ocorrido no mês passado, quando o ministro, a jovem e seus pais passavam férias em Balneário Camboriú, litoral de Santa Catarina. A mulher prestou depoimento à Polícia Civil e ao CNJ. Uma investigação criminal também foi aberta no Supremo Tribunal Federal (STF), onde Buzzi possui prerrogativa de foro em razão do cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para apurar o caso. Em seguida, Buzzi apresentou um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, após ter sido internado em um hospital de Brasília. Ele segue afastado e, agora, pede ampliação da licença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo a íntegra a carta enviada por Buzzi aos demais ministros do STJ:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muito impactado com as notícias veiculadas e também por me encontrar internado em hospital, sob acompanhamento cardíaco e emocional, até o momento estive calado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De modo informal soube de fatos contra mim imputados, os quais igualmente repudio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tudo está causando mágoas às pessoas da minha família e convivência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creio que nos procedimentos já instauradas demonstrarei minha inocência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenho quase 70 anos de idade, trajetória pessoal e profissional ilibadas, casamento feliz, de 45 anos, que frutificou três filhas amorosas e minha família está coesa ao meu lado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-nega-importunacao-sexual-e-pede-licenca-de-90-dias&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Marco Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), apresentou nesta terça-feira (10) um atestado médico com a recomendação de afastamento...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 12:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 12:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 12:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 12:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/W5l6ujsa22VqfhP47HbQlxeJ5xI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/ministro_marco_buzzi_05092021.jpg_-_sergio_amaral_-_stj.jpg?itok=ll9s5012</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Operação internacional apreende 1,3 t de cocaína em alto mar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-internacional-apreende-13-t-de-cocaina-em-alto-mar</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:09:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-internacional-apreende-13-t-de-cocaina-em-alto-mar#1008</guid>
      <description>A Polícia Federal e órgãos similares do Reino Unido e Estados Unidos participaram de uma operação internacional que, com a ajuda de uma fragata da Ma...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IWZHllQGi086h9D7D47kuiYzs1k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/18/whatsapp_image_2024-09-18_at_11.21.22.jpeg?itok=VjHV1i6P&quot; alt=&quot;Operação internacional apreende 1,3 t de cocaína em alto mar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal e órgãos similares do Reino Unido e Estados Unidos participaram de uma operação internacional que, com a ajuda de uma fragata da Marinha francesa, apreenderam 1,3 tonelada de cocaína em alto mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apreensão ocorreu no domingo (1º) “em área marítima externa à costa brasileira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação contou com apoio de organismos internacionais especializados no enfrentamento ao tráfico transnacional, como a agência britânica National Crime Agency (NCA) e a Drug Enforcement Administration (DEA), dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Embaixada da França no Brasil, a fragata apreendeu um total de 1.375 kg do entorpecente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor estimado para a carga é, segundo as autoridades francesas, de 41 milhões de euros, o que equivale a cerca de R$ 253 milhões na cotação desta terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a PF informou que a intervenção marítima foi conduzida “após o compartilhamento de informações operacionais repassadas em janeiro de 2026, que indicavam a possível utilização de rotas oceânicas para o transporte de cargas ilícitas por organizações criminosas atuantes na América do Sul”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PF repassou às equipes estrangeiras informações sobre rotas marítimas, padrões de navegação, logística utilizada por grupos criminosos, bem como o perfil de embarcações normalmente associadas ao transporte de drogas ilícitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Marinha francesa entregou três tripulantes brasileiros às autoridades brasileiras no Porto de Mucuripe, em Fortaleza. Os brasileiros já foram conduzidos à Superintendência Regional da PF no Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STJ afasta ministro investigado por importunação sexual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Operação da PF investiga denúncia de falsa venda de medicamentos em farmácias populares no Mato Grosso do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paraíso do Tuiuti em foco no Sem Censura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad defende nova arquitetura para benefícios sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novas regras para vales-alimentação e refeição entram em vigor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol volta a campo de Gaza, em meio a perdas e ruínas da guerra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STJ afasta cautelarmente ministro acusado de importunação sexual&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-internacional-apreende-13-t-de-cocaina-em-alto-mar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal e órgãos similares do Reino Unido e Estados Unidos participaram de uma operação internacional que, com a ajuda de uma fragata da Ma...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 11:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 11:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 11:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 11:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IWZHllQGi086h9D7D47kuiYzs1k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/18/whatsapp_image_2024-09-18_at_11.21.22.jpeg?itok=VjHV1i6P</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>INPC de janeiro sobe 0,39% e acumula alta de 4,3% em 12 meses</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inpc-de-janeiro-sobe-039-e-acumula-alta-de-43-em-12-meses</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:09:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inpc-de-janeiro-sobe-039-e-acumula-alta-de-43-em-12-meses#1009</guid>
      <description>O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) subiu 0,39% em janeiro, após ter marcado 0,21% em dezembro
, o indicador acumula alta de 4,3% nos úl...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PRASZwivH0hbEZz3tGQIHKmwLzY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20.05.2020.supermercado_rio_de_janeiro_0520203151.jpg?itok=RVIdk_HX&quot; alt=&quot;INPC de janeiro sobe 0,39% e acumula alta de 4,3% em 12 meses&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) subiu 0,39% em janeiro, após ter marcado 0,21% em dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o indicador acumula alta de 4,3% nos últimos 12 meses, superando o acumulado até dezembro (3,9%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram divulgados nesta terça-feira (10), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores apuraram que, no mês passado, a inflação dos produtos alimentícios caiu pela metade quando comparada com a de dezembro, passando de 0,28% para 0,14%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os itens não alimentícios saltaram de 0,19% em dezembro indo para 0,47% em janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O INPC apura o custo de vida para famílias que recebem de um a cinco salários mínimos. Atualmente, o mínimo é de R$ 1.621.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador difere do Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), conhecido como inflação oficial, que mede a variação dos preços de uma cesta de consumo das famílias que têm renda até 40 salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ficou em 0,33%, somando 4,44% em 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE confere pesos diferentes aos grupos de preços pesquisados. No INPC, por exemplo, os alimentos representam cerca de 25% do índice, mais que no IPCA (aproximadamente 21%), pois as famílias de menor renda gastam proporcionalmente mais com comida. Na ótica inversa, por exemplo, o preço de passagem de avião pesa menos no INPC do que no IPCA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coleta de preços é feita em dez regiões metropolitanas: Belém, Fortaleza, Recife, Salvador, Belo Horizonte, Vitória, Rio de Janeiro, São Paulo, Curitiba e Porto Alegre. A pesquisa também é feita em Brasília, Goiânia, Campo Grande, Rio Branco, São Luís e Aracaju.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O INPC influencia diretamente a vida de muitos brasileiros, pois o acumulado móvel de 12 meses costuma ser utilizado para cálculo do reajuste de salários de diversas categorias ao longo do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O salário mínimo, por exemplo, leva o dado de novembro no seu cálculo. O seguro-desemprego, o teto do INSS e o benefício de quem recebe acima do salário mínimo são reajustados com base no resultado do INPC acumulado até dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE sustenta que a apuração do INPC “tem por objetivo a correção do poder de compra dos salários, através da mensuração das variações de preços da cesta de consumo da população assalariada com mais baixo rendimento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STJ afasta ministro investigado por importunação sexual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Operação da PF investiga denúncia de falsa venda de medicamentos em farmácias populares no Mato Grosso do Sul&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inpc-de-janeiro-sobe-039-e-acumula-alta-de-43-em-12-meses&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) subiu 0,39% em janeiro, após ter marcado 0,21% em dezembro
, o indicador acumula alta de 4,3% nos úl...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 11:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 11:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 11:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 11:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PRASZwivH0hbEZz3tGQIHKmwLzY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20.05.2020.supermercado_rio_de_janeiro_0520203151.jpg?itok=RVIdk_HX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
