<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:12:52 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Comitê Paralímpico faz 1ª convocação para Jogos de Inverno, na Itália</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/comite-paralimpico-faz-1a-convocacao-para-jogos-de-inverno-na-italia</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:12:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/comite-paralimpico-faz-1a-convocacao-para-jogos-de-inverno-na-italia#1000</guid>
      <description>© Divulgação/FIS Internacional Ski/Direitos Reservados
O Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB) anunciou nesta terça-feira (27) a primeira lista de conv...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Qh8uVMYa207FiQP_coHgug-2MmM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/01/gk9na_lwqaattwq.jpg?itok=nlzn-vwu&quot; alt=&quot;Comitê Paralímpico faz 1ª convocação para Jogos de Inverno, na Itália&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Divulgação/FIS Internacional Ski/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB) anunciou nesta terça-feira (27) a primeira lista de convocação de atletas que competirão na Paralimpíada de Inverno Milão-Cortina (Itália), com início em 6 de março. O rondoniense Cristian Ribera e a paranaense Aline Rocha – atuais campeão e vice-campeã mundiais, respectivamente – encabeçam a relação de atletas do esqui cross-country, que conta ainda com os paulistas Wellington da Silva e Elena Sena, ambos estreantes nos Jogos. No snowboard, o representante será o gaúcho André Barbieri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cinco atletas elencados atenderam os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;critérios pré-estabelecidos pela Confederação Brasileira de Desportos na Neve (CBDN), em parceria com o CPB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A segunda e última chamada de atletas será em 3 de fevereiro, com mais dois nomes, totalizando sete competidores. É o maior número de representantes do Brasil desde a última edição (Beijing2022) - na ocasião foram seis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Comitê Paralímpico Brasileiro (@brasilparalimpico)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aline Rocha e Cristian Ribera disputarão na Itália a terceira paralimpíada da carreira. A esquiadora foi a primeira brasileira a competir nos Jogos de Inverno, na edição de PyeongChang (Coreia do Sul), em 2018. Quatro anos depois, em Beijing(China), Aline obteve a sétima colocação, melhor resultado até então, na prova longa (15 quilômetros), no esqui cross-country,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Cristian Ribera estreou com apenas 15 anos em PyeongChang 2018, conquistando de cara o sexto lugar, melhor marca do Brasil no esqui cross-country tanto nos Jogos Olímpicos quanto Paralímpicos de Inverno. Em Beijing 2022, Ribera terminou na nona posição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No snowboard, o gaúcho André Barbieri representará o país pela segunda vez. Ele debutou em Beijing 2022, onde competiu nas provas de cross e banked slalom (slalon inclinado), terminando em 13º lugar em ambas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prestes a estrear na Paralimpíada de Milão-Cortina, os esquiadores Wellington da Silva, de 19 anos, e Elena Sena, de 22, somaram bons resultados continentais no último ciclo de preparação. Em 2023, Elena foi campeã na prova de sprint da Copa Continental da Noruega) e, na mesma prova, Wellington levou a prata. Ambos também brilharam na Copa Continental da Argentina, em Ushuaia. Ele foi ouro e ela prata em quatro provas (sprint, 5km, 10km e 20km).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo federal quer fortalecer políticas públicas nas favelas da Maré&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importância dos jogos e brincadeiras no desenvolvimento de crianças e jovens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Complexo da Maré: grupo de trabalho deve fortalecer políticas públicas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/comite-paralimpico-faz-1a-convocacao-para-jogos-de-inverno-na-italia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Divulgação/FIS Internacional Ski/Direitos Reservados
O Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB) anunciou nesta terça-feira (27) a primeira lista de conv...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 17:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 17:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 17:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 17:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Qh8uVMYa207FiQP_coHgug-2MmM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/01/gk9na_lwqaattwq.jpg?itok=nlzn-vwu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Temporal em São Paulo provoca alagamentos e quedas de árvores</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/temporal-em-sao-paulo-provoca-alagamentos-e-quedas-de-arvores</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:12:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/temporal-em-sao-paulo-provoca-alagamentos-e-quedas-de-arvores#1001</guid>
      <description>© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados
A cidade de São Paulo enfrentou um forte temporal na tarde de hoje (27), com raios, rajadas de ventos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OVozQvF-l5UvQe0XZ8IhovJavw0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-27t120239z_139293719_rc20rj92rhaw_rtrmadp_3_markets-emerging-liquidity_0.jpg?itok=aZY1zA2e&quot; alt=&quot;Temporal em São Paulo provoca alagamentos e quedas de árvores&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de São Paulo enfrentou um forte temporal na tarde de hoje (27), com raios, rajadas de ventos e muita chuva, o que deixou toda a cidade em estado de atenção para alagamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região da subprefeitura de Campo Limpo, o temporal foi ainda mais forte, com iminência de transbordamento do Córrego Morro do S, no Capão Redondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As maiores rajadas de vento ocorreram na zona sul paulistana e chegaram a atingir 39,5 km/h na região do M'boi Mirim e da Barragem Guarapiranga. No Campo Limpo, elas chegaram a 38,6 km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Defesa Civil, 1.181 raios atingiram o solo paulistano na tarde desta terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve queda de granizo na Vila Guilherme, na zona norte, informou o Centro de Gerenciamento de Emergências Climáticas (CGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Corpo de Bombeiros, entre as 14h e 16h de hoje foram registrados 13 chamados para quedas de árvores na capital paulista, entre eles, de uma árvore gigantesca que caiu sobre um carro na Rua da Consolação, em frente ao Cemitério da Consolação, sem vítimas. Além disso, os Bombeiros atenderam três chamados para enchentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste momento, informa o Centro de Gerenciamento de Emergências Climáticas, há 15 pontos de alagamento na cidade, 14 deles intransitáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, um balanço da Enel divulgado por volta das 16h45 apontou que 77 mil clientes da região metropolitana de São Paulo (o que corresponde a 0,90% do total de clientes da companhia) estão sem energia, sendo que 72 mil deles são da capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo federal quer fortalecer políticas públicas nas favelas da Maré&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importância dos jogos e brincadeiras no desenvolvimento de crianças e jovens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Complexo da Maré: grupo de trabalho deve fortalecer políticas públicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após 24 dias, buscas por crianças no MA se concentram em mata e rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comitê Paralímpico faz 1ª convocação para Jogos de Inverno, na Itália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporal em São Paulo provoca alagamentos e quedas de árvores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/temporal-em-sao-paulo-provoca-alagamentos-e-quedas-de-arvores&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados
A cidade de São Paulo enfrentou um forte temporal na tarde de hoje (27), com raios, rajadas de ventos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 17:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 17:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 17:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 17:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OVozQvF-l5UvQe0XZ8IhovJavw0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-27t120239z_139293719_rc20rj92rhaw_rtrmadp_3_markets-emerging-liquidity_0.jpg?itok=aZY1zA2e</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Grupo de Trabalho da Maré pode ser embrião para outras comunidades</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/grupo-de-trabalho-da-mare-podera-ser-embriao-para-outras-comunidades</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:12:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/grupo-de-trabalho-da-mare-podera-ser-embriao-para-outras-comunidades#1002</guid>
      <description>A Secretaria-Geral da Presidência da República anunciou nesta terça-feira (27), na Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), no Rio de Janeiro, o Grupo de Tra...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/u9mjTgL4ETTHaNfM3m6eWJzIxiw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/gtt01.jpg?itok=UdZMAC8K&quot; alt=&quot;Grupo de Trabalho da Maré pode ser embrião para outras comunidades&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria-Geral da Presidência da República anunciou nesta terça-feira (27), na Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), no Rio de Janeiro, o Grupo de Trabalho Técnico da Maré (GTT Maré),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que terá 90 dias para apresentar um plano de ação para aquele território.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O GTT da Maré é uma iniciativa do governo federal para reafirmar o compromisso com a participação social, a promoção de direitos e a integração de políticas públicas no conjunto de favelas da Maré.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, oanúncio marca a consolidação de um processo político e institucional iniciado a partir da escuta qualificada das organizações comunitárias do território, em especial da Articulação Redes da Maré, das 16 associações de moradores da localidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Oque está sendo anunciado hoje aqui segue orientação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva de levar o governo e a realização do governo do Brasil para perto do povo, para onde está o povo”, destacou oministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o GTT Maré é importante para uma perspectiva de futuro, de como o Estado brasileiro deve tratar as comunidades populares do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Boulos, ocomplexo de favelas da Maré receberá a maior liberação de recursos do governo na história dacomunidade. Serão R$ 170 milhões para um conjunto de obras que envolvem urbanização, infraestrutura, regularização fundiária, entre outras, com o objetivo de melhorar as condições de vida dos moradores, englobando também saúde digital etelemedicina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o trabalho do GTT Maré poderá resultar na criação de um modelo de intervenção territorial a partir do diálogo com as lideranças e construir um conjunto de ações integradas que possam servir de modelo para todas as comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um embrião que fortaleça, para que todo o povo da periferia do Brasil seja tratado com respeito, como é tratado o ricaço da Barra da Tijuca. É assim que tem que ser.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O GTT Maré reúne representantes de ministérios, universidades e outras instituições federais para atuação integrada em áreas como saúde, igualdade racial, direitos sociais, habitação, segurança cidadã e participação social, estruturando ações de médio e longo prazo no território.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Integração de políticas públicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro informou que pretende levar também para aquele território agentes do Programa Nacional de Segurança Pública com Cidadania (Pronasci),um programa de gestão do Ministério da Justiça e Segurança Pública, criado para articular ações de segurança pública para a prevenção, controle e repressão da criminalidade, estabelecendo políticas sociais e ações de proteção às vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Guilherme Boulos, o governo chegar apenas com a polícia não é suficiente. “Tem que chegar com moradia, saúde, política de emprego”, entre outras iniciativas, destacou o ministro.“É política que trata o povo como gente, não como número; que trata com respeito. O papel e a responsabilidade do governo são garantir respeito”. A perspectiva é construir 600 unidades habitacionais na Maré, dentro do programa Minha Casa, Minha Vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também presente à solenidade, aministra da Igualdade Racial, Anielle Franco, lembrou que nasceu e foi criada no Complexo da Maré. A ministra destacou a importância de ações integradas para melhorar a vida dos moradores da comunidade.“São várias etapas e várias vertentes. Tem saúde, educação, cultura, esporte, lazer. Não é de uma só maneira que a gente consegue combater o racismo no nosso país, principalmente em uma sociedade que insiste em dizer que ele não existe.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não adianta chegar em um lugar como os territórios de favela achando que é somente segurança pública, claro que isso é importante também, mas direito ao trabalho, empregabilidade, saúde, esporte, lazer, cultura e renda também são primordiais. É dessa maneira que a gente pretende chegar”, completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/grupo-de-trabalho-da-mare-podera-ser-embriao-para-outras-comunidades&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Secretaria-Geral da Presidência da República anunciou nesta terça-feira (27), na Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), no Rio de Janeiro, o Grupo de Tra...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 17:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 17:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 17:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 17:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/u9mjTgL4ETTHaNfM3m6eWJzIxiw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/gtt01.jpg?itok=UdZMAC8K</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Nipah: saiba mais sobre o vírus que preocupa a Ásia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/nipah-saiba-mais-sobre-o-virus-que-preocupa-asia</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:12:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/nipah-saiba-mais-sobre-o-virus-que-preocupa-asia#1003</guid>
      <description>© Ruslanas Baranauskas/Divulgação
Autoridades sanitárias indianas enfrentam um novo surto do vírus Nipah.
Na província de Bengala Ocidental, pelo men...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/df7-vjvcXtynhyD8k9QtR41c0Fg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/virus-nipah-e1769515319494.jpg?itok=DQZKuYy_&quot; alt=&quot;Nipah: saiba mais sobre o vírus que preocupa a Ásia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ruslanas Baranauskas/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autoridades sanitárias indianas enfrentam um novo surto do vírus Nipah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na província de Bengala Ocidental, pelo menos cinco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre profissionais de saúde de um hospital e cerca de 100 pessoas foram colocadas em quarentena na mesma unidade de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Países vizinhos, incluindo Tailândia, Nepal e Taiwan, ampliaram as medidas sanitárias de precaução em aeroportos em razão do risco de disseminação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Organização Mundial da Saúde (OMS), o Nipah é um vírus zoonótico (transmitido de animais para humanos), mas que também pode ser transmitido por meio de alimentos contaminados ou diretamente entre pessoas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em pacientes infectados, o vírus causa uma variedade de sintomas, desde infecções assintomáticas até doenças respiratórias agudas e encefalite fatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Embora o vírus Nipah tenha causado apenas alguns surtos conhecidos na Ásia, ele infecta uma ampla gama de animais e causa doenças graves e morte em humanos, tornando-se uma preocupação de saúde pública”, destacou a OMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consultor da Sociedade Brasileira de Infectologia Benedito Fonseca explica que aincidência do vírus na Índia por fatores ambientais e culturais e as formas de transmissão limitam o alcance, se comparadoa micro-organismos que causaram pandemias como a da covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o professor de infectologia da Faculdade de Medicina de Ribeirão Preto da Universidade de São Paulo (USP), é pequeno o potencial do vírus se espalhar pelo planeta e causar uma nova pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Identificado pela primeira vez em 1999, durante um surto entre criadores de suínos na Malásia, o Nipah foi registrado posteriormente em Bangladesh em 2001 e, desde então, surtos quase anuais têm sido notificados no país. A doença, segundo a OMS, também vem sendo periodicamente identificada no leste da Índia, onde fica Bengala Ocidental, epicentro do surto atual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Outras regiões podem estar em risco de infecção, visto que evidências do vírus foram encontradas no reservatório natural conhecido (morcego do gênero Pteropus) e em diversas outras espécies de morcegos em vários países, incluindo Camboja, Gana, Indonésia, Madagascar, Filipinas e Tailândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o primeiro surto reconhecido do Nipah, na Malásia, e que também afetou Singapura, a maioria das infecções humanas resultou do contato direto com porcos doentes. Acredita-se que a transmissão tenha ocorrido por meio da exposição desprotegida às secreções dos porcos ou pelo contato desprotegido com a carcaça de um animal doente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em surtos subsequentes, em Bangladesh e na Índia, o consumo de frutas e produtos derivados, como suco, contaminados com urina ou saliva de morcegos frugívoros infectados pelo vírus foi a fonte de infecção mais provável. A transmissão do vírus de pessoa para pessoa também foi relatada entre familiares e cuidadores de pacientes infectados, por meio do contato próximo com secreções e excreções humanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Siliguri, na Índia, em 2001, a transmissão do Nipah também foi relatada em uma unidade de saúde, onde 75% dos casos ocorreram entre funcionários ou visitantes do hospital. Entre 2001 e 2008, cerca de metade dos casos relatados em Bangladesh foram causados por transmissão de pessoa para pessoa, através do atendimento a pacientes infectados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/nipah-saiba-mais-sobre-o-virus-que-preocupa-asia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ruslanas Baranauskas/Divulgação
Autoridades sanitárias indianas enfrentam um novo surto do vírus Nipah.
Na província de Bengala Ocidental, pelo men...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 16:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 16:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 16:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 16:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/df7-vjvcXtynhyD8k9QtR41c0Fg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/virus-nipah-e1769515319494.jpg?itok=DQZKuYy_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça de SC suspende lei que proibiu cotas raciais nas universidades</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-de-sc-suspende-lei-que-proibiu-cotas-raciais-nas-universidades</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:12:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-de-sc-suspende-lei-que-proibiu-cotas-raciais-nas-universidades#1004</guid>
      <description>A Justiça de Santa Catarina decidiu nesta terça-feira (27) suspender a lei estadual que proibiu a reserva de cotas raciais para ingresso de estudante...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cTC5bYmKkq2Il-yJQHB_UdJyGw8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/sam-balye-w1fwdvirezu-unsplash.jpg?itok=muoap-g7&quot; alt=&quot;Justiça de SC suspende lei que proibiu cotas raciais nas universidades&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça de Santa Catarina decidiu nesta terça-feira (27) suspender a lei estadual que proibiu a reserva de cotas raciais para ingresso de estudantes em instituições de ensino que recebem verbas públicas do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida suspende a eficácia da Lei 19.722/2026, que foi aprovada pela Assembleia Legislativa do Estado de Santa Catarina (Alesc) e sancionada pelo governador Jorginho Melo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A norma permite a reserva de vagas somente para pessoas com deficiência, alunos oriundos de escolas públicas ou com base em critérios exclusivamente econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi proferida pela desembargadora Maria do Rocio Luz Santa Rittae atendeu ao pedido de suspensão feito pelo diretório estadual do PSOL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A magistrada entendeu que a lei deve ser suspensa porque o Supremo Tribunal Federal (STF) já reconheceu a constitucionalidade das ações afirmativas de cotas raciais nas universidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A proibição legislativa genérica e desvinculada de avaliação concreta de necessidade ou adequação revela-se, ao menos em juízo de cognição sumária, dissonante da interpretação constitucional já consolidada”, disse a desembargadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso também foi parar no Supremo. Ontem, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) e outras entidades protocolaram ações de inconstitucionalidade contra a proibição de cotas no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, o ministro Gilmar Mendes, relator dos processos, deu prazo de 48 horas para o governo de Santa Catarina se manifestar sobre a validade da lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo federal quer fortalecer políticas públicas nas favelas da Maré&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importância dos jogos e brincadeiras no desenvolvimento de crianças e jovens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Complexo da Maré: grupo de trabalho deve fortalecer políticas públicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrobras reduz em 7,8% preço de venda do gás natural a distribuidoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após 24 dias, buscas por crianças no MA se concentram em mata e rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comitê Paralímpico faz 1ª convocação para Jogos de Inverno, na Itália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporal em São Paulo provoca alagamentos e quedas de árvores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-de-sc-suspende-lei-que-proibiu-cotas-raciais-nas-universidades&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça de Santa Catarina decidiu nesta terça-feira (27) suspender a lei estadual que proibiu a reserva de cotas raciais para ingresso de estudante...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 16:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 16:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 16:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 16:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cTC5bYmKkq2Il-yJQHB_UdJyGw8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/sam-balye-w1fwdvirezu-unsplash.jpg?itok=muoap-g7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>No Recife, Galo da Madrugada homenageia Dom Helder e Nise da Silveira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/no-recife-galo-da-madrugada-homenageia-dom-helder-e-nise-da-silveira</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:12:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/no-recife-galo-da-madrugada-homenageia-dom-helder-e-nise-da-silveira#1005</guid>
      <description>© Museu de Imagens do Inconsciente/CNBB/Arquivo/Divulgação
Um dos símbolos do carnaval pernambucano, a escultura doGaloda Madrugada, que todos os ano...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NH8FP1pSxZFYZV6G806HKSyT4O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/nilsehelder.jpg?itok=Qnh2km-k&quot; alt=&quot;No Recife, Galo da Madrugada homenageia Dom Helder e Nise da Silveira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Museu de Imagens do Inconsciente/CNBB/Arquivo/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos símbolos do carnaval pernambucano, a escultura doGaloda Madrugada, que todos os anos é erguida na Ponte Duarte Coelho,no Centro Histórico de Recife, vai celebrar em 2026 a fraternidade e a saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OGaloFolião Fraterno, como foi batizada a obra,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;homenageia o legado de Dom Helder Câmara, referência religiosa e humanitária, e a psiquiatra Nise da Silveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O arcebispo Dom Helder, indicado quatro vezes ao Nobel da Paz, via o Carnaval como uma manifestação de fé, esperança e resistência popular. Ao longo de anos de atuação em Pernambuco,blocos e grupos carnavalescos buscavam as bênçãos do arcebispo nas prévias da festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assinada pelos artistas Leopoldo Nóbrega e Germana Xavier, a escultura doGalode 32 metros de altura está sendo construída 100% com materiais reciclados. A alegoria une arte, tecnologia 3D e arteterapia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O figurino tem colaboração de pessoas em situação de rua e em acompanhamento psiquiátrico, que utilizam a arteterapia como parte do tratamento; trabalho pioneiro desenvolvido por Nise da Silveira. As27 estrelas da bandeira são impressas em 3D por jovens de comunidades do Recife, e o peito doGalotraz um Sagrado Coração iluminado por LED, em referência à saúde emocional e ao afeto coletivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escultura doGalodeve ter lugar de destaque na Ponte Duarte Coelho entre os dias 11 e 18 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo federal quer fortalecer políticas públicas nas favelas da Maré&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importância dos jogos e brincadeiras no desenvolvimento de crianças e jovens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Complexo da Maré: grupo de trabalho deve fortalecer políticas públicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrobras reduz em 7,8% preço de venda do gás natural a distribuidoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após 24 dias, buscas por crianças no MA se concentram em mata e rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comitê Paralímpico faz 1ª convocação para Jogos de Inverno, na Itália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporal em São Paulo provoca alagamentos e quedas de árvores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/no-recife-galo-da-madrugada-homenageia-dom-helder-e-nise-da-silveira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Museu de Imagens do Inconsciente/CNBB/Arquivo/Divulgação
Um dos símbolos do carnaval pernambucano, a escultura doGaloda Madrugada, que todos os ano...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 16:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 16:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 16:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 16:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NH8FP1pSxZFYZV6G806HKSyT4O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/nilsehelder.jpg?itok=Qnh2km-k</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mais uma empresa obtém liminar contra nova regra do vale-alimentação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mais-uma-empresa-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:12:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mais-uma-empresa-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Pela terceira vez nos últimos seis dias, uma grande empresa no setor de vale-alimentação e refeição obteve liminar c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VpwCdcitCs4h6WVIzbY3FZl3zdE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/12/_d6a9124.jpg?itok=KbZPYXax&quot; alt=&quot;Mais uma empresa obtém liminar contra nova regra do vale-alimentação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela terceira vez nos últimos seis dias, uma grande empresa no setor de vale-alimentação e refeição obteve liminar contra o decreto que regulamenta o Programa de Alimentação do Trabalhador (PAT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça Federal de São Paulo concedeu nesta terça-feira (27) uma liminar à Pluxee que suspende qualquer fiscalização ou aplicação de punições pelo governo federal à empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia soma-se à Ticket e à VR, outras grandes empresas do setor, que haviam obtido liminares semelhantes. As novas regras do Programa de Alimentação do Trabalhador (PAT) foram estabelecidas por&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decreto assinado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão favorável à Pluxee foi do juiz Guilherme Markossian de Castro Nunes, da 10ª Vara Cível Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o magistrado, o uso de mecanismos estatais de controle de preços e a interferência direta na estrutura de custos e em contratos firmados entre empresas privadas podem violar os princípios da legalidade e da liberdade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz também apontou que a aplicação imediata das novas regras a contratos já em vigor gera insegurança jurídica e restringe indevidamente a autonomia das partes. Todas as decisões têm caráter provisório e ainda podem ser contestadas pela União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto do governo federal fixou um teto de 3,6% para as taxas cobradas pelas empresas de vale-refeição e vale-alimentação de supermercados e restaurantes, além de reduzir de 30 para 15 dias o prazo máximo para o repasse dos valores aos estabelecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então, nem taxas nem prazos eram regulamentados no PAT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A norma também limita a tarifa de intercâmbio a 2%, proíbe cobranças adicionais, estabelece um prazo de 90 dias para adaptação das empresas e determina a interoperabilidade total entre bandeiras. Em até um ano, qualquer cartão de benefício deverá ser aceito em todas as maquininhas de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Pluxee afirmou ver a decisão de forma positiva, por garantir a continuidade das operações e evitar impactos imediatos no ecossistema de benefícios de alimentação e refeição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a empresa, a liminar “reafirma princípios fundamentais como a legalidade, a livre iniciativa, a segurança jurídica e a proteção dos contratos vigentes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Trabalho e Emprego informou que ainda não foi oficialmente notificado da decisão, mas afirmou que irá recorrer assim que houver a comunicação formal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As decisões judiciais vêm em meio à disputa entre o governo e as principais operadoras do setor sobre a regulamentação do PAT.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mais-uma-empresa-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Pela terceira vez nos últimos seis dias, uma grande empresa no setor de vale-alimentação e refeição obteve liminar c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 16:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 16:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 16:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 16:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VpwCdcitCs4h6WVIzbY3FZl3zdE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/12/_d6a9124.jpg?itok=KbZPYXax</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CBF anuncia programa de profissionalização de árbitros de futebol</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cbf-anuncia-programa-de-profissionalizacao-de-arbitros-de-futebol</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:12:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cbf-anuncia-programa-de-profissionalizacao-de-arbitros-de-futebol#1007</guid>
      <description>A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) lançou nesta terça-feira (27) o primeiro modelo de profissionalização da arbitragem nacional da história d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/s-UQU56KggQcQ3V9kBSp_3kkw38=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/52892544555_8563be4b6c_o.jpg?itok=OwXtNbWy&quot; alt=&quot;CBF anuncia programa de profissionalização de árbitros de futebol&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) lançou nesta terça-feira (27) o primeiro modelo de profissionalização da arbitragem nacional da história da entidade. O projeto prevê a contratação, por temporada, de equipes fixas para apitar as partidas profissionais do Brasileirão da Séria A, ao longo do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os árbitros serão remunerados, com salários mensais, taxas variáveis e bônus por performance, e deverão se dedicar prioritariamente à atividade, sem a obrigação de exclusividade. Eles contarão também com apoio técnico, psicológico e preparação física.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, são 72 profissionais contratados, sendo 20 árbitros centrais (11 deles do quadro da FIFA, a Federação Internacional de Futebol), 40 assistentes (sendo 20 da Fifa), e outros 12 (também credenciados na Fifa) para atuarem como árbitros de vídeo (VAR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final de cada ano, eles estarão passíveis a rebaixamento, pelo menos dois de cada função, com a consequente promoção de outros que tenham se destacado na temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É um movimento que segue as melhores práticas de outras grandes federações do mundo. Mais uma pauta que precisava ser estudada e discutida com todos os setores do futebol e implementada com firmeza, mas que estava adormecida na CBF&quot;, afirmou o presidente da confederação, Samir Xaud, durante evento de lançamento do novo programa, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então, apesar de atuarem como profissionais de elite no esporte, os árbitros de futebol brasileiros não tinham vínculo formal com a CBF e recebiam por partida trabalhada, um ofício do tipo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Aqui nós estamos falando de pessoas, de pessoas que estão literalmente no centro do campo quando começam as partidas, mas que por décadas viveram na periferia das atenções da CBF, só ganhando relevância quando cometiam erros. E por que erravam? Primeiro, claro, por sermos seres humanos, todos nós erramos e continuaremos errando. Mas, por muitas vezes, porque faltava apoio, faltava investimento, preparo físico, faltava instrução técnica, faltava tranquilidade financeira, faltava apoio psicológico, tecnologia, faltava saúde e faltava uma trilha de desenvolvimento. Não mais&quot;, acrescentou o presidente da CBF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da remuneração específica, segundo a CBF, os 72 árbitros vão ser avaliados sistematicamente por observadores e uma comissão técnica contratada pela CBF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles receberão notas por uma composição de variáveis, como controle de jogo, aplicação das regras, desempenho físico e clareza na comunicação. Também integrarão um ranking que será atualizado a cada rodada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros árbitros profissionalizados da confederação brasileira vão dispor de planos individualizados, com uma rotina semanal de treinos e estarão sob monitoramento tecnológico. Eles vão contar com suporte na área de saúde e passarão por quatro avaliações anuais, com testes físicos e de simulação de jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rede de apoio incluirá preparador físico, fisioterapeuta, nutricionista e psicólogo e com avaliações periódicas, técnicas e físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo programa foi desenhado ao longo do ano passado e elaborado por um grupo de trabalho liderado por Netto Góes, Helder Melillo e Davi Feques. Contou com a participação de 38 clubes das Séries A e B, além de consultores internacionais, árbitros, federações e associações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficialmente, o novo programa começará em março, quando as contratações e o novo padrão de funcionamento da arbitragem estarão implantados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor investido no programa de profissionalização será R$ 195 milhões para os biênios 2026 e 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo federal quer fortalecer políticas públicas nas favelas da Maré&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cbf-anuncia-programa-de-profissionalizacao-de-arbitros-de-futebol&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) lançou nesta terça-feira (27) o primeiro modelo de profissionalização da arbitragem nacional da história d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 16:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 16:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 16:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 16:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/s-UQU56KggQcQ3V9kBSp_3kkw38=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/52892544555_8563be4b6c_o.jpg?itok=OwXtNbWy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em telefonema, Lula e Macron conversam sobre Conselho da Paz de Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-telefonema-lula-e-macron-conversam-sobre-conselho-da-paz-de-trump</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:12:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-telefonema-lula-e-macron-conversam-sobre-conselho-da-paz-de-trump#1008</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o presidente da França, Emmanuel Macron, conversaram na manhã desta terça-feira (27) sobre a proposta do Con...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1o7tD2T_KrXUE1TZx6gNRnCB7sA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/24/lula_e_macron_na_onu_2.jpg?itok=pDGyyA5b&quot; alt=&quot;Em telefonema, Lula e Macron conversam sobre Conselho da Paz de Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o presidente da França, Emmanuel Macron, conversaram na manhã desta terça-feira (27) sobre a proposta do Conselho da Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi idealizado, criado e é presidido pelo presidente dos Estados Unidos, Donald Trump para, segundo ele, pacificar e reconstruir a Faixa de Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No telefonema, que durou cerca de 1 hora, Lula e Macron defenderam o fortalecimento da Organização das Nações Unidas (ONU) e concordaram que iniciativas em matéria de paz e segurança devem estar alinhadas aos mandatos do Conselho de Segurança e aos princípios e propósitos da Carta da ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O teor da conversa entre os presidentes foi divulgado pelo Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula foi um dos líderes convidados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a ocupar um assento no conselho, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana passada, em um evento em Salvador, ele chegou a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de criação do Conselho da Paz, afirmando que Trump quer criar uma nova ONU para ser o dono. A França também foi convidada, mas já negou o convite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na últimas semanas, Lula tem feito e recebido ligações de importantes líderes mundiais, entre eles o presidente da China,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;; o primeiro-ministro da Índia,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;; do Canadá, Mark Carney; e a presidenta do México,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula conversou, inclusive, com o presidente Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ele sugeriu que o Conselho da Paz incluísse um assento para a Palestina e se limitasse a discutir as questões relacionadas à Faixa de Gaza. Também ficou combinada uma visita de Lula aos Estados Unidos, ainda este ano, em data a ser definida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No telefonema, Lula e Macron também trocaram impressões relacionadas à Venezuela. Segundo o Planalto, ambos condenaram o uso da força em violação ao direito internacional e concordaram sobre a importância da paz e da estabilidade na América do Sul e no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 3 de janeiro, os Estados Unidos bombardearam a Venezuela e sequestraram o presidente do país, Nicolás Maduro, e sua esposa, Cilia Flores. Os dois foram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e a vice-presidente venezuelana,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-telefonema-lula-e-macron-conversam-sobre-conselho-da-paz-de-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o presidente da França, Emmanuel Macron, conversaram na manhã desta terça-feira (27) sobre a proposta do Con...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 16:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 16:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 16:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 16:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1o7tD2T_KrXUE1TZx6gNRnCB7sA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/24/lula_e_macron_na_onu_2.jpg?itok=pDGyyA5b</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF adia depoimentos de três investigados no inquérito do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pf-adia-depoimentos-de-tres-investigados-no-inquerito-do-banco-master</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:12:52 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pf-adia-depoimentos-de-tres-investigados-no-inquerito-do-banco-master#1009</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A Polícia Federal (PF) adiou nesta terça-feira (27) o depoimento de trêsinvestigados no inquérito do Supremo Tribun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ODriUKPTOrgH4fGv8i7pKyI9W88=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf05206.jpg?itok=3MACEtrk&quot; alt=&quot;PF adia depoimentos de três investigados no inquérito do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal (PF) adiou nesta terça-feira (27) o depoimento de trêsinvestigados no inquérito do Supremo Tribunal Federal (STF) que apura as fraudes financeiras envolvendo compra do Banco Master pelo Banco Regional de Brasília (BRB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estavam previstos os depoimentos de Robério Cesar Bonfim Mangueira, ex-superintendente do BRB, Ângelo Antônio Ribeiro da Silva, sócio do Master, e de Augusto Ferreira Lima, ex-sócio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As oitivas ocorreriam nas instalações do Supremo, conforme determinação do relator, ministro Dias Toffoli, mas foram suspensas após as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;defesas dos três acusados informarem que não tiveram acesso aos autos das investigações. Ainda não foi marcada nova data para os depoimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;único investigado ouvido foi Luiz Antonio Bull, ex-diretor do Banco Master. Segundo a defesa de Bull, ele respondeu todas as perguntas dos investigadores e se colocou à disposição para prestar esclarecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro do ano passado, Toffolidecidiu que a investigação sobre o BancoMasterdeve ter andamento no STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e não na Justiça Federal em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida foi tomada diante da citação de um deputado federal nas investigações. Parlamentares têm foro privilegiado na Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o banqueiro Daniel Vorcaro e outros acusados foram alvo da Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal (PF) para investigar a concessão de créditos falsos pelo BancoMaster,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo BRB, bancopúblico ligado ao governo do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Vorcaro, também são investigados os ex-diretores Luiz Antonio Bull, Alberto Feliz de Oliveira e Angelo Antonio Ribeiro da Silva, além de Augusto Ferreira Lima, ex-sócio do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal ouve ex-diretor de riscos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importância dos jogos e brincadeiras no desenvolvimento de crianças e jovens&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pf-adia-depoimentos-de-tres-investigados-no-inquerito-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A Polícia Federal (PF) adiou nesta terça-feira (27) o depoimento de trêsinvestigados no inquérito do Supremo Tribun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 15:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 15:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 15:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 15:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ODriUKPTOrgH4fGv8i7pKyI9W88=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf05206.jpg?itok=3MACEtrk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
