<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 01/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 21:35:26 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Fortaleza Ligada nos 300: 1,5 milhão de pessoas dão boas-vindas a 2026 na Praia de Iracema</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-ligada-nos-300-1-5-milhao-de-pessoas-dao-boas-vindas-a-2026-na-praia-de-iracema</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260101-bfbea453cf45</guid>
<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:16:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza Ligada nos 300: 1,5 milhão de pessoas dão boas-vindas a 2026 na Praia de Iracema - Quinta, 01 Janeiro 2026 09:16</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/3/31%2012%20Reveillon%201.jpeg" alt="Fortaleza Ligada nos 300: 1,5 milhão de pessoas dão boas-vindas a 2026 na Praia de Iracema" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="pessoas vendo a queima de fogos na virada do ano" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/3/31 12 ATERRO paulamatoos79.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A queima de fogos iluminou o céu da Capital por 10 minutos na virada para 2026</figcaption></figure>
<p>Ao som de grandes atrações e sob uma queima de fogos que iluminou o céu da Capital por 10 minutos, o Réveillon de Fortaleza 2026 – Ligado nos 300 reuniu cerca de 1,5 milhão de pessoas na Praia de Iracema para celebrar a chegada do novo ano, em uma das maiores festas de Réveillon do Brasil.</p>
<p>Neste ano, a celebração também marcou a consolidação da política de descentralização cultural da Prefeitura de Fortaleza. A programação teve início no dia anterior e foi distribuída em três polos da cidade (Praia de Iracema, Messejana e Conjunto Ceará) ampliando o acesso da população às atividades festivas.</p>
<p>Segundo o prefeito Evandro Leitão, a iniciativa reforça o sentimento de pertencimento da população e gera impactos positivos para a cidade. De acordo com o gestor, a descentralização também será ampliada durante o Ciclo Carnavalesco.</p>
<p>“Esse envolvimento e esse sentimento de pertencimento da população com a cidade onde mora são muito importantes. A gente quer ampliar isso, ampliar os polos. Agora mesmo, no período carnavalesco, estamos ampliando para 25 polos”, afirmou.</p>
<p>Além do Carnaval, Evandro destacou que a ampliação da programação seguirá ao longo de 2026, especialmente nas comemorações dos 300 anos de Fortaleza.</p>
<p>“Também no aniversário da cidade, pelos 300 anos de Fortaleza, no dia 13 de abril, vamos ampliar os polos. Para isso, é extremamente importante que a gente esteja andando pela cidade, escutando as pessoas, ouvindo a população. É isso que nós vamos continuar fazendo: com muita humildade, mas sabendo que precisamos avançar cada vez mais”, concluiu.</p>
<p>A secretária de Turismo (Setfor), Denise Carrá, ressaltou que a comemoração ocorreu sem maiores ocorrências e gerou resultados econômicos positivos para Fortaleza.</p>
<p>“A festa ocorreu dentro das expectativas. Foi uma celebração lindíssima, de paz e tranquilidade, com pouquíssimas ocorrências. Os números finais ainda estão sendo consolidados, no entanto, a expectativa é de que, neste período de festas, a cidade registre uma movimentação econômica de cerca de R$ 5 bilhões. Também estimamos a geração de aproximadamente 120 mil postos de trabalho, diretos e indiretos”, declarou.</p>
<p><strong>A noite da virada</strong></p>
<figure><img alt="Shows de Matuê" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/3/31 12 ATERRO paulamatoos 148.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Já na madrugada do dia 1º de janeiro de 2026, a festa seguiu com show de Matuê</figcaption></figure>
<p>Os shows na Praia de Iracema tiveram início às 17h, com o cantor Marcos Lessa, que apresentou um repertório marcado por clássicos da música cearense, valorizando a identidade cultural local e a conexão com o público. Na sequência, foi a vez dos Transacionais, que empolgaram a multidão com clássicos da MPB, do soul brasileiro e músicas de Carnaval, lembrando que faltavam apenas pouco mais de 40 dias para o início do novo ciclo de festas.</p>
<p>Às 20h, os Paralamas do Sucesso subiram ao palco. João Barone, baterista da banda, destacou que esta não foi a primeira apresentação do grupo no Réveillon de Fortaleza, mas que, desta vez, a ocasião foi ainda mais especial, integrando a turnê comemorativa dos 40 anos de carreira.</p>
<p>“Voltamos para encerrar esse ano tão especial e, ao mesmo tempo, abrir 2026 com muita alegria e alto astral, trazendo um show com aquelas músicas que todo mundo conhece. Esse repertório dos Paralamas representa bem o espírito da celebração dos 40 anos: muitas canções marcantes que, para nossa sorte, fazem parte da memória afetiva das pessoas”, disse.</p>
<p>A programação seguiu com o show de Claudia Leitte, que colocou o público para dançar ao som do axé na Praia de Iracema. Em seguida, coube a Seu Jorge comandar a virada do ano, puxando a contagem regressiva para 2026 diante de uma multidão reunida no Aterro. Honrado em liderar um dos momentos mais aguardados da noite, o cantor destacou a alegria de participar da celebração em Fortaleza.</p>
<p>“Estou muito feliz, não apenas por esse encontro com o público, mas também pela oportunidade de reencontrar tantos outros artistas brasileiros. Destaco, inclusive, os frutos da terra, como Matuê, Wesley Safadão e Tirulipa. Sou encantado pelo estado inteiro, mas especialmente por esta cidade, onde sempre fui muito bem recebido. Estamos muito felizes e satisfeitos e, principalmente, honrados por fazer parte desta celebração”, afirmou.</p>
<p>Já na madrugada do dia 1º de janeiro de 2026, a festa seguiu com os shows de Matuê, Wesley Safadão e, encerrando a manhã, Taty Girl.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-ligada-nos-300-1-5-milhao-de-pessoas-dao-boas-vindas-a-2026-na-praia-de-iracema" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/3/31%2012%20Reveillon%201.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/3/31%2012%20Reveillon%201.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza Ligada nos 300: 1,5 milhão de pessoas dão boas-vindas a 2026 na Praia de Iracema</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>