<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Detran-CE realiza ação educativa para motoristas de transporte escolar em Jardim</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/detran-ce-realiza-acao-educativa-para-motoristas-de-transporte-escolar-em-jardim/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T14:35:45</pubDate>
    <description><![CDATA[O Departamento Estadual de Trânsito do Ceará (Detran-CE) realizou, nesta terça-feira (3), uma ação educativa voltada a motoristas de transporte escolar no município de Jardim, no Cariri (a 543 km de Fortaleza). Ao todo, 30 profissionais participaram da iniciativa, conduzida por agentes de trânsito e transportes do órgão estadual.

Em parceria com a Coordenadoria Regional de Desenvolvimento da Educação (Crede 19), da Secretaria da Educação (Seduc), a equipe de agentes promoveu uma palestra durante a jornada pedagógica do município. Foram abordados temas essenciais, como direção defensiva, itens obrigatórios para ônibus escolares, comportamento seguro e os perigos da combinação entre álcool e direção.

O superintendente do Detran-CE, Waldemir Catanho, enfatizou a importância de promover essas ações de forma contínua. “Trabalhamos para que um número cada vez maior de condutores contribua para um trânsito seguro e respeitoso, priorizando a vida de todos, especialmente das crianças e adolescentes que utilizam o transporte escolar diariamente”, afirmou.

Para tornar a experiência mais dinâmica e didática, os educadores do Detran utilizaram ferramentas interativas, como os óculos de simulação de embriaguez, o jogo das cores do trânsito e carro de controle remoto para a prática de manobras.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Departamento Estadual de Trânsito do Ceará (Detran-CE) realizou, nesta terça-feira (3), uma ação educativa voltada a motoristas de transporte escolar no município de Jardim, no Cariri (a 543 km de Fortaleza). Ao todo, 30 profissionais participaram da iniciativa, conduzida por agentes de trânsito e transportes do órgão estadual.

Em parceria com a Coordenadoria Regional de Desenvolvimento da Educação (Crede 19), da Secretaria da Educação (Seduc), a equipe de agentes promoveu uma palestra durante a jornada pedagógica do município. Foram abordados temas essenciais, como direção defensiva, itens obrigatórios para ônibus escolares, comportamento seguro e os perigos da combinação entre álcool e direção.

O superintendente do Detran-CE, Waldemir Catanho, enfatizou a importância de promover essas ações de forma contínua. “Trabalhamos para que um número cada vez maior de condutores contribua para um trânsito seguro e respeitoso, priorizando a vida de todos, especialmente das crianças e adolescentes que utilizam o transporte escolar diariamente”, afirmou.

Para tornar a experiência mais dinâmica e didática, os educadores do Detran utilizaram ferramentas interativas, como os óculos de simulação de embriaguez, o jogo das cores do trânsito e carro de controle remoto para a prática de manobras.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-14.16.38-e1770225446212-768x451-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Estação das Artes tem Baila Comigo Especial Carnaval, Os Transacionais e Bailinho Infantil neste fim de semana</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/estacao-das-artes-tem-baila-comigo-especial-carnaval-os-transacionais-e-bailinho-infantil-neste-fim-de-semana/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T14:31:06</pubDate>
    <description><![CDATA[De sexta a domingo, o espaço cultural antecipa o clima carnavalesco, reunindo shows musicais, cortejo, oficina criativa e atividades voltadas para públicos diversos

A temporada de pré-carnaval gratuita e aberta ao público segue na Estação das Artes, espaço que integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult CE) e é gerida em parceria com o Instituto Mirante.

Na sexta-feira (6), uma edição especial de carnaval do programa Baila Comigo acontece trazendo cortejo do Bloco A Turma do Mamão; show de Jean Dumont e Banda Farra Dusbons, em parceria com o Sesc, e muito forró com Dinho Nossa Pisada.

Sábado (7), a partir das 17h30, o show “Onda na Folia”, com Onda Cantor, seguido de Os Transacionais toma conta do palco, com repertórios dançantes que atravessam o samba, o axé e clássicos do carnaval brasileiro. Já no domingo (8), das 10h às 15h, o Domingo na Estação reúne atividades para toda a família, com oficina criativa, intervenções lúdicas, show da Banda Trakinas e o espetáculo Carnavaliza!, no Mercado AlimentaCE.

A programação de sexta (6) começa às 16h, com o cortejo do Bloco A Turma do Mamão, grupo tetracampeão do carnaval de Fortaleza e oriundo do Moura Brasil.

Em seguida, às 18h, Jean Dumont e Banda Farra Dusbons (parceria com o Sesc) sobem ao palco para um show que evidencia a música nordestina.

Para finalizar a noite em grande estilo, às 20h, Dinho Nossa Pisada traz o forró pé-de-serra para a Gare com o som da sanfona e a tradição musical. A noite conta com interpretação em Libras e a presença de bailarinos no salão.

O Baila Comigo é um programa inspirado nas danças de salão do Centro de Fortaleza e voltado para todas as idades. Com foco na pessoa idosa da comunidade Moura Brasil, é realizado desde agosto de 2023.

O pré-carnaval continua no sábado (7). Às 17h30, o show “Onda na Folia”, com Onda Cantor, traz um mix dos ritmos carnavalescos, com samba, axé, pagode e swingueira.

As apresentações contam com interpretação em Libras.

Domingo (8), a partir das 10h, o pré-carnaval na Estação das Artes conta com atividades lúdicas e musicais para o público infantil. Iniciando com a oficina “Tecendo acessórios”, com as arte-educadoras Talita Késsia e Fleuri Cardoso, as crianças poderão produzir acessórios de tecido a partir dos princípios da tecelagem e mistura de cores, e levar para casa peças personalizadas e de criação própria.

Também às 10h, em parceria com o Sesc, a Cia Palhaço Garapa traz um momento de magia e diversão para a família, com pintura facial e esculturas de balão.

Às 11h, é a vez do Bailinho Infantil, com a Banda Trakinas. O grupo revive a nostalgia dos anos 1980 e 1990, recuperando as músicas que formaram infâncias e sucessos que até hoje tocam, em um espetáculo interativo e educativo.

Para finalizar o dia, às 13h, acontece o show “Carnavaliza!”, com Izabela Wégila, no Mercado AlimentaCE. A performance celebra a brasilidade por meio do carnaval, trazendo influências do MPB e do axé, e cria uma atmosfera vibrante para a folia.

Estação Férias

Dias: 6 a 8 de fevereiro

Endereço: Rua Dr. João Moreira, 540 – Centro

Mais informações:

Instagram @estacaodasartes.ce, @mercadoalimentace, @institutomiranteceara

Programação do fim de semana:

Sexta, 6

Baila Comigo Especial Carnaval

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Sábado, 7

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Domingo na Estação, 8

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: Livre]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[De sexta a domingo, o espaço cultural antecipa o clima carnavalesco, reunindo shows musicais, cortejo, oficina criativa e atividades voltadas para públicos diversos

A temporada de pré-carnaval gratuita e aberta ao público segue na Estação das Artes, espaço que integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult CE) e é gerida em parceria com o Instituto Mirante.

Na sexta-feira (6), uma edição especial de carnaval do programa Baila Comigo acontece trazendo cortejo do Bloco A Turma do Mamão; show de Jean Dumont e Banda Farra Dusbons, em parceria com o Sesc, e muito forró com Dinho Nossa Pisada.

Sábado (7), a partir das 17h30, o show “Onda na Folia”, com Onda Cantor, seguido de Os Transacionais toma conta do palco, com repertórios dançantes que atravessam o samba, o axé e clássicos do carnaval brasileiro. Já no domingo (8), das 10h às 15h, o Domingo na Estação reúne atividades para toda a família, com oficina criativa, intervenções lúdicas, show da Banda Trakinas e o espetáculo Carnavaliza!, no Mercado AlimentaCE.

A programação de sexta (6) começa às 16h, com o cortejo do Bloco A Turma do Mamão, grupo tetracampeão do carnaval de Fortaleza e oriundo do Moura Brasil.

Em seguida, às 18h, Jean Dumont e Banda Farra Dusbons (parceria com o Sesc) sobem ao palco para um show que evidencia a música nordestina.

Para finalizar a noite em grande estilo, às 20h, Dinho Nossa Pisada traz o forró pé-de-serra para a Gare com o som da sanfona e a tradição musical. A noite conta com interpretação em Libras e a presença de bailarinos no salão.

O Baila Comigo é um programa inspirado nas danças de salão do Centro de Fortaleza e voltado para todas as idades. Com foco na pessoa idosa da comunidade Moura Brasil, é realizado desde agosto de 2023.

O pré-carnaval continua no sábado (7). Às 17h30, o show “Onda na Folia”, com Onda Cantor, traz um mix dos ritmos carnavalescos, com samba, axé, pagode e swingueira.

As apresentações contam com interpretação em Libras.

Domingo (8), a partir das 10h, o pré-carnaval na Estação das Artes conta com atividades lúdicas e musicais para o público infantil. Iniciando com a oficina “Tecendo acessórios”, com as arte-educadoras Talita Késsia e Fleuri Cardoso, as crianças poderão produzir acessórios de tecido a partir dos princípios da tecelagem e mistura de cores, e levar para casa peças personalizadas e de criação própria.

Também às 10h, em parceria com o Sesc, a Cia Palhaço Garapa traz um momento de magia e diversão para a família, com pintura facial e esculturas de balão.

Às 11h, é a vez do Bailinho Infantil, com a Banda Trakinas. O grupo revive a nostalgia dos anos 1980 e 1990, recuperando as músicas que formaram infâncias e sucessos que até hoje tocam, em um espetáculo interativo e educativo.

Para finalizar o dia, às 13h, acontece o show “Carnavaliza!”, com Izabela Wégila, no Mercado AlimentaCE. A performance celebra a brasilidade por meio do carnaval, trazendo influências do MPB e do axé, e cria uma atmosfera vibrante para a folia.

Estação Férias

Dias: 6 a 8 de fevereiro

Endereço: Rua Dr. João Moreira, 540 – Centro

Mais informações:

Instagram @estacaodasartes.ce, @mercadoalimentace, @institutomiranteceara

Programação do fim de semana:

Sexta, 6

Baila Comigo Especial Carnaval

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Sábado, 7

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Domingo na Estação, 8

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: Livre]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Os-Transacionais.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará participa de evento na Fiec e reforça posicionamento como um território estratégico para investimentos internacionais</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/governo-do-ceara-participa-de-evento-na-fiec-e-reforca-posicionamento-como-um-territorio-estrategico-para-investimentos-internacionais/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T13:38:39</pubDate>
    <description><![CDATA[Fortaleza sediou, nesta terça-feira (03), os Diálogos de Aproximação Brasil–Europa na Atração de Investimentos para a Transformação Digital, encontro estratégico realizado na Federação das Indústrias do Estado do Ceará (Fiec), voltado ao fortalecimento da cooperação econômica, tecnológica e institucional entre o Brasil e a União Europeia.

O evento reuniu autoridades, representantes do setor produtivo e lideranças institucionais para identificar desafios e oportunidades para novos investimentos, promover a harmonização de padrões regulatórios, estimular parcerias tecnológicas e ampliar a confiança de investidores europeus, alinhando esses esforços à agenda brasileira de desenvolvimento sustentável, soberania digital e transição para uma economia verde e competitiva.

A iniciativa é do Centro Brasileiro de Relações Internacionais (CEBRI), em parceria com a Delegação da União Europeia no Brasil e a ApexBrasil, com apoio da Fiec e da Secretaria das Relações Internacionais do Ceará (SRI) que atuou ativamente na articulação institucional, reafirmando o compromisso do Governo do Ceará com a atração de investimentos estratégicos, o fortalecimento da paradiplomacia e a inserção internacional qualificada do Estado.

O encontro marcou a inauguração da iniciativa Business Dialogues, uma série de reuniões empresariais de alto nível voltadas a estruturar projetos estratégicos, valorizar potencialidades regionais e aprofundar a cooperação com a União Europeia. Os insumos gerados irão subsidiar o II Fórum de Investimentos Brasil–União Europeia, previsto para março deste ano.

A realização do evento no Ceará reforça o posicionamento do Estado como um território estratégico para investimentos internacionais, especialmente nas áreas de transformação digital, infraestrutura tecnológica, energias renováveis e inovação. Com localização geográfica privilegiada, matriz energética limpa e ambiente institucional estável, o Ceará se consolida como ponte entre o Brasil e a Europa para projetos de longo prazo e alto impacto.

Além da secretária das Relações Internacionais, participaram do encontro o conselheiro do CEBRI e embaixador do Brasil na Alemanha, Roberto Jaguaribe; embaixadora da União Europeia no Brasil, Marian Schuegraf; a gerente de investimentos da ApexBrasil, Helena Brandão; o presidente da Etice, Hugo Figueirêdo; o vice-presidente de operações do Complexo do Pecém, Fabio Grandchamp; o diretor de comércio exterior da Fiec, Marcos Soares; dentre outras autoridades, representantes institucionais e do setor empresarial.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Fortaleza sediou, nesta terça-feira (03), os Diálogos de Aproximação Brasil–Europa na Atração de Investimentos para a Transformação Digital, encontro estratégico realizado na Federação das Indústrias do Estado do Ceará (Fiec), voltado ao fortalecimento da cooperação econômica, tecnológica e institucional entre o Brasil e a União Europeia.

O evento reuniu autoridades, representantes do setor produtivo e lideranças institucionais para identificar desafios e oportunidades para novos investimentos, promover a harmonização de padrões regulatórios, estimular parcerias tecnológicas e ampliar a confiança de investidores europeus, alinhando esses esforços à agenda brasileira de desenvolvimento sustentável, soberania digital e transição para uma economia verde e competitiva.

A iniciativa é do Centro Brasileiro de Relações Internacionais (CEBRI), em parceria com a Delegação da União Europeia no Brasil e a ApexBrasil, com apoio da Fiec e da Secretaria das Relações Internacionais do Ceará (SRI) que atuou ativamente na articulação institucional, reafirmando o compromisso do Governo do Ceará com a atração de investimentos estratégicos, o fortalecimento da paradiplomacia e a inserção internacional qualificada do Estado.

O encontro marcou a inauguração da iniciativa Business Dialogues, uma série de reuniões empresariais de alto nível voltadas a estruturar projetos estratégicos, valorizar potencialidades regionais e aprofundar a cooperação com a União Europeia. Os insumos gerados irão subsidiar o II Fórum de Investimentos Brasil–União Europeia, previsto para março deste ano.

A realização do evento no Ceará reforça o posicionamento do Estado como um território estratégico para investimentos internacionais, especialmente nas áreas de transformação digital, infraestrutura tecnológica, energias renováveis e inovação. Com localização geográfica privilegiada, matriz energética limpa e ambiente institucional estável, o Ceará se consolida como ponte entre o Brasil e a Europa para projetos de longo prazo e alto impacto.

Além da secretária das Relações Internacionais, participaram do encontro o conselheiro do CEBRI e embaixador do Brasil na Alemanha, Roberto Jaguaribe; embaixadora da União Europeia no Brasil, Marian Schuegraf; a gerente de investimentos da ApexBrasil, Helena Brandão; o presidente da Etice, Hugo Figueirêdo; o vice-presidente de operações do Complexo do Pecém, Fabio Grandchamp; o diretor de comércio exterior da Fiec, Marcos Soares; dentre outras autoridades, representantes institucionais e do setor empresarial.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-13.30.56-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Etice articula com Secult inovações para o Mapa Cultural</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/etice-articula-com-secult-inovacoes-para-o-mapa-cultural/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T13:33:36</pubDate>
    <description><![CDATA[A Empresa de Tecnologia da Informação do Estado do Ceará (Etice) forneceu a tecnologia da plataforma Mapa Cultural do Ceará, ferramenta de mapeamento do cenário cultural cearense e instrumento de governança digital no aprimoramento da gestão pública. Em busca de soluções de melhorias e inovações do sistema, a secretária da Cultura do Estado, Luísa Cela, foi recebida nesta segunda-feira (2) pelo presidente da empresa, Hugo Figueirêdo.

Participaram do encontro a secretária executiva de Planejamento e Gestão Interna da Secult, Gecíola Fonseca, e dois diretores da Etice, Danilo Reis Vasconcelos, da área Técnica, e Pablo Carvalho, do setor Comercial. Ao final do encontro, a secretária Luisa Cela agradeceu pela colaboração, parceria e anunciou que, em breve, “teremos novidades para os agentes culturais que alimentam a plataforma”.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Empresa de Tecnologia da Informação do Estado do Ceará (Etice) forneceu a tecnologia da plataforma Mapa Cultural do Ceará, ferramenta de mapeamento do cenário cultural cearense e instrumento de governança digital no aprimoramento da gestão pública. Em busca de soluções de melhorias e inovações do sistema, a secretária da Cultura do Estado, Luísa Cela, foi recebida nesta segunda-feira (2) pelo presidente da empresa, Hugo Figueirêdo.

Participaram do encontro a secretária executiva de Planejamento e Gestão Interna da Secult, Gecíola Fonseca, e dois diretores da Etice, Danilo Reis Vasconcelos, da área Técnica, e Pablo Carvalho, do setor Comercial. Ao final do encontro, a secretária Luisa Cela agradeceu pela colaboração, parceria e anunciou que, em breve, “teremos novidades para os agentes culturais que alimentam a plataforma”.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-08.48.08.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Codes/SSPDS, em parceria com a Pefoce, realiza ação para emissão da Carteira de Identidade Nacional para comunidades de Camocim</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/codes-sspds-em-parceria-com-a-pefoce-realiza-acao-para-emissao-da-carteira-de-identidade-nacional-para-comunidades-de-camocim/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T13:06:33</pubDate>
    <description><![CDATA[A iniciativa iniciou nesta quarta-feira (04) e seguirá até a próxima sexta-feira (06)

Planejar e executar medidas para o fortalecimento da integração entre a comunidade e o Sistema de Segurança Pública do Ceará, essa é uma das competências da Coordenadoria de Defesa Social (Codes) da Secretaria da Segurança Pública e Defesa Social do Ceará (SSPDS-CE). Diante disso, a coordenadoria, em parceria com a Perícia Forense do Estado do Ceará (Pefoce), iniciou nesta quarta-feira (04) uma ação cidadã no município de Camocim, que fica na Área Integrada de Segurança Pública 28 (AIS 28) do Ceará, com o objetivo de levar a emissão da nova Carteira de Identidade Nacional (CIN) para moradores de comunidades mais distantes da sede do município.

A iniciativa, que segue até a próxima sexta-feira (6), tem como um dos principais objetivos garantir o acesso à população mais afastada à emissão do novo documento, que é essencial para o exercício da cidadania. A missão é fruto de uma parceria entre a Codes/SSPDS, a Pefoce e os Conselhos Comunitários de Defesa Social (CCDSs) de Camocim.

O orientador da Célula de Integração Comunitária da Codes, 1º Ten QOPM Hilário Rocha, ressaltou a importância da ação no município. “Essa ação representa muito mais do que a emissão de um documento. Ela simboliza a presença do estado junto à população, especialmente nas comunidades mais distantes. A partir do trabalho integrado entre a Codes, a Pefoce e os CCDS de Camocim, conseguimos identificar demandas reais e levar soluções concretas. A reestruturação dos Conselhos Comunitários de Defesa Social é fundamental para fortalecer o diálogo com a comunidade, renovar lideranças e garantir que os CCDS sigam atuando de forma ativa, organizada e próxima das necessidades da população”, destacou.

A ação contempla moradores dos distritos de Torta, Amarelas, Boa Esperança e Jardim das Oliveiras, além da própria população do centro de Camocim que ainda não realizou a emissão da Carteira de Identidade Nacional. A iniciativa surgiu a partir da articulação e do olhar atento dos membros dos CCDS locais, que identificaram as dificuldades enfrentadas por moradores dessas localidades para se deslocarem até os pontos de atendimento e realizarem a emissão da CIN.

A orientadora da Célula de Grupos Vulneráveis da Codes, Fabrine Bastos, destacou a relevância da emissão do documento para a população. “A emissão da nova Carteira de Identidade Nacional é um passo essencial para a inclusão social, porque sem documentação não há acesso pleno a direitos. Essa ação reforça o compromisso com a diversidade, o respeito às diferenças e o cuidado com os grupos mais vulneráveis. Vale ressaltar que a ação também irá promover a emissão da CIN para crianças atípicas com neurodivergências que estavam sem a documentação devido ao difícil acesso. O apoio e a atuação dos CCDS de Camocim foram fundamentais para que essa iniciativa acontecesse, pois são eles que conhecem a realidade dos territórios e ajudam a garantir que ninguém fique para trás”, declarou.

Ao levar o serviço para mais perto da população, a Coordenadoria de Defesa Social (Codes) reafirma o seu compromisso com a inclusão social, a defesa de direitos e o fortalecimento da cidadania, por meio de ações integradas com instituições parceiras e a comunidade.

O presidente do Conselho Comunitário de Defesa Social (CCDS) do centro de Camocim e articulador da ação, Aderaldo Rodrigues de Lima, agradeceu a ação dos órgãos de Segurança Pública no município. “Eu gostaria de agradecer a todos os envolvidos, principalmente a Codes e a todos que fazem parte da Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social (SSPDS). Para nós é uma benção de Deus. Nós vemos uma dificuldade muito grande para as pessoas que vêm de comunidades muito distantes, como Torta, Amarelas, Maceió, Cangalhas e outras localidades. E a gente conseguir atender a mais de 250 pessoas necessitadas que chegaram aqui às 5, 6 horas da manhã. É uma benção de Deus”, pontuou.

Além da emissão da nova Carteira de Identidade Nacional (CIN), a programação da Codes/SSPDS, em Camocim, inclui também a posse dos novos Conselhos Comunitários de Defesa Social (CCDS) que estavam com os mandatos vencidos. Com a posse, será dado início a uma nova gestão, fortalecendo a participação comunitária, o diálogo e a construção coletiva de políticas de defesa social no município. A posse dos CCDS ocorrerá na próxima sexta-feira (06).

&gt;&gt;&gt;Acesse nosso canal SSPDS-CE Notícias no Whatsapp e fique por dentro dos nossos principais assuntos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A iniciativa iniciou nesta quarta-feira (04) e seguirá até a próxima sexta-feira (06)

Planejar e executar medidas para o fortalecimento da integração entre a comunidade e o Sistema de Segurança Pública do Ceará, essa é uma das competências da Coordenadoria de Defesa Social (Codes) da Secretaria da Segurança Pública e Defesa Social do Ceará (SSPDS-CE). Diante disso, a coordenadoria, em parceria com a Perícia Forense do Estado do Ceará (Pefoce), iniciou nesta quarta-feira (04) uma ação cidadã no município de Camocim, que fica na Área Integrada de Segurança Pública 28 (AIS 28) do Ceará, com o objetivo de levar a emissão da nova Carteira de Identidade Nacional (CIN) para moradores de comunidades mais distantes da sede do município.

A iniciativa, que segue até a próxima sexta-feira (6), tem como um dos principais objetivos garantir o acesso à população mais afastada à emissão do novo documento, que é essencial para o exercício da cidadania. A missão é fruto de uma parceria entre a Codes/SSPDS, a Pefoce e os Conselhos Comunitários de Defesa Social (CCDSs) de Camocim.

O orientador da Célula de Integração Comunitária da Codes, 1º Ten QOPM Hilário Rocha, ressaltou a importância da ação no município. “Essa ação representa muito mais do que a emissão de um documento. Ela simboliza a presença do estado junto à população, especialmente nas comunidades mais distantes. A partir do trabalho integrado entre a Codes, a Pefoce e os CCDS de Camocim, conseguimos identificar demandas reais e levar soluções concretas. A reestruturação dos Conselhos Comunitários de Defesa Social é fundamental para fortalecer o diálogo com a comunidade, renovar lideranças e garantir que os CCDS sigam atuando de forma ativa, organizada e próxima das necessidades da população”, destacou.

A ação contempla moradores dos distritos de Torta, Amarelas, Boa Esperança e Jardim das Oliveiras, além da própria população do centro de Camocim que ainda não realizou a emissão da Carteira de Identidade Nacional. A iniciativa surgiu a partir da articulação e do olhar atento dos membros dos CCDS locais, que identificaram as dificuldades enfrentadas por moradores dessas localidades para se deslocarem até os pontos de atendimento e realizarem a emissão da CIN.

A orientadora da Célula de Grupos Vulneráveis da Codes, Fabrine Bastos, destacou a relevância da emissão do documento para a população. “A emissão da nova Carteira de Identidade Nacional é um passo essencial para a inclusão social, porque sem documentação não há acesso pleno a direitos. Essa ação reforça o compromisso com a diversidade, o respeito às diferenças e o cuidado com os grupos mais vulneráveis. Vale ressaltar que a ação também irá promover a emissão da CIN para crianças atípicas com neurodivergências que estavam sem a documentação devido ao difícil acesso. O apoio e a atuação dos CCDS de Camocim foram fundamentais para que essa iniciativa acontecesse, pois são eles que conhecem a realidade dos territórios e ajudam a garantir que ninguém fique para trás”, declarou.

Ao levar o serviço para mais perto da população, a Coordenadoria de Defesa Social (Codes) reafirma o seu compromisso com a inclusão social, a defesa de direitos e o fortalecimento da cidadania, por meio de ações integradas com instituições parceiras e a comunidade.

O presidente do Conselho Comunitário de Defesa Social (CCDS) do centro de Camocim e articulador da ação, Aderaldo Rodrigues de Lima, agradeceu a ação dos órgãos de Segurança Pública no município. “Eu gostaria de agradecer a todos os envolvidos, principalmente a Codes e a todos que fazem parte da Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social (SSPDS). Para nós é uma benção de Deus. Nós vemos uma dificuldade muito grande para as pessoas que vêm de comunidades muito distantes, como Torta, Amarelas, Maceió, Cangalhas e outras localidades. E a gente conseguir atender a mais de 250 pessoas necessitadas que chegaram aqui às 5, 6 horas da manhã. É uma benção de Deus”, pontuou.

Além da emissão da nova Carteira de Identidade Nacional (CIN), a programação da Codes/SSPDS, em Camocim, inclui também a posse dos novos Conselhos Comunitários de Defesa Social (CCDS) que estavam com os mandatos vencidos. Com a posse, será dado início a uma nova gestão, fortalecendo a participação comunitária, o diálogo e a construção coletiva de políticas de defesa social no município. A posse dos CCDS ocorrerá na próxima sexta-feira (06).

&gt;&gt;&gt;Acesse nosso canal SSPDS-CE Notícias no Whatsapp e fique por dentro dos nossos principais assuntos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IM-CODES-CAMOCIM.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Empresas incentivadas pelo FDI geram mais de 133 mil empregos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/empresas-incentivadas-pelo-fdi-geram-mais-de-133-mil-empregos/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T13:06:13</pubDate>
    <description><![CDATA[Número concentra parcela de 41% das vagas na indústria cearense

O Ceará encerrou 2025 com mais de 133 mil empregos formais gerados por empresas incentivadas pelo Governo do Estado, por meio do Fundo de Desenvolvimento Industrial (FDI). De acordo com levantamento da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), responsável pela operacionalização do fundo, este é o maior resultado registrado desde 2020 e também representa um crescimento de 3% em relação ao ano de 2024.

Há 27 anos, Francisca Vasconcelos viu na indústria calçadista a oportunidade que precisava para melhorar de vida e criar sua primeira filha. “Eu trabalhava em casa de família e engravidei quando era menor de idade. Quando engravidei, não tinha condições de criar minha filha, então, fui em busca de algo melhor pra mim”, explica. O ano era 1999 e Francisca conseguia seu primeiro trabalho formal em uma fábrica de calçados recém-chegada ao município de Itapajé.

Assim como Francisca, milhares de cearenses têm suas trajetórias transformadas pelas oportunidades geradas por empresas incentivadas pelo Governo do Estado. Esses empreendimentos exercem papel estratégico na geração de empregos, com destaque para os setores calçadista (54.922 postos), de produtos alimentícios (16.111), têxtil (10.884), varejo (6.960) e metalurgia (6.249).

“O nosso compromisso é fazer o desenvolvimento chegar à vida das pessoas. Quando fortalecemos a indústria e criamos um ambiente seguro para quem investe no Ceará, estamos garantindo emprego, renda e dignidade para milhares de famílias. Os números mostram que a política de incentivos do Estado cumpre esse papel, ao gerar oportunidades e reduzir desigualdades regionais”, afirmou o governador Elmano de Freitas.

De acordo com dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), no acumulado de 2025 até dezembro, as empresas beneficiadas por incentivos respondem por mais de 41% dos empregos formais gerados no setor industrial do Ceará, evidenciando a relevância dessa política para o desenvolvimento econômico e social do Estado.

A Dilly iniciou suas operações no município de Itapajé em 2024 e, desde então, vem fortalecendo a economia local. Atualmente, a empresa gera cerca de 1.700 empregos formais e mantém uma produção média de aproximadamente 12 mil pares de sapatos por dia. Além da capacidade produtiva, o empreendimento se destaca pelo investimento contínuo na qualificação da mão de obra local e pela valorização da cadeia produtiva cearense, adquirindo cerca de 25% de sua matéria-prima de fornecedores locais.

Para o presidente da Adece, Danilo Serpa, o bom desempenho da geração e manutenção de empregos reflete a efetividade da política de incentivos fiscais adotada pelo Estado. “A política de incentivos liderada pelo governador Elmano de Freitas vai além da atração de empresas. Ela promove desenvolvimento regional, fortalece cadeias produtivas e amplia oportunidades de emprego em todo o Ceará. Quando uma fábrica é instalada em um município, ela transforma a região como um todo e movimenta outros negócios. Os números de 2025 comprovam que essa estratégia tem impacto direto na geração de renda das famílias cearenses e no fortalecimento da economia estadual”, destaca.

O levantamento feito pela Adece ainda mostra que os empregos gerados por empresas incentivadas pelo FDI apresentam maior participação, em comparação aos demais empregos com carteira assinadas, nas regiões do Sertão de Crateús (33,40%), Litoral Oeste/Vale do Curu (30,71%), Sertão de Canindé (24,62%), Sertão de Sobral (21,91%) e Vale do Jaguaribe (19,89%).

“O crescimento da indústria e a solidez na criação de postos de trabalho são frutos diretos do empenho do governador Elmano de Freitas em modernizar nossa economia e os excelentes resultados refletem isso. Ele tem sido incansável na articulação de políticas públicas que garantem segurança jurídica e competitividade ao nosso Estado. Como resultado dessa visão estratégica, o Ceará se consolida hoje como um destino seguro para o capital privado, onde o desenvolvimento caminha lado a lado com a geração de emprego e renda para o nosso povo”, afirma o secretário do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE), Domingos Filho.

Com mais de 27 anos de atuação, a fábrica cearense de suplementos e cosméticos Biódis é um exemplo de empresa incentivada que alia geração de empregos qualificados a melhores níveis de remuneração. Localizada no município do Eusébio, a indústria conta com uma equipe multidisciplinar formada por nutricionistas, farmacêuticos, químicos e engenheiros químicos.

Presente em todo o território nacional, a empresa tem planos de expansão para o mercado internacional. Somente em 2025, a Biódis investiu cerca de R$ 2 milhões em pesquisa e desenvolvimento, por meio da implantação de um laboratório analítico próprio. A nutricionista Bárbara Cavalcanti, coordenadora de nutrição da empresa, destaca a estabilidade proporcionada pelo emprego na indústria.

“Tenho a segurança de um salário fixo e de todos os direitos trabalhistas, sem a preocupação constante de captar clientes. Além disso, as empresas mais conhecidas do setor estão concentradas no Sul e Sudeste. Por isso, é uma grande honra fazer parte de uma indústria genuinamente cearense, com estrutura de ponta”, comemora.

Em 2025, o setor químico respondeu por mais de 3.900 empregos formais gerados por empresas incentivadas no Ceará, o equivalente a mais de 3% dos postos industriais vinculados ao FDI. De acordo com o último Caged, divulgado nesta quinta-feira (29), o setor registrou 7.151 empregos formais no Estado, dos quais 54,9% foram gerados por empresas beneficiadas por incentivos fiscais do Estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Número concentra parcela de 41% das vagas na indústria cearense

O Ceará encerrou 2025 com mais de 133 mil empregos formais gerados por empresas incentivadas pelo Governo do Estado, por meio do Fundo de Desenvolvimento Industrial (FDI). De acordo com levantamento da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), responsável pela operacionalização do fundo, este é o maior resultado registrado desde 2020 e também representa um crescimento de 3% em relação ao ano de 2024.

Há 27 anos, Francisca Vasconcelos viu na indústria calçadista a oportunidade que precisava para melhorar de vida e criar sua primeira filha. “Eu trabalhava em casa de família e engravidei quando era menor de idade. Quando engravidei, não tinha condições de criar minha filha, então, fui em busca de algo melhor pra mim”, explica. O ano era 1999 e Francisca conseguia seu primeiro trabalho formal em uma fábrica de calçados recém-chegada ao município de Itapajé.

Assim como Francisca, milhares de cearenses têm suas trajetórias transformadas pelas oportunidades geradas por empresas incentivadas pelo Governo do Estado. Esses empreendimentos exercem papel estratégico na geração de empregos, com destaque para os setores calçadista (54.922 postos), de produtos alimentícios (16.111), têxtil (10.884), varejo (6.960) e metalurgia (6.249).

“O nosso compromisso é fazer o desenvolvimento chegar à vida das pessoas. Quando fortalecemos a indústria e criamos um ambiente seguro para quem investe no Ceará, estamos garantindo emprego, renda e dignidade para milhares de famílias. Os números mostram que a política de incentivos do Estado cumpre esse papel, ao gerar oportunidades e reduzir desigualdades regionais”, afirmou o governador Elmano de Freitas.

De acordo com dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), no acumulado de 2025 até dezembro, as empresas beneficiadas por incentivos respondem por mais de 41% dos empregos formais gerados no setor industrial do Ceará, evidenciando a relevância dessa política para o desenvolvimento econômico e social do Estado.

A Dilly iniciou suas operações no município de Itapajé em 2024 e, desde então, vem fortalecendo a economia local. Atualmente, a empresa gera cerca de 1.700 empregos formais e mantém uma produção média de aproximadamente 12 mil pares de sapatos por dia. Além da capacidade produtiva, o empreendimento se destaca pelo investimento contínuo na qualificação da mão de obra local e pela valorização da cadeia produtiva cearense, adquirindo cerca de 25% de sua matéria-prima de fornecedores locais.

Para o presidente da Adece, Danilo Serpa, o bom desempenho da geração e manutenção de empregos reflete a efetividade da política de incentivos fiscais adotada pelo Estado. “A política de incentivos liderada pelo governador Elmano de Freitas vai além da atração de empresas. Ela promove desenvolvimento regional, fortalece cadeias produtivas e amplia oportunidades de emprego em todo o Ceará. Quando uma fábrica é instalada em um município, ela transforma a região como um todo e movimenta outros negócios. Os números de 2025 comprovam que essa estratégia tem impacto direto na geração de renda das famílias cearenses e no fortalecimento da economia estadual”, destaca.

O levantamento feito pela Adece ainda mostra que os empregos gerados por empresas incentivadas pelo FDI apresentam maior participação, em comparação aos demais empregos com carteira assinadas, nas regiões do Sertão de Crateús (33,40%), Litoral Oeste/Vale do Curu (30,71%), Sertão de Canindé (24,62%), Sertão de Sobral (21,91%) e Vale do Jaguaribe (19,89%).

“O crescimento da indústria e a solidez na criação de postos de trabalho são frutos diretos do empenho do governador Elmano de Freitas em modernizar nossa economia e os excelentes resultados refletem isso. Ele tem sido incansável na articulação de políticas públicas que garantem segurança jurídica e competitividade ao nosso Estado. Como resultado dessa visão estratégica, o Ceará se consolida hoje como um destino seguro para o capital privado, onde o desenvolvimento caminha lado a lado com a geração de emprego e renda para o nosso povo”, afirma o secretário do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE), Domingos Filho.

Com mais de 27 anos de atuação, a fábrica cearense de suplementos e cosméticos Biódis é um exemplo de empresa incentivada que alia geração de empregos qualificados a melhores níveis de remuneração. Localizada no município do Eusébio, a indústria conta com uma equipe multidisciplinar formada por nutricionistas, farmacêuticos, químicos e engenheiros químicos.

Presente em todo o território nacional, a empresa tem planos de expansão para o mercado internacional. Somente em 2025, a Biódis investiu cerca de R$ 2 milhões em pesquisa e desenvolvimento, por meio da implantação de um laboratório analítico próprio. A nutricionista Bárbara Cavalcanti, coordenadora de nutrição da empresa, destaca a estabilidade proporcionada pelo emprego na indústria.

“Tenho a segurança de um salário fixo e de todos os direitos trabalhistas, sem a preocupação constante de captar clientes. Além disso, as empresas mais conhecidas do setor estão concentradas no Sul e Sudeste. Por isso, é uma grande honra fazer parte de uma indústria genuinamente cearense, com estrutura de ponta”, comemora.

Em 2025, o setor químico respondeu por mais de 3.900 empregos formais gerados por empresas incentivadas no Ceará, o equivalente a mais de 3% dos postos industriais vinculados ao FDI. De acordo com o último Caged, divulgado nesta quinta-feira (29), o setor registrou 7.151 empregos formais no Estado, dos quais 54,9% foram gerados por empresas beneficiadas por incentivos fiscais do Estado.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_3926.jpeg-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cagece recebe selo “Parceiro da Justiça” do Tribunal de Justiça do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/cagece-recebe-selo-parceiro-da-justica-do-tribunal-de-justica-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T11:32:06</pubDate>
    <description><![CDATA[A Cagece recebeu o selo “Parceiro da Justiça – Promovendo a Paz com Ações Reais”, entregue pelo Tribunal de Justiça do Ceará (TJCE) às empresas e organizações governamentais que contribuem com iniciativas para o enfrentamento da violência de gênero e o fortalecimento das redes de apoio e cultura de paz.

Este é o segundo ano que a Cagece recebe o selo, um reconhecimento pelas ações do Programa de Defesa da Mulher da Cagece (Prodem), como as realizadas na Casa da Mulher Brasileira (CMB). A certificação é concedida pela Coordenadoria Estadual da Mulher em Situação de Violência Doméstica e Familiar do TJCE. Foram avaliados projetos executados entre janeiro e dezembro de 2025.

Para o diretor de Gestão Corporativa da companhia, José Leite, o Selo de Parceiro da Justiça tem grande significado para a empresa. “É importante esse reconhecimento pelo trabalho que a companhia faz no programa Prodem, não só na parte de prevenção, mas também no acompanhamento, para que possamos dar condição para que as mulheres tenham o seu espaço dentro da empresa, seja com oficinas, ou com novos cursos de capacitação”, conta.

Entre os critérios avaliados para a entrega do Selo estão: apoio ao empreendedorismo feminino, campanhas de informação e conscientização, qualificação de mulheres, promoção do acesso ao trabalho, concessão de vagas de emprego, protocolos de acolhimento e atendimento humanizado, projetos e parcerias voltadas à garantia dos direitos das mulheres. Além da Cagece, outras 56 empresas receberam o reconhecimento.

Em 2025, a Cagece ofereceu diversos cursos na CMB como os treinamentos de Bombeiro Hidráulico, com turmas exclusivas para mulheres; Atendimento ao Cliente; e formação para vagas de Auxiliar Administrativo. “Nós queremos dar espaço e assegurar que dentro da empresa prevaleça o respeito a todas as mulheres. A mulher em situação de vulnerabilidade já encontra uma série de dificuldades. Então é preciso que tenha esse acolhimento. A parceria que a Cagece tem com a Casa da Mulher Brasileira, com a Casa da Mulher Cearense, é necessária para que a gente possa acolher e dar oportunidade àquelas mulheres que estão em situação de vulnerabilidade”, completa José Leite.

O Selo “Parceiro da Justiça – Promovendo a Paz com Ações Reais” está em conformidade com a Resolução nº 254/2018 do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), que instituiu a Política Judiciária Nacional de enfrentamento à violência contra as mulheres no âmbito do Poder Judiciário. A iniciativa também está alinhada às diretrizes da Agenda 2030 da Organização das Nações Unidas (ONU), especialmente aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) nº 5, que trata da igualdade de gênero, e nº 16, voltado à promoção de sociedades pacíficas e inclusivas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Cagece recebeu o selo “Parceiro da Justiça – Promovendo a Paz com Ações Reais”, entregue pelo Tribunal de Justiça do Ceará (TJCE) às empresas e organizações governamentais que contribuem com iniciativas para o enfrentamento da violência de gênero e o fortalecimento das redes de apoio e cultura de paz.

Este é o segundo ano que a Cagece recebe o selo, um reconhecimento pelas ações do Programa de Defesa da Mulher da Cagece (Prodem), como as realizadas na Casa da Mulher Brasileira (CMB). A certificação é concedida pela Coordenadoria Estadual da Mulher em Situação de Violência Doméstica e Familiar do TJCE. Foram avaliados projetos executados entre janeiro e dezembro de 2025.

Para o diretor de Gestão Corporativa da companhia, José Leite, o Selo de Parceiro da Justiça tem grande significado para a empresa. “É importante esse reconhecimento pelo trabalho que a companhia faz no programa Prodem, não só na parte de prevenção, mas também no acompanhamento, para que possamos dar condição para que as mulheres tenham o seu espaço dentro da empresa, seja com oficinas, ou com novos cursos de capacitação”, conta.

Entre os critérios avaliados para a entrega do Selo estão: apoio ao empreendedorismo feminino, campanhas de informação e conscientização, qualificação de mulheres, promoção do acesso ao trabalho, concessão de vagas de emprego, protocolos de acolhimento e atendimento humanizado, projetos e parcerias voltadas à garantia dos direitos das mulheres. Além da Cagece, outras 56 empresas receberam o reconhecimento.

Em 2025, a Cagece ofereceu diversos cursos na CMB como os treinamentos de Bombeiro Hidráulico, com turmas exclusivas para mulheres; Atendimento ao Cliente; e formação para vagas de Auxiliar Administrativo. “Nós queremos dar espaço e assegurar que dentro da empresa prevaleça o respeito a todas as mulheres. A mulher em situação de vulnerabilidade já encontra uma série de dificuldades. Então é preciso que tenha esse acolhimento. A parceria que a Cagece tem com a Casa da Mulher Brasileira, com a Casa da Mulher Cearense, é necessária para que a gente possa acolher e dar oportunidade àquelas mulheres que estão em situação de vulnerabilidade”, completa José Leite.

O Selo “Parceiro da Justiça – Promovendo a Paz com Ações Reais” está em conformidade com a Resolução nº 254/2018 do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), que instituiu a Política Judiciária Nacional de enfrentamento à violência contra as mulheres no âmbito do Poder Judiciário. A iniciativa também está alinhada às diretrizes da Agenda 2030 da Organização das Nações Unidas (ONU), especialmente aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) nº 5, que trata da igualdade de gênero, e nº 16, voltado à promoção de sociedades pacíficas e inclusivas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/20260130_Entrega_do_Selo_Parceiro_da_JustiA7a_Foto_Rayane_Mainara_9-2048x1367-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceasa-CE reforça compromisso com a agricultura familiar durante seminário na SDA</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/ceasa-ce-reforca-compromisso-com-a-agricultura-familiar-durante-seminario-na-sda/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T11:25:18</pubDate>
    <description><![CDATA[A Ceasa-CE, por meio do seu presidente, Hebert Lima, marcou presença na última terça-feira (03) no seminário “A SDA não para – A agricultura familiar do Ceará avança”, realizado no auditório da Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA), que tem à frente o secretário Moisés Braz.

Na ocasião, Hebert Lima fez uma apresentação sobre as principais ações desenvolvidas ao longo de seu primeiro ano de gestão e destacou as melhorias planejadas para tornar a Ceasa-CE um equipamento ainda mais estratégico para o fortalecimento da agricultura familiar no Ceará. “Nosso compromisso é fortalecer cada vez mais a agricultura familiar, garantindo que os produtores tenham acesso a melhores condições de comercialização, infraestrutura adequada e mais oportunidades de geração de renda. A Ceasa-CE tem um papel fundamental nesse processo, aproximando o campo do mercado consumidor”, afirmou o presidente.

O evento contou com a presença do governador Elmano de Freitas, para a assinatura dos Termos de Adesão ao Garantia-Safra 2025/2026. “Estamos falando de beneficiar mais de 195 mil agricultores familiares, mais de R$ 141 milhões investidos em caso de uma seca. Então, é muito importante estarmos atentos a esses agricultores familiares”, pontuou o governador. “Estamos juntos, de mãos dadas, para ajudar o povo do campo do Ceará. Esse povo de tanta fé, que ainda irá plantar mesmo com a previsão de poucas chuvas”, completou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Ceasa-CE, por meio do seu presidente, Hebert Lima, marcou presença na última terça-feira (03) no seminário “A SDA não para – A agricultura familiar do Ceará avança”, realizado no auditório da Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA), que tem à frente o secretário Moisés Braz.

Na ocasião, Hebert Lima fez uma apresentação sobre as principais ações desenvolvidas ao longo de seu primeiro ano de gestão e destacou as melhorias planejadas para tornar a Ceasa-CE um equipamento ainda mais estratégico para o fortalecimento da agricultura familiar no Ceará. “Nosso compromisso é fortalecer cada vez mais a agricultura familiar, garantindo que os produtores tenham acesso a melhores condições de comercialização, infraestrutura adequada e mais oportunidades de geração de renda. A Ceasa-CE tem um papel fundamental nesse processo, aproximando o campo do mercado consumidor”, afirmou o presidente.

O evento contou com a presença do governador Elmano de Freitas, para a assinatura dos Termos de Adesão ao Garantia-Safra 2025/2026. “Estamos falando de beneficiar mais de 195 mil agricultores familiares, mais de R$ 141 milhões investidos em caso de uma seca. Então, é muito importante estarmos atentos a esses agricultores familiares”, pontuou o governador. “Estamos juntos, de mãos dadas, para ajudar o povo do campo do Ceará. Esse povo de tanta fé, que ainda irá plantar mesmo com a previsão de poucas chuvas”, completou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_1737-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Eusébio recebe mais uma areninha do Governo do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/eusebio-recebe-mais-uma-areninha-do-governo-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T10:25:42</pubDate>
    <description><![CDATA[A noite desta terça-feira (3) foi marcada por festa e celebração para os moradores do bairro Encantada, no município de Eusébio. O Governo do Ceará realizou a entrega oficial de mais uma Areninha, equipamento que já se consolidou como a maior política pública de esporte e lazer do estado. O secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, presidiu a solenidade representando o Governador Elmano de Freitas.

Durante a solenidade, o secretário Rogério Pinheiro enfatizou que a entrega vai muito além da infraestrutura física e o impacto direto na vida dos jovens e das famílias da região. “Agradeço essa parceria de construção de entregas, se não fosse a atuação da prefeitura hoje, não estaríamos aqui na Encantada entregando mais um equipamento esportivo, uma areninha que vai servir a toda essa comunidade, a turma virando noite jogando, e é isso que a gente quer, um espaço que seja de convivência e construção de políticas públicas e oportunidades pra todas as crianças, jovens com o desenvolvimento de projetos”.

Com a nova Areninha, o bairro Encantada passa a contar com um espaço seguro para a prática esportiva, permitindo que projetos sociais e o lazer dos moradores ocorram com qualidade profissional.

O estudante, Vinicius Silva, 11 anos, ficou esperando acabar a inauguração da areninha para começar a brincar com a sua bola. “Quando acabar a inauguração eu já vou lá em casa pegar a minha bola de futebol e vir aqui pra jogar. Aqui é muito divertido, dá pra jogar vários jogos legais”.

“Já tem muitos amigos meus vindo pra cá já pra quando terminar a inauguração jogar bola aqui. Essa aranhinha ficou muito boa, perto da escola, mais próximo da casa, vai ficar legal”, disse o estudante, Emanuel Bandeira, 10 anos.

A inauguração contou com a presença de lideranças que foram fundamentais para a viabilização do projeto no município. O Prefeito do Eusébio, Dr. Júnior, celebrou a parceria com o Estado, acompanhado pelo ex-prefeito Acilon Gonçalves, que destacou a continuidade das políticas de bem-estar na cidade.

Também estiveram presentes, o secretário Municipal do Esporte e Juventude de Eusébio, Michel Coelho, secretários municipais e vereadores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A noite desta terça-feira (3) foi marcada por festa e celebração para os moradores do bairro Encantada, no município de Eusébio. O Governo do Ceará realizou a entrega oficial de mais uma Areninha, equipamento que já se consolidou como a maior política pública de esporte e lazer do estado. O secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, presidiu a solenidade representando o Governador Elmano de Freitas.

Durante a solenidade, o secretário Rogério Pinheiro enfatizou que a entrega vai muito além da infraestrutura física e o impacto direto na vida dos jovens e das famílias da região. “Agradeço essa parceria de construção de entregas, se não fosse a atuação da prefeitura hoje, não estaríamos aqui na Encantada entregando mais um equipamento esportivo, uma areninha que vai servir a toda essa comunidade, a turma virando noite jogando, e é isso que a gente quer, um espaço que seja de convivência e construção de políticas públicas e oportunidades pra todas as crianças, jovens com o desenvolvimento de projetos”.

Com a nova Areninha, o bairro Encantada passa a contar com um espaço seguro para a prática esportiva, permitindo que projetos sociais e o lazer dos moradores ocorram com qualidade profissional.

O estudante, Vinicius Silva, 11 anos, ficou esperando acabar a inauguração da areninha para começar a brincar com a sua bola. “Quando acabar a inauguração eu já vou lá em casa pegar a minha bola de futebol e vir aqui pra jogar. Aqui é muito divertido, dá pra jogar vários jogos legais”.

“Já tem muitos amigos meus vindo pra cá já pra quando terminar a inauguração jogar bola aqui. Essa aranhinha ficou muito boa, perto da escola, mais próximo da casa, vai ficar legal”, disse o estudante, Emanuel Bandeira, 10 anos.

A inauguração contou com a presença de lideranças que foram fundamentais para a viabilização do projeto no município. O Prefeito do Eusébio, Dr. Júnior, celebrou a parceria com o Estado, acompanhado pelo ex-prefeito Acilon Gonçalves, que destacou a continuidade das políticas de bem-estar na cidade.

Também estiveram presentes, o secretário Municipal do Esporte e Juventude de Eusébio, Michel Coelho, secretários municipais e vereadores.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-10.12.50.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Teatro Carlos Câmara abre fevereiro com formação, comédia, teatro infantil e poesia cênica</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/teatro-carlos-camara-abre-fevereiro-com-formacao-comedia-teatro-infantil-e-poesia-cenica/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T09:47:50</pubDate>
    <description><![CDATA[Programação da primeira semana de fevereiro reúne curso gratuito, espetáculo consagrado, programação para as infâncias e solo poético inspirado na cultura popular

A primeira semana de fevereiro chega intensa e plural no Teatro Carlos Câmara, que apresenta uma programação especial entre os dias 3 e 8 de fevereiro, reunindo formação em teatro, comédia consagrada da cena cearense, espetáculo voltado às infâncias e uma obra poética que dialoga com as tradições populares brasileiras. A agenda reafirma o teatro como espaço de encontro, experimentação, riso, imaginação e reflexão.

De terça a sábado (3 a 7/02), o teatro recebe o curso “Teatro de Máscaras: Método Lecoq”, conduzido pelo ator e diretor Zanck Sérgio (SP). Com carga horária de 16 horas/aula, a formação propõe uma vivência prática fundamentada no método de Jacques Lecoq, tendo o corpo como principal instrumento da cena. Aberta também a pessoas iniciantes, a atividade estimula a consciência corporal, a expressividade e a criação estética por meio da ação física, da improvisação e da escuta. Ao longo do processo, os participantes exploram diferentes famílias de máscaras (neutra, larvária, expressivas, meias máscaras e personagens cômicos) em jogos e exercícios que fortalecem a criação coletiva e a investigação poética. A participação nesta atividade ocorrerá mediante inscrição e seleção prévia.

Na sexta-feira (6/02), às 18h, o palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe o espetáculo “Tita &amp; Nic”, da Companhia Cearense de Molecagem, que celebra 22 anos em cartaz com muito humor, sátira e irreverência. Ambientada no início do século XX, a comédia acompanha a improvável história de amor entre Nic da Silva, passageiro da terceira classe, e Tita Jereissati, aristocrata da primeira classe, a bordo da jangada Lamparina do Mucuripe. Em cena, seis atores se desdobram para dar vida a cerca de 2.500 personagens, em um jogo cênico vertiginoso que mistura exageros, anacronismos e crítica social, conduzindo o público por uma narrativa absurda, trágica e hilariante. Ingressos: R$ 30,00 (inteira) | R$ 15,00 (meia), via Sympla: https://bileto.sympla.com.br/event/115907 .

No sábado (7/02), às 17h, a programação é dedicada às infâncias com o espetáculo “Yaiá quer brincar”, do Grupo Formosura de Teatro, dentro do Programa Todas as Infâncias, em parceria com o SESC. Gratuita e acessível, a apresentação, que acontecerá no Hall do Teatro Carlos Câmara, convida crianças e famílias a mergulharem em um universo de brincadeiras, cantigas e memórias da cultura popular. A dramaturgia se organiza em três momentos, brincar, sonhar e ciranda, culminando em uma grande roda coletiva, onde o brincar se afirma como direito, poesia e encontro.

Encerrando a semana, no domingo (8/02), às 17h, o público confere o espetáculo “O Caminho do Pássaro”, solo com o ator e diretor Zanck Sérgio (SP), no palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. A obra acompanha a jornada de um jovem em busca de sentido para a própria vida que, ao tentar caçar um pássaro gigante, descobre que a verdadeira transformação nasce da empatia e da escuta. Inspirado na cultura brasileira, o espetáculo utiliza teatro físico e máscaras, dialogando com a poesia de cordel, a capoeira, o maculelê e a ciranda. Estreada em 2012, a montagem chega à sua versão solo após circular por diversos palcos e territórios, mantendo sua força simbólica e sensível.

Programação do Teatro Carlos Câmara – 1ª semana de fevereiro

📍 Teatro Carlos Câmara

Rua Dr. João Moreira, 471 – Centro, Fortaleza/CE

Material para a Imprensa: https://drive.google.com/drive/u/0/folders/19Rd9WepFHdl71GvWQwiMf7KK-izXWbqa

Curso | Formação

03 a 07/02 (terça a sábado)

Teatro de Máscaras: Método Lecoq – com Zanck Sérgio (SP)

09 às 12h | 14h às 17h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: 18 anos

Participação mediante inscrição e seleção prévia.

Espetáculo

Sexta-feira | 06/02

Tita &amp; Nic – Cia. Cearense de Molecagem (CE)

18h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Duração: 75 minutos

Ingressos: R$ 30,00 (inteira) | R$ 15,00 (meia) – via Sympla

Classificação: Livre

Espetáculo | Programa Todas as Infâncias

Sábado | 07/02

Yaiá quer brincar – Grupo Formosura de Teatro (CE)

17h | Hall do Teatro Carlos Câmara

Duração: 60 minutos

Acesso gratuito, sujeito à capacidade do espaço

Parceria SESC

Classificação: Livre

Espetáculo

Domingo | 08/02

O Caminho do Pássaro – Solo com Zanck Sérgio (SP)

17h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Acesso gratuito, com retirada de ingresso na bilheteria a partir de 1h antes

Classificação: Livre]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Programação da primeira semana de fevereiro reúne curso gratuito, espetáculo consagrado, programação para as infâncias e solo poético inspirado na cultura popular

A primeira semana de fevereiro chega intensa e plural no Teatro Carlos Câmara, que apresenta uma programação especial entre os dias 3 e 8 de fevereiro, reunindo formação em teatro, comédia consagrada da cena cearense, espetáculo voltado às infâncias e uma obra poética que dialoga com as tradições populares brasileiras. A agenda reafirma o teatro como espaço de encontro, experimentação, riso, imaginação e reflexão.

De terça a sábado (3 a 7/02), o teatro recebe o curso “Teatro de Máscaras: Método Lecoq”, conduzido pelo ator e diretor Zanck Sérgio (SP). Com carga horária de 16 horas/aula, a formação propõe uma vivência prática fundamentada no método de Jacques Lecoq, tendo o corpo como principal instrumento da cena. Aberta também a pessoas iniciantes, a atividade estimula a consciência corporal, a expressividade e a criação estética por meio da ação física, da improvisação e da escuta. Ao longo do processo, os participantes exploram diferentes famílias de máscaras (neutra, larvária, expressivas, meias máscaras e personagens cômicos) em jogos e exercícios que fortalecem a criação coletiva e a investigação poética. A participação nesta atividade ocorrerá mediante inscrição e seleção prévia.

Na sexta-feira (6/02), às 18h, o palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe o espetáculo “Tita &amp; Nic”, da Companhia Cearense de Molecagem, que celebra 22 anos em cartaz com muito humor, sátira e irreverência. Ambientada no início do século XX, a comédia acompanha a improvável história de amor entre Nic da Silva, passageiro da terceira classe, e Tita Jereissati, aristocrata da primeira classe, a bordo da jangada Lamparina do Mucuripe. Em cena, seis atores se desdobram para dar vida a cerca de 2.500 personagens, em um jogo cênico vertiginoso que mistura exageros, anacronismos e crítica social, conduzindo o público por uma narrativa absurda, trágica e hilariante. Ingressos: R$ 30,00 (inteira) | R$ 15,00 (meia), via Sympla: https://bileto.sympla.com.br/event/115907 .

No sábado (7/02), às 17h, a programação é dedicada às infâncias com o espetáculo “Yaiá quer brincar”, do Grupo Formosura de Teatro, dentro do Programa Todas as Infâncias, em parceria com o SESC. Gratuita e acessível, a apresentação, que acontecerá no Hall do Teatro Carlos Câmara, convida crianças e famílias a mergulharem em um universo de brincadeiras, cantigas e memórias da cultura popular. A dramaturgia se organiza em três momentos, brincar, sonhar e ciranda, culminando em uma grande roda coletiva, onde o brincar se afirma como direito, poesia e encontro.

Encerrando a semana, no domingo (8/02), às 17h, o público confere o espetáculo “O Caminho do Pássaro”, solo com o ator e diretor Zanck Sérgio (SP), no palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. A obra acompanha a jornada de um jovem em busca de sentido para a própria vida que, ao tentar caçar um pássaro gigante, descobre que a verdadeira transformação nasce da empatia e da escuta. Inspirado na cultura brasileira, o espetáculo utiliza teatro físico e máscaras, dialogando com a poesia de cordel, a capoeira, o maculelê e a ciranda. Estreada em 2012, a montagem chega à sua versão solo após circular por diversos palcos e territórios, mantendo sua força simbólica e sensível.

Programação do Teatro Carlos Câmara – 1ª semana de fevereiro

📍 Teatro Carlos Câmara

Rua Dr. João Moreira, 471 – Centro, Fortaleza/CE

Material para a Imprensa: https://drive.google.com/drive/u/0/folders/19Rd9WepFHdl71GvWQwiMf7KK-izXWbqa

Curso | Formação

03 a 07/02 (terça a sábado)

Teatro de Máscaras: Método Lecoq – com Zanck Sérgio (SP)

09 às 12h | 14h às 17h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: 18 anos

Participação mediante inscrição e seleção prévia.

Espetáculo

Sexta-feira | 06/02

Tita &amp; Nic – Cia. Cearense de Molecagem (CE)

18h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Duração: 75 minutos

Ingressos: R$ 30,00 (inteira) | R$ 15,00 (meia) – via Sympla

Classificação: Livre

Espetáculo | Programa Todas as Infâncias

Sábado | 07/02

Yaiá quer brincar – Grupo Formosura de Teatro (CE)

17h | Hall do Teatro Carlos Câmara

Duração: 60 minutos

Acesso gratuito, sujeito à capacidade do espaço

Parceria SESC

Classificação: Livre

Espetáculo

Domingo | 08/02

O Caminho do Pássaro – Solo com Zanck Sérgio (SP)

17h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Acesso gratuito, com retirada de ingresso na bilheteria a partir de 1h antes

Classificação: Livre]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/passaro-sergio-zanck-4.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>