<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:51:56 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Defesa de Bolsonaro apresenta novo pedido de domiciliar ao STF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/defesa-de-bolsonaro-apresenta-novo-pedido-de-domiciliar-ao-stf</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:51:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/defesa-de-bolsonaro-apresenta-novo-pedido-de-domiciliar-ao-stf#1000</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
A defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro apresentou na tarde desta quarta-feira (31), um novo pedido para ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/exRdHBI5biV1t9ggWC2qFJ3SCZE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3314.jpg?itok=Vs0eqjKJ&quot; alt=&quot;Defesa de Bolsonaro apresenta novo pedido de domiciliar ao STF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro apresentou na tarde desta quarta-feira (31), um novo pedido para prisão domiciliar ao Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo requerimento foi encaminhado ao ministro da Suprema CorteAlexandre de Moraes,que analisará os documentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No novo pedido, os advogados de defesa alegam que as condições de saúde do ex-presidente podem ser agravadas no cumprimento do regime fechado. Por isso, solicitam a substituição da prisão por regime domiciliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A permanência desse paciente em estabelecimento prisional, tão logo obtenha alta hospitalar, submeter-lhe-ia a risco concreto de agravamento súbito do estado de saúde, o que não encontra amparo nos princípios da dignidade da pessoa humana, da humanidade da pena e do direito fundamental à saúde&quot;,detalha o requerimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outro trecho, a defesa alega que “a execução penal não pode — nem deve — converter-se em instrumento de exposição indevida do apenado a riscos médicos relevantes e evitáveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa ainda citou a prisão domiciliar que foi concedida ao também ex-presidente FernandoCollor de Mello. “Naquela oportunidade, ficaram comprovadas comorbidades relevantes, entre elas apneia do sono grave com uso obrigatório de CPAP, somadas à idade avançada e à necessidade de tratamento médico contínuo”, diz o texto, em referência ao ex-presidente Collor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista coletiva à imprensa na tarde desta quarta-feira, os médicos confirmaram que a previsão de alta do ex-presidente está mantida para esta quinta-feira (1º). Após a alta, Bolsonaro deve retornar à Superintendência da Polícia Federal, onde está preso desde novembro após condenação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a véspera do Natal, Jair Bolsonaro está internado no Hospital DF Star, em Brasília. Ele passou por cirurgias recentes para correção de uma hérnia inguinal bilateral e para tentar conter crises persistentes de soluços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, Jair Bolsonaro cumpre uma pena de 27 anos e 3 meses de reclusão decorrente de sua condenação por coordenar a trama de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa ainda citou a prisão domiciliar que foi concedida ao também ex-presidente Fernando Collor “ainda que se tratasse de condenado ao cumprimento de pena em regime inicial fechado.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é o terceiro pedido semelhante em pouco mais de um mês. Os pedidos anteriores (em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e 19 de dezembro) foram negados pelo ministro Alexandre de Moraes, que citou o risco de fuga e a garantia de que o ex-presidente já possui acesso total a cuidados médicos na prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a petição protocolada no último dia do ano diz que se trata de circunstância nova, devidamente comprovada por documentos médicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado do ex-presidente, Paulo Cunha Bueno, relatou os riscos à saúde enfrentados por seu cliente, a partir de relatório médico que ele relata ter tido acesso. Em&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/defesa-de-bolsonaro-apresenta-novo-pedido-de-domiciliar-ao-stf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
A defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro apresentou na tarde desta quarta-feira (31), um novo pedido para ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 18:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 18:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 18:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 18:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/exRdHBI5biV1t9ggWC2qFJ3SCZE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3314.jpg?itok=Vs0eqjKJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Supercopa Rei será decidida em Brasília em 1º de fevereiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/supercopa-rei-sera-decidida-em-brasilia-em-1o-de-fevereiro</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:51:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/supercopa-rei-sera-decidida-em-brasilia-em-1o-de-fevereiro#1001</guid>
      <description>© Reprodução CBF/Arena BSB/Divulgação
A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) informou nesta quarta-feira (31), via rede social, que a Supercopa R...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oWcaKo5pf_oDXfZuk3XE2QbTSbY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/arena_bsb_mane_garricha.jpeg?itok=C6uyhnQ4&quot; alt=&quot;Supercopa Rei será decidida em Brasília em 1º de fevereiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução CBF/Arena BSB/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) informou nesta quarta-feira (31), via rede social, que a Supercopa Rei de 2026 ocorrerá no dia 1° de fevereiro, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a cidade novamente como palco da primeira grande decisão da temporada de 2026. A disputa ocorre em jogo único naArena BRB Mané Garrincha, no centro da capital federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partida será entre Flamengo, campeão do Campeonato Brasileiro de 2025, e Corinthians, campeão da Copa do Brasil, neste ano. A partida abre a temporada de bola de 2026. Ainda segundo a CBF, o estádio estará dividido 50% para cada torcida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, o confronto estava previsto para 24 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geralmente, a Supercopa Rei é disputada em estádios de campo neutro na tentativa de garantir a imparcialidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rubro-Negro é o atual campeão da competição. No início de 2025, a equipe dirigida por Filipe Luís venceu o Botafogo por 3 a 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os campeões anteriores foram São Paulo, em 2024; Palmeiras, 2023; e Atlético Mineiro (2022). O Flamengo ainda foi campeão em 2020 e 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não disputada entre 1992 e 2019, a Supercopa do Brasil foi reativada pela CBF em 2020&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, a CBF rebatizou a competição para Supercopa Reiem homenagem a Pelé, o Rei do Futebol, falecido em dezembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que o troféu represente a coroa do futebol nacional, sendo disputado pelos dois clubes que dominaram o cenário futebolístico no ano anterior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, festa da virada terá 14 horas ininterruptas de programação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Réveillon 2026: celebrações de passagem de ano movimentam cidades brasileiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: as expectativas da seleção brasileira feminina para 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa de Bolsonaro apresenta novo pedido de domiciliar ao STF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/supercopa-rei-sera-decidida-em-brasilia-em-1o-de-fevereiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução CBF/Arena BSB/Divulgação
A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) informou nesta quarta-feira (31), via rede social, que a Supercopa R...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 17:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 17:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 17:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 17:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oWcaKo5pf_oDXfZuk3XE2QbTSbY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/arena_bsb_mane_garricha.jpeg?itok=C6uyhnQ4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fogos de artifício acarretam sofrimento físico e risco para animais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/fogos-de-artificio-acarretam-sofrimento-fisico-e-risco-para-animais</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:51:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/fogos-de-artificio-acarretam-sofrimento-fisico-e-risco-para-animais#1002</guid>
      <description>© Prefeitura do Rio/Subvisa/Nelson Duarte
Enquanto a audição humana consegue distinguir sons que vão até uma frequência máxima de 20 mil hertz (Hz), ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/t-DO6Mi7QmcjVFx8lirt3P9oHcI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/50083568546_ab2f9f6e46_o.jpg?itok=1dQ3h4QF&quot; alt=&quot;Fogos de artifício acarretam sofrimento físico e risco para animais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura do Rio/Subvisa/Nelson Duarte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto a audição humana consegue distinguir sons que vão até uma frequência máxima de 20 mil hertz (Hz), os cachorros podem captar até 40 mil Hz e os gatos até 65 mil Hz. Daí a preocupação do presidente do Conselho Regional de Medicina Veterinária do Rio de Janeiro (CRMV-RJ), Diogo Alves, em relação aos impactos negativos que os fogos de artifício nas festas de fim de ano podem acarretar para os animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora as grandes aglomerações e as queimas de fogos façam parte da tradição do Réveillon, para os animais, esse período pode significar sofrimento físico, pavor e risco real de acidentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Porque o som alto e repentino, quando o cão ou o gato escutam, eles interpretam como se fosse um estímulo potencialmente ameaçador, que leva a um forte estresse e pode até relacionar com uma combinação de fatores sensoriais também, emocionais e comportamentais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Diogo Alves, isso leva a uma fobia sonora, uma vez que o animal tem o poder de potencializar os sons. “Ouvem o dobro dos sons de um ser humano. E nos gatos isso é ainda maior”. Desse modo, o ideal seria os tutores começarem a fazer uma preparação prévia, para garantir maior segurança para os pets, não só na semana do Natal e do Ano Novo, mas também do carnaval, sugeriu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Porque o animal tem que ter uma rotina super harmoniosa dentro de casa. Você pode tentar fazer com que o animal tenha brinquedinhos em casa, que podem funcionar até como uma ferramenta emocional para ele, porque vai ajudar a canalizar a energia, estimular o foco no brinquedo e ser algo positivo que vai fazer ele se desligar dos estímulos externos. Isso é muito importante também”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os responsáveis devem se preparar com antecedência, deixando ambientes mais seguros, como cômodos fechados, cortinas fechadas e isolamento acústico improvisado, que ajudam a reduzir o impacto do som. Sons constantes, como televisão ou música em volume moderado, podem funcionar como barreira sonora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como cães e gatos possuem audição muito mais sensível que a humana, o barulho dos fogos pode desencadear reações como pânico, tentativas de fuga, tremores, salivação excessiva, automutilação e acidentes graves, como quedas de janelas e muros durante tentativas desesperadas de escapar do barulho. Com a fuga, podem acabar sendo atropelados nas ruas. O presidente do CRMV-RJ alerta que os efeitos do estresse provocado por explosões sonoras não são apenas comportamentais. Os animais sujeitos a esse tipo de estímulo podem apresentar taquicardia, aumento da pressão arterial, desorientação e crises convulsivas. Em situações extremas, o quadro pode levar ao óbito do animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A liberação de adrenalina é tão alta que pode ocorrer uma parada cardíaca em decorrência da convulsão e do choque”. Diogo Alves não recomendou também prender os animais em coleiras porque isso pode acabar provocado enforcamento. “Isso é muito pior porque o animal sente medo, vai tentar pular, acaba sendo enforcado e muitos morrem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os gatos, em especial, Diogo Alves lembrou que uma opção são os feromônios em forma de spray. Feromônios para gatos são compostos químicos (naturais ou sintéticos) que imitam os sinais de bem-estar e segurança que os gatos liberam, ajudando a acalmar, reduzir estresse, ansiedade, e facilitar adaptação a novos ambientes ou outros pets. Outra dica importante, segundo o médico veterinário é controlar as entradas da casa, manter a porta do animal sempre fechada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muito cuidado com convidados, que ficam entrando e saindo dentro da casa da pessoa. E, aí, podem deixar a porta aberta e o bicho fugir”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Alves, é necessário um controle muito grande “porque os animais merecem esse cuidado mesmo”. Envolvê-los em mantas, por exemplo, ajuda a aliviar o estresse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O contato da pele animal com a do ser humano faz com que ele se sinta mais seguro. Isso é muito importante”. Esse hábito, que muitas pessoas chamam de &quot;tail in touch&quot;, termo inglês que significa toque do pano, “ameniza essa fobia, estimula a liberação de hormônios para reduzir o estresse do bichinho. É importante, sim”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a medicações, o presidente do CRMV-RJ alertou que o uso de ansiolíticos só deve ser prescrito por um médico veterinário. “Porque cada caso é um caso”. O mesmo ocorre quanto à possibilidade de sedação. “A sedação é só com orientação veterinária mesmo. Porque tem muita gente que ouve e quer fazer uma coisa desse tipo e não pode, não deve fazer. Com a internet, todo mundo é curioso, todo mundo se acha professor”, criticou. Além disso, o uso indiscriminado desses remédios também pode causar efeito colateral grave. “O sucesso e o prejuízo são a dose que é ministrada”, salientou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra coisa importante é não alimentar o animal perto dos horários dos fogos porque, com a agitação, ele pode sofrer engasgos. Embora a queima de fogos se intensifique na hora da virada, tem pessoas que desde a manhã do dia 31 já estão soltando fogos, lembrou Diogo Alves. Como o calor está muito forte, outra recomendação é hidratar bastante o animal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/fogos-de-artificio-acarretam-sofrimento-fisico-e-risco-para-animais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura do Rio/Subvisa/Nelson Duarte
Enquanto a audição humana consegue distinguir sons que vão até uma frequência máxima de 20 mil hertz (Hz), ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 17:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 17:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 17:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 17:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/t-DO6Mi7QmcjVFx8lirt3P9oHcI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/50083568546_ab2f9f6e46_o.jpg?itok=1dQ3h4QF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sistema Cantareira fecha dezembro com 20,18% de volume útil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/sistema-cantareira-fecha-dezembro-com-2018-de-volume-util</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:51:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/sistema-cantareira-fecha-dezembro-com-2018-de-volume-util#1003</guid>
      <description>A Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico (ANA) e a Agência de Águas do Estado de São Paulo (SP-Águas) informam, nesta quarta-feira (31) que o ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2hgWExsaeM59qvq3DdQ4SM3uiOw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/01/0g0a5588.jpg?itok=c8E1WFEP&quot; alt=&quot;Sistema Cantareira fecha dezembro com 20,18% de volume útil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico (ANA) e a Agência de Águas do Estado de São Paulo (SP-Águas) informam, nesta quarta-feira (31) que o Sistema Cantareira, principal fonte de água da região metropolitana de São Paulo, continuará operando na Faixa 4 – Restrição,a partir desta quinta-feira (1º de janeiro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isto ocorre quando o volume útil do Cantareira está entre 20% e 30%. No último dia do ano, o Sistema Cantareira registrou 20,18% de seu volume útil, apresentando decréscimo em relação aos 20,99%, observados em 30 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sistema opera por faixas baseadas na quantidade de água guardada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o volume ainda permanece acima do limite de 20%, a operação do sistema Cantareira em janeiro de 2026 seguirá na Faixa 4 – Restrição, Porém, se o nível do Cantareira cair abaixo de 20%, o sistema entraria na Faixa 5 - Especial, com restrições ainda mais severas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado oficial, a ANA e a SP Águas pedem que a Companhia de Saneamento Básico do Estado de São Paulo (Sabesp) controle a demanda e que a população economize para evitar que o nível chegue ao volume morto ou à faixa de emergência e, desta forma, comprometa o abastecimento de água na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As agências reforçam a importância da adoção de medidas operacionais de gestão da demanda pela Sabesp no âmbito dos serviços de abastecimento de água. Recomendam, ainda, a adoção de medidas pelos demais usuários para preservar o volume de água nos reservatórios do sistema”, diz a nota pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a permanência do Sistema Cantareira na faixa 4, a Sabesp continuará podendo retirar até 23 metros cúbicos por segundo (m³/s) em janeiro de 2026, como previsto na Resolução Conjunta, Nº 925/2017, da agência reguladora [https://www.gov.br/ana/pt-br/legislacao/resolucoes/resolucoes-regulatorias/2017/925 ] e do Departamento de Águas e Energia Elétrica (DAEE), do estado de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para abastecer a capital e região metropolitana, além deste volume (23 m³/s autorizados do Sistema Cantareira), a Sabesp poderá usar a água da bacia do Rio Paraíba do Sul, represada na da Usina Hidrelétrica (UHE) Jaguari, na região de São José dos Campos, para &quot;ajudar&quot; o Cantareira. Na prática, é como se fosse uma transfusão de água de um reservatório mais cheio para um que precisa de abastecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo no chamado período úmido -- época de chuvas que vai de outubro de 2025 a maio de 2026 -- o sistema não se recuperou o suficiente em dezembro. Ao contrário, a queda do volume útil (de 20,99% para 20,18%), mantém o alerta ligado para o consumo dos recursos hídricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema Cantareira abastece cerca de metade da população da Região Metropolitana de São Paulo e contribui para o atendimento dos usos múltiplos da água, com destaque para o abastecimento de Campinas, nas bacias dos rios Piracicaba, Capivari e Jundiaí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cantareira é composto por cinco reservatórios interligados: Jaguari, Jacareí, Cachoeira, Atibainha e Paiva Castro, com volume útil total de 981,56 bilhões de litros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2018, conta também com a interligação entre a represa Jaguari (no rio Paraíba do Sul) e a represa Atibainha, o que amplia a segurança hídrica para a Grande São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora seus reservatórios estejam localizados integralmente em território paulista, parte das águas vem de rios de domínio da União, por terem nascentes e trechos no estado de Minas Gerais, compondo a bacia dos rios Piracicaba, Capivari e Jundiaí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por este motivo, a ANA e a SP Águas fazem o acompanhamento diário dos dados de níveis da água, vazão e volume armazenado e avaliam se as regras de operação vigentes são adequadas para a gestão dos recursos hídricos do Sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, festa da virada terá 14 horas ininterruptas de programação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/sistema-cantareira-fecha-dezembro-com-2018-de-volume-util&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico (ANA) e a Agência de Águas do Estado de São Paulo (SP-Águas) informam, nesta quarta-feira (31) que o ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 17:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 17:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 17:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 17:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2hgWExsaeM59qvq3DdQ4SM3uiOw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/01/0g0a5588.jpg?itok=c8E1WFEP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MEC regulamenta programa que fortalece formação profissional</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-12/mec-regulamenta-programa-que-fortalece-formacao-profissional</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:51:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-12/mec-regulamenta-programa-que-fortalece-formacao-profissional#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) publicou na terça-feira (30) no
que regulamenta oPrograma Juros por Educação.
A inici...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/M3F43o5j8CcvDmzQMQCAD8zlSuU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1092643-mcamgo_abr_300917alunos%20%284%29_1.jpg?itok=ZXHYe8Bk&quot; alt=&quot;MEC regulamenta programa que fortalece formação profissional&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) publicou na terça-feira (30) no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que regulamenta oPrograma Juros por Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa permite aos estados brasileiros reduzir os juros de suas dívidas com a União em troca de investimentos e metas de expansão de matrícula na educação profissional e tecnológica(EPT) de nível médioe melhorias na infraestrutura da oferta de cursos técnicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo programa federal pretende criar condições para aumentar a produtividade e novas oportunidades profissionais, por meio do aumento de matrículas na educação técnica estadual, seguindo as diretrizes do Plano Nacional de Educação (PNE)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão beneficiadosestudantes do ensino médio articulado à EPT (nas formas integrada e concomitante), aqueles que já concluíram o ensino médio e desejam se matricular em um curso técnico (forma subsequente) e estudantes da educação de jovens e adultos (EJA) no ensino médio, na forma integrada à educação profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a renegociação das dívidas e definição de montantes disponíveis para investimento, os Estados e o Distrito Federal pactuarão com o Ministério da Educação(MEC) metas anuais de implantação e expansão de matrículas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As metas são baseadas no déficit de matrículas de cada estado, ajustadas com base na população do estado, considerando o Censo Demográfico de 2022, do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria estabelece que serão consideradas apenas as matrículas nas redes estaduais ofertantes de Educação Profissional e Tecnológica (EPT)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para cálculo do cumprimento da meta, serão admitidas somente as matrículas criadas após a adesão do estado ao programa federal. É obrigatório o registro de frequência do aluno para a validação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o estado não cumprir a meta em um ano, o saldo devedor de matrículas é redistribuído para os anos seguintes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados devem destinar para o ensino técnico, no mínimo, 60% dos recursos economizados com a dívida com a União, a partir da adesão ao Programa de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag). O percentual poderá cair para 30% em casos excepcionais de impossibilidade de cumprimento integral do percentual mínimo de investimento definido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos podem ser usados para:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;capital:obras, ampliações de escolas estaduais que ofertam EPT; e compra de equipamentos/tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;custeio:pagamento de pessoal vinculado à expansão das matrículas, material didático, bolsas de permanência para alunos e formação de professores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-12/mec-regulamenta-programa-que-fortalece-formacao-profissional&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) publicou na terça-feira (30) no
que regulamenta oPrograma Juros por Educação.
A inici...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 17:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 17:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 17:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 17:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/M3F43o5j8CcvDmzQMQCAD8zlSuU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1092643-mcamgo_abr_300917alunos%20%284%29_1.jpg?itok=ZXHYe8Bk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsonaro deve ter alta nesta quinta e retornar à cela na PF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/bolsonaro-deve-ter-alta-nesta-quinta-e-retornar-cela-na-pf</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:51:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/bolsonaro-deve-ter-alta-nesta-quinta-e-retornar-cela-na-pf#1005</guid>
      <description>Médicos que acompanham o ex-presidente Jair Bolsonaro,
internado desde a véspera de Natal para realização de procedimentos cirúrgicos
, atualizaram s...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fsH7IM4Yx2cO4EIQtIgxjFSHWYQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/_j6b8429.jpg?itok=mvJ8MAcD&quot; alt=&quot;Bolsonaro deve ter alta nesta quinta e retornar à cela na PF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Médicos que acompanham o ex-presidente Jair Bolsonaro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;internado desde a véspera de Natal para realização de procedimentos cirúrgicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, atualizaram seu estado de saúde e confirmaram alta para a manhã desta quinta-feira (1º), caso não haja nenhum novo problema de saúde. Com isso, o ex-presidente, condenado a 27 anos de prisão no processo da trama golpista, poderá retornar à cela onde cumpre pena, na Superintendência da Polícia Federal (PF), em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A princípio, a alta já está programada, salvo alguma intercorrência&quot;, assegurou o cardiologista Brasil Caiado, do Hospital DF Star, em entrevista a jornalistas, na tarde de quarta-feira (31). &quot;Nós pretendemos chegar cedo [na quinta], fazer a avaliação de rotina e, se não houver nada de diferente, comunicar a superintendência da PF, aí já não depende mais de nós&quot;, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jair Bolsonaro foi internado no hospital particular da capital federal no dia 24 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele foi submetido, no dia seguinte, a uma cirurgia de hérnia inguinal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente foi autorizado pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), a deixar a Superintendência da Polícia Federal para a realização dos procedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No decorrer da semana, para tentar conter uma crise persistente de soluços que o acomete há meses, Bolsonaro também passou por ao menos três cirurgias de bloqueio do nervo frênico, responsável pelo controle do diafragma, músculo responsável pelo movimento de respiração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A gente notou que o bloqueio do diafragma dos dois lados diminuiu a intensidade dos soluços, mas não cessou a crise de soluços. Isso mostra que o estímulo não é do pescoço para baixo, mas é do pescoço para cima. É provavelmente um estímulo de origem no sistema nervoso central, que não adianta você fazer um bloqueio definitivo do nervo&quot;, explicou o cirurgião Claudio Birolini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tratamento, segundo o especialista, seguirá com medicação e outras terapias alternativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As crises de soluços, segundo os médicos, são os momentos que mais agravam o estado psicológico do ex-presidente. &quot;A gente percebe uma piora considerável nos momentos de soluços prolongados. A diferença no estado emocional, físico, ele fica bem abatido nas noites ou nos dias que ele passa com soluços. É o pior estágio. Ele já chegou aqui em um estado emocional mais deprimido, mas oscila muito”, avaliou Caiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desconforto do ex-presidente também está sendo tratado com medicamentos antidepressivos, revelou a equipe médica. &quot;O próprio presidente pediu para fazer uso de algum medicamento antidepressivo, então, foi introduzido e a gente espera que esse tratamento passe a fazer algum efeito em alguns dias&quot;, infirmou Birolini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da alta, caberá ao próprio ex-presidente fazer o autocuidado na cela da PF, embora os médicos possam visitá-lo sempre que for preciso ou solicitado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ele [Bolsonaro] está mais disciplinado, entendeu a importância de colaborar em relação à alimentação, a não deitar depois de comer, que é um ponto que gera muito refluxo, comendo de forma mais adequada, mais fracionada. Toda a nossa recomendação, ele está muito disciplinado e seguindo sempre&quot;, disse Brasil Caiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na PF, a cela de Bolsonaro possui cerca de 12 metros quadrados (m²) e foi reformada recentemente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/bolsonaro-deve-ter-alta-nesta-quinta-e-retornar-cela-na-pf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Médicos que acompanham o ex-presidente Jair Bolsonaro,
internado desde a véspera de Natal para realização de procedimentos cirúrgicos
, atualizaram s...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 16:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 16:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 16:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 16:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fsH7IM4Yx2cO4EIQtIgxjFSHWYQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/_j6b8429.jpg?itok=mvJ8MAcD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cedae distribui água para hidratação no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/cedae-distribui-agua-para-hidratacao-no-Rio</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:51:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/cedae-distribui-agua-para-hidratacao-no-Rio#1006</guid>
      <description>© Rafael Campos/Prefeitura do Rio
A Companhia Estadual de Águas e Esgotos (Cedae) está fazendo hoje (31) no Rio uma campanha de hidratação distribuin...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/sAuCJ5_If9vDPDxORb4o9_Foc7o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/cedae_reveillon_copacabana_foto_rafael_campos_-22.jpg?itok=PZYoM4OW&quot; alt=&quot;Cedae distribui água para hidratação no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafael Campos/Prefeitura do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Estadual de Águas e Esgotos (Cedae) está fazendo hoje (31) no Rio uma campanha de hidratação distribuindo copos de água a moradores e turistas que estiverem passeando em Copacabana, Parque Realengo, Parque Oeste, Parque Madureira e no Piscinão de Ramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com divulgação institucional, dez dias após o início do verão, um veículo utilitário (Kombi) e 14 bicicletas com bicas e bebedouros para pets fornecem água gratuitamente para os passantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Toda a água distribuída é proveniente da Estação de Tratamento de Água (ETA) Guandu e passa por monitoramento contínuo com laboratório móvel, assegurando a qualidade do abastecimento oferecido à população”, informa nota distribuída à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estação do verão traz riscos de desidratação por causa do calor intenso. Temperaturas elevadas provocam sudorese e perda de líquidos, sódio e potássio (eletrólitos), fundamentais para o organismo humano e de animais. Idosos e crianças são o principal grupo de risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar problemas de saúde, todos devem beber mais água, usar roupas leves e evitar exposição ao sol entre 10h e 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Cedae é uma empresa de economia mista desde 2021, quando houve privatização parcial da estatal. O governo do Estado do Rio é sócio majoritário do negócio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, festa da virada terá 14 horas ininterruptas de programação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Réveillon 2026: celebrações de passagem de ano movimentam cidades brasileiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: as expectativas da seleção brasileira feminina para 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa de Bolsonaro apresenta novo pedido de domiciliar ao STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supercopa Rei será decidida em Brasília em 1º de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fogos de artifício acarretam sofrimento físico e risco para animais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema Cantareira fecha dezembro com 20,18% de volume útil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC regulamenta programa que fortalece formação profissional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/cedae-distribui-agua-para-hidratacao-no-Rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafael Campos/Prefeitura do Rio
A Companhia Estadual de Águas e Esgotos (Cedae) está fazendo hoje (31) no Rio uma campanha de hidratação distribuin...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 16:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 16:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 16:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 16:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/sAuCJ5_If9vDPDxORb4o9_Foc7o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/cedae_reveillon_copacabana_foto_rafael_campos_-22.jpg?itok=PZYoM4OW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bahia confirma sete pessoas intoxicadas por metanol</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/bahia-confirma-sete-pessoas-intoxicadas-por-metanol</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:51:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/bahia-confirma-sete-pessoas-intoxicadas-por-metanol#1007</guid>
      <description>A Secretaria da Saúde da Bahia (Sesab) confirmou que sete pessoas no interior do estado estão intoxicadas por ingestão acidental de metanol.
as pesso...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3q7K2HQzm1e2R7aO-nzwOkmGuuI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/04/pesquisas_de_universidades_publicas_promovem_deteccao_de_metanol02.jpg?itok=zKFSgwJn&quot; alt=&quot;Bahia confirma sete pessoas intoxicadas por metanol&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria da Saúde da Bahia (Sesab) confirmou que sete pessoas no interior do estado estão intoxicadas por ingestão acidental de metanol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;as pessoas foram internadas ontem para observação no Hospital Geral Santa Tereza, no município de Ribeira do Pombal, a cerca de 290 quilômetros de Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A confirmação da suspeita de intoxicação foi feita por perícia do Departamento de Polícia Técnica, que verificou a existência de metanol em bebidas destiladas consumidas pelas vítimas e presença da substância nas amostras de sangue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a secretaria de saúde, os pacientes já receberam antídoto contra metanol, e a vigilância sanitária no município interditou o estabelecimento que comercializou a bebida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, “a Sesab orienta que toda a população baiana reforce, especialmente neste período de festividades, as medidas recomendadas quando da compra e consumo de bebidas destiladas, certificando-se da procedência, da não violação das embalagens e selos de segurança e da idoneidade dos estabelecimentos comercializadores destas bebidas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, festa da virada terá 14 horas ininterruptas de programação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Réveillon 2026: celebrações de passagem de ano movimentam cidades brasileiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: as expectativas da seleção brasileira feminina para 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa de Bolsonaro apresenta novo pedido de domiciliar ao STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supercopa Rei será decidida em Brasília em 1º de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fogos de artifício acarretam sofrimento físico e risco para animais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema Cantareira fecha dezembro com 20,18% de volume útil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC regulamenta programa que fortalece formação profissional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro deve ter alta nesta quinta e retornar à cela na PF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/bahia-confirma-sete-pessoas-intoxicadas-por-metanol&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Secretaria da Saúde da Bahia (Sesab) confirmou que sete pessoas no interior do estado estão intoxicadas por ingestão acidental de metanol.
as pesso...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 16:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 16:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 16:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 16:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3q7K2HQzm1e2R7aO-nzwOkmGuuI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/04/pesquisas_de_universidades_publicas_promovem_deteccao_de_metanol02.jpg?itok=zKFSgwJn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério da Saúde renova contrato com Rede Sarah por R$ 7,5 bilhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/ministerio-da-saude-renova-contrato-com-rede-sarah-por-r-75-bilhoes</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:51:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/ministerio-da-saude-renova-contrato-com-rede-sarah-por-r-75-bilhoes#1008</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Ministério da Saúde e a Rede Hospitalar Sarah Kubitschek, que congrega hospitais de reabilitação em sete...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7K-pvovcIdLdQrrIxAwXKm7MBMA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pzzb6544.jpg?itok=ytYc-ba_&quot; alt=&quot;Ministério da Saúde renova contrato com Rede Sarah por R$ 7,5 bilhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde e a Rede Hospitalar Sarah Kubitschek, que congrega hospitais de reabilitação em seteestados e no Distrito Federal, renovaram o contrato de gestão por mais cindo anos, no valor de R$ 7,5 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos serão empregados na oferta de consultas, exames e tratamentos especializados para pacientes do Sistema Único de Saúde (SUS), principalmente nas áreas de neurologia, ortopedia, fisioterapia e outras, os principais focos de atuação da rede Sarah&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;programa Agora Tem Especialistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, lançado este ano e que pretende expandir atendimento médico em áreas especializadas, reduzindo a fila de espera por cirurgias eletivas, exames e outros procedimentos mais complexos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, visitou a unidade principal da rede, em Brasília, na manhã desta quarta-feira (31), para assinar o contrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Investimentos vão apoiar a Rede Sarah para fazer cada vez mais cuidados integrados a quem precisa de reabilitação, sobretudo na área de neurologia, de ortopedia. Vão ajudar os hospitais da rede a fazer mais cirurgias, mais consultas especializadas. São 2,1 milhões pessoas atendidas, um grande volume.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2026, segundo a pasta, estão previstos 1,7 milhão de exames e terapias, além de 515,4 mil consultas para a rede pública. A renovação da parceria com a Rede Sarah deve assegurar atendimento gratuito e de excelência pelas unidades da Rede Sarah, localizadas nos estados do Pará, Minas Gerais, Ceará, Amapá, Rio de Janeiro, Bahia, Maranhão, além do Distrito Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconhecida nacional e internacionalmente como referência em reabilitação de alta complexidade, a Rede Sarah atua de forma integrada ao SUS há 25 anos. Ao longo desse período, o governo federal investiu mais de R$ 11,8 bilhões na parceria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, os hospitais da Rede Sarah realizaram, para o SUS, mais de 512 mil consultas; 3,6 milhões de procedimentos, consultas e ações de reabilitação de profissionais de nível superior; 1,6 milhão de serviços auxiliares de diagnóstico e terapia; 22,9 mil internações; e 20,7 mil procedimentos cirúrgicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O contrato, que conta com as participações dos Ministérios da Fazenda e da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, começa a valer a partir desta quinta-feira (1). Também estão previstas ações para a qualificação do atendimento e o desenvolvimento de pesquisas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a visita à Rede Sarah, o ministro da Saúde fez um balanço positivo da implementação do programa Agora Tem Especialistas. Segundo ele, o ano de 2025 vai terminar com recorde de realização de procedimentos médicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vamos ultrapassar 14,2 milhões cirurgias realizadas em 2025. Esse era um dos grandes esses gargalos, ainda é, é algo que a gente precisa continuar enfrentando e ampliando cada vez mais. É um dos principais motivos das pessoas estarem esperando tanto nas filas dos municípios, dos estados, nas filas do SUS&quot;, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, o ano vai terminar com mais de 4 milhões exames feitos pelo SUS e um recorde de quimioterapia realizadas também pelo sistema público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O ano vai terminar com a realização dos maiores mutirões nacionais que o SUS já fez em sua história, nos envolvimentos com os hospitais universitários de todo o Brasil, o envolvimento que fizemos com hospitais filantrópicos e centros de radioterapiaexpandidos em todo o Brasil. Nossa meta para 2026 é garantir que todo estado brasileiro tenhaum centro atualizado de tratamento de radioterapia para o câncer.&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/ministerio-da-saude-renova-contrato-com-rede-sarah-por-r-75-bilhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Ministério da Saúde e a Rede Hospitalar Sarah Kubitschek, que congrega hospitais de reabilitação em sete...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 15:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 15:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 15:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 15:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7K-pvovcIdLdQrrIxAwXKm7MBMA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pzzb6544.jpg?itok=ytYc-ba_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes mantém preso condenado por bomba no aeroporto de Brasília</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-mantem-preso-condenado-por-bomba-no-aeroporto-de-brasilia</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:51:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-mantem-preso-condenado-por-bomba-no-aeroporto-de-brasilia#1009</guid>
      <description>© REUTERS/Adriano Machado/Proibida reprodução
O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes,
,nesta terça-feira (30), a prisão pr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DFjaAvTsDJowLbpedOmcNAh9rXM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-12-25t001443z_199803481_rc2hcy99krro_rtrmadp_3_brazil-bomb.jpg?itok=xfzZ721x&quot; alt=&quot;Moraes mantém preso condenado por bomba no aeroporto de Brasília&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Adriano Machado/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,nesta terça-feira (30), a prisão preventiva de Alan Diego dos Santos Rodrigues, condenado por tentativa deataque ao instalar umabombano eixo de um caminhão-tanqueestacionado nas imediações do Aeroporto Internacional de Brasília, em 24 de dezembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, proferida na Petição (Pet) 12445, Moraesexplica que existe o risco real de que, se for solto, o réu possa cometer novos crimes. Ele relembrou que Alan Diego fugiu de Brasília logo após o atentado frustrado no aeroporto e somente foi preso em junho deste ano, em Mato Grosso, após ser procurado pela polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há, portanto, fortes e graves indícios do risco concreto da reiteração delitiva e à aplicação de lei penal, em razão da fuga após a prática dos crimes, considerando o início da instrução criminal, após o recebimento da denúncia”,escreveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O magistrado destacou, na decisão publicada nesta quarta-feira (31), não haver qualquer fato novo que mude a atual situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Destaca-se a necessidade de resguardar a ordem pública e da instrução criminal, inexistindo qualquer fato superveniente que possa afastar a necessidade de manutenção da custódia cautelar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, o ministro já havia negado o pedido de soltura feito pela defesa do condenado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alan está preso desde junho deste ano por decisão do ministro, após a Procuradoria Geral da República (PGR) apresentar denúncia contra ele e outras duas pessoas pelos crimes de tentativa de abolição do Estado Democrático de Direito, golpe de Estado e associação criminosa armada, além de requerer sua prisão preventiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros dois envolvidos no mesmo episódio da bombano caminhão, na véspera do Natal de 2022,são: o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellington Macedo de Souza, condenado a 6 anos de prisão por planejar o atentado e dar carona a Alan no dia do ocorrido; e George Washington de Oliveira Sousa, que admitiu ter comprado um arsenal adotado na tentativa de atentado, como explosivos e munições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os autos, Alan Diego dos Santos Rodrigues instalou a bomba em um caminhão-tanque estacionado nas imediações do aeroporto da capital federal e confessou ter recebido o artefato no acampamento em frente ao Quartel-General do Exército, em Brasília, onde pessoas defendiam um golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em maio de 2023, a 10ª Vara Federal do Distrito Federal condenou Alan Diego e outros dois acusados a cinco anos e quatro meses de prisão em regime fechado pelos crimes de explosão e incêndio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação foi então encaminhada ao STF para análise de eventuais crimes contra o Estado Democrático de Direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro de 2025, em sessão virtual, a Primeira Turma da Corte Suprema decidiu, por unanimidade, tornar Alan Diego réu por crimes mais graves relacionados ao Estado Democrático de Direito, como tentativa de golpe de Estado e associação criminosa armada. Portanto, aceitando a denúncia da PGR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-mantem-preso-condenado-por-bomba-no-aeroporto-de-brasilia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Adriano Machado/Proibida reprodução
O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes,
,nesta terça-feira (30), a prisão pr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 14:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 14:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 14:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 14:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DFjaAvTsDJowLbpedOmcNAh9rXM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-12-25t001443z_199803481_rc2hcy99krro_rtrmadp_3_brazil-bomb.jpg?itok=xfzZ721x</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
