<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:39 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Decreto inclui Ligue 180 no Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/decreto-inclui-ligue-180-no-pacto-nacional-brasil-contra-o-feminicidio</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/decreto-inclui-ligue-180-no-pacto-nacional-brasil-contra-o-feminicidio#1000</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
integra a Central de Atendimento à Mulher - Ligue 180 ao
Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio
. A no...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/j8IgeNmbKQYSLmzYhEZb0M1VRAk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/04042023-pzzb6008.jpg?itok=TJWDobKp&quot; alt=&quot;Decreto inclui Ligue 180 no Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;integra a Central de Atendimento à Mulher - Ligue 180 ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A norma é assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e pela ministra das Mulheres, Márcia Lopes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Palácio do Planalto lembrou que o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, lançado no dia 4, estabelece uma atuação coordenada e permanente entre Executivo, Legislativo e Judiciário para prevenir a violência letal contra meninas e mulheres no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Decreto nº 12.845 atualiza normas que regulamentam o funcionamento do Ligue 180, aprimorando fluxos, integração institucional e capacidade de resposta às denúncias. A central passa a integrar formalmente o eixo estruturante de prevenção secundária do pacto, como ferramenta estratégica de acolhimento, proteção e prevenção”, explica o Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado há duas décadas, o Ligue 180 consolidou-se como serviço público essencial no enfrentamento à violência contra as mulheres, com milhões de atendimentos realizados desde sua instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atualização do decreto adequa o marco normativo à evolução do serviço ao longo desses anos”, avaliou a Presidência da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O novo texto reafirma o caráter nacional e interfederativo do serviço, fortalecendo a articulação entre União, estados, Distrito Federal e municípios, com interoperabilidade de dados, integração de fluxos e padronização de procedimentos, em conformidade com a Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a mudança, a Central de Atendimento à Mulher poderá ser acionada por meio de ligações telefônicas locais e de longa distância, de telefones fixos ou móveis, públicos ou particulares, e também por meio de aplicativos de mensagens e outros canais digitais disponibilizados pelo Ministério das Mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o decreto, o Ligue 180 e os demais canais estarão disponíveis 24 horas, todos os dias da semana, inclusive fins de semana e feriados locais, regionais e nacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os entes federativos poderão aderir formalmente ao sistema da Central de Atendimento à Mulher - Ligue 180, mediante acordos de cooperação técnica que assegurem interoperabilidade de dados, integração de fluxos e padronização de procedimentos”, esclarece o Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto também altera trechos das atribuições da Central de Atendimento à Mulher. A partir de agora, o Ligue 180 deverá, após registrar denúncias, direcionar as mulheres em situação de violência à rede de serviços de atendimento e encaminhar às autoridades competentes, quando couber, possível ocorrência de infração penal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Ligue 180 também atuará para disseminar as ações e políticas de enfrentamento à violência contra as mulheres para as usuárias que procuram o serviço e produzir uma base de informações estatísticas sobre a violência contra as mulheres, com a finalidade de subsidiar o sistema nacional de dados e de informações relativas às mulheres”, destacou o palácio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a norma, o número 180 e os demais canais de atendimento serão amplamente divulgados em meios de comunicação, em instalações e estabelecimentos públicos e privados, entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/decreto-inclui-ligue-180-no-pacto-nacional-brasil-contra-o-feminicidio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
integra a Central de Atendimento à Mulher - Ligue 180 ao
Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio
. A no...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 12:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 12:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 12:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 12:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/j8IgeNmbKQYSLmzYhEZb0M1VRAk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/04042023-pzzb6008.jpg?itok=TJWDobKp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Começa vacinação de 1,2 milhão de profissionais de saúde contra dengue</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-de-12-milhao-de-profissionais-de-saude-contra-dengue</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-de-12-milhao-de-profissionais-de-saude-contra-dengue#1001</guid>
      <description>Começou nesta semana a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária, com a previsão de imunizar 1,2 milhão de trabalhado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gbk5RPFaBfUX14I7O8xpkT5lXwI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/whatsapp_image_2026-01-18_at_12.30.11.jpeg?itok=eGOyhC5M&quot; alt=&quot;Começa vacinação de 1,2 milhão de profissionais de saúde contra dengue&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começou nesta semana a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária, com a previsão de imunizar 1,2 milhão de trabalhadoresda linha de frente doSistema Único de Saúde (SUS). Segundo o Ministério da Saúde, as primeiras 650 mil doses já foram enviadas aos estadose o restanteestá previsto para as próximasdias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia utiliza a vacina brasileira contra a dengue, desenvolvida pelo InstitutoButantan, de dose única,tetravirale 100% nacional. Para a pasta, esse imunizante representa avanço importante para a autonomia do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O início davacinaçãopelosprofissionais da atenção primária é um passo estratégico para proteger quematua próximo à população - médicos, enfermeiros, técnicos de enfermagem e agentes comunitários de saúdedas unidades básicas de Saúde”, dizo ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, a vacinação está começandoportodaa equipe multiprofissional cadastrada no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sãoaquelas pessoas que batemna porta, visitam a casa das pessoas, observam se tem criadouro do mosquito da dengue, fazem o acompanhamento, a mobilização.Também sãoaqueles profissionais que estão na primeira porta de entrada quando hácasos de dengue”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ampliação paraoutros públicos- pessoas de 15 a 59 anos,começando pelos mais velhos -está prevista para o segundo semestre deste ano, o que depende do aumento da capacidade produtivado InstitutoButantan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Com investimento de R$ 368 milhões, o Ministério da Saúde fechou a compra de 3,9 milhões de doses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta adotou tambémestratégia de vacinação para avaliar o impacto do imunizante na dinâmica populacional dadengue. Para isso,está em curso, desdejaneiro,a vacinação emtrêsmunicípios-piloto: Botucatu (SP),Maranguape (CE)e Nova Lima (MG). Nessas localidades, o público-alvo será composto por adolescentes e adultos de 15 a 59 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Avacinaçãoda população em geral começa com o aumento da produção de doses, a partir de uma parceria estratégica entre o Brasil e a China, com a transferência da tecnologia nacional desenvolvida pelo Instituto Butantan para a empresa chinesaWuXiVaccine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;s. Com essa cooperação, a produção da vacina nacional poderá aumentar em até 30 vezes”, destaca o ministério&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina do Butantan apresentou 74,7% de eficácia contra a dengue sintomática em pessoas de 12 a 59 anos, além de 89% de proteção contra formas graves e com sinais de alarme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profissionais de saúde assistenciais e de prevenção:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes multiprofissionais (eMulti)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes comunitários de saúde (ACS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes de combate às endemias (ACE)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-de-12-milhao-de-profissionais-de-saude-contra-dengue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Começou nesta semana a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária, com a previsão de imunizar 1,2 milhão de trabalhado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 12:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 12:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 12:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 12:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gbk5RPFaBfUX14I7O8xpkT5lXwI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/whatsapp_image_2026-01-18_at_12.30.11.jpeg?itok=eGOyhC5M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Momento é de calibragem da política monetária, diz presidente do BC</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/momento-e-de-calibragem-da-politica-monetaria-diz-presidente-do-bc</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/momento-e-de-calibragem-da-politica-monetaria-diz-presidente-do-bc#1002</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, disse hoje (11), em São Paulo, que a política monetária e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BxVSJjwHXkTPNa5_QcIEKQsNTgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/05/05092025-pzzb0980.jpg?itok=MVVfkW3h&quot; alt=&quot;Momento é de calibragem da política monetária, diz presidente do BC&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, disse hoje (11), em São Paulo, que a política monetária está em uma fase de calibragem dentro de um cenário que ainda exige bastante cautela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Volto aqui a enfatizar que a palavra-chave é essa, a calibragem, esse ajuste da política monetária a partir de março, justamente para a gente poder reunir mais confiança para iniciar esse ciclo”, disse ele, durante o CEO Conference Brasil 2026, evento promovido pelo BTG Pactual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Neste ambiente onde você tem menos confiança, dado o tamanho da incerteza em projeções, a atitude do Copom (Comitê de Política Monetária) foi ser mais conservador ao esperar 45 dias para que a gente possa iniciar esse ciclo com maior confiança”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, o Banco Central manteve a Selic em 15% ao ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-mantem-juros-basicos-em-15-ao-ano-por-quinta-vez-seguida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), mas sinalizou a intenção de iniciar o ciclo de cortes em março casoa inflação se mantenha sob controle e não haja surpresas no cenário econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento, Galípolo evitou falar sobre expectativas e defendeu que o Banco Central precisa ter serenidade para tomar decisões ao longo do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que significa serenidade? Significa que o Banco Central está mais para um transatlântico do que para um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ele não pode fazer grandes movimentos e mudanças, ele se move de uma maneira mais comedida e segura”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o Banco Central trabalha atualmente com calibragem, Galípolo ressaltou que, para os próximos anos, a palavra que vai nortear os rumos da instituição será “estabilidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A palavra-chave dos próximos anos do Banco Central é estabilidade. Nosso mandato é estabilidade monetária e estabilidade financeira. A palavra que vai dar ênfase no nosso mandato é estabilidade. Por isso, até brinquei que o novo logo dessa agenda será um quadrado vazado, porque o quadrado é o arquétipo junguiano da estabilidade e ele será vazado porque queremos dar transparência para isso”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a entrevista, o presidente do Banco Central fez elogios à atuação da Polícia Federal nas investigações sobre a gestão fraudulenta do Banco Master. Ele também elogiou o diretor da Polícia Federal, Andrei Rodrigues, o Ministério Público, o mercado financeiro e a imprensa sobre a condução do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde o primeiro momento, ali quando a gente percebeu que era um tema que extrapolava o tema de supervisão bancária e que demandava a gente fazer as comunicações e envolver a Polícia Federal e o Ministério Público, houve coragem e capacidade técnica do Andrei [Rodrigues]. A Polícia Federal foi diligente, corajosa e técnica nesse processo”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também tivemos, no meio do ano, uma série de ataques [direcionados ao BC], inicialmente identificados como ciberataques, que demandaram uma resposta rápida e ativa do BC. E, para isso, foi essencial contar com a parceria das principais instituições e do mercado para que fizéssemos isso na dosagem correta”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/momento-e-de-calibragem-da-politica-monetaria-diz-presidente-do-bc&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, disse hoje (11), em São Paulo, que a política monetária e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 11:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 11:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 11:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 11:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BxVSJjwHXkTPNa5_QcIEKQsNTgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/05/05092025-pzzb0980.jpg?itok=MVVfkW3h</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dinheiro é jogado pela janela em operação da PF contra Rioprevidência</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/dinheiro-e-jogado-pela-janela-em-operacao-da-pf-contra-rioprevidencia</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/dinheiro-e-jogado-pela-janela-em-operacao-da-pf-contra-rioprevidencia#1003</guid>
      <description>Uma mala com dinheiro em espécie foi arremessada pela janela de um apartamento em Balneário Camboriú, no litoral norte de Santa Catarina, durante uma...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/u_wGrFMJd-3kBPJzOj60oy7cWw0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/image-5-_copy.jpg?itok=QN5ScxDp&quot; alt=&quot;Dinheiro é jogado pela janela em operação da PF contra Rioprevidência&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma mala com dinheiro em espécie foi arremessada pela janela de um apartamento em Balneário Camboriú, no litoral norte de Santa Catarina, durante uma operação da Polícia Federal (PF), na manhã desta quarta-feira (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram R$ 429 mil jogados do 30ºandar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação dos agentes faz parte da terceira fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes contra o sistema financeiro envolvendo a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gestão de recursos do Rioprevidência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, fundo de previdência dos servidores estaduais do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PF cumpriu dois mandados de busca e apreensão. Além do endereço em Balneário Camboriú, houve diligência na cidade vizinha de Itapema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação teve como objetivo recuperar bens e valores retirados de um imóvel do Rio de Janeiro, durante a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;primeira fase da operação, em 23 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, a PF fez buscas em endereços ligados ao então presidente do fundo de previdência Deivis Marcon Antunes e aos ex-diretores Eucherio Lerner Rodrigues e Pedro Pinheiro Guerra Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ação desta quarta-feira, foram apreendidos dinheiro em espécie, dois carros de luxo e dois telefones celulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um deles é da pessoa que estava no imóvel e arremessou a mala com dinheiro pela janela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os veículos foram levados para a delegacia da PF em Itajaí, também no litoral norte catarinense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mandados foram expedidos pela 6ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro, com base em indícios de obstrução de investigações e ocultação de provas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Barco de Papel investiga irregularidades na compra, por parte do Rioprevidência, de letras financeiras (títulos de investimento em renda fixa) emitidos pelo Banco Master,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;controlada pelo banqueiro Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/dinheiro-e-jogado-pela-janela-em-operacao-da-pf-contra-rioprevidencia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Uma mala com dinheiro em espécie foi arremessada pela janela de um apartamento em Balneário Camboriú, no litoral norte de Santa Catarina, durante uma...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 11:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 11:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 11:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 11:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/u_wGrFMJd-3kBPJzOj60oy7cWw0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/image-5-_copy.jpg?itok=QN5ScxDp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chuvas intensas atingem país; Inmet emite alerta para tempestade no RS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/maior-parte-do-pais-deve-ter-chuvas-intensas-hoje</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/maior-parte-do-pais-deve-ter-chuvas-intensas-hoje#1004</guid>
      <description>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) prevê chuvas intensas ao longo desta quarta-feira (11) na maior parte do país, em especial no Centro-Oes...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NAt51E5Y4YC9SIbfx0jABpzkFFw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/30/anhangabau_chuva_03_0.jpg?itok=foaa4-ly&quot; alt=&quot;Chuvas intensas atingem país; Inmet emite alerta para tempestade no RS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) prevê chuvas intensas ao longo desta quarta-feira (11) na maior parte do país, em especial no Centro-Oeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As precipitações alcançam também boa parte da regiões Norte e Sudeste, bem como o oeste do Nordeste – mais especificamente, Maranhão, Piauí e na parte oeste da Bahia. Os volumes chuvosos podem chegar a 50 milímetros (mm) com ventos de até 60 kms por hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área de maior risco para onde foi emitido alerta sobre perigo de tempestade até quinta-feira (12) situa-se em localidades ao sul do Rio Grande do Sul, onde os volumes chuvosos podem chegar a 100 milímetros ao longo do dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas demais áreas gaúchas a expectativa é de tempestades menos intensas, até o dia 12, com volumes chuvosos de até 50 mm e ventos de até 60 km/h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há, segundo a Meteorologia, expectativas de queda de granizo em todo o estado, bem como no Paraná e em Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Região Sul e no extremo sul do Mato Grosso do Sul, são esperadas tempestades na sexta-feira (13), com chuvas de até 50 mm e ventos de até 60 km/h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há perigo potencial de chuvas intensas de hoje até sexta-feira (13) em áreas do Ceará, Rio Grande do Norte e Paraíba. O volume de chuvas pode chegar a 50 milímetros diários; e os ventos devem atingir a velocidade de 60 km/h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inmet já havia alertado sobre perigo de chuvas ao longo desta quarta-feira em áreas do Pará, Maranhão, Piauí, Tocantins, Mato Grosso, Goiás, Bahia e Minas Gerais. O volume chuvoso pode chegar a 100 mm, com ventos de até 100km/h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inflação da indústria sobe em dezembro, mas fecha 2025 em queda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: FGC aprova plano emergencial para recompor caixa após liquidação do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-técnico de Serena Williams mostra sua experiência no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sisu 2026: universidades iniciam convocação de lista de espera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil condena Israel por novas medidas para ocupar terras palestinas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF cumpre mandados contra suspeitos de produzir vídeos de estupros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decreto inclui Ligue 180 no Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/maior-parte-do-pais-deve-ter-chuvas-intensas-hoje&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) prevê chuvas intensas ao longo desta quarta-feira (11) na maior parte do país, em especial no Centro-Oes...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 10:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 10:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 10:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 10:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NAt51E5Y4YC9SIbfx0jABpzkFFw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/30/anhangabau_chuva_03_0.jpg?itok=foaa4-ly</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Satisfação de brasileiros com SUS supera média da América Latina</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/satisfacao-de-brasileiros-com-sus-supera-media-da-america-latina</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/satisfacao-de-brasileiros-com-sus-supera-media-da-america-latina#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A satisfação dos brasileiros com o Sistema Único de Saúde (SUS) cresceu 9 pontos percentuais entre 2022 e 2025, pass...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/lNZn6wq3kcLwzPS3xWeBLWODARU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a2761.jpg?itok=xlaD1qaP&quot; alt=&quot;Satisfação de brasileiros com SUS supera média da América Latina&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A satisfação dos brasileiros com o Sistema Único de Saúde (SUS) cresceu 9 pontos percentuais entre 2022 e 2025, passando de 34% para 45%. Os dados são da pesquisa Confiança em Instituições Públicas na América Latina e no Caribe, divulgada esta semana pela Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério da Saúde reforçou que o índice brasileiro está acima da média latino-americana para sistemas de saúde, que ficou em 40% em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a pasta, o crescimento da avaliação positiva reflete o aumento do acesso da população a serviços públicos de saúde como o programa Agora Tem Especialistas, &quot;que registrou recordes históricos na assistência especializada&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados mostram que, entre 2022 e 2025, o número de cirurgias eletivas, por exemplo, cresceu mais de 40%, passando de 10,8 milhões para 14,7 milhões - maior volume em 35 anos e acima do período pré-pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os pacientes da rede pública também estão sendo atendidos por planos de saúde, por hospitais e clínicas privadas de forma complementar&quot;, completou o ministériono comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, mais de R$ 200 milhões em cirurgias e exames foram contratualizados com a rede privada para reforçar a assistência no SUS, desafogando a demanda reprimida por atendimento especializado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo indica aindaa percepção dos brasileiros de que o acesso e a qualidade dos serviços públicos melhoraram durante o período, com aumento de 18 pontos percentuais – o índice passou de 24% para 42%, 10 pontos percentuais acima da média da América Latina (32%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerada padrão ouro de excelência, a pesquisa avalia cinco pilares: integridade, resposta, confiabilidade, abertura e equidade. Com uma amostra de 2 mil cidadãos, por meio de questionário, o levantamento permite comparações internacionais e oferece dados estratégicos para aprimorar a transparência e a qualidade de serviços públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inflação da indústria sobe em dezembro, mas fecha 2025 em queda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: FGC aprova plano emergencial para recompor caixa após liquidação do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-técnico de Serena Williams mostra sua experiência no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sisu 2026: universidades iniciam convocação de lista de espera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil condena Israel por novas medidas para ocupar terras palestinas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF cumpre mandados contra suspeitos de produzir vídeos de estupros&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/satisfacao-de-brasileiros-com-sus-supera-media-da-america-latina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A satisfação dos brasileiros com o Sistema Único de Saúde (SUS) cresceu 9 pontos percentuais entre 2022 e 2025, pass...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 10:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 10:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 10:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 10:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/lNZn6wq3kcLwzPS3xWeBLWODARU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a2761.jpg?itok=xlaD1qaP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF combate crime de exploração sexual infantojuvenil no interior de SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-combate-crime-de-exploracao-sexual-infantojuvenil-no-interior-de-sp</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-combate-crime-de-exploracao-sexual-infantojuvenil-no-interior-de-sp#1006</guid>
      <description>A Polícia Federal faz na manhã desta quarta-feira (11) a Operação Guardiões da Esperança, na cidade de São José dos Campos, interior do estado de São...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2TTGHlOLZ2QajWoo0_oWH9HId78=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pf3.jpg?itok=JuN5jg25&quot; alt=&quot;PF combate crime de exploração sexual infantojuvenil no interior de SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal faz na manhã desta quarta-feira (11) a Operação Guardiões da Esperança, na cidade de São José dos Campos, interior do estado de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta é combater crimes de exploração sexual infantojuvenil praticados pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um homem foi preso em flagrante por armazenar material de abuso sexual de crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais apreenderam todo o conteúdo na casa do suspeito e encaminharão os arquivos para avaliação da perícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo de Repressão a Crimes Cibernéticos da Delegacia de Polícia Federal em São José dos Campos identificou, após investigações, que um criminoso baixou e compartilhou cerca de 200 arquivos com material ilícito entre março de 2022 e novembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inflação da indústria sobe em dezembro, mas fecha 2025 em queda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: FGC aprova plano emergencial para recompor caixa após liquidação do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-técnico de Serena Williams mostra sua experiência no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sisu 2026: universidades iniciam convocação de lista de espera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil condena Israel por novas medidas para ocupar terras palestinas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF cumpre mandados contra suspeitos de produzir vídeos de estupros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decreto inclui Ligue 180 no Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começa vacinação de 1,2 milhão de profissionais de saúde contra dengue&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Momento é de calibragem da política monetária, diz presidente do BC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-combate-crime-de-exploracao-sexual-infantojuvenil-no-interior-de-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal faz na manhã desta quarta-feira (11) a Operação Guardiões da Esperança, na cidade de São José dos Campos, interior do estado de São...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 10:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 10:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 10:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 10:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2TTGHlOLZ2QajWoo0_oWH9HId78=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pf3.jpg?itok=JuN5jg25</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasileira referência em pesquisa sobre HPV é homenageada pela SBPC</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasileira-referencia-em-pesquisa-sobre-hpv-e-homenageada-pela-sbpcoras-de-destaque-na-ciencia-brasileira</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasileira-referencia-em-pesquisa-sobre-hpv-e-homenageada-pela-sbpcoras-de-destaque-na-ciencia-brasileira#1007</guid>
      <description>A Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência entrega, nesta quarta-feira (11) -Dia Mundial das Mulheres e Meninas na Ciência -o prêmio Carolina...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YEs4_lNOKKypfpC5R56ApZyoXLE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/sbpc_entrega_premio_a_pesquisadoras_de_destaque_na_ciencia_brasileiraa.jpg?itok=Y5_8DHf5&quot; alt=&quot;Brasileira referência em pesquisa sobre HPV é homenageada pela SBPC&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência entrega, nesta quarta-feira (11) -Dia Mundial das Mulheres e Meninas na Ciência -o prêmio Carolina Bori Ciência &amp; Mulher a pesquisadoras com trajetória de destaque em três grandes áreas do conhecimento: Humanidades; Ciências Biológicas e da Saúde; e Engenharias, Exatas e Ciências da Terra. A entrega será à tarde, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data foi criada em 2015, na Assembleia Geral da Organização das Nações Unidas (ONU), para conscientizar a sociedade de que a ciência é construída também por meio da igualdade de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, uma das homenageadas na categoria Ciências Biológicas e da Saúde é Luísa Lina Villa, professora da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo (USP) e colaboradora do Instituto do Câncer do Estado de São Paulo (Icesp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estou nessa categoria e me sinto muito orgulhosa e feliz por estar sendo homenageada pela Sociedade Brasileira pelo Progresso da Ciência, sobretudo porque há muitas mulheres no nosso país merecedoras desse prêmio”, disse ela, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luísa diz que receberá oprêmio comgratidão e vai procurarreconhecer todos os alunos, colaboradores e colegas que, ao seu lado, perseguemesse caminho da ciência no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A trajetória científica da professora começou na infância, quando ela já gostava de observar o mundo utilizando uma lupa. Dessa curiosidade infantil, Luísacomeçou a se dedicar às carreiras acadêmica e científica, passando a se tornar referência internacional em pesquisas sobre o Papilomavírus Humano (HPV), um vírus associado ao câncer do colo do útero e também àinfecção sexualmente transmissível mais comum do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde muito jovem, eu tinha vontade de fazer pesquisa. Eu me interessava muito por micróbios, queria aprender mais sobre vírus. E finalmente, após passar por um doutorado, onde estudei leveduras, passei a estudar os HPVs já no começo dos anos 80, afirmou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desses estudos, segundo ela, foi estabelecida uma carreira, uma linha de pesquisa tanto no Instituto Ludwig, de pesquisas sobre o câncer, onde permaneceupor quase 30 anos, quantoem outras instituições que se seguiram, como na Faculdade de Medicina da USP, onde pôde dar continuidade às pesquisasenvolvendo esses pequenos vírus que podem causar doenças benignas, como verrugas, mas também malignas, como o câncer em diferentes sítios anatômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus estudos sobre o vírus contribuíram, por exemplo, para a comprovação da eficácia da vacina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um dos principais aspectos do meu trabalho que foram considerados para que eu alcançasse esse prêmio foram os estudos com o HPV e a participação nas pesquisasque demonstraram a segurança,a imunogenicidade e eficácia das vacinas contra o vírus”, lembroua professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela disse que as pesquisas, feitas com muitos alunos e colaboradores, levaram a compreender como os HPVs podem causar doenças. &quot;Inicialmente, nos dedicamos a entender essa história natural em mulheres e tivemos contribuições significativas paradefinir quais eram os riscos, já que não são todos que têm HPV que podem desenvolver tumores”, explicou. “Nosso grupo foi um dos primeiros a descobrir que as infecções que duram por mais tempo, as persistentes por HPV, são aquelas que determinam a maior probabilidade de desenvolver algum tumor maligno relacionado ao vírus , principalmente no colo do útero”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus estudos analisaram não somente o comportamento do vírus em mulheres, mas também em homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os estudos em homens permitiram que descobríssemos quais são as taxas de HPV entre homens, que são ainda mais elevadas que em mulheres”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eles podem transmitir o vírus para seus parceiros e parceiras, mas também podem terrisco aumentado de desenvolver lesões no pênis, no canal anal e na orofaringe, que é uma localização no fundo da garganta, próxima das amígdalas”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esse trabalho e as pesquisa, foi possível não só descrever as doenças causadas por HPV, mas também como evitá-las.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasileira-referencia-em-pesquisa-sobre-hpv-e-homenageada-pela-sbpcoras-de-destaque-na-ciencia-brasileira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência entrega, nesta quarta-feira (11) -Dia Mundial das Mulheres e Meninas na Ciência -o prêmio Carolina...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 09:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 09:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 09:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 09:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YEs4_lNOKKypfpC5R56ApZyoXLE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/sbpc_entrega_premio_a_pesquisadoras_de_destaque_na_ciencia_brasileiraa.jpg?itok=Y5_8DHf5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo federal anuncia investimentos de R$ 4,6 bilhões em aeroportos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-anuncia-investimentos-de-r-46-bilhoes-em-aeroportos</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-anuncia-investimentos-de-r-46-bilhoes-em-aeroportos#1008</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anuncia nesta quarta-feira (11) um pacote de R$ 4,64 bilhões em investimentos para ampliação e modernização de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/E0tctQscZvDm9E22kDaZTLh3t10=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/11/0g0a9367.jpg?itok=f6Ir_eip&quot; alt=&quot;Governo federal anuncia investimentos de R$ 4,6 bilhões em aeroportos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anuncia nesta quarta-feira (11) um pacote de R$ 4,64 bilhões em investimentos para ampliação e modernização de 11 aeroportos em quatro estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Palácio do Planalto, os aeroportos que vão receber recursos são:Congonhas (São Paulo), Campo Grande (MS), Ponta Porã (MS), Corumbá (MS), Santarém (PA), Marabá (PA), Carajás (PA), Altamira (PA), Uberlândia (MG), Uberaba (MG) e Montes Claros (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa do governo federal é que, durante a implantação do projeto, financiado pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), sejam gerados mais de 2mil empregos diretos e indiretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério de Portos e Aeroportos informou que a proposta é elevar a capacidade operacional aeroportuária, em especial, do aeroporto de Congonhas, que passará de uma capacidade de 29 milhões para mais de 40 milhões de passageiros ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os investimentos também contemplam terminais nos estados de Minas Gerais, Mato Grosso do Sul e Pará, conectando áreas produtivas do interior a grandes centros”, completou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inflação da indústria sobe em dezembro, mas fecha 2025 em queda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: FGC aprova plano emergencial para recompor caixa após liquidação do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-técnico de Serena Williams mostra sua experiência no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sisu 2026: universidades iniciam convocação de lista de espera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil condena Israel por novas medidas para ocupar terras palestinas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF cumpre mandados contra suspeitos de produzir vídeos de estupros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decreto inclui Ligue 180 no Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começa vacinação de 1,2 milhão de profissionais de saúde contra dengue&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Momento é de calibragem da política monetária, diz presidente do BC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-anuncia-investimentos-de-r-46-bilhoes-em-aeroportos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anuncia nesta quarta-feira (11) um pacote de R$ 4,64 bilhões em investimentos para ampliação e modernização de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 09:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 09:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 09:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 09:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/E0tctQscZvDm9E22kDaZTLh3t10=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/11/0g0a9367.jpg?itok=f6Ir_eip</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ataque a tiros em escola no Canadá deixa 10 mortos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/ataque-tiros-em-escola-no-canada-deixa-10-mortos</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/ataque-tiros-em-escola-no-canada-deixa-10-mortos#1009</guid>
      <description>© Reuters/Trent Ernst/Tumbler RidgeLines
Dez pessoas, incluindo a suspeita de praticar o crime, morreram depois que uma mulher abriu fogo em uma esco...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GohGjLMt-0kkC9iDy6RhqHdM1HU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/2026-02-11t093505z_1_lynxmpem1a0fs_rtroptp_4_canada-shooting.jpg?itok=vVcfOOvE&quot; alt=&quot;Ataque a tiros em escola no Canadá deixa 10 mortos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Trent Ernst/Tumbler RidgeLines&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dez pessoas, incluindo a suspeita de praticar o crime, morreram depois que uma mulher abriu fogo em uma escola secundária no oeste do Canadá nessaterça-feira (9), em um dos eventos com maior número de vítimas da história recente do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O incidente levou ao Canadá o tipo de tiroteio em massa mais comum nos Estados Unidos, e foi realizado por um atirador do sexo feminino, informou a polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seis pessoas foram encontradas mortas dentro de uma escola secundária na cidade de Tumbler Ridge, na Colúmbia Britânica,duas em uma residência que se acredita estar relacionada ao incidente, e outra pessoa morreu a caminho do hospital, segundoa Polícia Montada Real Canadense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo menos mais duas pessoas foram hospitalizadas com ferimentos graves ou com risco de vida, e cerca de 25estão sendo tratadas por ferimentos sem risco de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A suposta atiradora também foi encontrada morta, aparentemente por ferimento autoinfligido, informou a polícia, acrescentando que não acredita haver mais suspeitos ou ameaças contínuas ao público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É difícil saber o que dizer em uma noite como essa. É o tipo de coisa que parece ocorrerem outros lugares e não perto de casa&quot;, disse o primeiro-ministro da Colúmbia Britânica, David Eby, aos repórteres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia não divulgoudetalhes sobre a atiradora, exceto para dizer que a pessoa foi descrita como uma mulher — desenvolvimento potencialmente incomum, já que os tiroteios em massa na América do Norte são quase sempre realizados por homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um alerta da polícia sobre um atirador ativo disse que a suspeita foi descrita como &quot;uma mulher vestida com um vestido e cabelos castanhos&quot;. O superintendente da polícia, Ken Floyd, confirmou mais tarde, em entrevista, que a suspeita descrita no alerta era a mesma pessoa encontrada morta na escola. A polícia não informou quantas vítimas são menores de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tumbler Ridge é um pequeno município com uma população de 2.400 pessoas no norte da Colúmbia Britânica, aproximadamente a 1.150 km a nordeste de Vancouver. Imagens da cidade mostram uma paisagem coberta de neve e repleta de pinheiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Tumbler Ridge Secondary School tem 160 alunos do 7º ao 12º ano, com idades entre 12 e 18 anos, de acordo com seu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A escola foi fechada pelo resto da semana e mais informações sãodisponibilizadaspara aqueles que precisarem, disseram afministradoresda escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pequena força policial da cidade chegou ao local dois minutos após receber a chamada e as vítimas ainda estavam sendo avaliadas horas após o incidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Esta é uma comunidade pequena e unida, com pequeno destacamento da RCMP (Polícia Montada Real Canadense), que respondeu em dois minutos, sem dúvida salvando vidas&quot;, disse Nina Krieger, ministra da Segurança Pública da Colúmbia Britânica, aos repórteres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tiroteio está entre os mais mortais da história do Canadá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/ataque-tiros-em-escola-no-canada-deixa-10-mortos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Trent Ernst/Tumbler RidgeLines
Dez pessoas, incluindo a suspeita de praticar o crime, morreram depois que uma mulher abriu fogo em uma esco...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 08:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 08:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 08:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 08:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GohGjLMt-0kkC9iDy6RhqHdM1HU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/2026-02-11t093505z_1_lynxmpem1a0fs_rtroptp_4_canada-shooting.jpg?itok=vVcfOOvE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
