<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:52:15 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Preço médio das passagens aéreas cai 20% em novembro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/preco-medio-das-passagens-aereas-cai-20-em-novembro</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:52:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/preco-medio-das-passagens-aereas-cai-20-em-novembro#1000</guid>
      <description>Um levantamento do Ministério de Portos e Aeroportos (MPor), com base nos dados da Agência Nacional de Aviação Civil (Anac), mostram que
o preço médi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3hF03xi0mMNfsGwc_Y5l_Ghibo8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/0g0a0172.jpg?itok=aVKLGA4H&quot; alt=&quot;Preço médio das passagens aéreas cai 20% em novembro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um levantamento do Ministério de Portos e Aeroportos (MPor), com base nos dados da Agência Nacional de Aviação Civil (Anac), mostram que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o preço médio das passagens aéreas no Brasil caíram 20% no mês de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo mês em 2024, a passagem nacional custava em média R$ 758,87. Em 2025, esse valor caiu para R$ 607,85.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a redução do preço médio das passagens se deu em virtude do custo do combustível dos aviões, que foi menor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa queda consistente ao longo dos últimos anos é fruto do trabalho intenso do Ministério em pautas sensíveis ao setor e em conjunto com a Petrobras para a redução do custo do querosene de aviação (QAv), que representa cerca de 35% dos gastos das companhias aéreas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mesmo levantamento mostra que os bilhetes vendidos a menos de R$ 300 em 2025 correspondem a 28,2% de todas as passagens vendidas. Apenas 6% das passagens foram vendidas acima de R$1.500. Em comparação com o ano anterior, 10% das passagens foram vendidas acima de R$1.500 e 17% dos bilhetes aéreos foram comercializados por até R$ 300.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o secretário de Aviação Civil, Daniel Longo, houve um aumento de competitividade no setor aéreo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso objetivo tem sido estimular a realização de investimentos e atrair novas empresas para o nosso mercado. Isso se traduz em passagens mais acessíveis e em mais brasileiros podendo voar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo autoriza uso da Força Nacional em Boa Vista e Pacaraima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: governo e movimentos sociais lembram os três anos dos ataques golpistas do 8/1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei proíbe descontos de associações na folha de beneficiários do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA querem Groenlândia para barrar China no Ártico, dizem analistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preço médio das passagens aéreas cai 20% em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula veta integralmente PL da Dosimetria&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/preco-medio-das-passagens-aereas-cai-20-em-novembro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um levantamento do Ministério de Portos e Aeroportos (MPor), com base nos dados da Agência Nacional de Aviação Civil (Anac), mostram que
o preço médi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 12:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 12:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 12:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 12:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3hF03xi0mMNfsGwc_Y5l_Ghibo8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/0g0a0172.jpg?itok=aVKLGA4H</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula veta integralmente PL da Dosimetria</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:52:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integramente,nesta quinta-feira (8), o
Projeto de Lei nº 2.162 de 2023
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ug2CRb34RaxQ7h3amNyR5FgjXjk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/cerimonia_relativa_aos_atos_antidemocraticos_de_8_de_janeiro01.jpg?itok=-Qsou1gm&quot; alt=&quot;Lula veta integralmente PL da Dosimetria&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integramente,nesta quinta-feira (8), o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto de Lei nº 2.162 de 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, conhecido como PL da Dosimetria, aprovado em dezembro pelo Congresso Nacional. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;texto prevêa redução de penas de condenados pelos atos antidemocráticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio foi feito durante ato, no Palácio do Planalto, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;perpetrados por manifestantes apoiadores de Bolsonaro que, inconformados com o resultado das eleições,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;invadiram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal (STF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos eles tiveram amplo direito de defesa, foram julgados com transparência e imparcialidade. E, ao final do julgamento, condenados com base em provas robustas, e não com ilegalidades em série, meras convicções ou [apresentações de] Powerpoint fajutas”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quero parabenizar a Suprema Corte pela conduta irrepreensível ao longo de todo esse processo. Julgou e condenou no estrito cumprimento da lei. Não se rendeu às pressões, não se amedrontou diante das ameaças. Não se deixou levar por revanchismo. Saiu fortalecida. Sua conduta certamente será lembrada pela história”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao citar o poeta hispano-americano George Santayana, Lula concluiu: “Aqueles que não conseguem lembrar o passado estão condenados a repeti-lo. Em nome do futuro, não temos hoje o direito de esquecer o passado. Por isso, não aceitamos nem ditadura civil nem ditadura militar. O que queremos é democracia emanada do povo e para ser exercida em nome do povo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o veto, o projeto volta para o Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PL da Dosimetria determina que os crimes de tentativa de acabar com o Estado Democrático de Direito e de golpe de Estado, quando praticados no mesmo contexto, implicarão no uso da pena mais grave em vez da soma de ambas as penas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco do projeto é uma mudança no cálculo das penas, “calibrando a pena mínima e a pena máxima de cada tipo penal, bem como a forma geral de cálculo das penas”. O texto reduz também o tempo para progressão do regime de prisão de fechado para semiaberto ou aberto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integramente,nesta quinta-feira (8), o
Projeto de Lei nº 2.162 de 2023
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 12:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 12:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 12:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 12:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ug2CRb34RaxQ7h3amNyR5FgjXjk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/cerimonia_relativa_aos_atos_antidemocraticos_de_8_de_janeiro01.jpg?itok=-Qsou1gm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Minneapolis protesta após morte de cidadã dos EUA pela polícia do ICE</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/minneapolis-protesta-apos-morte-de-cidada-dos-eua-pela-policia-do-ice</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:52:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/minneapolis-protesta-apos-morte-de-cidada-dos-eua-pela-policia-do-ice#1002</guid>
      <description>© Joe Rondone/The Republic/Reuters/Proibida reprodução
Moradores da cidade de Minneapolis, estado de Minnesota, nos Estados Unidos, saíram às ruas, n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Hi7R4OmDSUDsSYOG8ixZLyMj83g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/2026-01-08t030008z_113533539_mt1usatoday27955058_rtrmadp_3_people-gather-outside-the-phoenix-ice-field-office-on-jan.jpg?itok=ekMs_nwV&quot; alt=&quot;Minneapolis protesta após morte de cidadã dos EUA pela polícia do ICE&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Joe Rondone/The Republic/Reuters/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da cidade de Minneapolis, estado de Minnesota, nos Estados Unidos, saíram às ruas, na noite desta quarta-feira (7), em protesto pela morte da cidadã estadunidense Renee Nicole Good por um agente do Serviço de Imigração e Alfândega (ICE). Na quarta-feira (7), Renee foi alvejada por policiais do serviço de imigração dentro de seu carro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, outros locais do país também realizaram protestos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A porta-voz do Departamento de Segurança Nacional, Tricia McLaughlin, disse que os agentes “estavam realizando operações direcionadas” quando membros da comunidade começaram a tentar bloquear os veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Tricia o agente do ICE “disparou tiros defensivos” quando a mulher tentou atropelar os demais agentes que estavam na ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-vice-presidente dos Estados Unidos, a democrata Kamala Harris classificou o episódio como “chocante”, em postagem nas redes sociais, e criticou o argumento defendido pela Casa Branca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitos de nós vimos o vídeo horrível e doloroso, que deixa claro que a explicação do governo Trump sobre esse tiroteio é pura manipulação. Uma investigação completa e justa em nível estadual é absolutamente necessária”, escreveu Kamala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores que testemunharam a cena disseram que os agentes estavam ordenando que a mulher saísse do veículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vídeos postados em redes sociais mostram o crime de vários ângulos. Os agentes se aproximam pela lateral do veículo e tentaram abrir a porta da motorista. Ela então acelera e tenta sair com o carro, quando outro agente dispara tiros à queima-roupa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira (6), o Departamento de Segurança Nacional deu início a uma grande ofensiva migratória na região, enviando cerca de 2 mil agentes e oficiais para a operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador de Minnesota, Tim Walz, pediu calma e disse que a “imprudência do governo Trump custou a vida de alguém”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o prefeito de Minneapolis, Jacob Frey, lamentou a morte da mulher de 37 anos. “À família: sinto muito!”, disse Frey, contestando a versão do Departamento de Segurança Nacional de que ela teria tentado atropelar os agentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agentes de imigração estão causando caos em nossa cidade”, afirmou. “Exigimos que o ICE deixe a cidade e o estado imediatamente. Estamos ao lado das comunidades de imigrantes e refugiados.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma rede social, o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, afirmou que o agente agiu em legítima defesa. Segundo ele, imagens do episódio indicam que a motorista tentou atropelar o agente de forma “violenta” e “deliberada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo autoriza uso da Força Nacional em Boa Vista e Pacaraima&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/minneapolis-protesta-apos-morte-de-cidada-dos-eua-pela-policia-do-ice&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Joe Rondone/The Republic/Reuters/Proibida reprodução
Moradores da cidade de Minneapolis, estado de Minnesota, nos Estados Unidos, saíram às ruas, n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 11:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 11:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 11:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 11:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Hi7R4OmDSUDsSYOG8ixZLyMj83g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/2026-01-08t030008z_113533539_mt1usatoday27955058_rtrmadp_3_people-gather-outside-the-phoenix-ice-field-office-on-jan.jpg?itok=ekMs_nwV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNU 2: resultado da avaliação de títulos será divulgado hoje</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cnu-2-resultado-da-avaliacao-de-titulos-sera-divulgado-hoje</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:52:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cnu-2-resultado-da-avaliacao-de-titulos-sera-divulgado-hoje#1003</guid>
      <description>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
O resultado preliminar da avaliação de títulos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU 2) se...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4IpLPXctzeV-_XV6b4iTzpgGXEI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856602_69c46378dc_o.jpg?itok=J7MBr_nd&quot; alt=&quot;CNU 2: resultado da avaliação de títulos será divulgado hoje&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Joel Rodrigues/Agência Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado preliminar da avaliação de títulos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU 2) será divulgado nesta quinta-feira (8). A etapa analisa a formação acadêmica e classifica os candidatos conforme os critérios previstos no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos que não concordarem com a nota poderão entrar com recurso para revisão das avaliações entre os dias 9 e 12 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com Cadastro de Pessoa Física (CPF) e senha no portal único de serviços digitais do governo federal, o gov.br. Em seguida, o candidato deve acessar o menu &quot;interposição de recursos&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo período será realizada a reaplicação do procedimento de caracterização de deficiência, destinada aos candidatos que concorrem às vagas reservadas a pessoas com deficiência (PcD). No cronograma oficial do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI), o procedimento ocorreu nos dias 13 e 14 de dezembro de 2025, mas falhas na plataforma de teleatendimento resultaram em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados preliminares da caracterização da deficiência serão divulgados no dia 15 de janeiro, na mesma data dos resultados da avaliação das autodeclarações das pessoas candidatas às vagas reservadas para pessoas negras, indígenas e quilombolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O período de recursos para essa etapa será entre os dias 16 e 19 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A divulgação da nota preliminar da prova discursiva e a disponibilização do espelho de correção estão previstas para 23 de janeiro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com prazo para apresentação de recurso entre os dias 26 e 27 do mesmo mês. A classificação final deverá ser publicada em 20 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CPNU 2, chamado de Enem dos Concursos, oferta 3.652 vagas em 32 órgãos do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São 3.144 para nível superior e 508 para nível intermediário. De acordo com o MGI, 2.480 vagas são de preenchimento imediato e 1.172 vagas para provimento no curto prazo, após a homologação dos resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo autoriza uso da Força Nacional em Boa Vista e Pacaraima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: governo e movimentos sociais lembram os três anos dos ataques golpistas do 8/1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei proíbe descontos de associações na folha de beneficiários do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preço médio das passagens aéreas cai 20% em novembro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cnu-2-resultado-da-avaliacao-de-titulos-sera-divulgado-hoje&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
O resultado preliminar da avaliação de títulos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU 2) se...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 11:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 11:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 11:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 11:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4IpLPXctzeV-_XV6b4iTzpgGXEI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856602_69c46378dc_o.jpg?itok=J7MBr_nd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa recolhe molho de tomate suspeito de conter pedaços de vidro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-recolhe-molho-de-tomate-suspeito-de-conter-pedacos-de-vidro</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:52:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-recolhe-molho-de-tomate-suspeito-de-conter-pedacos-de-vidro#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária Anvisa) determinou, nessa quarta-feira (7), o recolhimento do lote LM283 ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kL4sBdVHau6U467C9Nn7O68ygWw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11-11-2020_sede_anvisa-4_0.jpg?itok=-3OpV90w&quot; alt=&quot;Anvisa recolhe molho de tomate suspeito de conter pedaços de vidro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária Anvisa) determinou, nessa quarta-feira (7), o recolhimento do lote LM283 do molho de tomate Passata de Pomodoro Di Puglia,, da marca Mastromauro Granoro. Com isso, o lote do produto teve a sua comercialização, distribuição, importação, divulgação e consumo suspensos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida foi tomada depois do alerta da rede RASFF (Rapid Alert System for Food and Feed - Sistema de Alerta Rápido para Alimentos e Rações) de que o lote do molho de tomate importado no Brasil continha pedaços de vidro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro produto que deve ser recolhido é o Neovite Visão, suplemento alimentar voltado para a saúde ocular, da empresa BL Indústria Ótica Ltda. (Bausch Lomb).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão proibidos de ser comercializados, distribuídos, fabricados, importados, divulgados e consumidos os lotes 25G073, S25C004, S25C003, S25C002 e S25G072. A empresa comunicou o recolhimento voluntário dos lotes depois de identificar irregularidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os referidos lotes foram fabricados com Capsicum annuum L. (fruto da páprica), ingrediente não autorizado em suplementos alimentares como fonte de zeaxantina. Além disso, a quantidade de Caramelo IV (caramelo processo sulfito-amônia) nos produtos está acima do limite permitido”, diz a Anvisa em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os suplementos de Vitamina C Sucupira com Unha de Gato Ervas Brasil e o Suplemento Alimentar Colesterol Ervas Brasil, da empresa Ervas Brasil Indústria Ltda., também foram alvo de ação de fiscalização sanitária e devem ser apreendidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os produtos não podem mais ser comercializados, distribuídos, fabricados, divulgados e consumidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A empresa não tem licença sanitária e nem alvará de funcionamentoe utilizou ingredientes não autorizados em alimentos. Além disso, faz divulgação irregular dos produtos, com falsas indicações terapêuticas, associando o seu uso a benefícios funcionais e de saúde, sem comprovação científica”, explica a Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo autoriza uso da Força Nacional em Boa Vista e Pacaraima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: governo e movimentos sociais lembram os três anos dos ataques golpistas do 8/1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei proíbe descontos de associações na folha de beneficiários do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA querem Groenlândia para barrar China no Ártico, dizem analistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preço médio das passagens aéreas cai 20% em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula veta integralmente PL da Dosimetria&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-recolhe-molho-de-tomate-suspeito-de-conter-pedacos-de-vidro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária Anvisa) determinou, nessa quarta-feira (7), o recolhimento do lote LM283 ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 10:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 10:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 10:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 10:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kL4sBdVHau6U467C9Nn7O68ygWw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11-11-2020_sede_anvisa-4_0.jpg?itok=-3OpV90w</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Força Nacional aumentará efetivo na fronteira do Brasil com Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/forca-nacional-aumentara-efetivo-na-fronteira-do-brasil-com-venezuela</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:52:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/forca-nacional-aumentara-efetivo-na-fronteira-do-brasil-com-venezuela#1005</guid>
      <description>© Jean Oliveira/Arquivo pessoal
A instabilidade política na Venezuela e as possíveis consequências da ação militar que os Estados Unidos realizaram n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AOsx5vxXzVjHTpTOuctfjLa4fKs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/fronteira_venezuela_-_brasil_01.jpg?itok=FAzjKsuh&quot; alt=&quot;Força Nacional aumentará efetivo na fronteira do Brasil com Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Jean Oliveira/Arquivo pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instabilidade política na Venezuela e as possíveis consequências da ação militar que os Estados Unidos realizaram no último sábado (3) para depor o presidente venezuelano Nicolás Maduro motivaram o governo brasileiro a ampliar o efetivo de agentes da Força Nacional de Segurança Pública na fronteira com o país vizinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma portaria do Ministério da Justiça e Segurança Pública publicada no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desta quinta-feira (8) autoriza o emprego de agentes da tropa federativa na capital de Roraima, Boa Vista, e em Pacaraima (RR), cidade fronteiriça e principal porta de entrada para o território brasileiro para venezuelanos que deixam seu país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assinado pelo ministro Ricardo Lewandowski, o texto da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estabelece que os agentes atuarão nos dois municípios de Roraima pelos próximos 90 dias – prazo que, se necessário, poderá ser estendido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante este período, a tropa vai apoiar os órgãos de segurança pública estaduais, nas atividades e serviços imprescindíveis à preservação da ordem pública” e à garantia da integridade da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entrou em contato com o Ministério da Justiça e Segurança Pública a fim de obter mais detalhes sobre a medida e aguarda por uma manifestação da pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, União e o governo de Roraima chegaram a um acordo para tentar pôr fim a uma disputa judicial que se arrasta desde abril de 2018, no Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta, que ainda precisa ser homologada pela Corte, prevê que o governo federal repasse ao estado R$ 115 milhões a título de ressarcimento das despesas extraordinárias que Roraima assumiu nos últimos anos, em função do aumento do fluxo migratório venezuelano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo estadual, a conciliação judicial foi formalizada no âmbito da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ação Cível Originária (ACO) nº 3.121&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;relatada pelo ministro Luiz Fux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o governo estadual, o termo de conciliação busca encerrar o litígio e prevê a aplicação dos recursos em ações de promoção da saúde (R$ 36 milhões); educação (R$ 10 milhões); segurança pública (R$ 63 milhões) e no sistema prisional estadual (R$ 6 milhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o governador Antonio Denarium, o acordo tenta corrigir “uma distorção histórica no pacto federativo”, já que, por sua localização geográfica, Roraima acabou assumindo, “de forma desproporcional” os impactos de uma crise de dimensão nacional e internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/forca-nacional-aumentara-efetivo-na-fronteira-do-brasil-com-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Jean Oliveira/Arquivo pessoal
A instabilidade política na Venezuela e as possíveis consequências da ação militar que os Estados Unidos realizaram n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 09:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 09:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 09:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 09:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AOsx5vxXzVjHTpTOuctfjLa4fKs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/fronteira_venezuela_-_brasil_01.jpg?itok=FAzjKsuh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Indústria apresenta estabilidade em novembro de 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/industria-apresenta-estabilidade-em-novembro-de-2025</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:52:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/industria-apresenta-estabilidade-em-novembro-de-2025#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Nacho Doce/Proibida reprodução
A produção industrial registrou, em novembro de 2025, variação nula (0,0%) na comparação com o mês anterior,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/34HJ2q2IljlftBJreKdXPxU2LFM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/industria_automobilisticaautomovel_fabrica.jpg?itok=_LrySXfF&quot; alt=&quot;Indústria apresenta estabilidade em novembro de 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Nacho Doce/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção industrial registrou, em novembro de 2025, variação nula (0,0%) na comparação com o mês anterior, quando tinha apresentado alta de 0,1%. Com isso, a indústria continua 2,4% acima do patamar pré-pandemia (fevereiro de 2020).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, ainda está 14,8% abaixo do nível recorde verificado em maio de 2011. Se comparado a novembro de 2024, os dados indicam que a indústria voltou a apresentar queda na produção com recuo 1,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No acumulado do ano, houve crescimento de 0,6%, e, nos últimos 12 meses, de 0,7%. Embora mostre perda de ritmo em relação aos resultados dos meses anteriores, permaneceu no campo positivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números fazem parte da Pesquisa Industrial Mensal (PIM), divulgada nesta quinta-feira (8) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o IBGE, a produção em novembro de duas das quatro grandes categorias econômicas e 15 dos 25 ramos industriais pesquisados mostraram queda, na comparação com o mês imediatamente anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A principal influência negativa foi registrada por indústrias extrativas, que recuou 2,6% em novembro”, informouo IBGE, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o gerente da pesquisa, André Macedo, a queda notada neste mês sofreu influência da menor produção de óleos brutos de petróleo, gás natural e minérios de ferro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vale destacar que a retração eliminou parte do avanço de 3,5% verificado em outubro, quando interrompeu dois meses consecutivos de queda na produção. Neste mês observa-se um número maior de atividades no campo negativo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa mostrou ainda resultados negativos nos setoresde veículos automotores, reboques e carrocerias(-1,6%), de produtos químicos (-1,2%),de produtos alimentícios (-0,5%)e de bebidas (-2,1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor de produtos farmoquímicos e farmacêuticos foi o que provocou o principal impacto namédiada indústria, com alta de 9,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve influências positivas significativas também em impressão e reprodução de gravações (18,3%), produtos de minerais não metálicos (3,0%), produtos de metal (2,7%), máquinas e equipamentos (2,0%) e metalurgia (1,8%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas grandes categorias econômicas com o recuo de 2,5% na comparação com o mês anterior, na série com ajuste sazonal, os bens de consumo duráveis registraram taxa negativa mais elevada em novembro de 2025, o que eliminou parte do avanço de 2,8% obtido em outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao apresentar queda de 0,6%, o setor produtor de bens intermediários teve o terceiro mês consecutivo de recuo na produção e no período acumulou perda de 1,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em posição contrária, os segmentos de bens de capital (0,7%) e de bens de consumo semi e não duráveis (0,6%) tiveram desempenho melhor em novembro de 2025. Conforme a pesquisa, o de bens de capital cresceu 2,1% em três meses seguidos e o de bens de consumo semi e não duráveis acumulou avanço de 1,5% no período outubro/novembro de 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/industria-apresenta-estabilidade-em-novembro-de-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Nacho Doce/Proibida reprodução
A produção industrial registrou, em novembro de 2025, variação nula (0,0%) na comparação com o mês anterior,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 09:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 09:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 09:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 09:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/34HJ2q2IljlftBJreKdXPxU2LFM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/industria_automobilisticaautomovel_fabrica.jpg?itok=_LrySXfF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após ameaças e acusações, Trump conversa com presidente colombiano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-ameacas-e-acusacoes-trump-conversa-com-presidente-colombiano</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:52:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-ameacas-e-acusacoes-trump-conversa-com-presidente-colombiano#1007</guid>
      <description>Os presidentes da Colômbia, Gustavo Petro, e dos Estados Unidos (EUA),Donald Trump, conversaram por telefone na noite dessa quarta-feira (8). Foi a p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/P8Bhxk6gSYdwjNZIl3sL7nVbkY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/gustavo_petro.jpg?itok=F5pHKwqc&quot; alt=&quot;Após ameaças e acusações, Trump conversa com presidente colombiano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os presidentes da Colômbia, Gustavo Petro, e dos Estados Unidos (EUA),Donald Trump, conversaram por telefone na noite dessa quarta-feira (8). Foi a primeira vez que os dois tiveram algum contato após as ameaças e acusações que o mandatário norte-americano tem feito ao líder colombiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petro divulgou uma foto em suas redes sociais enquanto estava ao telefone com Trump e também comentou o que foi conversado entre eles. “Entre outras coisas, falamos de nossas visões divergentes sobre a relação dos EUA com a América Latina”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petro disse também que explicou ao presidente norte-americano o potencial que a América Latina tem de produzir energia limpa, que poderia ser usada pelos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Explorar a América Latina em busca de petróleo só levaria à destruição do direito internacional e, portanto, à barbárie e a uma terceira guerra mundial”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, opotencial de energia limpa da América Latina pode ser concretizado com um investimento de US$ 500 bilhões, atualmente detido pelos Estados Unidos. &quot;Essa é a minha proposta. Fundamentadana paz, na vida e na democracia global”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o telefonema, Petro foi a uma manifestação popular que ele mesmo havia convocado para reforçar a posição do país em relação às ameaças norte-americanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No palanque, ele afirmou que havia conversado com Trump instantes atrás e leu o que declarou o presidente americano. Trump disse que foi uma “grande honra falar com Petro” e que havia telefonado para conversar sobrea situação das drogas e também sobre outros desentendimentos entre eles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colombiano contou que agradeceu a oportunidade, afirmou que espera um encontro em breve entre eles e que já estão ocorrendoas negociações para que isso aconteça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a operação militar que sequestrou Nicolás Maduro na Venezuela, Donald Trump fez ameaças aGustavo Petro e à Colômbia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo (4), o norte-americano afirmou que “a Colômbia está muito doente e que é governada por um homem doente, que produz cocaína para vender aos Estados Unidos, mas não vai continuar fazendo isso por muito tempo”. Em conversa com a imprensa americana, Trump declarou ainda que uma invasão à Colômbia parecia ser uma boa ideia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petro, por sua vez, declarou que “Trump tem um cérebro senil” e que ele vê “os verdadeiros libertários como narcoterroristas por não entregar a ele carvão ou petróleo”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo autoriza uso da Força Nacional em Boa Vista e Pacaraima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: governo e movimentos sociais lembram os três anos dos ataques golpistas do 8/1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei proíbe descontos de associações na folha de beneficiários do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preço médio das passagens aéreas cai 20% em novembro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-ameacas-e-acusacoes-trump-conversa-com-presidente-colombiano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os presidentes da Colômbia, Gustavo Petro, e dos Estados Unidos (EUA),Donald Trump, conversaram por telefone na noite dessa quarta-feira (8). Foi a p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 09:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 09:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 09:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 09:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/P8Bhxk6gSYdwjNZIl3sL7nVbkY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/gustavo_petro.jpg?itok=F5pHKwqc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>'Os irmãos Karamázov' volta ao Rio com acessibilidade integrada à peça</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/os-irmaos-karamazov-volta-ao-rio-com-acessibilidade-integrada-peca</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:52:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/os-irmaos-karamazov-volta-ao-rio-com-acessibilidade-integrada-peca#1008</guid>
      <description>O que acha de assistir a uma peça bilíngue, sendo um dos idiomas a Língua Brasileira de Sinais (Libras)? É totalmente possível no espetáculo teatral
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5Ua9kBjYTJlzvJlzqAuxsmqm3Do=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/07/creditos_rafael_bougleux_1.jpg?itok=LxQz9SJh&quot; alt=&quot;'Os irmãos Karamázov' volta ao Rio com acessibilidade integrada à peça&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que acha de assistir a uma peça bilíngue, sendo um dos idiomas a Língua Brasileira de Sinais (Libras)? É totalmente possível no espetáculo teatral&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, adaptação do romance do escritor Fiódor Dostoiévski, que volta ao Rio de Janeiro, para curta temporada, nesta quinta-feira (8). As apresentações serãonesta e na próxima semana, de quinta a domingo, no Teatro Carlos Gomes, na Praça Tiradentes, centro da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe responsável pela peça conta que a propostaé ir além de posicionar um intérprete de Libras no canto do palco, vestido de preto e com uma iluminação apenas nas mãos. A montagem traza língua de sinais para o palco, integrada ao elenco, com duas atrizes intérpretes. Além disso, uma das cenas é totalmente encenadaem Libras, envolvendo todo o elenco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas esse não é o único meio de acessibilidade da montagem dirigida por Marina Vianna e Caio Blat. Os deficientes visuais podem entrar no teatro antes do restante do público para ter contato tátil tanto com o figurino como com os atores. Estará disponível ainda um livro em tecido, para leitura em braile. Há ainda protetores auriculares disponíveis para quem tem sensibilidade auditiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas quintas e sextas, as apresentações são às 19h. Já nos sábados e domingos, às 17h. Os ingressos podem ser adquiridos pelo site ou na bilheteria do teatro, que abre às quartas, de 14h às 19h, quintas e sextas, às 16h, e sábados e domingos, às 14h. O teatro abre uma hora antes do início do espetáculo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia de incluir a acessibilidade em uma peça começou quando a co-realizadora e produtora da montagem, Maria Duarte, dirigiu um festival não relacionado a teatro, no qual havia muitos recursos de acessibilidade. “Me atravessou, me transformou. Era um olhar diferente sobre acessibilidade absolutamente integrado a todo o projeto”, revelou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tivesse as mesmas condições e propôs issoaos diretores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Que a gente se dispusesse a fazer um espetáculo teatral realmente acessível. Que a gente não considerasse a acessibilidade como uma contrapartida obrigatória ou uma questão que quase atrapalhasse a criação artística e, sim, que fosse uma lente a mais para a criação do espetáculo”, disse em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não faz sentido fazer uma produção cultural que não seja para todas as pessoas, que são diferentes e têm demandas diferentes”, completou, acrescentando que nunca assistiu a um espetáculo com acessibilidade integrada, mas sabia da existência de alguns com esta pauta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Duarte revelou que a equipe de acessibilidade trabalhou com todos os integrantes desde o início do projeto para a montagem de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Como resultado, o elenco conta com Malu Aquino e Juliete Viana, duas artistas que são intérpretes de Libras, e com acena que é feita com a língua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Elas dialogam com o elenco, assumem personagens e, ao mesmo tempo, estão traduzindo o texto com a delicadeza de olhar para a obra teatral. Não é uma tradução dura como em uma palestra, um congresso, um filme. É uma interpretação em Libras”, pontuou a co-realizadora e produtora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fico emocionada sempre. Acho que as soluções artísticas foram muito felizes. Chegou um momento em que percebi que tinha conseguido concretizar aquilo antes mesmo de ficar pronto. É muito lindo um elenco de 13 pessoas se comunicando em Libras, que foi incorporadano gestual dos atores”, comentou, na esperança de que esse processo motive outras produções a realizar o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor Caio Blat contou que, em Belo Horizonte, a montagem foimarcante porque a parceria com o projeto Acessa BHpropicioua apresentação em um teatro lotado com1,2 mil pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma questão importantíssima, e tem uma demanda enorme de público com deficiências que precisa ser incluído na experiência teatral”, observou Caio Blat em entrevista à&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/os-irmaos-karamazov-volta-ao-rio-com-acessibilidade-integrada-peca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O que acha de assistir a uma peça bilíngue, sendo um dos idiomas a Língua Brasileira de Sinais (Libras)? É totalmente possível no espetáculo teatral
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 08:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 08:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 08:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 08:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5Ua9kBjYTJlzvJlzqAuxsmqm3Do=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/07/creditos_rafael_bougleux_1.jpg?itok=LxQz9SJh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Guia orienta sobre mudança no rastreamento do câncer de colo do útero</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/guia-orienta-sobre-mudanca-de-rastreamento-do-cancer-de-colo-do-utero</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:52:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/guia-orienta-sobre-mudanca-de-rastreamento-do-cancer-de-colo-do-utero#1009</guid>
      <description>A Fundação do Câncer lançou nesta quinta-feira (8) nova versão atualizada do
Guia Prático de Prevenção do Câncer deColo do Útero
, como parte do Jane...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0CjxlyW5NSWSUAvDFaDk26B21L8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/15/3fb24073-fbbd-4db4-8e63-5504b02053b1.jpeg?itok=fjCZaGuG&quot; alt=&quot;Guia orienta sobre mudança no rastreamento do câncer de colo do útero&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fundação do Câncer lançou nesta quinta-feira (8) nova versão atualizada do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guia Prático de Prevenção do Câncer deColo do Útero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como parte do Janeiro Verde, mês de conscientização e prevenção da doença. O guia teve a primeira edição lançada em 2022, quando se falava de vacinação contra o HPV (papilomavirus humano), vírus que afeta a pele e as mucosas -a infecção sexualmente transmissível mais comum no mundo -eo rastreamento com o exame Papanicolau, que utilizava a citologia, método vigente à época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova versão do guia visa aorientar profissionais de saúde na transição de rastreamento, que substituirá gradualmente o exame Papanicolau pelo teste molecular de DNA-HPV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tanto a vacinação quantoo método de rastreamento receberam muitas mudanças nesse período, principalmente em 2025. Houve uma ampliação para vacinação do público-alvo contra o HPV&quot;, disse a consultora médica da Fundação do Câncer, Flávia Miranda Corrêa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, em relação ao rastreamentoforam incorporados ao Sistema Único de Saúde (SUS), em 2024, os testes moleculares (DNA-HPV) para detecção do HPV oncogênico (tipos de HPV com potencial capacidade de causar câncer de colo do útero)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A partir de setembro do ano passado, começou o processo de implementação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de implementação dos testes moleculares para detecção do HPV oncogênico foi iniciado em setembro do ano passado, por meiode um núcleo criado na Secretaria de Atenção Especializada em Saúde, do Ministério da Saúde, e ocorrerá de forma gradativa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, disse Flavia Corrêa, doutora em Saúde Coletiva da Criança e da Mulher pelo Instituto Nacional de Saúde da Mulher, da Criança e do Adolescente Fernandes Figueira, da Fundação Oswaldo Cruz (IFF/Fiocruz). Primeiro foram elencados municípios de 12 estados para começar essa implementação baseada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles estão em diferentes estágios de evolução desse processo. Agora começaram as conversas com mais 12 estados para ter apoio do ministério ecomeçar a implementação”. Flavia destacou que nos lugares em que o rastreamento molecular (DNA-HPV) não tiver chegado ainda, continuarão valendo as regras baseadas no rastreamento citológico (Papanicolau).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O guia atualizado da Fundação do Câncer já incorpora as recomendações das novas Diretrizes Brasileiras para o Rastreamento do Câncer do Colo do Útero, aprovadas pela Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no Sistema Único de Saúde (Conitec), que preveem a substituição gradual do exame de Papanicolaou pelo teste de DNA-HPV no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o cirurgião oncológico e diretor executivo da Fundação do Câncer, Luiz Augusto Maltoni, enquanto o Papanicolau identifica alterações celulares quando elas já estão presentes, o novo exame molecular detecta a infecção pelo HPV, “ampliando a capacidade de detecção precoce e a efetividade das estratégias de prevenção”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flavia Corrêa informou que o público-alvo do novo exame de rastreamento DNA-HPV continua o mesmo no Brasil, abrangendo mulheres na faixa etária de 25 a 64 anos de idade. Outros países fixaram a idade inicial em 30 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Após estudos, o Brasil decidiu manter o que já estava consolidado no país, principalmente para não ter os dois métodos sendo usados concomitantemente em uma mesma unidade de saúde.“As duas técnicas não podem coexistir, porque senão vai haver muita confusão e, inclusive, a possibilidade de serem feitosos dois testes na mesma mulher”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A periodicidade dos testes também é diferente. Na citologia, eletem de ser repetido de três em três anos após um resultado negativo, depois de dois resultados negativos feitos no intervalo de um ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/guia-orienta-sobre-mudanca-de-rastreamento-do-cancer-de-colo-do-utero&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Fundação do Câncer lançou nesta quinta-feira (8) nova versão atualizada do
Guia Prático de Prevenção do Câncer deColo do Útero
, como parte do Jane...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0CjxlyW5NSWSUAvDFaDk26B21L8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/15/3fb24073-fbbd-4db4-8e63-5504b02053b1.jpeg?itok=fjCZaGuG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
