<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:02 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Trump e Delcy Rodríguez relatam conversa “produtiva” por telefone</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-e-delcy-rodriguez-relatam-conversa-produtiva-por-telefone</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-e-delcy-rodriguez-relatam-conversa-produtiva-por-telefone#1000</guid>
      <description>Nesta quarta-feira (14), o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e a
presidente interina da Venezuela, Delcy Rodríguez
, se falaram por telefo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TE-HUSNGGi7tAEpWGQidSaJIoTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/2026-01-05t082635z_503572044_rc2vuia60ikv_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=7G_pjm_E&quot; alt=&quot;Trump e Delcy Rodríguez relatam conversa “produtiva” por telefone&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (14), o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidente interina da Venezuela, Delcy Rodríguez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, se falaram por telefone e divulgaram breves relatos sobre a conversa em suas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delcy assumiu a presidência interinamente no início deste mês, após o Exército norte-americano capturar o presidente Nicolás Maduro e levá-lo para os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois líderes descreveram a conversa como positiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente informou que a conversa foi “longa, produtiva e cordial” e que se desenrolou a partir de um marco de respeito mútuo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Abordamos uma agenda de trabalho bilateral em benefício de nossos povos, bem como de assuntos pendentes na relação entre nossos governos”, afirmou Delcy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma publicação nas redes sociais, Trump afirmou que os dois discutiram temas como petróleo, minerais, comércio e segurança e disse que os Estados Unidos estão ajudando o país latino-americano a “se recuperar”&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa parceria entre os Estados Unidos e a Venezuela será espetacular para todos. A Venezuela, em breve, será grande e próspera novamente, talvez mais do que nunca”, disse o presidente norte-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ligação aponta para uma mudança nas relações entre os dois países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 3, o presidente Nicolás Maduro e a primeira-dama Cília Flores foram levados por militares estadunidenses, sob ordem do governo de Donald Trump, e estão presos em Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em pronunciamento à nação após a captura de Maduro, Delcy Rodríguez criticou a ação e disse que a Venezuela não voltaria a ser colônia. Mas, na última semana, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que retomaria a agenda de conversas diplomáticas com os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começa o período de Defeso Florestal no Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Defensorias acionam justiça para garantir medidas de enfrentamento ao calor no Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-e-delcy-rodriguez-relatam-conversa-produtiva-por-telefone&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Nesta quarta-feira (14), o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e a
presidente interina da Venezuela, Delcy Rodríguez
, se falaram por telefo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 14:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 14:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 14:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 14:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TE-HUSNGGi7tAEpWGQidSaJIoTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/2026-01-05t082635z_503572044_rc2vuia60ikv_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=7G_pjm_E</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Jornalista David Butter é novo diretor-geral da EBC</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/jornalista-david-butter-e-novo-diretor-geral-da-ebc</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/jornalista-david-butter-e-novo-diretor-geral-da-ebc#1001</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva nomeou por
decreto publicado nesta quinta-feira (15) no
o jornalista David Butter como novo diretor-geral da E...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cAXHksOXaNCz4tQ9dlRZXsQl54U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/0d4a1994_0.jpg?itok=e8Bf7KhY&quot; alt=&quot;Jornalista David Butter é novo diretor-geral da EBC&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva nomeou por&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decreto publicado nesta quinta-feira (15) no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o jornalista David Butter como novo diretor-geral da Empresa Brasil de Comunicação (EBC). Butter assume no lugar de Bráulio Ribeiro, que retorna à Diretoria de Operações, Engenharia e Tecnologia da EBC (Dotec).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Butter é jornalista com 25 anos de carreira, formado pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) e mestre em religião na sociedade contemporânea pelo King's College de Londres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atuou na TV Globo e na GloboNews como editor de texto, produtor, editor-chefe e executivo. Integrou a primeira equipe do G1, o portal de notícias da Globo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como sócio e fundador de uma produtora audiovisual, atendeu clientes no Brasil e no exterior, da criação e do desenvolvimento de conteúdo à direção e à produção executiva. Trabalhou ainda em comunicação corporativa e, em diferentes momentos da carreira, como colunista e comentarista esportivo. Foi finalista do Prêmio Jabuti 2025 na categoria conto, com o livro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Bomba e Outros Contos de Futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Parto da visão estratégica da EBC: 'ser uma empresa de comunicação relevante para a sociedade'. Acrescento: fazer comunicação pública, portanto ancorada nos valores da cidadania, mas também publicada, acessível e acessada por uma fatia crescente do público”, afirma o novo diretor-geral. “Na Diretoria-Geral, essa tarefa múltipla se traduz no esforço de produzir na Rede Nacional de Comunicação Pública cada vez mais efeitos de rede, dos quais destaco: sinergia, capilaridade, troca e visibilidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bráulio Ribeiro retorna à Dotec, que já havia comandado por um ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formado em rádio e televisão, atuou como professor em faculdades de comunicação do Distrito Federal, ministrando aulas de produção audiovisual, fotografia e edição de vídeo. Também já foi diretor de Operações da TVE Bahia e da Rádio Educadora, em Salvador, de 2016 a 2024. Anteriormente, ocupou diferentes cargos na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, entre eles o de gerente das Rádios da Amazônia, no ano de 2011 a 2013, e chefe de gabinete da Diretoria-Geral, de 2013 a 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo dos novemeses à frente da Diretoria-Geral, Bráulio liderou a consolidação da expansão da Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP), com 14 novos canais em 2025. Também foi responsável por coordenar as transmissões oficiais que a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fez tanto do Bricsquanto da 30ªConferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas (COP30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começa o período de Defeso Florestal no Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Defensorias acionam justiça para garantir medidas de enfrentamento ao calor no Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/jornalista-david-butter-e-novo-diretor-geral-da-ebc&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva nomeou por
decreto publicado nesta quinta-feira (15) no
o jornalista David Butter como novo diretor-geral da E...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 14:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 14:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 14:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 14:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cAXHksOXaNCz4tQ9dlRZXsQl54U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/0d4a1994_0.jpg?itok=e8Bf7KhY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Maranhão: buscas por crianças têm reforço de bombeiros do Ceará e Pará</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/maranhao-buscas-por-criancas-tem-reforco-de-bombeiros-do-ceara-e-para</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/maranhao-buscas-por-criancas-tem-reforco-de-bombeiros-do-ceara-e-para#1002</guid>
      <description>© Prefeitura de Bacabal/Divulgação
As buscas por duas crianças desaparecidas em um quilombona zona rural da cidade de Bacabal, no Maranhão, a cerca d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/J2LL94xretWvK46vl2jZ0NBRpNQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/nbyp44j75fapnnxnfmufh3cfni.jpg?itok=zpAca9ab&quot; alt=&quot;Maranhão: buscas por crianças têm reforço de bombeiros do Ceará e Pará&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Bacabal/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As buscas por duas crianças desaparecidas em um quilombona zona rural da cidade de Bacabal, no Maranhão, a cerca de 250 quilômetros (km) de São Luís, entraram no 12º dia, nesta quinta-feira (15). Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, desapareceram no dia 4 de janeiro após saírem para brincar no Quilombo de São Sebastião dos Pretos. Uma terceira criança, Anderson Kauan, de 8 anos, que estava com os dois, foi encontrada, no último dia 7, por carroceiros no povoado Santa Rosa, vizinho ao quilombo onde eles desapareceram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da área de buscas, de cerca de 54 quilômetros quadrados –marcada por mata de vegetação fechada, terreno irregular, com poucas trilhas, difícil acesso, açudes, o Rio Mearim e vários lagos –,mergulhadores do Corpo de Bombeiros Militar do Maranhão iniciaram a varredura no Lago Limpo, local por onde as crianças teriam passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta semana, sete bombeiros e dois cães farejadores foram enviados pelo estado do Pará para apoio nas buscas. O Ceará também enviou um efetivo de cinco bombeiros e quatro cães farejadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cerca de 500 pessoas entre profissionais do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade, das forças de segurança do estado como Corpo de Bombeiros e Polícia Civil, Exército, quilombolas e voluntários participam da ação para localizar as crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um aplicativo de geolocalização é usado para mapear as rotas percorridas pelas equipes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto de Perícias para Crianças e Adolescentes, órgão da Secretaria de Segurança Pública do Maranhão, está em Bacabal desde domingo (11) aprofundando as investigações. Entre as pessoas ouvidas está Anderson Kauan, que estava com Ágatha e Allan no dia do desaparecimento. Anderson disse ter deixado os dois no local enquanto buscava ajuda. Ao ser encontrado, Anderson estava debilitado e sem roupas. Exames atestaram que ele não foi abusado sexualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profissionais do instituto responsáveis por perícias psicológicas e sociais também ouviram familiares das crianças na tentativa de auxiliar nas buscas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começa o período de Defeso Florestal no Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Defensorias acionam justiça para garantir medidas de enfrentamento ao calor no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turismo brasileiro tem recorde de faturamento em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;União paga R$ 10,95 bilhões de dívidas de estados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anfavea projeta crescimento de 3,7% na produção de veículos para 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia faz operação contra venda de ingressos falsos para shows em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump e Delcy Rodríguez relatam conversa “produtiva” por telefone&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/maranhao-buscas-por-criancas-tem-reforco-de-bombeiros-do-ceara-e-para&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Bacabal/Divulgação
As buscas por duas crianças desaparecidas em um quilombona zona rural da cidade de Bacabal, no Maranhão, a cerca d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 14:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 14:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 14:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 14:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/J2LL94xretWvK46vl2jZ0NBRpNQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/nbyp44j75fapnnxnfmufh3cfni.jpg?itok=zpAca9ab</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval de rua deverá injetar mais de R$ 5,7 bi na economia carioca</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/carnaval-de-rua-devera-injetar-mais-de-r-57-bi-na-economia-carioca</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/carnaval-de-rua-devera-injetar-mais-de-r-57-bi-na-economia-carioca#1003</guid>
      <description>A Empresa Municipal de Turismo do Rio de Janeiro (Riotur) estima que mais de 6 milhões de foliões no carnaval de rua, previstos para o período entre ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8HqDjasTPlJ27TZvprd_jQD3sLc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/905859-carnaval_bolapreta0313.jpg?itok=A6XEcjE1&quot; alt=&quot;Carnaval de rua deverá injetar mais de R$ 5,7 bi na economia carioca&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Empresa Municipal de Turismo do Rio de Janeiro (Riotur) estima que mais de 6 milhões de foliões no carnaval de rua, previstos para o período entre 17 de janeiro e 22 de fevereiro, vão movimentar a economia carioca em mais de R$ 5,7 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desfilem em todas as regiões da capital fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Riotur, Bernardo Fellows, disse que a cidade está muito preparada para receber os foliões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Venham curtir, mas não se esqueçam de se hidratar, de passar protetor solar, usar roupas leves e calçados confortáveis. Os órgãos estão preparados para receber os turistas”, disse nesta quinta-feira (15).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 1,1 mil agentes da Secretaria de Ordem Pública e da Guarda Municipal vão atuar na segurança junto com a Polícia Militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haverá pontos de revista no Circuito Preta Gil, na Rua Primeiro de Março, onde desfilam os dez megablocos, para evitar a entrada de produtos de vidro e materiais cortantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário municipal de Saúde, Daniel Soranz, informou que a pasta vai montar sete postos pré-hospitalares, sendo dois no Circuito Preta Gil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As pessoas que tomam remédios de uso contínuo e esquecem da medicação no período carnavalesco são oprincipal motivo de preocupação, afirmou Soranz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele citououtros problemas de saúde comuns nesta época. “Desidratação e excesso de bebida alcóolica, queimaduras de segundo e terceiros graus tanto na pele quanto nos olhos por falta de proteção solar e uso de cera para cabelos que pode escorrer para os olhos”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soranz também recomendou o uso de calçados fechados para evitar corte nos pés e atenção quanto à procedência de comidas e bebidas que podem provocar problemas gastrointestinais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a secretária municipal de Políticas para a Mulheres, Joyce Trindade, no último ano, houve aumento de 275% de casos de assédio e de atendimento direto para as mulheres vítimas durante o período carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Haverá equipes de apoio com psicólogas, advogadas e assistentes sociais para atender as mulheres em casos de assédio e violência”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começa o período de Defeso Florestal no Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Defensorias acionam justiça para garantir medidas de enfrentamento ao calor no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turismo brasileiro tem recorde de faturamento em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/carnaval-de-rua-devera-injetar-mais-de-r-57-bi-na-economia-carioca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Empresa Municipal de Turismo do Rio de Janeiro (Riotur) estima que mais de 6 milhões de foliões no carnaval de rua, previstos para o período entre ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 13:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 13:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 13:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 13:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8HqDjasTPlJ27TZvprd_jQD3sLc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/905859-carnaval_bolapreta0313.jpg?itok=A6XEcjE1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura de São Paulo retoma espaço ocupado pelo Teatro de Contêiner</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/prefeitura-de-sao-paulo-retoma-espaco-ocupado-pelo-teatro-de-conteiner</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/prefeitura-de-sao-paulo-retoma-espaco-ocupado-pelo-teatro-de-conteiner#1004</guid>
      <description>A prefeitura de São Paulo retomou nesta quinta-feira (15) o terreno no centro da cidade que vinha sendo ocupado há quase dez anos pelo Teatro de Cont...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0NXi0qfnQHCoxp8aq5f9sUXZ3Ig=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/21/0g0a2148.jpg?itok=W3TP44YE&quot; alt=&quot;Prefeitura de São Paulo retoma espaço ocupado pelo Teatro de Contêiner&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura de São Paulo retomou nesta quinta-feira (15) o terreno no centro da cidade que vinha sendo ocupado há quase dez anos pelo Teatro de Contêiner Mungunzá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo comunicado da prefeitura, que lacrou o lugar com a presença da Guarda Civil Metropolitana (GCM), a operação de desocupação ocorreu sem qualquer intercorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura agiu amparada pela decisão da 5ª Vara da Fazenda Pública, que encerrou o prazo de permanência do grupo teatral naquela área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Breda, um dos gestores do teatro, disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que o grupo não esperava a ação da prefeitura:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi uma surpresa total. Estamos desde o dia 26 de dezembro tentando contato com eles, mas não temos resposta.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste momento, os representantes do teatro tentam falar com a Secretaria da Cultura do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto do ano passado, a Justiça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para permanência do grupo no local por 180 dias, mas depois derrubou para 90 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Breda, o grupo já tinha concordado em se mudar do local e ir para outro espaço indicado pela prefeitura, na rua Helvétia 807,também no centro de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos em fase de mudança. Cumprimos com todas as nossas atividades no teatro até o dia 19 de dezembro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gestor contou que a companhia de teatro está produzindo a planta e o projeto de logística do novo espaço, mas que precisa de acesso ao local pra fazer a mudança:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como fazemos a mudança se fomos interditados de entrar?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Felipe, outro gestor da cia teatral, publicou um vídeo nas redes sociais nesta manhã, no qual reforça o pedido de mais tempo para fazer a mudança:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O teatro foi lacrado e estamos sem acesso às nossas coisas, à nossa história. Com este vídeo, faço um apelo: nós já aceitamos o terreno oferecido pela prefeitura, na rua Helvétia. A gente precisa de tempo para tirar tudo daqui de forma organizada&quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/prefeitura-de-sao-paulo-retoma-espaco-ocupado-pelo-teatro-de-conteiner&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A prefeitura de São Paulo retomou nesta quinta-feira (15) o terreno no centro da cidade que vinha sendo ocupado há quase dez anos pelo Teatro de Cont...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 13:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 13:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 13:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 13:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0NXi0qfnQHCoxp8aq5f9sUXZ3Ig=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/21/0g0a2148.jpg?itok=W3TP44YE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cubatão pede ajuda para tentar reverter fechamento de fábricas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cubatao-pede-ajuda-para-tentar-reverter-fechamento-de-fabricas</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cubatao-pede-ajuda-para-tentar-reverter-fechamento-de-fabricas#1005</guid>
      <description>© Prefeitura de Cubatão/Divulgação
O prefeito de Cubatão, em São Paulo, César Nascimento (PSD), decidiu pedir ajuda ao governo federal após duas empr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3KLAP4LPk4V3eeyWZj4hlpJrt8g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/copia-de-foto-em-destaque-28-1024x679.jpg?itok=HbpAn5Gc&quot; alt=&quot;Cubatão pede ajuda para tentar reverter fechamento de fábricas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Cubatão/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito de Cubatão, em São Paulo, César Nascimento (PSD), decidiu pedir ajuda ao governo federal após duas empresas que atuavam na cidade há décadas encerrarem suas atividades em menos de um ano. Uma unidade pertencia à petroquímica Unigel. A outra, à Yara Brasil Fertilizantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O chefe do Poder Executivo municipal planeja viajar a Brasília na companhia de representantes políticos, empresariais e sindicais da Baixada Santista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é tentar sensibilizar a União sobre a necessidade de rever a política tarifária que incide sobre o setor petroquímico, em particular sobre a importação de fertilizantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos solicitar uma reunião com o vice-presidente [e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin] para tratarmos dos reflexos do fechamento de fábricas instaladas na cidade, problema que o município vem enfrentando há mais de uma década”, disse o prefeito à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, defensor de medidas de defesa comercial e de melhores condições de financiamento à atividade produtiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A perda de protagonismo de um polo industrial da relevância de Cubatão não é um problema local, mas um fator de enfraquecimento da indústria nacional como um todo”, acrescentou Nascimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também pretende pedir celeridade na conclusão do processo administrativo que a Secretaria de Comércio Exterior (Secex), do Mdic, instaurou em 2025 para apurar a suposta existência de dumping nas exportações chinesas de produtos laminados de ferro ou aço para o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dumping é quando uma empresa estrangeira ou país exporta seus produtos por preços inferiores ao custo de produção, com o objetivo de quebrar os concorrentes locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 26 de dezembro de 2025, a secretaria tornou público um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, informando ter constatado o dumping nas exportações chinesas, mas prorrogando o prazo para concluir a investigação e a avaliação dos prejuízos para a indústria siderúrgica brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após quase 70 anos funcionando em Cubatão, a Unigel comunicou, no último dia 8, a paralisação das atividades da fábrica de estireno (líquido usado na produção de um tipo de plástico, o poliestireno, empregado na fabricação de eletrodomésticos, embalagens e para muitos outros fins) e de tolueno (solvente para tintas, resinas, borrachas e revestimentos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a empresa, a decisão de encerrar suas atividades em Cubatão foi tomada em um “contexto de baixa sem precedentes na indústria química global, marcado por forte sobreoferta de commodities petroquímicas, intensificada pela expansão da capacidade produtiva internacional”, a partir de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia não descartou a possibilidade de retomar as atividades “tão logo as condições de mercado permitam”, mas destacou a “falta de perspectiva de reversão no curto prazo”, o que a motivou a concentrar sua produção de poliestireno na fábrica da cidade vizinha, Guarujá, também na Baixada Santista, para onde também será transferida a produção da planta de São José dos Campos, no interior de São Paulo, cujo encerramento foi anunciado nesta terça-feira (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerada uma das principais companhias petroquímicas do Brasil, com fábricas espalhadas por São Paulo e Bahia, a Unigel está em recuperação judicial desde outubro de 2025. O pedido à Justiça foi a forma que a empresa encontrou para renegociar com seus credores uma dívida que supera os R$ 5 bilhões e, assim, tentar “viabilizar a readequação de sua estrutura de capital” a fim de “preservar suas atividades”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cubatao-pede-ajuda-para-tentar-reverter-fechamento-de-fabricas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Cubatão/Divulgação
O prefeito de Cubatão, em São Paulo, César Nascimento (PSD), decidiu pedir ajuda ao governo federal após duas empr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 12:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 12:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 12:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 12:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3KLAP4LPk4V3eeyWZj4hlpJrt8g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/copia-de-foto-em-destaque-28-1024x679.jpg?itok=HbpAn5Gc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vendas no varejo cresceram 1,5% até novembro de 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/vendas-no-varejo-cresceram-15-ate-novembro-de-2025</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/vendas-no-varejo-cresceram-15-ate-novembro-de-2025#1006</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
As vendas no varejo cresceram 1% em novembro de 2025 em comparação com outubro de 2025. Já em relação a nov...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FwZHyrhLSPafkNwjPXpll6loxTA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/001_agencia_brasil011211frp_6763.jpg?itok=oaWKPUfl&quot; alt=&quot;Vendas no varejo cresceram 1,5% até novembro de 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas no varejo cresceram 1% em novembro de 2025 em comparação com outubro de 2025. Já em relação a novembro de 2024, o volume de vendas do varejo cresceu 1,3%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os dados foram divulgados nesta quinta-feira (15) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dados mostram ainda que, no ano de 2025, de janeiro até novembro, as vendas no varejo registraram alta de 1,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acumulado nos 12 meses anteriores, ou seja, de novembro de 2024 a novembro de 2025, foi também registrou um crescimento de 1,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a divulgação, entre outubro e novembro de 2025, na série com ajuste sazonal, o comércio varejistateve taxas positivas em sete das oito atividades pesquisadas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipamentos e material para escritório, informática e comunicação(4,1%);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Móveis e eletrodomésticos(2,3%);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigos farmacêuticos, médicos, ortopédicos e de perfumaria(2,2%);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros artigos de uso pessoal e doméstico(2,0%);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livros, jornais, revistas e papelaria(1,5%);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hiper, supermercados, produtos alimentícios, bebidas e fumo(1,0%);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Combustíveis e lubrificantes(0,6%)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O único resultado negativo foi em tecidos, vestuário e calçados(-0,8%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesma comparação, o comércio varejista ampliadoapresentou um resultado positivo, com material de construção(0,8%), e outro negativo, com veículos e motos, partes e peças(-0,2%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/vendas-no-varejo-cresceram-15-ate-novembro-de-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
As vendas no varejo cresceram 1% em novembro de 2025 em comparação com outubro de 2025. Já em relação a nov...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 12:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 12:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 12:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 12:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FwZHyrhLSPafkNwjPXpll6loxTA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/001_agencia_brasil011211frp_6763.jpg?itok=oaWKPUfl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNU2: resultado preliminar das vagas reservadas já pode ser consultado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/cnu2-resultado-preliminar-das-vagas-reservadas-ja-pode-ser-consultado</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/cnu2-resultado-preliminar-das-vagas-reservadas-ja-pode-ser-consultado#1007</guid>
      <description>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
Os resultados preliminares para vagas reservadas do Concurso Público Nacional Unificado (CNU2) já estão disponíveis...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4IpLPXctzeV-_XV6b4iTzpgGXEI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856602_69c46378dc_o.jpg?itok=J7MBr_nd&quot; alt=&quot;CNU2: resultado preliminar das vagas reservadas já pode ser consultado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Joel Rodrigues/Agência Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados preliminares para vagas reservadas do Concurso Público Nacional Unificado (CNU2) já estão disponíveis para consulta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A partir desta sexta-feira (16), os candidatos poderão apresentar recursos para revisão da análise de caracterização da deficiência ou da avaliação das autodeclarações de pessoas negras, indígenas e quilombolas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para consultar o resultado, é necessário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com Cadastro de Pessoa Física (CPF) e senha cadastrados no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;portal único de serviços digitais do governo federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o gov.br. Caso discorde do resultado, o candidato tem até o dia 19 de janeiro para apresentar recurso acessando o menu &quot;interposição de recursos&quot;, na área do candidato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com nota divulgada pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI), 15.903 candidatos participaram dessa etapa, podendo concorrer simultaneamente em diferentes modalidades de cotas. Desse total, 14.659 se declararam negras, 634 indígenas e 616 quilombolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaram do Procedimento de Caracterização da Deficiência 4.201 candidatos, por meio de atendimento virtual realizado por uma equipe interdisciplinar composta por três profissionais, inclusive um médico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A divulgação da nota preliminar da prova discursiva e a disponibilização do espelho de correção estão previstas para 23 de janeiro, com prazo para apresentação de recurso entre os dias 26 e 27 do mesmo mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado definitivo dos recursos para revisão das notas da avaliação de título, da prova discursiva e da verificação documental e caracterização da deficiência deve ser divulgado no dia 18 de fevereiro. A classificação final está prevista para o dia 20 de fevereiro, quando será realizada também a convocação para manifestação de interesse das vagas de preenchimento imediato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o MGI, 2.480 candidatos serão chamados para ocupar as vagas imediatamente após a homologação do resultado final e 1.172 vagas serão preenchidas em curto prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, o CNU2 deverá preencher 3.144 vagas para nível superior e 508 para nível intermediário, em 32 órgãos do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começa o período de Defeso Florestal no Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Defensorias acionam justiça para garantir medidas de enfrentamento ao calor no Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/cnu2-resultado-preliminar-das-vagas-reservadas-ja-pode-ser-consultado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
Os resultados preliminares para vagas reservadas do Concurso Público Nacional Unificado (CNU2) já estão disponíveis...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 11:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 11:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 11:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 11:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4IpLPXctzeV-_XV6b4iTzpgGXEI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856602_69c46378dc_o.jpg?itok=J7MBr_nd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Produção de veículos cresce 3,5% em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/producao-de-veiculos-cresce-35-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/producao-de-veiculos-cresce-35-em-2025#1008</guid>
      <description>© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução
A produção brasileira de veículos - o que inclui automóveis, comerciais leves, ônibus e caminhões - re...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oKCsjrcZTtCEAq0ImtGcid21rrk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-03t150541z_1_lynxnpei420m7_rtroptp_4_health-coronavirus-brazil-autos.jpg?itok=rbsSJiDw&quot; alt=&quot;Produção de veículos cresce 3,5% em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção brasileira de veículos - o que inclui automóveis, comerciais leves, ônibus e caminhões - registrou alta de 3,5% no ano passado, somando 2,64 milhões de unidades. A informação foi divulgadahoje (15) pela Associação Nacional dos Fabricantes de Veículos Automotores (Anfavea).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a associação, esse crescimento se deu principalmente por causa dos veículos leves e mantém o país entre os maiores produtores do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas totalizaram 2,69 milhões de unidades, o que representou aumento de 2,1% em relação ao ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto às exportações, o crescimento foi de 32,1%, com quase 529 mil unidades comercializadas no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperávamos mais, mas não foi um ano ruim para o setor. Ainda assim foi um ano com dados positivos”, disse o presidente da entidade, Igor Calvet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de dezembro, os emplacamentos de veículos tiveram crescimento de 17,1% em relação a novembro e de 8,5% em relação ao mesmo mês de 2024, com 279,4 mil unidades comercializadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Segundo a Anfavea, esse crescimento se deve principalmente ao excesso de estoques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As exportações, no entanto, caíram 47,7% na comparação mensal e 38,1% na comparação anual, com 18,7 mil unidades vendidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Este foi o pior mês desde abril de 2020, destacou o presidente da entidade, Igor Calvet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto à produção, a queda foi de 15,8% em relação a novembro e de -3,9% na comparação com o mesmo mês do ano anterior, com 184 mil unidades produzidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começa o período de Defeso Florestal no Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Defensorias acionam justiça para garantir medidas de enfrentamento ao calor no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turismo brasileiro tem recorde de faturamento em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;União paga R$ 10,95 bilhões de dívidas de estados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/producao-de-veiculos-cresce-35-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução
A produção brasileira de veículos - o que inclui automóveis, comerciais leves, ônibus e caminhões - re...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 10:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 10:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 10:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 10:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oKCsjrcZTtCEAq0ImtGcid21rrk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-03t150541z_1_lynxnpei420m7_rtroptp_4_health-coronavirus-brazil-autos.jpg?itok=rbsSJiDw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>IBGE prevê safra recorde de 346 milhões de toneladas em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ibge-preve-safra-recorde-de-346-milhoes-de-toneladas-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ibge-preve-safra-recorde-de-346-milhoes-de-toneladas-em-2025#1009</guid>
      <description>© REUTERS/Paulo Whitaker/Proibida reprodução
O Brasil deverá fechar 2025 com safra recorde de 346,1 milhões de toneladas
de cereais, leguminosas e ol...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8ECwvObNOjqGFaXYnlQQD9d5EvA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/plantacao_de_soja_soja_agricultura1103209901.jpg?itok=NeWGaIKv&quot; alt=&quot;IBGE prevê safra recorde de 346 milhões de toneladas em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Paulo Whitaker/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil deverá fechar 2025 com safra recorde de 346,1 milhões de toneladas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de cereais, leguminosas e oleaginosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado representa um aumento de 18,2% em relação a 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são da estimativa calculada em dezembro de 2025, divulgada nesta quinta-feira (15) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de que em 2026, a produção seja menor. Segundo estimativas do IBGE,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a safra brasileira em 2026 deve somar 339,8 milhões de toneladas, declínio de 1,8% em relação a 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a safra 2026, o IBGE informou que está incluindo a canola e o gergelim,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;produtos que vêm ganhando importância na safra de cereais, leguminosas e oleaginosas nos últimos anos, muito embora ainda tenham seu cultivo limitado a poucas unidades da federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2025, o IBGE prevê recorde da série histórica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O arroz, o milho e a soja são os três principais produtos deste grupo que, somados, representaram 92,7% da estimativa da produção e respondem por 87,9% da área a ser colhida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a soja, a estimativa de produção foi de 166,1 milhões de toneladas, novo recorde da série histórica, que representa alta de 14,6% em relação a 2024. Para o milho, a estimativa também foi recorde,141,7 milhões de toneladas (crescimento de 23,6%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro recorde se refere à produção do algodão herbáceo em caroço, que chegou a 9,9 milhões de toneladas, um acréscimo de 11,4% em relação a 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a produção do arroz em casca foi estimada em 12,7 milhões de toneladas (alta de 19,4%); a do trigo, em 7,8 milhões de toneladas (3,7% a mais que em 2024), e a do sorgo foi de 5,4 milhões de toneladas (35,5% a mais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prognóstico para 2026 divulgado nesta quinta foi o terceiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ibge-preve-safra-recorde-de-346-milhoes-de-toneladas-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Paulo Whitaker/Proibida reprodução
O Brasil deverá fechar 2025 com safra recorde de 346,1 milhões de toneladas
de cereais, leguminosas e ol...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-15 10:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-15 10:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-15 10:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-15 10:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8ECwvObNOjqGFaXYnlQQD9d5EvA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/plantacao_de_soja_soja_agricultura1103209901.jpg?itok=NeWGaIKv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
