<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:18:51 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Presidente da Fifa: importante nos eventos de futebol é unir o mundo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:18:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo#1000</guid>
      <description>© Reuters/Dan Mullan/proibida reprodução
O presidente da Federação Internacional de Futebol (Fifa), Gianni Infantino, afirmou nesta segunda-feira (26...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hRxK1BZ1vtWG44PFWq92QSlExyM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/gianni_infantino_fifa_presidente.jpg?itok=xD1mmxGn&quot; alt=&quot;Presidente da Fifa: importante nos eventos de futebol é unir o mundo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Dan Mullan/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Federação Internacional de Futebol (Fifa), Gianni Infantino, afirmou nesta segunda-feira (26) que a Copa do Mundo de 2026, nos Estados Unidos, no México e no Canadá, será uma ocasião para unir as pessoas, “especialmente no nosso mundo de hoje”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infantino comentou sobre um possível boicote ao torneio, por algumas seleções europeias, após as ameaças do presidente estadunidense, Donal Trump, de tomar a Groenlândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sempre olho para o futuro e, para mim, o que é importante nos eventos de futebol, como o Mundial, o Mundial dos homens ou o Mundial das mulheres aqui no Brasil, é uniras pessoas, unir os países, unir as pessoas de todo o mundo”, ressaltou, após reunião com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, no Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Infantino, a Fifa recebeu mais de 500 milhões de pedidos de ingressos para a Copa do Mundo deste ano, para os6 milhões de ingressos disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Então, as pessoas querem ir e as pessoas vão e vão celebrar e nós celebramos juntos o futebol, sempre. Nós precisamos de ocasiões para unir as pessoas, especialmente no nosso mundo hoje”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump afirmou que pretende impor tarifas a nações europeias que não apoiarem seu plano de assumir o controle da Groenlândia. O argumento para a tomada no território autônomo da Dinamarca é a segurança nacional dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da oposição do governo francês aos planos de Trump, de acordo com a agência Reuters, a ministra dos Esportes da França, Marina Ferrari, afirmou que não prevê que seu país se retire da Copa do Mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Até o momento, não há qualquer intenção por parte do ministério de boicotar esta grande competição&quot;, declarou a ministra. &quot;Não vou me antecipar ao que poderá acontecer, mas também ouvi vozes se manifestando em certos blocos políticos. Eu sou uma das que acreditam na separação entre esporte e política. A Copa do Mundo é um momento extremamente importante para quem ama o esporte”, completou a Marina Ferrari.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Copa do Mundo de 2026 será a primeira edição disputada em três países e que reunirá 48 seleções. O torneio começa dia 11 de junho, na Cidade do México, capital mexicana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, principal tema do encontro entre Lula e Infantino, nesta segunda-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa de Fifa é que o Brasil recebacerca de 3 milhões de torcedores de todo o mundo para a competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Infantino, tudo está pronto no Brasil e o evento tem o objetivo de impulsionar o futebol feminino e todas as causas das mulheres, como o combate à violência e ao feminicídio. “Vamos trabalhar na educação deste tema”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Confederação Brasileira de Futebol (CBF), Samir Xaud, contou ainda que o Brasil deve se candidatar para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029. “A gente acredita que o Brasil está apto a receber esse evento grandioso, mas isso requer muitas conversas, muitos ajustes, mas o Brasil vai, sim, colocar a sua candidatura para 2029”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Guarnicê de Cinema recebe inscrições até 22 de fevereiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Dan Mullan/proibida reprodução
O presidente da Federação Internacional de Futebol (Fifa), Gianni Infantino, afirmou nesta segunda-feira (26...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 16:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 16:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 16:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 16:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hRxK1BZ1vtWG44PFWq92QSlExyM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/gianni_infantino_fifa_presidente.jpg?itok=xD1mmxGn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prazo para aderir ao Simples Nacional termina em 31 de janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/prazo-para-aderir-ao-simples-nacional-termina-em-31-de-janeiro</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:18:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/prazo-para-aderir-ao-simples-nacional-termina-em-31-de-janeiro#1001</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Empreendedores que desejam aderir ou regressar ao Simples Nacional têm até sábado (31) para fazer o pedido. O prazo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yxEkU29xYWWy-yc5wD0Z6gpr9Vo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/907928-feira_capacitacao_artesanato_rio_8093.jpg?itok=ECxR88aK&quot; alt=&quot;Prazo para aderir ao Simples Nacional termina em 31 de janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empreendedores que desejam aderir ou regressar ao Simples Nacional têm até sábado (31) para fazer o pedido. O prazo vale tanto para empresas que nunca optaram pelo regime quanto para aquelas que foram excluídas e querem reingressar. Regime que permite o pagamento de tributos de forma simplificada, o Simples é destinado a microempreendedores individuais (MEI), microempresas (ME) e empresas de pequeno porte (EPP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para optar pelo regime, a empresa precisa ter Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ), inscrição municipal e, quando exigível, inscrição estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido é feito exclusivamente pela internet, no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com acesso por certificado digital ou código de acesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o pedido, o sistema faz uma verificação automática de pendências com a Receita Federal, os estados e os municípios. Se não houver irregularidades, a opção é aprovada. Caso existam débitos ou inconsistências, o pedido fica “em análise” até a regularização. O acompanhamento pode ser feito no próprio portal. O resultado dos pedidos está previsto para a segunda quinzena de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas que já estão no Simples e não foram excluídas permanecem automaticamente no regime, sem necessidade de novo pedido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Entre os principais motivos de exclusão estão débitos tributários, excesso de faturamento, falta de documentos, parcelamentos pendentes e o exercício de atividades não permitidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas excluídas por dívidas podem voltar ao Simples desde que regularizem todas as pendências até 31 de janeiro e façam novo pedido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal permite a regularização por meio de pagamento à vista, parcelamentos ou transações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o pedido for aprovado, o retorno ao regime tem efeito retroativo a 1º de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Débitos com a Receitadevem ser negociados pelo Portal do Simples Nacional; dívidas inscritas na Dívida Ativa da União, pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Pendências estaduais ou municipais devem ser resolvidas diretamente com o órgão local. Quem perder o prazo só poderá pedir nova adesão em janeiro de 2027. Nesse período, a empresa passa a outro regime de tributação, como Lucro Presumido ou Lucro Real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os MEI excluídos do Simples e desenquadrados do Simei também têm até 31 de janeiro para regularizar pendências e pedir o retorno. O primeiro passo é verificar a situação do CNPJ no Portal do Simples. Em seguida o microempreendedor deve quitar ou parcelar débitos no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Virtual de Atendimento da Receita (e-CAC)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/prazo-para-aderir-ao-simples-nacional-termina-em-31-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Empreendedores que desejam aderir ou regressar ao Simples Nacional têm até sábado (31) para fazer o pedido. O prazo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 16:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 16:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 16:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 16:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yxEkU29xYWWy-yc5wD0Z6gpr9Vo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/907928-feira_capacitacao_artesanato_rio_8093.jpg?itok=ECxR88aK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>FGC alerta para golpes ligados a indenizações do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-alerta-para-golpes-ligados-indenizacoes-do-banco-master</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:18:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-alerta-para-golpes-ligados-indenizacoes-do-banco-master#1002</guid>
      <description>Desde o início do pagamento das indenizações a correntistas e investidores do Banco Master, golpistas têm se aproveitado da busca por ressarcimentos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav&quot; alt=&quot;FGC alerta para golpes ligados a indenizações do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do pagamento das indenizações a correntistas e investidores do Banco Master, golpistas têm se aproveitado da busca por ressarcimentos para aplicar fraudes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O alerta foi feito pelo Fundo Garantidor de Créditos (FGC) no último sábado (24), em nota conjunta com entidades representativas do sistema financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FGC começou na segunda-feira (19) a liberar os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pagamentos a clientes do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, liquidado pelo Banco Central em novembro do ano passado. Desde então, foram identificadas tentativas de golpes que usam indevidamente o nome do fundo, de bancos e até de órgãos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o comunicado, os golpes identificados nos últimos dias utilizam indevidamente o nome do FGC, de bancos e de órgãos públicos. Entre as práticas já mapeadas estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Envio de e-mails, mensagens e outras comunicações falsas que simulam contatos institucionais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divulgação de links, páginas e aplicativos fraudulentos, criados para induzir vítimas a fornecer dados pessoais, bancários ou cadastrais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedido de pagamentos indevidos ou antecipados, sob falsas promessas de benefícios, liberação de valores ou agilização de processos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uso indevido de ferramentas de recuperação de senha e disparo de mensagens com links maliciosos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Circulação de aplicativos não oficiais em plataformas digitais, que comprometem a segurança das informações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FGC e as entidades que assinam a nota orientam os clientes do sistema financeiro a redobrar a atenção e adotar práticas seguras no uso de serviços digitais. As principais recomendações são:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buscar informações e confirmações exclusivamente pelos canais institucionais do FGC e das instituições financeiras;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desconfiar de ofertas que prometem facilidades ou liberação rápida de recursos por supostos prestadores de serviço;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desconsiderar qualquer solicitação de dados pessoais feita por canais não oficiais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-alerta-para-golpes-ligados-indenizacoes-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Desde o início do pagamento das indenizações a correntistas e investidores do Banco Master, golpistas têm se aproveitado da busca por ressarcimentos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 15:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 15:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 15:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 15:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Novo vazamento de água é registrado em mina da Vale em Congonhas (MG)</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/novo-vazamento-de-agua-e-registrado-em-mina-da-vale-em-congonhas-mg</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:18:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/novo-vazamento-de-agua-e-registrado-em-mina-da-vale-em-congonhas-mg#1003</guid>
      <description>Um novo vazamento de água foi registrado em uma mina da Vale na cidade de Congonhas, no interior de Minas Gerais. Dessa vez, informou a prefeitura, o...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WBnvE0199dBy5aRxaDfIyx2bgAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/cc6a88e9-7adb-471f-a0f0-cc7a39f83708.jpg?itok=Pohbe6Ak&quot; alt=&quot;Novo vazamento de água é registrado em mina da Vale em Congonhas (MG)&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um novo vazamento de água foi registrado em uma mina da Vale na cidade de Congonhas, no interior de Minas Gerais. Dessa vez, informou a prefeitura, o extravasamento foi identificado na mina Viga, que fica localizada na estrada Esmeril. De acordo com a Defesa Civil, já foi constatado extravasamento de água para o rio Maranhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não houve bloqueio de vias nem comunidades atingidas. O impacto, de acordo com a prefeitura, é ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este foi o segundo extravasamento em uma mina da Vale em menos de 24 horas na cidade de Congonhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem (25), segundo a prefeitura, houve o rompimento de uma barreira de contenção de água na mina de Fábrica, que fica a cerca de 22 km de distância da mina de Viga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do rompimento dessa cava da mina de Fábrica, o material atravessou o dique Freitas e seguiu carreando sedimentos e rejeitos de mineração, provocando impactos ambientais, mas sem vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve vazamento de 263 mil metros cúbicos de água turva que continha minério e outros materiais do processo de beneficiamento mineral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse vazamento chegou a atingir uma área de outra mineradora, a CSN, provocando danos materiais. Depois, essa lama atingiu o rio Goiabeiras, que atravessa parte da área urbana da cidade, antes de se encontrar com o Rio Maranhão, já na área central de Congonhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CSN, esse rompimento provocou o alagamento de áreas de sua unidade Pires, localizada em Ouro Preto. Entre as áreas atingidas estão o almoxarifado, os acessos internos, as oficinas mecânicas e a área de embarque. “Importante ressaltar que todas as estruturas de contenção de sedimentos da CSN Mineração estão operando normalmente”, informou a CSN, em nota, ressaltando que está acompanhando a situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rio Goiabeiras é afluente do rio Maranhão e este, por sua vez, deságua no Paraopeba, o mesmo que passa por Brumadinho e foi atingido pelo rompimento de uma barragem da Vale em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25 de janeiro de 2019, há sete anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão dos episódios ocorridos desde ontem na mina de Fábrica, foi montada uma sala de crise com participação das defesas civis das cidades de Congonhas e Ouro Preto, além de equipes da Coordenadoria de Estado de Defesa Civil (CEDEC), do Corpo de Bombeiros de Minas Gerais, da Secretaria de Meio Ambiente e Mudanças Climáticas da prefeitura de Congonhas e do Ministério Público do Estado de Minas Gerais (MPMG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tal nível de turbidez da água acarreta consequências muito sérias. Uma delas é a perda de biodiversidade significativa, porque os índices de qualidade da água vão reduzir muito, seja pela baixa de oxigênio, de luminosidade e até porque o material vai assoreando os rios e aumentando as possibilidades de enchente. O material carreado, muitas vezes, pode ser tóxico, o que afeta as matas ciliares, responsáveis por conter os barrancos, que servem para evitar enchentes. Estas consequências serão observadas nos próximos meses, porque esse material vai descendo, cada vez mais. Nas áreas mais próximas ao rompimento da cava na área da Mina de Fábrica, da Vale, percebemos arraste de árvores e rochas e mudança no curso do rio”, disse João Lobo, secretário de municipal de Meio Ambiente e Mudanças Climáticas, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o ocorrido na mina de Fábrica, a secretaria aplicou um auto de infração à Vale, que pode ser convertido em multa. “Embora não se trate de uma barragem, o município considera que a estrutura seria capaz de causar graves problemas ambientais e sociais, porque poderia acarretar até mesmo perda de vidas. A empresa não tinha condições de fazer o monitoramento atento e contínuo desta área”, falou o secretário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado ao mercado divulgado hoje (26), a Vale informou que os extravasamentos de água identificados nas minas de Congonhas e de Ouro Preto “foram contidos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ninguém ficou ferido e a população e as comunidades próximas não foram afetadas. Nenhuma das duas situações tem qualquer relação com as barragens da Vale na região, que seguem sem alterações nas suas condições de estabilidade e segurança e são monitoradas 24 horas por dias, 7 dias por semana. A Vale esclarece, ainda, que não houve carreamento de rejeitos de mineração, apenas água com sedimentos”, escreveu a companhia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/novo-vazamento-de-agua-e-registrado-em-mina-da-vale-em-congonhas-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um novo vazamento de água foi registrado em uma mina da Vale na cidade de Congonhas, no interior de Minas Gerais. Dessa vez, informou a prefeitura, o...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 15:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 15:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 15:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 15:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WBnvE0199dBy5aRxaDfIyx2bgAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/cc6a88e9-7adb-471f-a0f0-cc7a39f83708.jpg?itok=Pohbe6Ak</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes pede relatório de visitas e rotina de Bolsonaro na prisão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-pede-relatorio-de-visitas-e-rotina-de-bolsonaro-na-prisao</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:18:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-pede-relatorio-de-visitas-e-rotina-de-bolsonaro-na-prisao#1004</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta segunda-feira (26) que a direção da Papudinha envie à Corte, no p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tNX1gj5jWUvbusDk-zyX4sXtN30=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr3257.jpg?itok=kdt-Sz6S&quot; alt=&quot;Moraes pede relatório de visitas e rotina de Bolsonaro na prisão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta segunda-feira (26) que a direção da Papudinha envie à Corte, no prazo de cinco dias, um relatório completo sobre as visitas de parentes e advogados ao ex-presidente Jair Bolsonaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pena de 27 anos e três meses de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pela condenação na ação penal da trama golpista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a administração do presídio também deverá enviar informações sobre consultas e atendimentos médicos, sessões de fisioterapia, leitura de livros e eventuais ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Bolsonaro da Superintendência da Polícia Federal, em Brasília, para o 19° Batalhão da Polícia Militar, localizado dentro do Complexo Penitenciário da Papuda. O local é conhecido como Papudinha e é destinado a presos especiais, como policiais, advogados e juízes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também autorizou que o ex-presidente receba atendimento médico particular e permitiu o deslocamento a hospitais em caso de emergência. Bolsonaro também está autorizado a receber refeições especiais na prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Guarnicê de Cinema recebe inscrições até 22 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Márcia Tauil, Jaime Ernest Dias e João Ferreira lançam a música &quot;A construção de um sonho&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviço de Meteorologia alerta para onda de frio brutal nos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fachin diz que democracia atravessa tempos desafiadores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil: racismo na escola é tema do Caminhos da Reportagem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Fifa: importante nos eventos de futebol é unir o mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prazo para aderir ao Simples Nacional termina em 31 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FGC alerta para golpes ligados a indenizações do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo vazamento de água é registrado em mina da Vale em Congonhas (MG)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-pede-relatorio-de-visitas-e-rotina-de-bolsonaro-na-prisao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta segunda-feira (26) que a direção da Papudinha envie à Corte, no p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 15:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 15:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 15:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 15:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tNX1gj5jWUvbusDk-zyX4sXtN30=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr3257.jpg?itok=kdt-Sz6S</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula conversa com Trump e pede mudanças em Conselho da Paz</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:18:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz#1005</guid>
      <description>O presidente Lula conversou por telefone, na manhã desta segunda-feira (26), com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. Na conversa, Lula sug...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/woPmmxpUAmVaHKQpnE5yljm8Ea4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/26/54880670460_89d446c358_o.jpg?itok=-c-hWYb7&quot; alt=&quot;Lula conversa com Trump e pede mudanças em Conselho da Paz&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Lula conversou por telefone, na manhã desta segunda-feira (26), com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. Na conversa, Lula sugeriu que Trump incluísse um assento para a Palestina no Conselho da Paz, colegiado idealizado, criado e presidido pelo estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, Lula sugeriu que o conselho se limitasse a discutir as questões relacionadas à Faixa de Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O teor da conversa entre os presidentes foi divulgado pelo Palácio do Planalto, em nota. Segundo o Planalto,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o presidente brasileiro também reforçou a importância de uma reforma abrangente na Organização das Nações Unidas (ONU)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ampliando o número de membros permanentes do Conselho de Segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula foi um dos líderes convidados a ocupar um assento no conselho, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana passada, em um evento em Salvador, ele chegou a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;criticar a proposta de criação do Conselho da Paz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Para o presidente brasileiro, Trump quer criar uma nova ONU para ser o dono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na conversa, os dois presidentes também trataram de questões relacionadas à Venezuela. Lula reiterou o que já vem falando sobre o assunto: a importância de manter a paz no continente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula voltou a propor um fortalecimento na cooperação entre os dois países no combate ao crime organizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lula manifestou interesse em estreitar a parceria na repressão à lavagem de dinheiro e ao tráfico de armas, bem como no congelamento de ativos de grupos criminosos e no intercâmbio de dados sobre transações financeiras. A proposta foi bem recebida pelo presidente norte-americano”, afirmou o Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o Planalto, Lula e Trump também conversaram sobre o estreitamento da relação entre Brasil e EUA, e como isso se reflete positivamente na economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O presidente Trump afirmou que o crescimento econômico dos Estados Unidos e do Brasil é positivo para a região como um todo.Ambos saudaram o bom relacionamento construído nos últimos meses, que resultou no levantamento de parte significativa das tarifas aplicadas a produtos brasileiros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois se encontraram pessoalmente pela primeira vez na Assembleia Geral da ONU, em Nova York, em setembro. Foi um rápido encontro e cumprimento, mas o norte-americano afirmou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ter tido uma &quot;química excelente&quot; com Lula&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Lula conversou por telefone, na manhã desta segunda-feira (26), com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. Na conversa, Lula sug...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 15:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 15:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 15:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 15:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/woPmmxpUAmVaHKQpnE5yljm8Ea4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/26/54880670460_89d446c358_o.jpg?itok=-c-hWYb7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inscrições para concurso da Câmara dos Deputados terminam hoje</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/inscricoes-para-concurso-da-camara-dos-deputados-terminam-hoje</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:18:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/inscricoes-para-concurso-da-camara-dos-deputados-terminam-hoje#1006</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As inscrições para o concurso público da Câmara dos Deputados se encerram às 18h (horário de Brasília) desta segund...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0jWjdCM6qHXTulfU_n58D9I7MtE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf00339.jpg?itok=5z00RX4e&quot; alt=&quot;Inscrições para concurso da Câmara dos Deputados terminam hoje&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para o concurso público da Câmara dos Deputados se encerram às 18h (horário de Brasília) desta segunda-feira (26). Interessados devem se inscrever pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São oferecidas 70 vagas imediatas para cargos de nível superior, sendo 35 para analista legislativo, especialidade processo legislativo e gestão; e 35 para técnico legislativo, especialidade assistente legislativo e administrativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda 70 vagas em cadastro de reserva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos devem ter diploma de curso superior em qualquer área, emitido por instituição reconhecida pelo Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de inscrição é de R$ 100 para o cargo de técnico legislativo e de R$ 130 para o cargo de analista legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento deve ser feito até a quarta-feira (28) por meio da Guia de Recolhimento da União (GRU Cobrança). O documento inclui QR code para pagamento via Pix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de vagas, 30% são reservadas, sendo 25% para candidatos negros; 3% para candidatos indígenas; e 2% para candidatos quilombolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para concorrer às vagas reservadas, a opção deve ser indicada no momento da inscrição, quando o candidato deve se autodeclarar negro (preto ou pardo), indígena ou quilombola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As provas serão aplicadas em todas as capitais do país no dia 8 de março, nos turnos da manhã e da tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As provas objetivas terão 90 questões de conhecimentos gerais e 90 questões de conhecimentos específicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A duração será de 5 horas para a prova objetiva e de 3 horas para a prova discursiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A remuneração mensal varia de R$ 21.008,19 a R$ 30.853,99, conforme o cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada de trabalho é de 40 horas semanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Agência Câmara&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/inscricoes-para-concurso-da-camara-dos-deputados-terminam-hoje&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As inscrições para o concurso público da Câmara dos Deputados se encerram às 18h (horário de Brasília) desta segund...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 14:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 14:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 14:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 14:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0jWjdCM6qHXTulfU_n58D9I7MtE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf00339.jpg?itok=5z00RX4e</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio tem mais de 200 mil famílias contempladas pelo Gás do Povo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/rio-tem-mais-de-200-mil-familias-contempladas-pelo-gas-do-povo</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:18:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/rio-tem-mais-de-200-mil-familias-contempladas-pelo-gas-do-povo#1007</guid>
      <description>© Marcello Casal/Agência Brasil
O governo federal começou, nesta segunda-feira (26), a segunda etapa de implementação do
medida vai atender 203.994 f...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1&quot; alt=&quot;Rio tem mais de 200 mil famílias contempladas pelo Gás do Povo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal começou, nesta segunda-feira (26), a segunda etapa de implementação do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;medida vai atender 203.994 famílias no estado do Rio de Janeiro, por meio do fornecimento gratuito do vale para recarregar o botijão de gás de cozinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;programa do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS), em parceria com o Ministério de Minas e Energia (MME), chega a famílias de 17 capitais brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dezessete capitais que não haviam sido contempladas em novembro, na primeira etapa, foram incluídas agora: Aracaju (SE), Boa Vista (RR), Brasília (DF), Campo Grande (MS), Cuiabá (MT), Curitiba (PR), Florianópolis (SC), João Pessoa (PB), Macapá (AP), Maceió (AL), Manaus (AM), Palmas (TO), Porto Velho (RO), Rio Branco (AC), Rio de Janeiro (RJ), São Luís (MA) e Vitória (ES).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, foi realizada a primeira concessão do Gás do Povo para quase um milhão de famílias em dez capitais: Belém (PA), Belo Horizonte (MG), Fortaleza (CE), Goiânia (GO), Natal (RN), Porto Alegre (RS), Recife (PE), São Paulo (SP), Salvador (BA) e Teresina (PI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, com 10 mil pontos de comercialização credenciados em menos de dois meses, uma em cada seis revendas de GLP (gás de cozinha) do país está conectada à iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, praticamente todas as famílias contam com uma revenda a até 2 quilômetros de sua residência, “numa estratégia que busca eficiência logística e presença territorial, essenciais para combater a pobreza energética.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O benefício alivia o orçamento familiar dos mais pobres, que podem destinar o dinheiro que gastariam no botijão para comprar alimentos ou suprir outra necessidade básica&quot;, disse, em nota, o ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, Wellington Dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de que o Gás do Povo esteja em pleno funcionamento em março, quando 15 milhões de famílias (cerca de 50 milhões de pessoas) em todos os 5.571 municípios estarão contemplados. A iniciativa também conta com a participação da Caixa Econômica Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma política que leva dignidade, saúde e segurança alimentar a milhões de famílias. Em março, o programa estará em todos os municípios do país, e vai consolidar o maior programa de promoção do cozimento limpo do mundo”, afirmou, em nota, o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ser elegível, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, ter renda per capita de até meio salário-mínimo e manter o Cadastro Único atualizado nos últimos 24 meses. Além disso, é essencial que o CPF do responsável familiar esteja regular, e que o cadastro não apresente pendências como averiguação cadastral ou indício de óbito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Palácio do Planalto, o custo da recarga e a complexidade de sua distribuição em áreas mais afastadas impediam que muitas residências tivessem acesso à energia limpa e segura. “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, a realidade para muitos era o uso de alternativas precárias, como lenha, carvão e querosene, que expunham mulheres e crianças, principalmente, a ambientes insalubres, marcados por fumaça tóxica e potencial de desenvolver doenças respiratórias, além do perigo de queimaduras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu Social - Gás do Povo”, as famílias podem verificar se estão elegíveis, conferir a situação do vale e encontrar revendas credenciadas. Também encontram o telefone e endereço de pontos credenciados, caso a pessoa queira ligar para o estabelecimento e tirar dúvidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/rio-tem-mais-de-200-mil-familias-contempladas-pelo-gas-do-povo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal/Agência Brasil
O governo federal começou, nesta segunda-feira (26), a segunda etapa de implementação do
medida vai atender 203.994 f...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 14:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 14:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 14:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 14:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Casos de câncer de pele saltam de 4 mil para mais de 72 mil em 10 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/casos-de-cancer-de-pele-saltam-de-4-mil-para-mais-de-72-mil-em-10-anos</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:18:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/casos-de-cancer-de-pele-saltam-de-4-mil-para-mais-de-72-mil-em-10-anos#1008</guid>
      <description>© Agência Brasil/Fernando Frazão
Dados da Sociedade Brasileira de Dermatologia (SBD) mostram que o número de diagnósticos de câncer de pele no Brasil...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xAsn4ZHQEKraP8IA1JS0zm0VtzI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/938696-exame__tng3307.jpg?itok=RjQt-iU_&quot; alt=&quot;Casos de câncer de pele saltam de 4 mil para mais de 72 mil em 10 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Agência Brasil/Fernando Frazão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da Sociedade Brasileira de Dermatologia (SBD) mostram que o número de diagnósticos de câncer de pele no Brasil saltou de 4.237 em 2014 para 72.728 em 2024. A incidência da doença, segundo a entidade, apresenta um padrão regional claro, com os estados do Sul e do Sudeste concentrando taxas mais elevadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção nacional, em 2024, foi de 34,27 casos por 100 mil habitantes, ligeiramente abaixo do pico registrado em 2023 (36,28). Em 2024, Espírito Santo (139,37) e Santa Catarina (95,65) lideraram o ranking, seguidos por Rondônia (85,11), que se destacou fora do eixo regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a SBD, os índices refletem uma combinação de fatores, incluindo maior exposição solar, predominância de pessoas de pele clara e envelhecimento populacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas regiões Norte e Nordeste, as taxas permanecem mais baixas, embora estados como Rondônia (85,11) e Ceará (68,64) tenham apresentado elevação em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em unidades historicamente marcadas por baixa notificação, como Roraima, Acre e Amapá, o aumento pode indicar avanço na vigilância epidemiológica, ainda que a subnotificação persista, sobretudo em áreas rurais ou de difícil acesso”, avaliou a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alta de diagnósticos de câncer de pele no país, segundo a SBD, foi mais expressiva a partir de 2018, quando se passou a exigir o preenchimento do Cartão Nacional de Saúde e da Classificação Internacional de Doenças (CID-10) em exames para análise laboratorial de células e tecidos coletados para biópsia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da entidade mostram que usuários do Sistema Único de Saúde (SUS) têm 2,6 vezes mais dificuldade para agendar uma avaliação com dermatologista quando comparados a usuários da saúde privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a SBD, ampliar o diagnóstico precoce do câncer de pele depende do aumento da oferta de consultas na rede pública, uma vez que identificar a doença em estágios iniciais eleva as chances de cura e reduz a necessidade de tratamentos mais complexos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números mostram que, no SUS, o volume de consultas dermatológicas retornou ao nível pré-pandemia, após queda acentuada em 2020, passando de 4,04 milhões para 2,36 milh0ões. Nos anos seguintes, houve recuperação gradual, chegando a 3,97 milhões em 2024, próximo da marca de 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na saúde suplementar, o número de consultas dermatológicas se manteve duas a três vezes acima do SUS, ultrapassando 10 milhões em 2019 e em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a SBD, entre 2019 e 2024o número de consultas com especialistas por mil beneficiários variou de 37,96 (2020) a 51,01 (2019), confirmando maior disponibilidade de profissionais no setor privado, onde os usuários tiveram de duas a quase cinco vezes mais acesso a dermatologista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em 2020, essa diferença chegou a 3,4 vezes; em 2024, ainda foi 2,6 vezes maior. Embora nem todas as consultas tenham como objetivo o rastreamento do câncer de pele, o maior volume de atendimentos aumenta a chance de identificar lesões suspeitas precocemente”, destacou a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como o exame clínico visual é a principal porta de entrada para o diagnóstico, essa diferença de acesso pode influenciar diretamente a evolução da doença, especialmente nos casos de melanoma”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a SBD, a desigualdade de acesso reflete diretamente na complexidade do tratamento, já que, quando o diagnóstico do câncer de pele não é precoce, os pacientes comumente precisam de procedimentos mais invasivos e prolongados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/casos-de-cancer-de-pele-saltam-de-4-mil-para-mais-de-72-mil-em-10-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Agência Brasil/Fernando Frazão
Dados da Sociedade Brasileira de Dermatologia (SBD) mostram que o número de diagnósticos de câncer de pele no Brasil...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 14:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 14:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 14:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 14:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xAsn4ZHQEKraP8IA1JS0zm0VtzI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/938696-exame__tng3307.jpg?itok=RjQt-iU_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-presidentes e republicanos criticam Trump por morte em Minneapolis</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ex-presidentes-e-republicanos-criticam-trump-por-morte-em-minneapolis</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:18:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ex-presidentes-e-republicanos-criticam-trump-por-morte-em-minneapolis#1009</guid>
      <description>© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução
morte do norte-americano Alex Pretti
, de 37 anos, no sábado (24), em Minneapolis, vem gerando uma crescente ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/N5f5DjruIiMIcRHLzdJNXwpukvg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/2026-01-24t181119z_1_lynxmpem0n0e3_rtroptp_4_eua-ice-matam-minneapolis.jpg?itok=pPsMKU_X&quot; alt=&quot;Ex-presidentes e republicanos criticam Trump por morte em Minneapolis&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;morte do norte-americano Alex Pretti&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de 37 anos, no sábado (24), em Minneapolis, vem gerando uma crescente onda de críticas e protestos da oposição e até de aliados à atuação do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviço de Imigração e Alfândega (ICE)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dos Estados Unidos e também ao presidente Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Políticos importantes como Barack Obama e Bill Clinton, dois ex-presidentes dos EUA, se manifestaram fortemente contra o que vem acontecendo naquele estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clinton fez uma declaração pública sobre o assunto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas últimas semanas, assistimos a cenas horrorosas em Minneapolis e em outras comunidades que nunca acreditei que pudessem acontecer nos EUA. Pessoas, incluindo crianças, foram tiradas de suas casas, locais de trabalho e das ruas por agentes federais mascarados. Manifestantes pacíficos e cidadãos exercitando seu direito constitucional de observar e documentar o trabalho da lei foram presos, espancados, atacados com gás e, mais gravemente, nos casos de Renee Good e Alex Pretti, atingidos e mortos”, criticou Clinton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente do Partido Democrata escreveu também que tudo o que vem acontecendo no país “é inaceitável e deveria ser evitado”. Para Clinton, a situação fica ainda pior quando o governo atual “mente, nos dizendo para não acreditar no que vimos com nossos próprios olhos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira mais informações sobre o assunto no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele termina sua declaração fazendo um chamado:“Depende de todos nós, que acreditamos na promessa da democracia Americana, tomarmos posição, falar e mostrar que nossa nação ainda pertence a nós o povo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O também ex-presidente Barack Obama e sua mulher, Michelle, tornaram pública uma declaração sobre as ações do governo norte-americano em Minneapolis que resultaram na morte de Pretti:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O assassinato de Alex Pretti é uma tragédia gigantesca. Deveria ser também um chamado para o despertar de cada americano, independentemente de partido, sobre como os nossos valores centrais como nação estão sob assalto crescente. Agentes da lei e da imigração têm um trabalho difícil. Mas os americanos esperam que eles realizem suas obrigações de uma maneira responsável e dentro da lei, e que atuem junto (e não contra) as forças policiais locais para garantir a segurança pública”, ressaltou Obama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obama e Michelle, em seu texto, descrevem alguns dos acontecimentos das últimas semanas e dizem que o governo de Trump desinforma sobre as ações do ICE e escala a situação divulgando mentiras sobre as mortes tanto de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso tem que parar. Espero que, depois desta tragédia mais recente, autoridades desta administração reconsiderem sua maneira de agir e comecem a encontrar meios de trabalhar de maneira construtiva com o governador Walz e com o prefeito Frey.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ex-presidentes-e-republicanos-criticam-trump-por-morte-em-minneapolis&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução
morte do norte-americano Alex Pretti
, de 37 anos, no sábado (24), em Minneapolis, vem gerando uma crescente ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 13:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 13:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 13:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 13:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/N5f5DjruIiMIcRHLzdJNXwpukvg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/2026-01-24t181119z_1_lynxmpem0n0e3_rtroptp_4_eua-ice-matam-minneapolis.jpg?itok=pPsMKU_X</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
