<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:34:17 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Manaus: helicóptero e sonares reforçam buscas por vítimas de naufrágio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/manaus-helicoptero-e-sonares-reforcam-buscas-por-vitimas-de-naufragio</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:34:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/manaus-helicoptero-e-sonares-reforcam-buscas-por-vitimas-de-naufragio#1000</guid>
      <description>O Corpo de Bombeiros do Amazonas reforçou o efetivo e os equipamentos utilizados nas buscas por desaparecidos do naufrágio em Manaus. A lancha Lima d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Manaus: helicóptero e sonares reforçam buscas por vítimas de naufrágio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros do Amazonas reforçou o efetivo e os equipamentos utilizados nas buscas por desaparecidos do naufrágio em Manaus. A lancha Lima de Abreu XV saiu da capital amazonense com destino a Nova Olinda do Norte na última sexta-feira (13)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, deixando dois mortos e sete desaparecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por redes sociais, a corporação informou que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;um helicóptero, drones e sonares mais sofisticados, de varredura lateral e vertical, reforçam as ações dos bombeiros nas buscas pelos desaparecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os equipamentos são fruto de uma parceria com o governo do estado de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a corporação, a base do corpo de bombeiros localizada no porto de Manaus também passa a ser utilizada como ponto de apoio para o atendimento a familiares de vítimas do naufrágio. O governo do Amazonas informou que a assistência inclui o trabalho de assistentes sociais e psicólogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lancha rápida Lima de Abreu XV naufragou na tarde de sexta-feira próximo a Manaus, na região do encontro dos rios Negro e Solimões. Ao todo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71 pessoas foram resgatadas por outra embarcação que passava pelo local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros, a Defesa Civil, a Marinha e equipes de assistência social e segurança foram mobilizados nas buscas, no resgate e no apoio às vítimas. Mergulhadores iniciaram imediatamente as buscas na área do acidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois mortos são uma mulher de 22 anos e uma criança do sexo feminino de aproximadamente 3 anos. A criança chegou a ser resgatada pelas equipes de salvamento e encaminhada para o Hospital e Pronto-Socorro da Criança, da zona leste de Manaus, mas deu entrada na unidade já sem vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: salva-vidas resgatam 453 pessoas no litoral fluminense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos de Inverno: Brasil encerra campanha histórica no esqui alpino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arco dos Namorados desaba no Dia dos Namorados na costa da Itália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manaus: helicóptero e sonares reforçam buscas por vítimas de naufrágio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha contra assédio sexual no carnaval tem adesão de 18 estados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/manaus-helicoptero-e-sonares-reforcam-buscas-por-vitimas-de-naufragio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Corpo de Bombeiros do Amazonas reforçou o efetivo e os equipamentos utilizados nas buscas por desaparecidos do naufrágio em Manaus. A lancha Lima d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 13:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 13:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 13:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 13:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Campanha contra assédio sexual no carnaval tem adesão de 18 estados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/campanha-contra-assedio-sexual-no-carnaval-tem-adesao-de-18-estados</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:34:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/campanha-contra-assedio-sexual-no-carnaval-tem-adesao-de-18-estados#1001</guid>
      <description>Para reforçar que o assédio, a importunação sexual e o desrespeito às mulheres não têm espaço no carnaval, o Ministério das Mulheres mobilizou as sec...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zGlEyHzPJkOrxs8GHJgKuEObZgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/pint0914.jpg.jpg?itok=E6OLLj-v&quot; alt=&quot;Campanha contra assédio sexual no carnaval tem adesão de 18 estados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para reforçar que o assédio, a importunação sexual e o desrespeito às mulheres não têm espaço no carnaval, o Ministério das Mulheres mobilizou as secretarias estaduais de políticas para as mulheres para ampliar o alcance da campanha “Se liga ou eu ligo 180”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é convocar a sociedade a não fechar os olhos para situações de assédio e violência durante a folia. Independentemente da roupa da foliã ou da ingestão de bebida alcoólica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta explica que, sobretudo em ambientes de grande aglomeração – como blocos de rua e shows – são recorrentes os relatos de toques indevidos, beijos forçados, apalpamentos das vítimas, abordagens insistentes e comentários de teor sexual. Essas condutas violam direitos, causam constrangimento e podem gerar responsabilização criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 18 estados em todas as regiões do país já aderiram à campanha: Bahia, Rio de Janeiro, Pernambuco, Alagoas, Amapá, Amazonas, Ceará, Espírito Santo, Maranhão, Mato Grosso do Sul, Minas Gerais, Pará, Paraíba, Piauí, Rio Grande do Norte, Roraima, Sergipe e Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em diversos estados participantes, órgãos de políticas para as mulheres montaram pontos de apoio e tendas em áreas de grande circulação, onde foram instaladas faixas com as mensagens “Se liga ou eu ligo 180” e “Violência contra a mulher é crime. Denuncie. Ligue 180. Em caso de urgência, ligue 190”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No local, estão sendo distribuídos folhetos e brindes como fitas, adesivos e tatuagens temporárias, pulseiras, viseiras, além de material informativo sobre as estruturas públicas disponíveis para a proteção e o acolhimento de mulheres vítimas de violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério das Mulheres ainda instalou grandes balões infláveis em avenidas de diversas capitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A divulgação do Ligue 180 durante o carnaval também ocorre por meio do envio de mensagens para celulares de mulheres em sete cidades onde ocorrem grandes comemorações de carnaval: Rio de Janeiro, São Paulo, Salvador, Belo Horizonte, Recife, Olinda e Maceió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A orientação da campanha do Ministério das Mulheres é de que o carnaval é tempo de alegria, mas qualquer toque, abordagem ou exposição sem consentimento é crime e deve ser denunciado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tipifica como crime a importunação sexual, caracterizada por qualquer ato libidinoso praticado contra alguém sem consentimento. A pena é de reclusão de um a cinco anos, se o ato não constitui crime mais grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vítima de qualquer forma de violência ou qualquer pessoa que presencie uma situação deste tipo deve procurar ajuda imediatamente e denunciar o agressor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba mais sobre os canais de denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ligue 180 – Central de Atendimento à Mulher: Oferece orientação sobre os direitos das mulheres e serviços da rede de atendimento, registra denúncias de violência contra mulheres e encaminha às autoridades competentes;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;190 – Polícia Militar de cada estado: para situações de risco imediato como em casos de agressão física, ameaça, perseguição ou violência em andamento;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delegacias Especializadas de Atendimento à Mulher (DEAMs) para atendimento presencial especializado para mulheres em situação de violência; para registro de boletins de ocorrência; e Encaminhamento para serviços de apoio psicológico, social e jurídico. Atendimento por equipes capacitadas para lidar com casos de violência de gênero;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/campanha-contra-assedio-sexual-no-carnaval-tem-adesao-de-18-estados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Para reforçar que o assédio, a importunação sexual e o desrespeito às mulheres não têm espaço no carnaval, o Ministério das Mulheres mobilizou as sec...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 13:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 13:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 13:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 13:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zGlEyHzPJkOrxs8GHJgKuEObZgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/pint0914.jpg.jpg?itok=E6OLLj-v</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Plataforma oferece gratuitamente filmes nacionais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/plataforma-oferece-gratuitamente-filmes-nacionais</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:34:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/plataforma-oferece-gratuitamente-filmes-nacionais#1002</guid>
      <description>Para quem prefere passar os dias de folia em casa neste período de carnaval, a dica é aproveitar e conferir 18 filmes nacionais, de várias regiões do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XF4b_3k2Q_QzGVrJirvfrg7mbUE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/itau_cultural_play.jpg?itok=HwSmQC7R&quot; alt=&quot;Plataforma oferece gratuitamente filmes nacionais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem prefere passar os dias de folia em casa neste período de carnaval, a dica é aproveitar e conferir 18 filmes nacionais, de várias regiões do país, que chegaram ao catálogo do serviço de streaming gratuito do Itaú Cultural Play.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, curta-metragem dirigido por Kleber Mendonça Filho, que retrata acidade natal sob uma drástica mudança climática. Com a linguagem de documentário, a ficção mostra a capital pernambucana em um clima frio, e aborda temas como especulação imobiliária, desigualdade social e impacto do turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;: o musical negro que apresentou o Brasil ao mundo, de Joel Zito Araújo, conta a história da companhia de teatro, dança e música fundada em 1949, no Rio de Janeiro, por artistas negros que excursionou por 90 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Sergio de Carvalho, que resgata a história do movimento seringueiro das décadas de 70 e 80 no estado do Acre. O nome do filme faz referência às estratégias pacíficas de resistência, para impedir o desmatamento da Amazônia, conhecidas como empate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra produção da região Norte, o curta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Anderson Mendes, apresenta a vida e obra do artista e ecologista Sebastião Corrêa da Silva, que produziu mais de 600 obras sobre fauna e flora da floresta amazônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cariri paraibano é cenário do documentário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Caio Bernardo, que relata a extração manual de cal e o trabalho na indústria têxtil a partir do cotidiano de uma família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois curtas-metragens do Espírito Santo também estão disponíveis na plataforma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Renan Amaral, que acompanha uma personagem no contexto da ditadura militar, em 1968, de volta àterra natal; e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Maíra Tristão, que resgata a memória de uma vila soterrada pelas dunas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos curtas e documentários, a plataforma oferece ainda a coleção Cine Curtinhas com oito filmes voltados para o público infantil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que mostra a amizade entre um porco e um passarinho; a animação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sobre uma filha que escreve aventuras imaginárias num diário para animar a mãe que está triste; O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que se inspira nas fábulas, e&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/plataforma-oferece-gratuitamente-filmes-nacionais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Para quem prefere passar os dias de folia em casa neste período de carnaval, a dica é aproveitar e conferir 18 filmes nacionais, de várias regiões do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 12:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 12:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 12:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 12:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XF4b_3k2Q_QzGVrJirvfrg7mbUE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/itau_cultural_play.jpg?itok=HwSmQC7R</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PM do Rio prende mais de 200 pessoas durante Carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pm-do-rio-prende-mais-de-200-pessoas-durante-carnaval</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:34:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pm-do-rio-prende-mais-de-200-pessoas-durante-carnaval#1003</guid>
      <description>A Polícia Militar do Rio de Janeiro prendeu 243 pessoas e apreendeu 30 adolescentes entre sexta-feira (13) e domingo (15), em operações relacionadas ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1Kn8AO7-OIv82_pmK5QapiOV4Z8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/toms3877.jpg?itok=fom9nE5c&quot; alt=&quot;PM do Rio prende mais de 200 pessoas durante Carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar do Rio de Janeiro prendeu 243 pessoas e apreendeu 30 adolescentes entre sexta-feira (13) e domingo (15), em operações relacionadas ao Carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, mais de 12 mil agentes estão reforçando as ações de segurança, somando o efetivo destacado para todos os dias de folia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos principais pontos de atenção é o circuito de megablocos no Centro da capital. Ações preventivas nos acessos à área dos desfiles apreenderam pelo menos 73 materiais perfurocortantes. Algumas equipes também foram enviadas para reprimir disputas entre grupos de bate-bolas rivais, principalmente na Zona Norte da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Guarda Municipal também está reforçando a operação de segurança na capital e conduziu quatro pessoas à delegacia apenas neste domingo (22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os flagrantes atendidos estão dois casos de violência contra a mulher e um incidente de injúria racial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: salva-vidas resgatam 453 pessoas no litoral fluminense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos de Inverno: Brasil encerra campanha histórica no esqui alpino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arco dos Namorados desaba no Dia dos Namorados na costa da Itália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manaus: helicóptero e sonares reforçam buscas por vítimas de naufrágio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha contra assédio sexual no carnaval tem adesão de 18 estados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Robôs humanóides chineses são atrações no espetáculo do Ano Novo Lunar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pm-do-rio-prende-mais-de-200-pessoas-durante-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Militar do Rio de Janeiro prendeu 243 pessoas e apreendeu 30 adolescentes entre sexta-feira (13) e domingo (15), em operações relacionadas ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 12:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 12:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 12:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 12:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1Kn8AO7-OIv82_pmK5QapiOV4Z8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/toms3877.jpg?itok=fom9nE5c</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pé-de-Meia Licenciaturas: cadastro para participar começa amanhã</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pe-de-meia-licenciaturas-cadastro-para-participar-comeca-amanha</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:34:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pe-de-meia-licenciaturas-cadastro-para-participar-comeca-amanha#1004</guid>
      <description>O Ministério da Educação (MEC) inicia nesta terça-feira (17) o período de cadastramento de currículo e pré-inscrição de interessados em participar do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tRXcOATAhNc8f2DkKBgc5F7xJV0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/22/s5ny6vf77fhvnemu3kdjfvjvuu.jpg?itok=Tp0yMTMv&quot; alt=&quot;Pé-de-Meia Licenciaturas: cadastro para participar começa amanhã&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) inicia nesta terça-feira (17) o período de cadastramento de currículo e pré-inscrição de interessados em participar do Pé-de-Meia Licenciaturas 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estudantes elegíveis devem se cadastrar exclusivamente pela Plataforma Freire&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, serão concedidas até 12 mil bolsas, conforme critérios adicionais de ocupação de vagas estabelecidos em edital. O MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;disponibiliza um tutorial que orienta sobre a etapa necessária&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São elegíveis candidatos que obtiveram nota igual ou superior a 650 no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e que foram aprovados em cursos de licenciatura, na modalidade presencial, por meio de um dos seguintes programas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de Seleção Unificada (Sisu);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa Universidade para Todos (Prouni);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundo de Financiamento Estudantil (Fies).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa concede bolsa mensal no valor de R$ 1.050, dos quais R$ 700 podem ser sacados imediatamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os outros R$ 350 serão destinados a uma poupança, cujo saque está condicionado ao ingresso do bolsista como professor em uma rede pública de ensino, em até cinco anos apósotérmino da licenciatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: salva-vidas resgatam 453 pessoas no litoral fluminense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos de Inverno: Brasil encerra campanha histórica no esqui alpino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arco dos Namorados desaba no Dia dos Namorados na costa da Itália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manaus: helicóptero e sonares reforçam buscas por vítimas de naufrágio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pe-de-meia-licenciaturas-cadastro-para-participar-comeca-amanha&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Educação (MEC) inicia nesta terça-feira (17) o período de cadastramento de currículo e pré-inscrição de interessados em participar do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 10:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 10:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 10:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 10:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tRXcOATAhNc8f2DkKBgc5F7xJV0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/22/s5ny6vf77fhvnemu3kdjfvjvuu.jpg?itok=Tp0yMTMv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com João Fonseca, brasileiros disputam chaves principais do Rio Open</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-joao-fonseca-brasileiros-disputam-chaves-principais-do-rio-open</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:34:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-joao-fonseca-brasileiros-disputam-chaves-principais-do-rio-open#1005</guid>
      <description>Os jogos das chaves principais do Rio Open, a maior competição de tênis da América do Sul, começam nesta segunda-feira (16).
O evento teve início no ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9DK3cGBjHPdoTcI7PC6O-hxxMCE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/55096273637_417522dd64_o.jpg?itok=5JYBGr8r&quot; alt=&quot;Com João Fonseca, brasileiros disputam chaves principais do Rio Open&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os jogos das chaves principais do Rio Open, a maior competição de tênis da América do Sul, começam nesta segunda-feira (16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento teve início no último sábado (14) com as disputas doqualifying, uma fase preliminar que reúne atletas de menor posição no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Associação dos Tenistas Profissionais (ATP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizado desde 2014, o Rio Open ocorre no Jockey Club Brasileiro, na Gávea, zona sul do Rio de Janeiro. Trata-se de um torneio nível 500, o terceiro em importância no circuito da ATP, atrásapenasdas competições nível 1000 e dosGrand Slams, que são os quatro maiores eventos do tênis mundial (Aberto da Austrália, Roland Garros, Wimbledon e US Open).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Principal nome do tênis brasileiro na atualidade e número 33 do mundo em simples, João Fonseca abre a participação verde e amarela no Rio Open às 16h30 (horário de Brasília)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, na Quadra Guga Kuerten, mas na chave de duplas. O carioca de 19 anos terá como parceiro o experiente mineiro Marcelo Melo, de 42 anos, e que tem dois títulos deGrand Slamno currículo. Eles encaram obósnio Damir Dzumhur e o francês Alexandre Müller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de nãoterpontuaçãocomo duplista, João recebeu umwild card -convitedado atenistas que não têm ranking para entrarem direto na chave principal - da organização&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Marcelo, ao contrário, construiu a carreirajogando em parcerias, ocupando o 55º lugar da ATP, tendo sido número um do mundo em 2015. Dzumhur e Müller, assim como o carioca, são habituados às disputas de simples e têm baixas colocações na lista de duplas. O bósnio é apenas o 588º e o francês o 445º.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O duelo seguinte na Guga Kuerten, que não começa antes de 19h, também envolve um brasileiro, mas na chave de simples. Opaulista Gustavo Heide, número 257 do mundo e outro contemplado com umwild cardda organização,vai medirforças com o tcheco Vit Kopriva (95º).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, no último confronto da noite na quadra,João Lucas Reis (207º) tem pela frente o veterano alemão Yannick Hanfmann (90º). O pernambucano também compete na chave principal do Rio Open como convidado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há, ainda, um quarto confronto envolvendo brasileiro nesta segunda.No terceiro jogo da Quadra 1 do Jockey Club,Igor Marcondes (350º)encarao peruano Ignácio Buse (96º).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O paulista teve de superar oqualifyingpara atingir, pela primeira vez, uma chave principal de ATP 500 na carreira, aos 28 anos. A vaga veio no último domingo (15), ao derrotaro português Jaime Faria (148º) por 2 sets a 0, parciais de 6/1 e 7/6 (7-5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, o Brasil terá seis representantes no torneio de simples, um recorde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois deles, inclusive, duelam entre si na primeira rodada, em confronto que ainda será marcado. De um lado,João Fonseca. Do outro, Thiago Monteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cearense de 31 anos e número 209 do mundo (mas que já foi o 61º) se classificoupeloqualifying.No domingo, ele venceu o sérvio Dusan Lajovic (123º) por 2 sets a 1, de virada, com parciais de 2/6, 6/3 e 6/3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-joao-fonseca-brasileiros-disputam-chaves-principais-do-rio-open&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os jogos das chaves principais do Rio Open, a maior competição de tênis da América do Sul, começam nesta segunda-feira (16).
O evento teve início no ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 10:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 10:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 10:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 10:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9DK3cGBjHPdoTcI7PC6O-hxxMCE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/55096273637_417522dd64_o.jpg?itok=5JYBGr8r</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;O novo sempre vem&quot;, diz fundador do Rec-Beat nos 30 anos do festival</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/o-novo-sempre-vem-diz-fundador-do-festival-rec-beat</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:34:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/o-novo-sempre-vem-diz-fundador-do-festival-rec-beat#1006</guid>
      <description>Considerado como um dos principais polos de resistência cultural e de janela para a música independente e multicultural no país, o
Festival Rec-Beat ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qs0D2LLWcBbt4TVMZdbpWRM9ZYI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/festival_rec-beat_03.jpg?itok=YTv4jFOy&quot; alt=&quot;&quot;O novo sempre vem&quot;, diz fundador do Rec-Beat nos 30 anos do festival&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado como um dos principais polos de resistência cultural e de janela para a música independente e multicultural no país, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Rec-Beat chega aos seus 30 anos mantendo vivas a vitalidade e inquietação que marcaram sua origem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em 1995 por Antonio Gutierrez, o Gutie, o Rec-Beat construiu, ao longo de sua história, uma trajetória pautada pela diversidade, onde diferentes públicos, estéticas e gerações se encontram em meio ao frenesi das troças, do frevo e dos maracatus que agitam o Carnaval pernambucano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival começou no sábado (14) gordo de Carnaval e vai até a terça-feira (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesses dias, o Cais da Alfândega, no Recife, se transforma em um território onde a regra é a experimentação, já que o festival se consolidou como um espaço de descoberta e circulação de novas ideias musicais, unido pelo diálogo entre tradições e vanguardas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que faz um diálogo entre cenas do Brasil, da América Latina e da África, estão artistas como NandaTsunami, AJULLIACOSTA, Carlos do Complexo e Jadsa, que se somam a feras como como Djonga, Johnny Hooker, Chico Chico, Josyara e Felipe Cordeiro – que celebra 20 anos de carreira como um dos pioneiros na fusão de sonoridades amazônicas, dividindo o show com Layse, nome emergente da cena paraense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para falar um pouco sobre o festival, um catalisador cultural que conecta modernidade e ancestralidade, a Agência Brasil bateu um papo com o fundador do Rec-Beat, Gutie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele contou um pouco sobre a dinâmica do festival, seus causos e fez algumas observações sobre a cena dos festivais independentes no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queria que você começasse falando dos 30 anos de Rec-Beat. Como o festival foi pensado para esse ano de comemoração?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olha, a gente sempre tem esse desafio, de fazer o festival a cada ano. A gente, na verdade, manteve muito o conceito do festival. Uma das novidades que a gente está fazendo nesses 30 anos, além, evidentemente, de mexer no baú da memória, foi buscar muito da história do festival. Até foi uma coisa surpreendente, que a gente começou a encontrar muito conteúdo, começou até a gerar um conteúdo histórico do festival nas nossas redes. Está sendo bem interessante revisitar isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu tinha uma ideia, já há algum tempo, que vinha acontecendo no festival, que é a presença eletrônica na nossa programação. Eu queria muito ter uma coisa mais focada ainda, trazendo DJs, tudo. Então, neste ano, eu concretizei uma ideia de criar um selo: é um evento mesmo que a gente quer dar continuidade, chamado Moritz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gente abriu a primeira noite do festival com uma programação só voltada para DJs nacionais, locais e internacionais, e já com a perspectiva do Moritz se tornar também um evento autônomo com o tempo, podendo acontecer associado ao Rec-Beat e também pode acontecer de uma forma independente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é uma, como eu te disse, é uma ideia que eu tinha alimentando já há um tempo, que a gente concretizou agora. E no mais, a gente manteve a ideia do festival da diversidade, de buscar relevância em todas as regiões do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E também a gente que vem fazendo há vários anos essa questão de olhar para a América Latina, para a África. Então, esse é o resultado da programação que a gente conseguiu montar nesses 30 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você falou sobre manter a identidade do festival. Conta um pouquinho como foi essa ideia de criar o festival? Como surgiu?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/o-novo-sempre-vem-diz-fundador-do-festival-rec-beat&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Considerado como um dos principais polos de resistência cultural e de janela para a música independente e multicultural no país, o
Festival Rec-Beat ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 10:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 10:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 10:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 10:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qs0D2LLWcBbt4TVMZdbpWRM9ZYI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/festival_rec-beat_03.jpg?itok=YTv4jFOy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>O Agente Secreto vence Spirit Award como melhor filme internacional</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/o-agente-secreto-vence-spirit-award-como-melhor-filme-internacional</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:34:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/o-agente-secreto-vence-spirit-award-como-melhor-filme-internacional#1007</guid>
      <description>venceu neste domingo (15) o Film Independent Spirit Awards na categoria Melhor Filme Internacional.
Esta foi a terceira indicação do diretor Kleber M...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8_tikiIAP1kKJuSHsPNpy42ad6A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/kmf-wmclaura-castor-scaled-e1736941204489.jpg?itok=I56ctdLK&quot; alt=&quot;O Agente Secreto vence Spirit Award como melhor filme internacional&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;venceu neste domingo (15) o Film Independent Spirit Awards na categoria Melhor Filme Internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta foi a terceira indicação do diretor Kleber Mendonça Filho à premiação e sua primeira vitória. Em sua fala, ele dedicou o prêmio a programadores de cinema e jovens cineastas de todo o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eles têm a chance de fazer filmes emocionante sobre a vida, sobre pessoas, sobre seu bairro. Cinema é uma manifestação da própria memória e um ato político”, destacou, citando ainda o ator alemão Udo Kier, que integrou a equipe de O Agente Secreto e morreu em novembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cineasta brasileiro Adolpho Veloso também levou o prêmio na categoria Melhor Fotografia por seu trabalho em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A premiação foi anunciada no palco por Wagner Moura, que estrela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “Fico muito feliz com isso”, disse o ator, ao anunciar a vitória de Veloso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É tão difícil fazer o que fazemos. Costumamos enfrentar grandes crises, infelizes com o que fazemos e pensando que poderíamos ter feito algo melhor. Faço um grande agradecimento a todos que participaram do filme. Este prêmio vai para todos”, destacou o cineasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Spirit Awards é considerado uma das principais premiações do cinema independente dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: salva-vidas resgatam 453 pessoas no litoral fluminense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos de Inverno: Brasil encerra campanha histórica no esqui alpino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arco dos Namorados desaba no Dia dos Namorados na costa da Itália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manaus: helicóptero e sonares reforçam buscas por vítimas de naufrágio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha contra assédio sexual no carnaval tem adesão de 18 estados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Robôs humanóides chineses são atrações no espetáculo do Ano Novo Lunar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/o-agente-secreto-vence-spirit-award-como-melhor-filme-internacional&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>venceu neste domingo (15) o Film Independent Spirit Awards na categoria Melhor Filme Internacional.
Esta foi a terceira indicação do diretor Kleber M...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 09:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 09:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 09:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 09:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8_tikiIAP1kKJuSHsPNpy42ad6A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/kmf-wmclaura-castor-scaled-e1736941204489.jpg?itok=I56ctdLK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Advogada orienta sobre como se proteger de crimes digitais no carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/advogada-orienta-sobre-como-se-proteger-de-crimes-digitais-no-carnaval</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:34:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/advogada-orienta-sobre-como-se-proteger-de-crimes-digitais-no-carnaval#1008</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Imagens capturadas em pleno carnaval, na alegria dos blocos e festas, sem conhecimento nem permissão dos foliões, p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Am6aFSYPSwCrSu7a1cbybm2kJII=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aplicativos_0428202597.jpg?itok=LAZC-vzf&quot; alt=&quot;Advogada orienta sobre como se proteger de crimes digitais no carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens capturadas em pleno carnaval, na alegria dos blocos e festas, sem conhecimento nem permissão dos foliões, podem gerar problemas graves, expor as pessoas a riscos e, inclusive, a crimes. A advogada Maria Eduarda Amaral, especializada em Direito Digital e Propriedade Intelectual, ensina como as pessoas devem fazer para se proteger dos chamados crimes digitais no carnaval e, também, no resto dos dias do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é uma questão bastante sensível porque, hoje, qualquer conteúdo que você posta na internet está suscetível a manipulações, a utilizações indevidas, aos maiores cuidados que eu possa deixar aqui hoje”, disse Maria Eduarda à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas precauções incluem: somente aceitar pessoas nas redes sociais que você conheça, não se expor excessivamente, não postar coisas em tempo real quando ainda estiver em determinado ambiente ou local, tomar bastante cuidado com símbolos principalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu vejo pessoas que saem do trabalho, vão para o carnaval e postam fotos. Os mais jovens que saem da faculdade com algum símbolo que identifique o local, vão para o carnaval e postam alguma coisa que acaba tornando a vida deles muito identificável”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista explicou que a pessoa que tem a intenção de fazer fazer mau uso da informação vai estar observando esses movimentos, para saber que o jovem acabou de sair da faculdade e está indo para uma festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sabe que, se fizer alguma coisa para prejudicar essa pessoa, ela vai demorar algum tempo para perceber e ver. Esse é o momento. Se a pessoa estiver curtindo uma festa de carnaval, o momento de fazer algo contra aquela pessoa é agora, porque ela não vai estar prestando atenção. É mais fácil de se espalhar (o boato, a mentira) e, então, ela não vai tomar uma atitude imediata para conter essa situação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo que a advogada Maria Eduarda pôde perceber no último carnaval, uma das maiores intercorrências foi invasão de redes sociais. Ela explicou que as pessoas, no desespero do momento, entram em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;públicas muito duvidosas ou acabam acessando SMS ou links suspeitos, passando códigos suspeitos pelo telefone. “Enfim, invasões por redes sociais que acabam gerando golpes financeiros em redes sociais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda intercorrência significativa são os deepnudes, fotos falsas que deixam pessoas nuas e que são geradas pelo uso de inteligência artificial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “Porque as pessoas estão fantasiadas e é mais fácil para a IA gerar um conteúdo sexual falso, a partir dessas imagens e fotos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso ocorre principalmente com essas imagens quando se trata de mulheres com fantasias, adornos, adereços de carnaval. É o uso indevido de imagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro problema grave está ligado ao uso de aplicativos de encontros, como Tinder, Happn, Inner Circle, para pegar fotos de pessoas reais que são manipuladas por inteligência artificial, criando perfis para poder dar match, ou seja, combinar ou corresponder à expectativa da pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os bandidos, dar match significa levar as pessoas que procuram encontros por aplicativos a encontrar os possíveis parceiros ou parceiras em locais não seguros, onde podem acontecer roubos, furtos, sequestros e outros tipos de crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Eduarda recomendamuito cuidado ao entrar nesses aplicativos, inclusive ao fazer chamadas de vídeo. Se do outro lado estiver de fato um golpista, essa chamada de vídeo pode ser utilizada para acessar principalmente contas bancárias, fazer empréstimo, fazer cartões de crédito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/advogada-orienta-sobre-como-se-proteger-de-crimes-digitais-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Imagens capturadas em pleno carnaval, na alegria dos blocos e festas, sem conhecimento nem permissão dos foliões, p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 09:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 09:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 09:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 09:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Am6aFSYPSwCrSu7a1cbybm2kJII=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aplicativos_0428202597.jpg?itok=LAZC-vzf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Confira a programação do carnaval do DF nesta segunda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/confira-programacao-do-carnaval-do-df-nesta-segunda</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:34:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/confira-programacao-do-carnaval-do-df-nesta-segunda#1009</guid>
      <description>O carnaval de Brasília chega à segunda-feira (16) com diversidade de públicos em uma programação oficial que conta, no total, com 73 blocos espalhado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X4oB8LJR_mCNXJJbxG4dQAGBiG0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_4149.jpg?itok=4E2C1tXN&quot; alt=&quot;Confira a programação do carnaval do DF nesta segunda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnaval de Brasília chega à segunda-feira (16) com diversidade de públicos em uma programação oficial que conta, no total, com 73 blocos espalhados nasdiversas regiões administrativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os eventos promovem a inclusão de pessoas com deficiência, programações infantis e o tradicional frevo que conecta o Planalto Central ao Nordeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem busca estruturas fixas, três pontos principais no Plano Piloto, o centro de Brasília, funcionarão durante todo o feriado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Gran Folia 2026, na Esplanada dos Ministérios (Quadrante 2), das 16h às 1h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Plataforma Monumental, no Museu Nacional da República, com festa garantida das 13h às 21h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Setor Carnavalesco Sul (Brasília em Folia), ocupando as quadras 3 e 5 do Setor Comercial Sul e a Via S2, das 10h às 22h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas um dos momentos mais significativos ocorre na Feira da Torre de TV. Das 13h às 18h, o bloco Deficiente é a Mãe promove uma folia 100% inclusiva. Dedicado às pessoas com deficiência (PcD), o evento busca garantir acessibilidade e conforto, reforçando que a alegria do carnaval não deve ter barreiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem não dispensa o som dos metais e as sombrinhas coloridas, o Setor de Autarquias Sul será o ponto de encontro para o frevo. A manhã começa para os pequenos foliões com o Grêmio Recreativo Infantil da Expressão Nordestina (Pintinho de Brasília), das 9h às 14h, atrás da matriz da Caixa. No mesmo setor, mas à tarde, o tradicional Galinho assume o comando das 15h às 21h, no estacionamento da matriz da Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criançada continua com espaço garantido no Recanto das Emas, o Eminha Kidsque fez a festa neste domingo (15) repete a dose na Praça da Bíblia, das 9h às 14h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação completa desta segunda-feira (16):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Deficiente é a Mãe - 13h às 18h - Praça Central da Feira da Torre de TV, Plano Piloto (inclusivo, dedicado a pessoas com deficiência)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GRIEN - Grêmio Recreativo Infantil da Expressão Nordestina - Pintinho de Brasília - 9h às 14h - SAS Quadra 3/4, atrás da matriz da Caixa Econômica Federal, Plano Piloto (infantil/frevo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eminha Kids - 9h às 14h - Quadra 300, Praça da Bíblia, Recanto das Emas (infantil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Baratona - 13h às 20h - Estacionamento 12 do Parque da Cidade, Plano Piloto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Galinho de Brasília - 15h às 21h - Setor de Autarquias Sul, Estacionamento Matriz da Caixa, Plano Piloto (frevo)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/confira-programacao-do-carnaval-do-df-nesta-segunda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O carnaval de Brasília chega à segunda-feira (16) com diversidade de públicos em uma programação oficial que conta, no total, com 73 blocos espalhado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 09:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 09:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 09:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 09:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X4oB8LJR_mCNXJJbxG4dQAGBiG0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_4149.jpg?itok=4E2C1tXN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
