<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:55 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Proposta que acaba com jornada de trabalho 6x1 vai para a CCJ</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj#1000</guid>
      <description>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (foto) (Republicanos-PB), informou hoje (9), em Brasília, que encaminhou a proposta de Emenda à Cons...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/toaerwBqXhxOrnCXa8BrTTzoF9I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/25/lula8065.jpg?itok=QssFtNs8&quot; alt=&quot;Proposta que acaba com jornada de trabalho 6x1 vai para a CCJ&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (foto) (Republicanos-PB), informou hoje (9), em Brasília, que encaminhou a proposta de Emenda à Constituição (PEC) que trata do fim da escala de trabalho 6x1 para a Comissão de Constituição e Justiça (CCJ). Caberá ao colegiado analisar a admissibilidade da matéria (PEC 8/25). Se for aprovada, segue para análise de uma comissão especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- de autoria da deputada Erika Hilton (PSOL-SP) - acaba com a escala 6x1, de seis dias de trabalho e um de descanso, e limita a duração do trabalho normal a 36 horas semanais. Pela proposta, a nova jornada entra em vigor 360 dias após a data da sua publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, a Constituição estabelece que a carga de trabalho será de até oito horas diárias e até 44 horas semanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta da deputada também faculta a compensação de horários e a redução de jornada, mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motta disse que apensou à PEC outra proposta de idêntico teor, do deputado Reginaldo Lopes (PT-MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a jornada de trabalho para 36h semanais, facultadas a compensação de horários e a redução da jornada, mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matéria, entretanto, prevê que a nova jornada entre em vigor 10 anos após a data de sua publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos ouvir todos os setores com equilíbrio e responsabilidade para entregar a melhor lei para os brasileiros. O mundo avançou, principalmente na área tecnológica, e o Brasil não pode ficar para trás”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;afirmou Motta por meio de suas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mortes por pancreatite, Anvisa alerta para canetas emagrecedoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Piloto é preso dentro de avião em Congonhas, suspeito de integrar uma rede de exploração sexual infantil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sessão da CPMI do INSS é cancelada por atestados médicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo federal investe R$ 1,4 bilhão no Instituto Butantan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proposta que acaba com jornada de trabalho 6x1 vai para a CCJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prouni 2026: pré-selecionados devem comprovar informações até sexta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (foto) (Republicanos-PB), informou hoje (9), em Brasília, que encaminhou a proposta de Emenda à Cons...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 14:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 14:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 14:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 14:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/toaerwBqXhxOrnCXa8BrTTzoF9I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/25/lula8065.jpg?itok=QssFtNs8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prouni 2026: pré-selecionados devem comprovar informações até sexta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-pre-selecionados-devem-comprovar-informacoes-ate-sexta</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-pre-selecionados-devem-comprovar-informacoes-ate-sexta#1001</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os estudantespré-selecionadosna primeira chamada doPrograma Universidade para Todos (Prouni), neste primeiro semest...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6JUDtv2-pdzewKVdyvQtthmJ-O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123947_0.jpg?itok=ffZX2ziA&quot; alt=&quot;Prouni 2026: pré-selecionados devem comprovar informações até sexta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantespré-selecionadosna primeira chamada doPrograma Universidade para Todos (Prouni), neste primeiro semestre de2026,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;precisam entregar a documentação para a instituição privada deensino superior(IES)em que foram pré-selecionadosaté sexta-feira (13), a fim de comprovaras informações prestadas no momento da inscrição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;processo seletivo do primeiro semestre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi divulgado na semana passada, com mais de 226 mil pré-selecionados.O candidato pode conferir o resultado no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Ministério da Educação, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição de 2026 éa maior da história do Prouni,com aoferta de 595.374 bolsas,em 895 cursos de 1.046 instituições privadas de ensino superior de todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;comparecer à instituição de educação superior ou encaminhar a documentação necessáriapor meio virtual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, conforme definido pela faculdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição deverá disponibilizar, em suas páginas na internet, campo específico para o encaminhamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a entrega for presencial, a faculdade privada deverá orientar colaboradores para recebera documentação fisicamentenos locais de oferta de curso em que houver candidatospré-selecionados,nos horários de funcionamento da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aqueles candidatos com 18 anos oumais que fizeram o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 para obter certificação desta etapa de ensino e se enquadram nos pré-requisitos previstos no edital do Enem, podem requerer a declaração de conclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OInstituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) disponibilizou o documento autenticado, na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Enem, o que permitirá a pré-matrícula dos pré-selecionados em instituições de educação superior decandidatos doProuni.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-pre-selecionados-devem-comprovar-informacoes-ate-sexta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os estudantespré-selecionadosna primeira chamada doPrograma Universidade para Todos (Prouni), neste primeiro semest...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 13:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 13:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 13:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 13:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6JUDtv2-pdzewKVdyvQtthmJ-O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123947_0.jpg?itok=ffZX2ziA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula defende parceria com a China para produção de vacina</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina#1002</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (9), que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante o seu governo.
Aind...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yO6zGMTcFlML2XoBVr2k3DK8IYc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/55086930934_06733c7d57_o.jpg?itok=XBnKbFcS&quot; alt=&quot;Lula defende parceria com a China para produção de vacina&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (9), que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante o seu governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, ao defender o multilateralismo em evento do Instituto Butantan, Lula falou sobre a parceria com China para a produção de vacinas no Brasil e que não está escolhendo o país asiático em detrimento dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos escolhendo aquilo que é melhor para o nosso país. E se a China aceita fazer uma parceria conosco na produção de vacina e vai produzir a quantidade que, ainda, a gente não tem condição de produzir, por que não fazer um convênio com a China?”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo, o evento marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imunizante, 100% nacional, foi desenvolvido pelo Butantan, após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enquanto eu tiver possibilidade de ajudar, não faltará dinheiro para a pesquisa, nem no Butantã e nem outro instituto de pesquisa desse país”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é proteger contra a dengue 1,2 milhão de trabalhadores que atuam na linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expansão da vacinação para outros públicos, de 15 a 59 anos, começando pelos mais velhos, está prevista para o segundo semestre deste ano à medida que o Butantan amplie a sua capacidade de produção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde vem adquirindo todo o quantitativo disponível e a expectativa é de que, a partir de uma parceria estratégica entre Brasil e China, com a transferência da tecnologia para a WuXi Vaccines, a produção possa aumentar em 30 vezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que tentam desacreditar sobre a importância da vacinação e afirmou que é preciso convencer a sociedade a voltar a tomar vacinas, “como era antigamente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos a obrigação de não desanimar, de fazer campanha, de falar na escola, os professores falarem, os pastores e padres falarem [nas igrejas], os políticos falarem, até que a gente convença as pessoas de que tomar vacina significa evitar a possibilidade de que, em algum momento, a natureza [os vírus e bactérias] possa atrapalhar a vida de uma pessoa”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da estratégia de imunização, o governo federal anunciou R$ 1,5 bilhão em investimentos no instituto paulista, para ampliação da infraestrutura e da capacidade produtiva de vacinas e insumos biológicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos serão destinados à produção e desenvolvimento de vacinas com a tecnologia de RNA mensageiro (mRNA); fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo (IFA) da vacina DTPa, que protege contra difteria, tétano e coqueluche; fabricação da vacina contra o Papilomavírus Humano (HPV); e expansão de produção de soros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e o principal produtor de imunobiológicos do Brasil, parceiro histórico e estratégico do Ministério da Saúde na política federal de imunização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mortes por pancreatite, Anvisa alerta para canetas emagrecedoras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (9), que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante o seu governo.
Aind...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 13:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 13:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 13:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 13:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yO6zGMTcFlML2XoBVr2k3DK8IYc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/55086930934_06733c7d57_o.jpg?itok=XBnKbFcS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Piloto preso por pedofilia pagava mães e avós para abusar de meninas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/piloto-preso-por-pedofilia-pagava-maes-e-avos-para-abusar-de-meninas</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/piloto-preso-por-pedofilia-pagava-maes-e-avos-para-abusar-de-meninas#1003</guid>
      <description>no Aeroporto de Congonhas nesta segunda-feira (9), suspeito da prática de pedofilia, é o líder de uma rede de exploração sexual de menores, segundo a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2EIlngaW40B9EG7TgBgukNzi2xo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/sergio_antonio_lopes.jpg?itok=yiQFelHD&quot; alt=&quot;Piloto preso por pedofilia pagava mães e avós para abusar de meninas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Aeroporto de Congonhas nesta segunda-feira (9), suspeito da prática de pedofilia, é o líder de uma rede de exploração sexual de menores, segundo afirmou a polícia de São Paulo em entrevista coletiva nesta manhã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta é uma investigação que começou há três meses e tudo aponta que ele é o líder, o dono dessa rede de exploração e de pornografia infantil. Ele tinha contato com algumas das vítimas e as levava para motel, com RG de pessoas maiores de idade. Uma delas ele começou a abusar com 8 anos. Hoje ela já está com 12 anos”, contou a delegada Ivalda Aleixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na operação desta segunda, chamada de Apertem os Cintos, também foram presas duas mulheres. Uma delas é uma avó que “vendeu” três netas para o piloto. A outra é uma mãe que também cedeu sua filha ao criminoso. Essa mãe sabia dos abusos e ainda auxiliava o homem, mandando para fotos e vídeos da menina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando ele tinha contato físico com essas crianças, ele as estuprava. Uma delas está toda machucada. Ele bateu nela semana passada, em um motel”, revelou a delegada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conseguir ter acesso às meninas, o criminoso usava diversos tipos de abordagem e uma delas era entrar em contato direto com as mães e avós das vítimas. Ele afirmava para essas pessoas que gostava de crianças especificamente, embora pudesse se relacionar com as mulheres para chegar às menores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando recebia fotos e vídeos de suas futuras vítimas, ele fazia pagamentos às responsáveis de R$ 30, R$ 50 e R$ 100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também comprava medicamentos para a família, pagava aluguéis e chegou a comprar um aparelho de TV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, dez vítimas foram identificadas pela polícia mas, segundo os investigadores, há dezenas de outras que aparecem em fotos e vídeos no celular do piloto. A maior parte delas têm entre 12 e 13 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a polícia, o suspeito foi preso dentro do avião no Aeroporto de Congonhas porque foi a maneira mais rápida de saber onde ele estaria. Devido à rotina de piloto, havia dificuldade de encontrá-lo em sua casa, que fica na cidade de Guararema, na Grande São Paulo. “Optamos por pedir a escala dele para a empresa e aí identificamos que faria um voo hoje. Ele já estava lá, dentro do avião”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O homem afirmou à delegada que é casado pela segunda vez e tem filhos de seu primeiro casamento. A atual esposa, uma psicóloga, foi até a delegacia onde está o homem e se mostrou horrorizada. Segundo a delegada Ivalda, ela não tinha conhecimento das práticas criminosas do marido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia continua investigando o caso e vai entrar em contato com as outras vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mortes por pancreatite, Anvisa alerta para canetas emagrecedoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Piloto é preso dentro de avião em Congonhas, suspeito de integrar uma rede de exploração sexual infantil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dino fixa regras provisórias para mineração em terras indígenas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo federal investe R$ 1,4 bilhão no Instituto Butantan&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/piloto-preso-por-pedofilia-pagava-maes-e-avos-para-abusar-de-meninas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>no Aeroporto de Congonhas nesta segunda-feira (9), suspeito da prática de pedofilia, é o líder de uma rede de exploração sexual de menores, segundo a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 13:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 13:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 13:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 13:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2EIlngaW40B9EG7TgBgukNzi2xo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/sergio_antonio_lopes.jpg?itok=yiQFelHD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Equipes do SUS começam a receber vacina do Butantan contra a dengue</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/equipes-do-sus-comecam-receber-vacina-do-butantan-contra-dengue</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/equipes-do-sus-comecam-receber-vacina-do-butantan-contra-dengue#1004</guid>
      <description>A partir desta segunda-feira (9), profissionais de saúde da atenção primária que atuam no Sistema Único de Saúde (SUS) começam a receber a vacina con...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GhXdFaGPmoTTgTct6WMaE7iyqV4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/55047800733_163d0bf5c7_h-1536x1026_1.jpg?itok=U6tpXqSn&quot; alt=&quot;Equipes do SUS começam a receber vacina do Butantan contra a dengue&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta segunda-feira (9), profissionais de saúde da atenção primária que atuam no Sistema Único de Saúde (SUS) começam a receber a vacina contra a dengue desenvolvida pelo Instituto Butantan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) no início de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a Butantan-DV é o primeiro imunizante contra a dengue em dose única no mundo. A vacina foitestadapara ser aplicadaem pessoas com idade de 12 a 59 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em cerimônia na capital paulista, o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, destacou que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a imunização abrange todas as equipes multiprofissionais de unidades básicas de saúde, incluindo agentes comunitários, enfermeiros, médicos e demais profissionais cadastrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro e o presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, também visitaram nesta manhã oCentro de Produção de Vacina contra a Dengue (PVD) do Instituto Butantan, emSão Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um dia histórico. Não tenho dúvida nenhuma de que, hoje, nós estamos presenciando um marco histórico que vai colocar o Butantan entre os maiores complexos de inovaçãotecnológica e industrial do mundo”, disse Padilha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para imunizar os profissionais em todo o país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;oministério adquiriu, ao todo, 3,9 milhões de doses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diferentemente de outros grandes complexos econômicos, tecnológicos e industriais, esse aqui [oInstituto Butantan] é 100% SUS&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Cada vacina, cada medicamento, cada tecnologia, cada inovação que vai vir com a terapia celularvai tratar as pessoas no Brasil. E, cada vez mais, vai tratar no mundo, com um único interesse: salvar vidas e não só obter lucro a partir daquilo que produz”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacinautiliza a tecnologia de vírus vivo atenuado, presente em outros imunizantes em uso no Brasil e no mundo, como a vacina tríplice viral, a vacina contra a febre amarela, a vacina oral contra a poliomielite e algumas vacinas contra a gripe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a avaliação técnica da Anvisa, a Butantan-DV apresentou eficácia global de 74,7% contra dengue sintomática na população de 12 a 59 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso significa que, em 74% dos casos, a doença foi evitada por conta da vacina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dose também demonstrou 89% de proteção contra formas graves da doença e contra formas de dengue com sinais de alarme&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/equipes-do-sus-comecam-receber-vacina-do-butantan-contra-dengue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A partir desta segunda-feira (9), profissionais de saúde da atenção primária que atuam no Sistema Único de Saúde (SUS) começam a receber a vacina con...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 13:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 13:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 13:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 13:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GhXdFaGPmoTTgTct6WMaE7iyqV4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/55047800733_163d0bf5c7_h-1536x1026_1.jpg?itok=U6tpXqSn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério da Pesca cancela mais de 76 mil licenças de pescadores</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ministerio-da-pesca-cancela-mais-de-76-mil-licencas-de-pescadores</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ministerio-da-pesca-cancela-mais-de-76-mil-licencas-de-pescadores#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Ministério da Pesca e Aquicultura (MPA) oficializou o cancelamento de 76.665 licenças de pescadores e pescadoras p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-3WRidf379Nl2pF0Oy5WmKmpplc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/31/dji_0362_0.jpg?itok=vEZAeFkX&quot; alt=&quot;Ministério da Pesca cancela mais de 76 mil licenças de pescadores&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Pesca e Aquicultura (MPA) oficializou o cancelamento de 76.665 licenças de pescadores e pescadoras profissionais de todo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desta segunda-feira (9), a punição atinge parte dos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre o fim de setembro e dezembro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão baseia-se no artigo 26 da Portaria MPA 127, de 2023, que estabelece as normas, os critérios e os procedimentos administrativos para o Registro Geral da Atividade Pesqueira e a concessão da Licença de Pescador e Pescadora Profissional. Considerado o principal marco regulatório do setor, a portaria prevê a anulação definitiva do registro quando o profissional não resolve pendências que levaram à suspensão prévia da licença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tem licençacanceladaperdeo direito de exercer a pesca com fins comerciais e o acesso a benefícios vinculados ao Registro Geral da Atividade Pesqueira, como o seguro-defeso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto da Portaria 127, o ministério pode cancelar as licenças concedidas a pessoas que tenham morrido ou que não comprovem, no tempo exigido, que exercem a pesca com fins comerciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A licença também pode ser cassada por decisão judicial ou a pedido de órgãos fiscalizados e de controle, após o devido processo administrativo. Entre os motivos para apenalidade administrativa estão a falta de manutenção anual do cadastro e a não entrega do Relatório de Exercício da Atividade Pesqueira (REAP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relação das licenças canceladas, por Unidade da Federação, será disponibilizada no sítio eletrônico oficial do Ministério da Pesca e Aquicultura, na aba Pescador e Pescadora Profissional. Segundo a pasta, ao contrário do que prevê a Portaria MPA 127, o cancelamento não comporta recursos, pois estas pessoas não recorreram da anterior suspensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 76.665 novos cancelamentos se somam amais de 300 licenças cassadas em 2025 por falta de recadastramento obrigatório e a outras 7,9 mil extintas devido à morte dos titulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministério, desde 2023, técnicos da pasta atuam em parceria com a Polícia Federal para investigar e resolver problemas com acessos irregulares e fraudes nos sistemas de registro e monitoramento. Com base nisto, a Justiça autorizou o cumprimento de vários mandados de busca e apreensão em todo o território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro, quando o ministério anunciou a suspensão de 131.695 licenças, a secretária nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa da Pesca e Aquicultura, Carolina Dória, destacou que a parceria entre órgãos federais busca garantir a transparência no processo de emissão do registro e das licenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa decisão é fundamental para proteger a política pública pesqueira de fraudes e golpes. Nosso compromisso é assegurar que o Registro Geral da Atividade Pesqueira seja transparente e reflita, de fato, os direitos de quem vive da pesca. Trabalhamos lado a lado com a PF e com os órgãos de controle para que os profissionais tenham a segurança de que suas licenças são legítimas e respeitadas”, afirmou Carolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mortes por pancreatite, Anvisa alerta para canetas emagrecedoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Piloto é preso dentro de avião em Congonhas, suspeito de integrar uma rede de exploração sexual infantil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ministerio-da-pesca-cancela-mais-de-76-mil-licencas-de-pescadores&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Ministério da Pesca e Aquicultura (MPA) oficializou o cancelamento de 76.665 licenças de pescadores e pescadoras p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 13:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 13:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 13:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 13:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-3WRidf379Nl2pF0Oy5WmKmpplc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/31/dji_0362_0.jpg?itok=vEZAeFkX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia prende piloto suspeito de participar de rede de pedofilia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-prende-piloto-suspeito-de-participar-de-rede-de-pedofilia</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-prende-piloto-suspeito-de-participar-de-rede-de-pedofilia#1006</guid>
      <description>A 4ª Delegacia de Repressão à Pedofilia do Departamento Estadual de Homicídios e de Proteção à Pessoa (DHPP), está nas ruas de São Paulo, com a opera...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2EIlngaW40B9EG7TgBgukNzi2xo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/sergio_antonio_lopes.jpg?itok=yiQFelHD&quot; alt=&quot;Polícia prende piloto suspeito de participar de rede de pedofilia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 4ª Delegacia de Repressão à Pedofilia do Departamento Estadual de Homicídios e de Proteção à Pessoa (DHPP), está nas ruas de São Paulo, com a operação Apertem os Cintos, desde a manhã desta segunda-feira (9), e prendeu, dentro de um avião, no Aeroporto de Congonhas, um piloto suspeito de participar de uma rede de exploração de pornografia infantil e estupro de vulnerável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as autoridades, o homem, que tem 60 anos deidade, é suspeito de participar desse grupo há, pelo menos, oito anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma mulher de 55 anos também foi presa. Ela é suspeita de “vender” ao piloto as netas de 10, 12 e 14 anos. Segundo a polícia, as meninas foram submetidas a graves situações de abuso e exploração sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação cumpre oito mandados de busca e apreensão em São Paulo e em Guararema, na região metropolitana da capital, contra quatro investigados, e também duas prisões temporárias, do piloto e da mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia investiga, com 32 homens e 14 viaturas, também os crimes de favorecimento à prostituição, uso de documento falso, stalking, aliciamento de crianças, coação no curso do processo e produção, armazenamento e compartilhamento de pornografia infanto-juvenil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mortes por pancreatite, Anvisa alerta para canetas emagrecedoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Piloto é preso dentro de avião em Congonhas, suspeito de integrar uma rede de exploração sexual infantil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dino fixa regras provisórias para mineração em terras indígenas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes autoriza Silvinei Vasques a cursar doutorado EAD na prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porto Rico: entenda situação da terra de Bad Bunny em relação aos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo federal investe R$ 1,4 bilhão no Instituto Butantan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proposta que acaba com jornada de trabalho 6x1 vai para a CCJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prouni 2026: pré-selecionados devem comprovar informações até sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula defende parceria com a China para produção de vacina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-prende-piloto-suspeito-de-participar-de-rede-de-pedofilia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A 4ª Delegacia de Repressão à Pedofilia do Departamento Estadual de Homicídios e de Proteção à Pessoa (DHPP), está nas ruas de São Paulo, com a opera...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 11:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 11:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 11:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 11:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2EIlngaW40B9EG7TgBgukNzi2xo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/sergio_antonio_lopes.jpg?itok=yiQFelHD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Final do futebol americano vira festa multicultural pró-imigrantes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/final-do-futebol-americano-vira-festa-multicultural-pro-imigrantes</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/final-do-futebol-americano-vira-festa-multicultural-pro-imigrantes#1007</guid>
      <description>© REUTERS/Mike Blake - Proibido reprodução
O Super Bowl, finaldo campeonato de futebol americano, que aconteceu na noite deste domingo (8), na cidade...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NGoBz7OFVmeIsIor26aG0ET81Qw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/2026-02-otball-nfl-superbowl-halftime_copy.jpg?itok=u2BGzbDz&quot; alt=&quot;Final do futebol americano vira festa multicultural pró-imigrantes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Mike Blake - Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Super Bowl, finaldo campeonato de futebol americano, que aconteceu na noite deste domingo (8), na cidade de Santa Clara (Califórnia), virou uma festa multicultural pró-imigrantesa favor de países latino-americanos e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;partida entre o Seattle Seahawks e o New England Patriots&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acabou quase sendo um detalhe no meio de todo o evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha do cantor porto-riquenho Bad Bunny, que faz muito sucesso no mundo todo atualmente, anunciado há alguns meses, desagradou o presidente Donald Trump, que se manifestou contrário à presença do artista no Super Bowl&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A apresentação de Bunny foi marcada pelo orgulho latino-americano e pelo apoio aos imigrantes que vivem nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o tom crítico à política anti-imigração do atual governo norte-americano começou cedo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do início da partida, a banda Green Day, abertamente anti-trump, se apresentou e tocou alguns de seus maiores hits, incluindo American Idiot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vocalista Billie Joel Armstrong não citou nominalmente o presidente americano, como já fez em shows recentes, mas a presença do grupo punk no evento também pode ser considerado um recado a Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação de Bad Bunny, no intervalo da partida, foi histórica, principalmente por causa da política anti-imigração do governo norte-americano e da forte atuação do ICE, polícia que atual contra imigrantes ilegais e que vem cometendo grandes abusos e até mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista fez um show totalmente político e multi-cultural, enaltecendo todas as nações latino-americanas e a importância que têm dentro dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bunny não citou diretamente Trump ou o ICE, mas todo o show trouxe o orgulho latino para o centro do Levi’s Stadium.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com todas as músicas e todas as suas falas em espanhol, o artista foi rodeado por um cenário que reproduzia uma plantação de cana-de-açucar, que já foi uma cultura forte em Porto Rico e ainda é em vários outros da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elementos culturais latinos foram surgindo conforme Bunny se movimentava pelo campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora Lady Gaga, convidada do astro da noite, surgiu cantando a música Die With a Smile, em inglês mesmo, só que numa versão em ritmo latino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/final-do-futebol-americano-vira-festa-multicultural-pro-imigrantes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Mike Blake - Proibido reprodução
O Super Bowl, finaldo campeonato de futebol americano, que aconteceu na noite deste domingo (8), na cidade...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 10:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 10:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 10:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 10:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NGoBz7OFVmeIsIor26aG0ET81Qw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/2026-02-otball-nfl-superbowl-halftime_copy.jpg?itok=u2BGzbDz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado reduz previsão da inflação para 3,97% este ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-397-este-ano</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-397-este-ano#1008</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/voll0v2UWNvDmquNcnT9CodBuVA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223671.jpg?itok=aw5KJz5a&quot; alt=&quot;Mercado reduz previsão da inflação para 3,97% este ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência oficial da inflação no país - passou de 3,99% para 3,97% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa está no boletim Focus desta segunda-feira (9), pesquisa divulgada semanalmente, em Brasília, pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2027, a projeção da inflação se manteve em 3,8%. Para 2028 e 2029, as previsões são de 3,5% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela quinta semana seguida, a previsão para a inflação de 2026 foi reduzida e está dentro do intervalo da meta para a variação de preços que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5%, e o superior, 4,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira divulgação sobre o IPCA de 2026 será feita nesta terça-feira (10) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) com o índice de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, a alta no preço dos transportes por aplicativo e das passagens aéreas fez a inflação chegar a 0,33%, acima do aumento de 0,18% registrado em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado fez o IPCA acumular alta de 4,26% em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros (Taxa Selic), definida atualmente em 15% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom) do BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do recuo da inflação e do dólar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o colegiado não mexeu nos juros pela quinta vez seguida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa está no maior nível desde julho de 2006, quando estava em 15,25% ao ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Copom confirmou que começará a reduzir os juros na reunião de março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, caso a inflação se mantenha sob controle e não haja surpresas no cenário econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa dos analistas de mercado é que a taxa básica de juros caia para 12,25% ao ano até o final de 2026, a mesma previsão do boletim Focus da semana passada. Para 2027 e 2028, a previsão é que a Selic seja reduzida novamente para 10,5% ao ano e 10% ao ano, respectivamente. Em 2029, a taxa deve chegar a 9,5% ao ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-397-este-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 10:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 10:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 10:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 10:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/voll0v2UWNvDmquNcnT9CodBuVA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223671.jpg?itok=aw5KJz5a</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após vazamento, Justiça paralisa atividades da Vale em complexo de MG</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-vazamento-justica-paralisa-atividades-da-vale-em-complexo-de-mg</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:55 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-vazamento-justica-paralisa-atividades-da-vale-em-complexo-de-mg#1009</guid>
      <description>A Justiça de Minas Gerais determinou a paralisação, com efeito imediato, de todas as atividades da mineradora Vale no Complexo Minerário de Fábrica, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ARLN4gmHm1OgWn9EjItsu8i5xpo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/y2ylj5ln7bhtzgiyluglmmii44_copy.jpg?itok=QBrQeHKA&quot; alt=&quot;Após vazamento, Justiça paralisa atividades da Vale em complexo de MG&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça de Minas Gerais determinou a paralisação, com efeito imediato, de todas as atividades da mineradora Vale no Complexo Minerário de Fábrica, na cidade mineira de Ouro Preto, após danos ambientais causados por um vazamento de água e rejeitos ocorrido 25 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi assinada na última sexta-feira (6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A paralisação foi concedida a pedido do governo estadual e do Ministério Público de Minas Gerais. Pela decisão, as atividades somente poderão ser retomadas quando for comprovada tecnicamente a estabilidade e segurança de todas as estruturas do complexo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de descumprimento, a Vale fica sujeita a multa diária de R$ 100 mil, até o limite de R$ 10 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vazamento em uma das cavas da mina de Fábrica atingiu cursos d'água responsáveis por alimentar o rio Paraopeba, causando assoreamento de córregos e danos à vegetação, conforme demonstrou o MPMG na ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve extravasamento de 263 mil metros cúbicos de água turva que continha minério e outros materiais do processo de beneficiamento mineral. Segundo o MP, houve falha no sistema de drenagem do reservatório da mina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão também acusa a Vale de demorar dez horas para comunicar o vazamento para as autoridades, dificultando a resposta da Defesa Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O material levado pelo vazamento chegou a atingir uma área de outra mineradora - a CSN - provocando danos materiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois, essa lama chegou ao rio Goiabeiras, que atravessa parte da área urbana da cidade, antes de se encontrar com o rio Maranhão, já na área central de Congonhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rio Goiabeiras é afluente do rio Maranhão e este, por sua vez, deságua no Paraopeba, o mesmo que passa por Brumadinho e foi atingido pelo rompimento de uma barragem da Vale em25 de janeiro de 2019, há sete anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em paralelo, o Ministério Público Federal (MPF) também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bloqueio de mais de R$ 1 bilhão da Vale&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para garantir a reparação dos danos ambientais e materiais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a Vale disse que já havia paralisado as atividades nas duas minas - de Fábrica e Viga - em que ocorreram vazamentos. Ambas ficam dentro do Complexo de Fábrica, entre os municípios de Ouro Preto e Congonhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a empresa, a prefeitura de Congonhas suspendeu os alvarás de funcionamento das minas envolvidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-vazamento-justica-paralisa-atividades-da-vale-em-complexo-de-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça de Minas Gerais determinou a paralisação, com efeito imediato, de todas as atividades da mineradora Vale no Complexo Minerário de Fábrica, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 10:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 10:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 10:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 10:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ARLN4gmHm1OgWn9EjItsu8i5xpo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/y2ylj5ln7bhtzgiyluglmmii44_copy.jpg?itok=QBrQeHKA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
