<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:40:09 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Umbanda faz culto à Iemanjá na véspera do réveillon no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/umbanda-faz-culto-iemanja-na-vespera-do-reveillon-no-rio</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:40:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/umbanda-faz-culto-iemanja-na-vespera-do-reveillon-no-rio#1000</guid>
      <description>Ana Beatriz de Oliveira, 23 anos, foi a primeira a chegar à Praia Vermelha, na zona sul do Rio de Janeiro, para assistir e participar na noite de ont...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WIRhFVxAGUSiNAUJatIxtP5D1_0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/_rbr3502.jpg?itok=bocxjaJ6&quot; alt=&quot;Umbanda faz culto à Iemanjá na véspera do réveillon no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Beatriz de Oliveira, 23 anos, foi a primeira a chegar à Praia Vermelha, na zona sul do Rio de Janeiro, para assistir e participar na noite de ontem (30), véspera do réveillon, do ritual em devoção à Iemanjá, orixá feminina que nas religiões afro-brasileiras, como o Candomblé e a Umbanda representa as águas, seja nos mares ou nos rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jovem trazia rosas amarelas para presentear a entidade, geralmente reverenciada com as cores azul e branco. “Eu fui comprar rosa branca, mas não tinha. Só tinha palma branca, só que estava murcha.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As rosas amarelas eram oferendas de Ana Beatriz em gratidão à Iemanjá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu vim agradecer pelo ano. Vim agradecer por eu ter conseguido me formar [em arquitetura], porque foi muito difícil”, conta ao também dizer que está empregada no último escritório que estagiou antes de se formar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Washington Bueno, 58 anos, cabeleireiro e maquiador, conseguiu comprar palmas brancas ainda viçosas para Iemanjá. Queria pedir a ela por trabalho, saúde e amor. Ele, no entanto, tinha uma demanda especial: menos violência de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós brasileiros estamos um pouco em conflito. Há questões de [falta de] respeito ao próximo, né? Tivemos este ano de 2025 com tantas agressões às mulheres”, lembra. “Nós falamos tanto que nosso país é um lugar gentil. Cadê essa gentileza? Eu estou aqui para pedir um ano mais de conscientização com o bem-estar e cuidado de um do outro.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As palmas brancas, rosas amarelas e outras flores levadas à Praia Vermelha podiam ser depositadas, junto com cartas, perfumes e champanhe, em um barco, azul e branco, de cerca de dois metros de comprimento, com a imagem de Iemanjá, e que ornamentava o espaço para a gira na areia da praia organizada pela Associação Umbanda e Cultos Afros (Auca).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O culto, chamado de “Presente de Iemanjá”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, foi quinto ocorrido na última semana do ano em devoção à entidade, e que recebeu apoio da Prefeitura do Rio de Janeiro (Coordenadoria da Diversidade Religiosa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo &lt;&lt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do suporte logístico e de segurança da prefeitura para os eventos religiosos de matriz africana, há lideranças da Umbanda que enxergam tratamento diferenciado com outras religiões nos eventos de fim de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O babalawô Ivanir dos Santos, pesquisador e doutor em História Comparada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), estranhou o patrocínio da prefeitura a um palco dedicado integralmente à música evangélica em Copacabana na noite do réveillon (hoje, 31). “Por que esse privilégio?”, questiona em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se trata de ser contra o palco gospel, não é esse debate. O debate é haver palco para apenas uma música religiosa”, pondera ao dizer que católicos, mulçumanos, budistas, assim como o povo do Candomblé e da Umbanda produzem música religiosa para seus ritos e louvores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos assinala que a ausência de um espaço dedicado a músicas dos terreiros representa um “apagamento” de quem na década de 1950 iniciou uma tradição de festejar a passagem do ano vestido de branco na Praia de Copacabana, fazendo cultos e oferendas à Iemanjá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele teme que o apagamento de tradições culturais e religiosas acabe por se impor uma cultura espiritual “hegemônica” e pouco tolerante com outras formas de credo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/umbanda-faz-culto-iemanja-na-vespera-do-reveillon-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Ana Beatriz de Oliveira, 23 anos, foi a primeira a chegar à Praia Vermelha, na zona sul do Rio de Janeiro, para assistir e participar na noite de ont...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 11:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 11:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 11:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 11:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WIRhFVxAGUSiNAUJatIxtP5D1_0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/_rbr3502.jpg?itok=bocxjaJ6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil festeja 2026 com clássicos do samba em show especial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-festeja-2026-com-classicos-do-samba-em-show-especial</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:40:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-festeja-2026-com-classicos-do-samba-em-show-especial#1001</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A programação da virada de ano para 2026 naTV Brasilé embalada pelas emoções doTrem do Samba, tradicional manifestaç...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Gnt9tpkbOaRVB1BWjZ0LGR2iyLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/leci-brandao-02-credito-fernando-frazao-agencia-brasil.jpg?itok=q1fF9qhs&quot; alt=&quot;TV Brasil festeja 2026 com clássicos do samba em show especial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação da virada de ano para 2026 naTV Brasilé embalada pelas emoções doTrem do Samba, tradicional manifestação da cultura carioca que completou três décadas no último ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os clássicos do gênero têm espaço na telinha do canal público nesta quarta-feira (31)a partir das 23h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A emissora apresenta os shows de personalidades como a veteranaLeci Brandãoe o bambaMarquinhos de Oswaldo, idealizador da iniciativa. As atrações incluem ainda aVelha Guarda da Portelae o compositorMarcelinho Moreiraque homenageiaArlindo Cruz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O repertório traz sucessos do samba como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na voz da diva Leci Brandão. Entre as músicas do saudoso ícone Arlindo Cruz, destaque para obras autorais marcantes do bamba como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com três horas de duração, o especial reúne os shows que aTV Brasilmostrou com exclusividade, ao vivo, na noite de sábado (6/12)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As performances foram transmitidas direto do palcoMestre Monarco, o principal do Trem do Samba, realizado em Oswaldo Cruz, na zona norte do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento na capital fluminense comemorou oDia Nacional do Samba, celebrado em 2 de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A jornalista e apresentadoraBia Aparecidacomandou a transmissão disponível no appTV Brasil Playe noYoutube do canal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Trem do Samba busca resgatar a história, além de valorizar nomes consagrados que marcaram época na cultura popular como Candeia, Tia Doca, Monarco e Manacéia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A festa é inspirada na viagem de trem que Paulo da Portela e outros astros do início do século 20 realizavam naquele tempo para fugir da repressão da polícia ao gênero musical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estão no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ou por aplicativo no smartphone.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-festeja-2026-com-classicos-do-samba-em-show-especial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A programação da virada de ano para 2026 naTV Brasilé embalada pelas emoções doTrem do Samba, tradicional manifestaç...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 11:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 11:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 11:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 11:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Gnt9tpkbOaRVB1BWjZ0LGR2iyLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/leci-brandao-02-credito-fernando-frazao-agencia-brasil.jpg?itok=q1fF9qhs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>China impõe restrições a importações de carne bovina em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/china-impoe-restricoes-importacoes-de-carne-bovina-em-2026</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:40:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/china-impoe-restricoes-importacoes-de-carne-bovina-em-2026#1002</guid>
      <description>A China vai impor uma tarifa adicional de 55% sobre importações de carne bovina que excederem os níveis de cota dos principais países fornecedores, i...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jZfeom7USQd1hTRBaVSagosPtKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/13/d8d51559-7e12-4cb4-9174-efda21e786a6_0.jpeg?itok=0EgUElI2&quot; alt=&quot;China impõe restrições a importações de carne bovina em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A China vai impor uma tarifa adicional de 55% sobre importações de carne bovina que excederem os níveis de cota dos principais países fornecedores, incluindo Brasil, Austrália e Estados Unidos, em uma medida para proteger o setor pecuário doméstico, que está lentamente saindo do excesso de oferta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Comércio da China informou nesta quarta-feira que a cota total de importação para 2026 para os países atingidos por suas novas &quot;medidas de salvaguarda&quot; é de 2,7 milhões de toneladas, praticamente em linha com o recorde de 2,87 milhões de toneladas importadas no total em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os novos níveis de cota anual estão abaixo dos patamares de importação para os primeiros 11 meses de 2025 para alguns países, incluindo os principais fornecedores, Brasil e Austrália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O aumento na quantidade de carne bovina importada prejudicou seriamente a indústria doméstica da China&quot;, disse o ministério ao anunciar a medida após uma investigação iniciada em dezembro passado. A medida entra em vigor em 1º de janeiro por três anos, com a cota total aumentando anualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As importações de carne bovina para a China caíram 0,3% nos primeiros 11 meses deste ano, para 2,59 milhões de toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As importações chinesas de carne bovina diminuirão em 2026 como resultado das medidas, disse Hongzhi Xu, analista sênior da Beijing Orient Agribusiness Consultants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A criação de gado bovino da China não é competitiva em comparação com países como o Brasil e a Argentina. Isso não pode ser revertido no curto prazo por meio de avanços tecnológicos ou reformas institucionais&quot;, disse Xu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, a China importou 1,34 milhão de toneladas de carne bovina do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, 594.567 toneladas da Argentina, 243.662 toneladas do Uruguai, 216.050 toneladas da Austrália, 150.514 toneladas da Nova Zelândia e 138.112 toneladas dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos primeiros 11 meses deste ano, o Brasil embarcou 1,33 milhão de toneladas de carne bovina para a China, de acordo com dados da alfândega chinesa, bem acima dos níveis de cota estabelecidos pelas novas medidas de Pequim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também neste ano, os embarques australianos para a China aumentaram, ganhando participação às custas da carne bovina dos EUA, depois que Pequim, em março, permitiu que as licenças expirassem em centenas de frigoríficos norte-americanos e o presidente dos EUA, Donald Trump, desencadeou uma guerra tarifária. Os embarques norte-americanos foram de apenas 55.172 toneladas até novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As exportações australianas de carne bovina para a China ficaram em 294.957 toneladas nos primeiros 11 meses de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida da China ocorre em um momento em que a escassez global de carne bovina faz com que os preços subam em muitas partes do mundo, inclusive para níveis recordes nos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta ao anúncio de Pequim, Mark Thomas, presidente da Western Beef Association na Austrália, disse que &quot;há muitos outros países que aceitarão nosso produto&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A China fez seu anúncio após duas extensões de sua investigação sobre a importação de carne bovina, que, segundo autoridades, não tem como alvo nenhum país em particular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/china-impoe-restricoes-importacoes-de-carne-bovina-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A China vai impor uma tarifa adicional de 55% sobre importações de carne bovina que excederem os níveis de cota dos principais países fornecedores, i...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 11:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 11:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 11:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 11:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jZfeom7USQd1hTRBaVSagosPtKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/13/d8d51559-7e12-4cb4-9174-efda21e786a6_0.jpeg?itok=0EgUElI2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com ultrapassagem nos minutos finais, etíope vence a São Silvestre</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-ultrapassagem-nos-minutos-finais-etiope-vence-sao-silvestre</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:40:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-ultrapassagem-nos-minutos-finais-etiope-vence-sao-silvestre#1003</guid>
      <description>Com uma arrancada nos minutos finais, o etíope Muse Gisachew ultrapassou o queniano Jonathan Kipkoech Kamosong e venceu hoje (31) a centésima edição ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/G1EdYaBonyRXfHFTVOAaf8cpkzI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint4747.jpg?itok=EAyuC_2D&quot; alt=&quot;Com ultrapassagem nos minutos finais, etíope vence a São Silvestre&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma arrancada nos minutos finais, o etíope Muse Gisachew ultrapassou o queniano Jonathan Kipkoech Kamosong e venceu hoje (31) a centésima edição da Corrida Internacional de São Silvestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamosong vinha liderando a prova com folga, mas foi ultrapassado por Gisachew já próximo da linha de chegada, na Avenida Paulista. Kamosong terminou a corrida com o tempo de 44 minutos e 32 segundos, apenas quatro segundos a mais que o vencedor da prova, que fez o tempo de 44 minutos e 28 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro Fábio de Jesus Correia foi o terceiro colocado, fazendo o tempo de 45 minutos e 06 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta posição chegou o queniano William Kibor, com o tempo de 45 minutos e 28 segundos. Já o também queniano Reuben Logonsiwa Poguisho fechou o pódio, na quinta posição, com 45 minutos e 46 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última vez que o Brasil conquistou a São Silvestre no masculino foi em 2010, com a vitória de Marilson Gomes dos Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo lidera conquistas do futebol masculino em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Brasil finaliza migração para sinal digital e abre caminho para TV 3.0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes nega pedido da defesa de Bolsonaro para receber visita de sogro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega da Virada sai hoje a noite; saiba como apostar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Umbanda faz culto à Iemanjá na véspera do réveillon no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil festeja 2026 com clássicos do samba em show especial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China impõe restrições a importações de carne bovina em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com ultrapassagem nos minutos finais, etíope vence a São Silvestre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-ultrapassagem-nos-minutos-finais-etiope-vence-sao-silvestre&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com uma arrancada nos minutos finais, o etíope Muse Gisachew ultrapassou o queniano Jonathan Kipkoech Kamosong e venceu hoje (31) a centésima edição ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 10:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 10:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 10:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 10:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/G1EdYaBonyRXfHFTVOAaf8cpkzI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint4747.jpg?itok=EAyuC_2D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Erveiras se atualizam para atender a novas tradições de religiões afro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/erveiras-se-atualizam-para-atender-novas-tradicoes-de-religioes-afro</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:40:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/erveiras-se-atualizam-para-atender-novas-tradicoes-de-religioes-afro#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O movimento na barraca de ervas de Elisabete Monteiro, no Mercadão de Madureira,não para, e seu celulartoca sem para...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/C9o4tXQocenzGoPXWcX6dOAz-DU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/_d6a4081.jpg?itok=Y31MHrHG&quot; alt=&quot;Erveiras se atualizam para atender a novas tradições de religiões afro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento na barraca de ervas de Elisabete Monteiro, no Mercadão de Madureira,não para, e seu celulartoca sem parar. Dona do ponto no centro de comércio popular na zona norte do Rio de Janeiro, ela atende, faz a venda por telefone e depois explica à reportagem da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa aqui é uma cliente que acabou de sair e esqueceu a folha de bananeira. Quer que eu leve para o Uber lá na porta do mercado, mas eu não posso, estoucom muito movimento. Eu vou levar para minha casa, e ela vai buscar lá, de noite”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido urgente da bananeira é para uma celebração prevista para aquela noite mesmo, em um terreiro de religião afro-brasileira. As folhas, nessas crenças, representam o axé, a força vital que conecta o mundo espiritual ao mundo real, sendo cada espécie usada para uma finalidade, como rituais, oferendas e banhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para atender a essas religiões, Dona Rosa, a erveira mais antiga do Mercadão, mãe de Bete, reorientou a produção de verduras e hortaliças, há 50 anos. A agricultora, que veio de Portugal, aprendeu, no Brasil, com os pais e mães de santo, a plantar e colher as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ervas que hoje abastecem feiras livres e bancas em toda a cidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Hoje,a família cultiva folhas em três hortas, em Irajá, perto do Mercadão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Iniciamos com umbanda e candomblé [jeje],depois passamos a atender [candomblé] Ketu e Angola, e hoje temos o Ifá, que vende bem”, conta Luiza de Fátima Monteiro, a outra filha de Rosa, que é católica e comanda outra barraca da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Referência para os terreiros,a família de Rosa busca se atualizar para atender a novos pedidos. São as tradições religiosas que orientam, por exemplo, a forma de plantar e colher, de acordo com os ciclos da lua, e a de secar, além da qualidade das ervas – muitas utilizadas também em cuidados de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os rituais religiosos são como a tecnologia, evoluem”, destaca Bete, candomblecista e frequentadora do Ifá. “Folha é a mesma coisa.Toda hora, você aprende uma magia nova, um remédio novo, sai um estudo, comprova que faz bem para uma coisa, há uma evolução”, completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais recentemente, a família passou a fornecer para o Ifá, uma filosofia que preserva saberes e práticas do povo iorubá. Para isso, foi necessário encontrar novas espécies, que não existiam no Brasil. O jeito foi comprar de viajantes vindos da Nigéria ou de Cuba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós pedimos para trazerem as mudas de lá, como as de orobô, obi, aridã e teté (caruru de mancha), que vieram com os religiosos ou de nossos clientes mesmos”, revela Elisabete. “Hoje, elas já estão dando. Nós somos um dos únicos produtores dessas plantas no Rio”, o que torna as barracas as mais procuradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há alguns anos, Bete lembra que era mais fácil conseguir plantas exóticas, ou seja, de fora do Brasil, no Horto do Jardim Botânico, onde ela comprou uma muda de baobá ─ árvore considera sagrada pelas religiões afro ─ que plantou no quintal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu tenho um baobá na minha casa que é de lá [Nigéria], mas, hoje não têm mais para venda nem doação. Era importante ter, para fornecer para essas práticas”, avalia Bete. “De baobá mesmo, eu não tenho tempo de fazer, e as pessoas pedem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O horto do JB existe há 120 anos, mas há dez não doa mais para o público. Hoje, o órgão repassa mudas da Mata Atlântica para o poder públicoe ações de reflorestamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/erveiras-se-atualizam-para-atender-novas-tradicoes-de-religioes-afro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O movimento na barraca de ervas de Elisabete Monteiro, no Mercadão de Madureira,não para, e seu celulartoca sem para...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 10:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 10:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 10:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 10:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/C9o4tXQocenzGoPXWcX6dOAz-DU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/_d6a4081.jpg?itok=Y31MHrHG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tradição e fé impulsionam busca por banhos e ervas no fim de ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tradicao-e-fe-impulsionam-busca-por-banhos-e-ervas-no-fim-de-ano</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:40:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tradicao-e-fe-impulsionam-busca-por-banhos-e-ervas-no-fim-de-ano#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Aroma e conhecimento popular se mesclam em banquinhas de ervas espalhadas pela cidade do Rio de Janeiro, em feiras l...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/29F1ToIZMKL90CMaDfLSndcq0lw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/_d6a3839.jpg?itok=PkEpIBf_&quot; alt=&quot;Tradição e fé impulsionam busca por banhos e ervas no fim de ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aroma e conhecimento popular se mesclam em banquinhas de ervas espalhadas pela cidade do Rio de Janeiro, em feiras livres ou nas esquinas, da zona norte à zona sul. Nesses pontos de venda, saberes passados de geração em geração receitam chás, xaropes, escaldapés, banhos e outras preparações. Mesmo sem comprovação medicinal para curar doenças, as preparaçõespromovem o bem-estar e,por isso, no fim de ano, cresce a procura por folhas para banhos energéticos e rituais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um ponto da Rua da Carioca, no Centro, o erveiro José Adaílton de Souza Ferreiraborrifa suas plantas, de tempos em tempos, para protegê-las do calor. Empilhadas em um carrinho de mãoestilo “burro sem rabo”, estão ramos de macassá, levante, manjericão, arruda, alfazema, alecrim e sálvia, “as mais procuradas para banhos energizantes ou de ‘descarrego’, contra inveja e olho grande”, prescreve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem tanta gente que chega carregado aqui, toma um banho de abre-caminho, desata nó, vence demanda, e a pessoa melhora muito”, conta o erveiro, que dá instruções simples: “Cozinhar ou esfregar, um dos dois, e depois jogar da cabeça aos pés”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As folhas ainda são procuradas para cuidados de saúde, caso do saião, guaco e assa-peixe, usadas para incrementar xaropes caseiros, mas a maior demanda dos erveiros é para o uso em banhos energéticos ou rituais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As religiões indígenas e de matriz africanautilizam as plantas nas celebrações. No candomblé, por exemplo, as folhas, chamadasewés, carregam o axé, a força vital que conecta o mundo espiritual ao mundo real, sendo cada espécie usada para uma finalidade, como oferendas, banhos e curas. Nesta religião, as ervas purificam, equilibram e reenergizam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Mãe Nilce de Iansã, referência do terreiro Ilê Omolu Oxum, na Baixada Fluminense explica:“Kò si ewé, kò si Orixá [ditado iorubá], ou seja, sem folha não tem orixá, porque o orixá é a natureza”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um terreiro, ela relata que as folhas são para uso religioso, terapêutico e alimentar. “Muitas pessoas chegam até nós sem saber o que fazer, tomam um banho de nossas ervas, bebem um cháe se sentem aliviadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenadora da Rede Nacional de Religiões Afro-Brasileiras, ela lembra queuma das bandeiras da entidadeé o reconhecimento das ações terapêuticas nos terreiros como práticas de saúde. “Não estou falando de cura, mas de cuidado”, frisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos banhos, Mãe Nilce avisa que a prescrição varia de acordo com cada pessoa e a intenção de cada tratamento.Para dar conta dessas especificidades, &quot;ialorixás [sacerdotes mulheres] e babalorixás [homens] estudam, se preparam e são guardiões de conhecimento ancestral”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, ela diz que não há uma receita universal, que sirva para qualquer pessoa. Mesmo assim, Nilcedá uma dica alternativa que pode fazer bem a qualquer um no fim de ano:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tome um banho de mar.Que delícia!Tome banho de rio e de cachoeira. É energia pura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das dúvidas sobre a eficácia da fitoterapia na cura de doenças, a ciência já atestou que práticas religiosas/rituais podem ser benéficas para a saúde, é o que lembra Aline Saavedra, doutora em biologia vegetal e professora da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não existe uma pesquisa para saber se, de fato, aquele banho vai te dar mais energia ou te trazer, proteção”, diz.“Porém, em relação ao bem estar, o fato de as pessoas se sentirem mais protegidas, obviamente, muda a química do nosso cérebro positivamente, e isso traz benefícios”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de ingestão, Aline recomenda cuidado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tradicao-e-fe-impulsionam-busca-por-banhos-e-ervas-no-fim-de-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Aroma e conhecimento popular se mesclam em banquinhas de ervas espalhadas pela cidade do Rio de Janeiro, em feiras l...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 10:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 10:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 10:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 10:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/29F1ToIZMKL90CMaDfLSndcq0lw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/_d6a3839.jpg?itok=PkEpIBf_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com disposição e alegria, corredores anônimos agitam a São Silvestre</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-disposicao-e-alegria-corredores-anonimos-agitam-sao-silvestre</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:40:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-disposicao-e-alegria-corredores-anonimos-agitam-sao-silvestre#1006</guid>
      <description>A mais tradicional corrida de rua do Brasil chega à sua centésima edição, alcançando um recorde no número de inscritos.
Mais de 55 mil pessoas se cad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hQHuxRfxTFTNeqa0WxkWlW6I3c0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint2269.jpg?itok=deFi9iAP&quot; alt=&quot;Com disposição e alegria, corredores anônimos agitam a São Silvestre&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mais tradicional corrida de rua do Brasil chega à sua centésima edição, alcançando um recorde no número de inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 55 mil pessoas se cadastraram para participar dessa edição histórica da Corrida Internacional de São Silvestre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que acontece na manhã desta quarta-feira (30) na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte deste público é formada pelos corredores anônimos, pessoas que vem de diferentes partes do país e também de outras partes do mundo para se exercitar, se divertir ou até mesmo para cumprir uma promessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os motivos são variados, mas uma coisa eles têm em comum: eles encerram o ano com muita motivação e alegria e o difícil objetivo de conseguir completar a prova, enfrentando até mesmo o imenso calor que atinge a capital paulista na manhã desta quarta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma dessas corredoras é Iza Soares, 43 anos, do Rio de Janeiro, que veio participar da corrida vestida de brigadeiro, uma forma de homenagear o trecho mais famoso e difícil da Corrida de São Silvestre: a subida da Avenida Brigadeiro Luiz Antônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vim fantasiada de brigadeiro porque é o momento mais emblemático da corrida. Só chega na [avenida] Paulista quem passa pela Brigadeiro. E ali, ao contrário do que as pessoas pensam, que é o medo, ali é a verdadeira festa, é a hora de jogar tudo para o alto e curtir”, disse ela à reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a segunda vez em que ela participa da corrida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A São Silvestre é a nossa tradição e simboliza tudo nesse último dia do ano: tudo que a gente correu, tudo que a gente viveu. E é um momento de celebrar tudo isso. É, sem dúvida, a corrida mais importante do Brasil”, ressaltou Iza. “Isso só vai acontecer de novo daqui a 100 anos. Então é imperdível, não tem como não estar aqui hoje”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jovem Laila de Andrade da Silva, 29 anos, também veio fantasiada para a sua primeira participação na São Silvestre. Correndo ao lado de um grupo de amigos, eles vieram para a prova vestidos de personagens da série televisiva Teletubbies. “Opessoal queria alguma coisa diferente. Eu pensei numa coisa que fosse fácil para todo mundo conseguir roupa e foi essa mesmo. Todo mundo topou”, explicou. “Estou com bastante expectativa porque esta é a centésima edição, então eu sei que tem um peso diferente, que é muito importante e eu espero que dê tudo certo e que a gente se divirta acima de tudo. Um trecho que preocupa mais é a [subida da] Brigadeiro porque todo mundo tem medo da mais temida, né? Mas a gente vai vencer com certeza e vai fazer a dancinha no final”, brincou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participação das mulheres é recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a participação de mulheres na São Silvestre cresceu e bateu recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. De acordo com os organizadores, 47% das pessoas que se inscreveram para participar da prova são mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As amigas Islaine Souza, 45 anos, e Thais Crespo, de Jacareí, interior paulista, fazem parte dessa estatística. Elas que vão participar pela primeira vez da São Silvestre, integram um grupo de 400 mulheres que costumam correr em Jacareí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos um grupo de mulheres corredoras em Jacareí, que tem cerca de 400 mulheres. Tem muitas delas aqui na corrida [de hoje] e a São Silvestre é um ícone para os corredores. Esse é um dia de celebração. A gente queria muito estar aqui hoje. A gente está na verdade aqui conquistando mais um marco na nossa carreira de corredoras”, brincou Islaine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-disposicao-e-alegria-corredores-anonimos-agitam-sao-silvestre&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A mais tradicional corrida de rua do Brasil chega à sua centésima edição, alcançando um recorde no número de inscritos.
Mais de 55 mil pessoas se cad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 10:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 10:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 10:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 10:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hQHuxRfxTFTNeqa0WxkWlW6I3c0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint2269.jpg?itok=deFi9iAP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Atleta da Tanzânia vence São Silvestre e Nubia de Oliveira chega em 3º</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/atleta-da-tanzania-vence-sao-silvestre-e-nubia-de-oliveira-chega-em-3o</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:40:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/atleta-da-tanzania-vence-sao-silvestre-e-nubia-de-oliveira-chega-em-3o#1007</guid>
      <description>Repetindo o resultado do ano passado, a atleta brasileira Nubia de Oliveira novamente alcançou o pódio da Corrida Internacional de São Silvestre, fic...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UvaCJXPV1pM-E2cREZ22e2KGS70=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint2634.jpg?itok=_WtT0nmD&quot; alt=&quot;Atleta da Tanzânia vence São Silvestre e Nubia de Oliveira chega em 3º&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repetindo o resultado do ano passado, a atleta brasileira Nubia de Oliveira novamente alcançou o pódio da Corrida Internacional de São Silvestre, ficando na terceira colocação. Ela completou a prova com o tempo de 52 minutos e 42 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corrida foi vencida pela atleta da Tanzânia, Sisilia Ginoka Panga, que fez o tempo de 51 minutos e 09 segundos. Esta foi a primeira participação de Sisilia na São Silvestre, que liderou toda a prova, mantendo um ritmo forte e grande distância das demais atletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queniana Cynthia Chemweno chegou na segunda colocação, também repetindo a mesma posição do ano passado. Ela completou a prova fazendo o tempo de 52 minutos e 30 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O quarto lugar é da peruana Gladys Tejeda Pucuhuaranga. Já a quinta posição foi conquistada pela queniana Vivian Jeftanui Kiplagati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há quase 20 anos, o Brasil não sobe ao topo do pódio da São Silvestre . A última brasileira a vencer a corrida foi Lucélia Peres, em 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo lidera conquistas do futebol masculino em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Brasil finaliza migração para sinal digital e abre caminho para TV 3.0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes nega pedido da defesa de Bolsonaro para receber visita de sogro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega da Virada sai hoje a noite; saiba como apostar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Umbanda faz culto à Iemanjá na véspera do réveillon no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil festeja 2026 com clássicos do samba em show especial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China impõe restrições a importações de carne bovina em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com ultrapassagem nos minutos finais, etíope vence a São Silvestre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/atleta-da-tanzania-vence-sao-silvestre-e-nubia-de-oliveira-chega-em-3o&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Repetindo o resultado do ano passado, a atleta brasileira Nubia de Oliveira novamente alcançou o pódio da Corrida Internacional de São Silvestre, fic...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 10:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 10:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 10:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 10:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UvaCJXPV1pM-E2cREZ22e2KGS70=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint2634.jpg?itok=_WtT0nmD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reveillon-2026-veja-onde-dar-boas-vindas-ao-ano-novo</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:40:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reveillon-2026-veja-onde-dar-boas-vindas-ao-ano-novo#1008</guid>
      <description>Em diversas cidades brasileiras, haverá programação especial para celebrar a chegada do ano novo.
, queima de fogos, cultos religiosos e rituais estã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/388QfzB7lrr7AZBqgEqrz6JwI_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_010120192470.jpg?itok=VwU8s6bg&quot; alt=&quot;Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em diversas cidades brasileiras, haverá programação especial para celebrar a chegada do ano novo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, queima de fogos, cultos religiosos e rituais estão sendo preparados para receber 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reúne as principais atrações gratuitas para celebrar a virada do ano em algumas das capitais brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A virada do ano na cidade do Rio de Janeiro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão três palcos na Praia deCopacabana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No palco principal,se apresentarão os cantores Gilberto Gil, Ney Matogrosso, Belo, Alcione, João Gomes, Iza, o DJ Alok e a bateria da Beija-Flor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total,13 palcos estarão espalhados pela cidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em localidades como Leme, Flamengo, Madureira e Ilha do Governador, com mais de 70 atrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em São Paulo, a programação na Avenida Paulista terá 14 horas de música com a maior queimade fogos silenciosa, com duração de 15 minutos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os destaques artísticos vão para Ana Castela, a dupla Maiara &amp; Maraísa, Simone Mendes, João Gomes, e o encerramento com o cantor Latino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início, haveráapresentações religiosas, do Padre Marcelo Rossi e de Frei Gilson. A abertura da Avenida Paulista ao público será às 13h desta quinta-feira, com a programação oficial de apresentações musicais a partir das 13h30. Saiba mais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a festa da Virada da Liberdade, em Belo Horizonte, terá um palco cenográfico a céu aberto emoldurando o Palácio da Liberdade, um espetáculo especial comdrones, a tradicional queima de fogose uma homenagem ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cantor e compositor Lô Borges, que morreu em novembro, aos 73 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a Virada da Liberdade é concebida a partir do tema “Fé no Amanhã”. A iniciativa do governo estadual pretende valorizar os artistas mineiros e promover uma programação diversa e gratuita, alcançando públicos de todas as idades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento reunirá nomes da música brasileira, como Biquíni, Lagum, Aline Calixto, Juarez Moreira e Pé de Sonho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reveillon-2026-veja-onde-dar-boas-vindas-ao-ano-novo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em diversas cidades brasileiras, haverá programação especial para celebrar a chegada do ano novo.
, queima de fogos, cultos religiosos e rituais estã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 09:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 09:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 09:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 09:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/388QfzB7lrr7AZBqgEqrz6JwI_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_010120192470.jpg?itok=VwU8s6bg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Queima de fogos pode desencadear crise sensorial em autistas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/queima-de-fogos-pode-desencadear-crise-sensorial-em-autistas</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:40:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/queima-de-fogos-pode-desencadear-crise-sensorial-em-autistas#1009</guid>
      <description>Tradição na virada do ano, a queima de fogos de artifício traz prejuízos a parte da população mais sensível aos ruídos causados pelo estouro dos arte...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-HBWoxhtdBo9jpY6X0pHcvIGFuU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_311220182467.jpg?itok=uCPHLvPo&quot; alt=&quot;Queima de fogos pode desencadear crise sensorial em autistas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradição na virada do ano, a queima de fogos de artifício traz prejuízos a parte da população mais sensível aos ruídos causados pelo estouro dos artefatos. Entre elas, idosos, crianças e pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O neuropediatra e professor da Escola de Medicina e Ciências da Vida da Pontifícia Universidade Católica do Paraná (PUCPR), Anderson Nitsche, explica que os efeitos dos fogos nos autistas podem ir além da hora da virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As crianças e pessoas autistas têm uma sensibilidade maior ao som e isso causa uma perturbação momentânea, mas que pode até durar por mais tempo, gerando sofrimento de insônia durante alguns dias”, afirma o professor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do barulho intenso, pessoas no espectro autista podem entrar no que é chamado de crise sensorial, em que o estímulo gera alterações de comportamento que vão desde ansiedade e vontade de fugir daquele meio, até agressividade contra si ou demais pessoas que estão ao redor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A neurologista e diretora clínica do Hospital INC (Instituto de Neurologia de Curitiba), Vanessa Rizelio, explica que as pessoas que têm TEA não conseguem processar que aquele ruído alto, por um período prolongado, é um momento de celebração - uma vez que, para eles, promove uma sensação desagradável que não é bem processada pelo cérebro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O cérebro deles entende como uma coisa negativa, algo que está gerando um desconforto e a reação vai ser sair daquela situação. Muitas vezes, isso se vai manifestar como ansiedade, irritabilidade, fora o prejuízo depois no sono que pode impactar até o dia seguinte”, destaca Vanessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundadora da Associação de Neurologia do Estado do Rio de Janeiro (ANERJ), a neuropediatra Solange Vianna Dultra, aponta outros efeitos que a queima de fogos pode desencadear no organismo dessas pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O coração dá uma descarga de adrenalina, acelera, a pressão sobe. Eles não conseguem entender que é uma festa. É como se estivessem no meio de um tiroteio. Algumas pessoas se desregulam até na hora de recreio na escola por causa do barulho”, explicou a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas cidades brasileiras já começaram a rever a prática da queima de fogos na virada do ano em celebrações públicas e há legislações específicas proibindo artefatos com barulho. A adoção de fogos sem estampido, espetáculos de luzes e apresentações com drones são alternativas para preservar o simbolismo das celebrações, sem impor um custo sensoriala parte da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicóloga com especializações em neuropsicologia e em saúde mental, Ana Maria Nascimento, acredita que essas alternativas mantêm o caráter coletivo da festa e ampliam o direito à participação. Em um contexto em quejá existemsoluções ao barulho, ela defende que insistir no uso de fogos ruidosos &quot;pareceum gesto de indiferença&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Celebrar pressupõe convivência. Quando a alegria de uns depende do sofrimento de outros, é legítimo questionar se essa tradição ainda faz sentido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A neuropediatra Solange Vianna destaca que o sofrimento causado pelo ruído dos fogos não é só para a criança autista, mas para toda a família. Ela ressalta que, no caso de fogos silenciosos, a luminosidade não é um problema, porque basta a família manter a criança com TEA longe de janelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor da PUC-PR também ressalta a necessidade de a sociedade olhar para a questão com mais empatia, adaptando tradições para promover a inclusão dessas pessoas nas festividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acolher, entender e perceber que há pessoas que sofrem com determinadas tradições é tão importante quanto as próprias vivências”, aponta Anderson Nitsche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Nitsche, o autismo tem uma prevalência mundial em torno de 3% da população. Nem todos os autistas têm alterações sensoriais, auditivas. Para o especialista, empatia é a palavra-chave para a questão. “O processo de inclusão passa pela ideia de entender que há pessoas que são diferentes da gente e que, muitas vezes, a minha liberdade fere a liberdade do outro e gera nelas um sofrimento desnecessário”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/queima-de-fogos-pode-desencadear-crise-sensorial-em-autistas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Tradição na virada do ano, a queima de fogos de artifício traz prejuízos a parte da população mais sensível aos ruídos causados pelo estouro dos arte...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 08:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 08:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 08:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 08:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-HBWoxhtdBo9jpY6X0pHcvIGFuU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rj_secom_abr_311220182467.jpg?itok=uCPHLvPo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
