<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:57 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>População poderá influenciar na elaboração do Orçamento da União</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/populacao-podera-influenciar-na-elaboracao-do-orcamento-da-uniao</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/populacao-podera-influenciar-na-elaboracao-do-orcamento-da-uniao#1000</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, contou, nesta quarta-feira (25), que o go...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ph_J7WkX3sXA_ESCaC1ladqhC6U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/pzzb7161.jpg?itok=eARgUq2L&quot; alt=&quot;População poderá influenciar na elaboração do Orçamento da União&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, contou, nesta quarta-feira (25), que o governo está desenvolvendo um projeto para que a população influencie diretamente a elaboração do Orçamento da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa, chamada Orçamento do Povo, visa estimular a participação cidadã na definição do dinheiro público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Boulos, o projeto deve ser lançado no próximo mês e, neste primeiro ano, será apenas didático, já que o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orçamento de 2026 já foi aprovado e sancionado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é, justamente, criar essa cultura do povo apontar o dedo e decidir o que precisa no seu município, qual a prioridade”, disse em entrevista ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil todo está acompanhando o escândalo do orçamento secreto. O que é o orçamento secreto? É pegar uma fatia gigante, esse ano ficou R$ 61 bilhões em emenda parlamentar e aí, muitas vezes, não tem transparência. Esse dinheiro vai pelo ralo, não se sabe para onde está indo. O que nós vamos fazer? Mostrar que é possível o povo se apropriar do orçamento do governo brasileiro”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emenda parlamentar é uma forma de destinação de recursos do orçamento público, indicada por deputados e senadores para finalidades específicas, geralmente para obras, serviços ou projetos em suas regiões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o Orçamento do Povo, segundo o ministro Guilherme Boulos, cada cidadão poderá votar, uma vez, em alguma proposta para ser implementada em sua cidade. No primeiro ano, o objetivo é chegar a cerca de 400 municípios, incluindo todas as capitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto terá um orçamento definido para cada localidade e os recursos sairão dos ministérios que aderirem à iniciativa. Sete pastas já estão no Orçamento do Povo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por exemplo, a Saúde já ia gastar com ambulância do Samu. Então, uma parte desse gasto vamos deixar o povo definir quais são as cidades prioritárias. Então, você vai ter, por exemplo, R$ 1 milhão para ambulância ou vai poder escolher praças com Wi-Fi, que é um projeto do Ministério da Comunicação; ou escolher salas de aula com ar-condicionado, que é um projeto de climatização das escolas do Ministério da Educação; ou tantos MovCEU, que é um projeto do Ministério da Cultura de levar a cultura itinerante para as comunidades”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta mais votada é aquela que será entregue pelo governo, afirmou o ministro. “Quando você cria essa cultura – de botar o dedo e dizer para onde vai o dinheiro - ninguém segura mais o povo. E é isso que a gente quer”, acrescentou Boulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Davos, ministra Dweck defende diplomacia para resolver tarifas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Parlamento Europeu aprova envio de Acordo União Europeia-Mercosul para revisão jurídica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Legado de Mestre Vitalino fortalece identidade em Caruaru (PE)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/populacao-podera-influenciar-na-elaboracao-do-orcamento-da-uniao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, contou, nesta quarta-feira (25), que o go...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 12:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 12:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 12:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 12:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ph_J7WkX3sXA_ESCaC1ladqhC6U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/pzzb7161.jpg?itok=eARgUq2L</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Psol aciona STF contra “gratificação faroeste” a policiais que matam</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/psol-aciona-stf-contra-gratificacao-faroeste-policiais-que-matam</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/psol-aciona-stf-contra-gratificacao-faroeste-policiais-que-matam#1001</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Diretório Nacional do Psol acionou o Supremo Tribunal Federal (STF) nesta terça-feira (20) contra a chama...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Go1ofY3h_JUQOloANZGZTWCbWQc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_supremo_tribunal_federal250620213562.jpg?itok=lBYBlS6B&quot; alt=&quot;Psol aciona STF contra “gratificação faroeste” a policiais que matam&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diretório Nacional do Psol acionou o Supremo Tribunal Federal (STF) nesta terça-feira (20) contra a chamada “gratificação faroeste”, um bônus de produtividade criado pelo governo do estado do Rio de Janeiro para premiar, entre outros critérios, o policial civil que tenha se destacado por matar criminosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relatoria do caso foi designada para o ministro Alexandre de Moraes, por prevenção, devido à relação do tema com a chamada ADPF das Favelas, ação de descumprimento de preceito fundamental que trata da letalidade policial no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O partido de oposição ao governo fluminense pede uma liminar (decisão provisória e urgente) para suspender de imediato a gratificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O dispositivo é inconstitucional na forma e no conteúdo”, afirma o Psol, que chamou o bônus de “incentivo financeiro à violência policial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a sigla, a gratificação é inconstitucional desde a partida, uma vez que foi criada por iniciativa do Legislativo, e não do Executivo, que detém a exclusividade para apresentar propostas que criam despesas de pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovada em outubro de 2025, a Lei Estadual nº 11.003/2025 trata da reestruturação do quadro de servidores da Secretaria Estadual de Polícia Civil, e em seu artigo 21 prevê uma bonificação entre 10% a 150% do salário em casos como os de vitimização em serviço, apreensão de armas de grosso calibre ou, ainda, quando ocorrer a chamada “neutralização de criminosos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artigo chegou a ser integralmente vetado pelo governador Cláudio Castro, sob a justificativa de ausência de previsão orçamentária para os pagamentos, mas o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;veto acabou derrubado em dezembro pela Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na ocasião, o próprio líder do governo, deputado Rodrigo Amorim (União),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manifestaram pela ilegalidade e inconstitucionalidade da gratificação faroeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ainda antes da aprovação da lei, a Defensoria Pública da União (DPU), por exemplo, divulgou nota técnica que classificou a medida como um estímulo aos confrontos letais entre policias e bandidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Defensoria, o próprio termo “neutralização”, usado na lei, é impreciso e por si só viola a dignidade da pessoa humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Davos, ministra Dweck defende diplomacia para resolver tarifas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Parlamento Europeu aprova envio de Acordo União Europeia-Mercosul para revisão jurídica&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/psol-aciona-stf-contra-gratificacao-faroeste-policiais-que-matam&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Diretório Nacional do Psol acionou o Supremo Tribunal Federal (STF) nesta terça-feira (20) contra a chama...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 12:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 12:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 12:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 12:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Go1ofY3h_JUQOloANZGZTWCbWQc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_supremo_tribunal_federal250620213562.jpg?itok=lBYBlS6B</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fim da escala 6x1 deve aumentar produtividade, diz Boulos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos#1002</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou, nesta quarta-feira (25), que o f...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ylAB0i4xkydbBcr4Umez9gOR9Q8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/pzzb7196.jpg?itok=Owr_7Z78&quot; alt=&quot;Fim da escala 6x1 deve aumentar produtividade, diz Boulos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou, nesta quarta-feira (25), que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga (6x1) no Brasil deve levar ao aumento da produtividade da economia do país. Em entrevista ao programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele defendeu a redução de jornada para os trabalhadores e deu exemplos de empresas que já adotaram novos regimes de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Boulos, um estudo da Fundação Getulio Vargas, em 2024, envolvendo 19 empresas que reduziram a jornada de trabalho apontouaumento de receita de 72% delas e de cumprimento de prazos em 44%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estão reduzindo mesmo sem a legislação”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E por que aumenta a produtividade? Com seis dias de trabalho, um de descanso - e às vezes esse um, principalmente para as mulheres, é para fazer serviço de cuidado em casa - quando essa pessoa chega ao trabalho, ela já está cansada. Quando esse trabalhador ou trabalhadora está mais descansado, o resultado é que ele vai trabalhar melhor. Então, o que a gente sustenta é baseado em dados”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro contou ainda que a empresa Microsoft, no Japão, adotou a escala 4 por 3 e teve aumentou de40% na produtividade individual do trabalhador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Boulos também deu exemplo de outros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Islândia em 2023 reduziu para 35 horas [semanais], com jornada 4 por 3. Sabe o que aconteceu? A economia da Islândia cresceu 5% e a produtividade do trabalho aumentou 1,5%. Nos Estados Unidos, houve uma redução média de 35 minutos de trabalho por dia nos últimos três anos. Não foi uma lei, isso aconteceu pela própria dinâmica do mercado e aumentou em média 2% da produtividade”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Boulos, a baixa produtividade da economia é um dos argumentos de quem é contra a mudança na escala de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a produtividade é baixa e você não quer deixar um tempo para o trabalhador fazer um curso de qualificação, como é que vai aumentar a produtividade?”, questionou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aliás, uma parte importante de uma produtividade menor que a média no Brasil não é responsabilidade do trabalhador, é do setor privado que não investe em inovação e tecnologia. Quase todo o investimento em inovação, tecnologia e pesquisa no Brasil é do setor público. O setor privado brasileiro é um dos que menos investe, proporcionalmente aos países no mesmo patamar”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta defendida pelo governo é a redução das atuais 44 horas semanais de trabalho para 40 horas semanais, sem redução de salário, em um regime de, no máximo, cinco dias de trabalho por dois de folga (6x1)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A medida deve incluir ainda um período de transição e compensações para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é a proposta que está sendo desenhada para todos os setores da economia no Brasil, por uma questão de dignidade dos trabalhadores”, disse Boulos, destacando que há um avanço na discussão com o Congresso para que o tema seja votado ainda neste semestre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou, nesta quarta-feira (25), que o f...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 11:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 11:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 11:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 11:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ylAB0i4xkydbBcr4Umez9gOR9Q8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/pzzb7196.jpg?itok=Owr_7Z78</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Banco Central decreta liquidação extrajudicial do Will Bank</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/banco-central-decreta-liquidacao-extrajudicial-do-will-bank</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/banco-central-decreta-liquidacao-extrajudicial-do-will-bank#1003</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Banco Central (BC) decretou a liquidação extrajudicial da Will Financeira S.A. Crédito, Financiamento e Investime...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1NJn9G2PoYXBvGMCP58KdHAie8c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150203.jpg?itok=GOvom9QM&quot; alt=&quot;Banco Central decreta liquidação extrajudicial do Will Bank&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Central (BC) decretou a liquidação extrajudicial da Will Financeira S.A. Crédito, Financiamento e Investimento, instituição controlada pelo Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco, também liquidado pelo BC, vem operando sob Regime Especial de Administração Temporária (RAET) desde sua liquidação, decretada em novembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A liquidação do Will Bank foi anunciada nesta quarta-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BC, entre as medidas previstas está a indisponibilidade dos bens dos controladores e dos ex-administradores da instituição, que integrava o conglomerado Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liderado pelo Banco Master, o conglomerado detinha 0,57% do ativo total e 0,55% das captações totais do Sistema Financeiro Nacional (SFN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na ocasião da decretação da liquidação extrajudicial do Banco Master, entendeu-se adequada e aderente ao interesse público a imposição do RAET ao Master Múltiplo S/A, ante a possibilidade de uma solução que preservasse o funcionamento de sua controlada Will Financeira”, justificou o BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BC, no entanto, avaliou que essa solução não se mostrou viável, após ser constatado, no dia 19 de janeiro, “o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;descumprimento pela Will Financeira da grade de pagamentos com o arranjo de pagamentos Mastercard Brasil Soluções de Pagamentos e o consequente bloqueio de sua participação nesse arranjo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dessa situação, a autoridade monetária considerou inevitável a liquidação extrajudicial da Will Financeira, “em razão do comprometimento da sua situação econômico-financeira, da sua insolvência e do vínculo de interesse evidenciado pelo exercício do poder de controle do Banco Master”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Controlado pelo banqueiro Daniel Vorcaro, o Banco Master cresceu rapidamente ao oferecer Certificados de Depósitos Bancários (CDB) com rentabilidade muito acima da média do mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para sustentar o modelo, o banco passou a assumir riscos excessivos e a estruturar operações que inflavam artificialmente seu balanço, enquanto a liquidez real (dinheiro imediatamente disponível para ressarcir os investidores) se deteriorava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações da Polícia Federal e os relatórios do BC apontam que o colapso do Master não foi apenas financeiro, mas também institucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conexão com a gestora Reag Investimentos, a tentativa de venda ao Banco de Brasília (BRB) e a pressão sobre órgãos de controle transformaram o caso em um xadrez complexo, com impacto direto sobre investidores e sobre a credibilidade das instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 2023 e 2024, o Master teria desviado cerca de R$ 11,5 bilhões por meio de triangulações. O banco emprestava recursos a empresas supostamente laranja que aplicavam o dinheiro em fundos da gestora Reag Investimentos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/banco-central-decreta-liquidacao-extrajudicial-do-will-bank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Banco Central (BC) decretou a liquidação extrajudicial da Will Financeira S.A. Crédito, Financiamento e Investime...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 09:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 09:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 09:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 09:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1NJn9G2PoYXBvGMCP58KdHAie8c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150203.jpg?itok=GOvom9QM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inmet: maioria das regiões tem alerta de chuvas intensas nesta quarta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-maioria-das-regioes-tem-alerta-para-chuvas-intensas-nesta-quarta</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-maioria-das-regioes-tem-alerta-para-chuvas-intensas-nesta-quarta#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Segundo o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), as regiões Norte, Nordeste, Centro-Oeste e parte do Sudeste es...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/K0zPZTrRlz50qlRhgVTTUV-B3b4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/29/_d6a6795.jpg?itok=lQDtDoBc&quot; alt=&quot;Inmet: maioria das regiões tem alerta de chuvas intensas nesta quarta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), as regiões Norte, Nordeste, Centro-Oeste e parte do Sudeste estão sob alerta nesta quarta-feira (21). Com exceção do Sul do país, as demais áreas devem registrar chuvas intensas ao longo do dia devido ao deslocamento de uma zona de convergência do Atlântico Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados de Minas Gerais, do Espírito Santo, norte do Rio de Janeiro, centro-oeste da Bahia, Goiás, Mato Grosso, Rondônia e parte do Amazonas estão sob o alerta de perigo mais intenso no mapa do Inmet. Nesta faixa, há possibilidade de o volume de chuvas chegar pelo menos aos 50mm por dia até domingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esta quarta, o norte do Rio de Janeiro, Espírito Santo, de Minas Gerais e a região de Rio Verde (Goiás), o volume de chuvas pode chegar aos 100 milímetros (mm)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Esta quantidade de chuvas pode causar deslizamentos, alagamentos e transbordamento de rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inmet também prevê chuvas que devem superar os 50mm na faixa que vai do Rio Grande do Norte a São Luís e também no Amapá. Apenas a Região Sul está de fora de algum alerta do Instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Davos, ministra Dweck defende diplomacia para resolver tarifas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Parlamento Europeu aprova envio de Acordo União Europeia-Mercosul para revisão jurídica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Legado de Mestre Vitalino fortalece identidade em Caruaru (PE)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo recompõe orçamento para educação e ciência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF investiga grupo suspeito de usar criptomoeda para lavar dinheiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;População poderá influenciar na elaboração do Orçamento da União&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psol aciona STF contra “gratificação faroeste” a policiais que matam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japão: assassino de ex-primeiro-ministro é condenado à prisão perpétua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fim da escala 6x1 deve aumentar produtividade, diz Boulos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-maioria-das-regioes-tem-alerta-para-chuvas-intensas-nesta-quarta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Segundo o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), as regiões Norte, Nordeste, Centro-Oeste e parte do Sudeste es...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 09:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 09:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 09:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 09:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/K0zPZTrRlz50qlRhgVTTUV-B3b4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/29/_d6a6795.jpg?itok=lQDtDoBc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia faz operação contra venda de ingressos ilegais no Morumbis</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/policia-faz-operacao-contra-venda-de-ingressos-ilegais-no-morumbis</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/policia-faz-operacao-contra-venda-de-ingressos-ilegais-no-morumbis#1005</guid>
      <description>© AMANDA PEROBELLI/Direitos reservados
A Polícia Civil faz na manhã desta quarta-feira (21) uma operação para combater a venda ilegal de camarotes no...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZmHmagEYcZ-KNTcqzR04j2KGxEQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-11-22t184059z_343534156_up1egbm1fwbo2_rtrmadp_3_soccer-brazil-sao-vag-report.jpg?itok=-uPt03Ia&quot; alt=&quot;Polícia faz operação contra venda de ingressos ilegais no Morumbis&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© AMANDA PEROBELLI/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil faz na manhã desta quarta-feira (21) uma operação para combater a venda ilegal de camarotes no Morumbis, estádio do São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio da 3ª Delegacia da Divisão de Investigações sobre Crimes Contra a Administração (DPPC), as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;autoridades cumprem quatro mandados de busca e apreensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O São Paulo teve seu presidente, Julio Casares, afastado na semana passada acusado de irregularidades na condução do clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clube também faz uma investigação interna para determinar as possíveis irregularidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Davos, ministra Dweck defende diplomacia para resolver tarifas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Parlamento Europeu aprova envio de Acordo União Europeia-Mercosul para revisão jurídica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Legado de Mestre Vitalino fortalece identidade em Caruaru (PE)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo recompõe orçamento para educação e ciência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF investiga grupo suspeito de usar criptomoeda para lavar dinheiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;População poderá influenciar na elaboração do Orçamento da União&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psol aciona STF contra “gratificação faroeste” a policiais que matam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japão: assassino de ex-primeiro-ministro é condenado à prisão perpétua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fim da escala 6x1 deve aumentar produtividade, diz Boulos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/policia-faz-operacao-contra-venda-de-ingressos-ilegais-no-morumbis&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© AMANDA PEROBELLI/Direitos reservados
A Polícia Civil faz na manhã desta quarta-feira (21) uma operação para combater a venda ilegal de camarotes no...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 09:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 09:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 09:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 09:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZmHmagEYcZ-KNTcqzR04j2KGxEQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-11-22t184059z_343534156_up1egbm1fwbo2_rtrmadp_3_soccer-brazil-sao-vag-report.jpg?itok=-uPt03Ia</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo e MP recomendam que X impeça conteúdos sexualizados pelo Grok</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/governo-e-mp-recomendam-que-x-impeca-conteudos-sexualizados-pelo-grok</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/governo-e-mp-recomendam-que-x-impeca-conteudos-sexualizados-pelo-grok#1006</guid>
      <description>A Agência Nacional de Proteção de Dados (ANDP),a Secretaria Nacional do Consumidor (Senacom) e o Ministério Público Federal (MPF) fizeram uma série d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hWMI5WeKSreO15eSPb6bbvHmN9g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/08/untled-1.jpg?itok=yCVCVJgr&quot; alt=&quot;Governo e MP recomendam que X impeça conteúdos sexualizados pelo Grok&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Proteção de Dados (ANDP),a Secretaria Nacional do Consumidor (Senacom) e o Ministério Público Federal (MPF) fizeram uma série de recomendações à empresa controladora da plataforma digital X para que a ferramenta de inteligência artificial da plataforma, o Grok, não seja usada indevidamente para a geração e circulação de conteúdos sexualizados indevidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o documento divulgado nessa terça-feira(20), entre as recomendações está a criação, no prazo máximo de 30 dias, de procedimentos técnicos e operacionais para identificar, revisar e remover conteúdos desse tipo que ainda estejam disponíveis no X, quando gerados pelo Grok a partir de comandos feitos por usuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As instituições pedem também a suspensão imediata das contas envolvidas na produção de imagens sexuais ou erotizadas,tanto de crianças e adolescentesquanto de maiores de idade, sem sua autorização, feitas com o Grok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi recomendada a implementação de mecanismo “transparente, acessível e eficaz para que titulares de dados possam exercer seus direitos”, incluindo o envio de denúncias sobre uso irregular, abusivo ou ilegal de dados pessoais, especialmente nos casos de criação de conteúdos sintéticos sexualizados ou erotizados sem consentimento, assegurando resposta adequada e em prazo razoável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As recomendações foram elaboradas diante de denúncias de usuários que apontaram a geração de conteúdos sintéticos de caráter sexualizado a partir de imagens de pessoas reais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram tomados como base reportagens veiculadas na imprensa nacional e internacional e por testes realizados pelas instituições, que apontam o uso da ferramenta ilegalmente por usuários para a produção de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, técnica de inteligência artificial que cria imagens falsas a partir de pessoas reais. Esses conteúdos têm caráter sexualizado, erótico e com conotação pornográfica, envolvendo mulheres, crianças e adolescentes reais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As instituições alertam que esse tipo de conteúdo pode impactar tanto a proteção de dados pessoais, quanto as relações de consumo, a dignidade da pessoa humana e outros direitos difusos, coletivos e individuais indisponíveis, em especial de mulheres, crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entre as recomendações conjuntas, está a de que sejam implementadas, de forma imediata, medidas destinadas a impedir que o Grok gere novas imagens, novos vídeos ou novos arquivos de áudio que representem crianças e adolescentes em contextos sexualizados ou erotizados&quot;, argumentam as instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As recomendações também buscam impedir a geração de conteúdos que representem pessoas naturais maiores de idade identificadas ou identificáveis, em contextos sexualizados ou erotizados, sem sua autorização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o documento, apesar de o artigo 19 do Marco Civil da Internet prever que provedores de aplicação da internet não seriam responsáveis pelo conteúdo danoso publicado por terceiros, salvo após decisão judicial, a retirada deve ser executada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sexualizadas não são produzidas exclusivamente por terceiros, mas sim por meio de uma interação entre usuários e a ferramenta de inteligência artificial criada e disponibilizada amplamente pelo X, “o que o torna, portanto, coautor de tais conteúdos, e não seu mero intermediador”, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento destacaainda que, recentemente, o Supremo Tribunal Federal (STF) declarou a parcial inconstitucionalidade do artigo 19 do Marco Civil da Internet, precisamente por entender que ele “não oferece proteção suficiente a direitos constitucionais relevantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No julgamento, a Corte fixou que os provedores de aplicação da internet teriam especial dever de cuidado, de adotar todas as providências necessárias para evitar a circulação massiva de crimes especialmente graves, como os praticados contra as mulheres em razão da condição do sexo feminino, inclusive conteúdos que propagam ódio contra elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As instituições lembram ainda que a própria política de autorregulação do X relacionada à nudez não consensual proíbe a publicação e o compartilhamento de imagens ou vídeos explícitos que tenham sido produzidos ou compartilhados sem o consentimento das pessoas envolvidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/governo-e-mp-recomendam-que-x-impeca-conteudos-sexualizados-pelo-grok&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional de Proteção de Dados (ANDP),a Secretaria Nacional do Consumidor (Senacom) e o Ministério Público Federal (MPF) fizeram uma série d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hWMI5WeKSreO15eSPb6bbvHmN9g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/08/untled-1.jpg?itok=yCVCVJgr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil transmite jogo entre Tirol e Ceará pelo Campeonato Cearense</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-transmite-jogo-entre-tirol-e-ceara-pelo-campeonato-cearense</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-transmite-jogo-entre-tirol-e-ceara-pelo-campeonato-cearense#1007</guid>
      <description>A TV Brasil exibe, nesta quarta-feira (21), às 21h20, o confronto entre Ceará e Maranguape pelo Campeonato Cearense 2026.
O jogo será transmitido par...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ku2_RQ7rNac7Z2X3dIY8dmBStp8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/large.jpg?itok=n5UoI7aM&quot; alt=&quot;TV Brasil transmite jogo entre Tirol e Ceará pelo Campeonato Cearense&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A TV Brasil exibe, nesta quarta-feira (21), às 21h20, o confronto entre Ceará e Maranguape pelo Campeonato Cearense 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo será transmitido para todo o país, com sinal gerado pela emissora parceira TV Ceará, integrante da Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ceará, líder do grupo B com 7 pontos, visita o Tirol, que conquistou apenas 1 ponto até o momento no estadual, no Estádio Presidente Vargas, em Fortaleza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada esportiva da emissora pública prepara o público para a bola rolar às 21h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o Campeonato Cearense 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Campeonato Cearense 2026 teve início no dia 6 de janeiro. A competição é dividida em quatro fases: primeira fase, segunda fase, semifinais e final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira fase, os clubes são divididos em dois grupos e se enfrentam dentro das próprias chaves, totalizando quatro partidas para cada equipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os três primeiros colocados de cada grupo avançam para a segunda fase, enquanto os dois últimos disputam o Quadrangular da Permanência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A classificação é definida pela soma de pontos, com critérios de desempate baseados em vitórias, saldo de gols, gols marcados e confronto direto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda fase conta com seis equipes distribuídas em dois novos grupos, que se enfrentam em jogos únicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois melhores de cada grupo avançam para as semifinais. As últimas equipes disputam o 5º lugar, que garante vaga na Série D do Campeonato Brasileiro de 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fase final será disputada em sistema de mata-mata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As semifinais acontecem em jogos de ida e volta, assim como a decisão. Em caso de empate no placar agregado da final, o campeão será definido nos pênaltis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do campeonato dez equipes: Ceará, Fortaleza, Floresta, Ferroviário, Iguatu, Maracanã, Tirol, Horizonte, Maranguape e Quixadá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jornada esportiva da TV Brasil em 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-transmite-jogo-entre-tirol-e-ceara-pelo-campeonato-cearense&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A TV Brasil exibe, nesta quarta-feira (21), às 21h20, o confronto entre Ceará e Maranguape pelo Campeonato Cearense 2026.
O jogo será transmitido par...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ku2_RQ7rNac7Z2X3dIY8dmBStp8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/large.jpg?itok=n5UoI7aM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 3</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-3</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-3#1008</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal paga nessa quarta-feira (21) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5C5tIWKwLzqG6fBZvP8Z4ZkOzn4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627965394_380dd5f870_o.jpg?itok=Ezd0K5wE&quot; alt=&quot;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 3&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal paga nessa quarta-feira (21) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 697,77.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do governo federal alcançará 18,77 milhões de famílias, com gasto de R$ 13,1 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais. O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam), um de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a cada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de 176 cidades de nove estados receberam o pagamento no dia 19 de janeiro, independentemente do NIS. A medida beneficiou os moradores de 120 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (29), Sergipe (10), Roraima (6), Paraná (4), Amazonas (3), Piauí (2), Rio Grande do Sul (1) e Santa Catarina (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista dos municípios com pagamento antecipado está disponível na página do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso. A mudança foi estabelecida pela Lei 14.601/2023, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 2,44 milhões de famílias estão na regra de proteção em janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o tempo de permanência na regra de proteção foi reduzido de dois para um ano. No entanto, a mudança só abrange as famílias que entraram na fase de transição a partir de junho de 2025. Quem se enquadrou na regra até maio de 2025 continuará a receber metade do benefício por dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês não haverá o pagamento do Auxílio Gás, que beneficia famílias cadastradas no CadÚnico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-3&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal paga nessa quarta-feira (21) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5C5tIWKwLzqG6fBZvP8Z4ZkOzn4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627965394_380dd5f870_o.jpg?itok=Ezd0K5wE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente do Inep diz que não houve erro no resultado final do Enamed</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/presidente-do-inep-diz-que-nao-houve-erro-no-resultado-final-do-enamed</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/presidente-do-inep-diz-que-nao-houve-erro-no-resultado-final-do-enamed#1009</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), Manuel Palacio...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rF8hbFF3u74Yxi9Mte_yVQ0AcAE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/124a1887-1.jpg?itok=pw1Q6qMQ&quot; alt=&quot;Presidente do Inep diz que não houve erro no resultado final do Enamed&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), Manuel Palacios, afirmou nesta terça-feira (20), em entrevista à TV Brasil, que não há erro no resultado da primeira edição do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed), que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;avaliou 351 cursos de medicina em todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse total, cerca de 30% tiveram desempenho insatisfatório, que ocorre quando menos de 60% dos estudantes do curso são considerados proficientes. O resultado na prova é utilizado para calcular o conceito Enade das instituições, que varia de 1 a 5. As notas 1 e 2 são consideradas insuficientes pelo MEC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O não atingimento da proficiência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por associações que representam faculdades privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elas alegam divergência entre os dados reportados ao sistema em dezembro do ano passado e os números divulgados agora, especialmente em relação ao total de estudantes considerados proficientes nos cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa divergência de informação foi reconhecida por Palacios, e ocorreu, segundo ele, em um comunicado interno via sistema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que as faculdades têm acesso para a validação de informações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dado errado sobre o número de estudantes que alcançaram a proficiência foi corrigido, com base no resultado alcançado na prova, e não teria sido usado para classificar os cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A aplicação do número de estudantes que acolheram proficiência saiu com resultados divergentes. Houve um erro aqui no Inep desse quantitativo. Mas esse dado não foi utilizado para qualquer cálculo dos indicadores de qualidade dos cursos. Então, o que houve foi uma publicação restrita às instituições com uma prévia do número de alunos com proficiência que saiu com dados incorretos&quot;, afirmou o presidente do Inep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palacios explicou que osboletins recebidos pelos participantes, os resultados publicados para os cursos eo conceito Enade produzido pelo Inep para todos os cursos de medicina que foram avaliados não têm qualquer problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os resultados são válidos, estão corretos e não há qualquer intercorrência na publicação desses resultados, tanto daqueles que participaram e receberam o boletim por meio da plataforma do participante, quanto a publicação recente dos resultados&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o que houve foi uma incorreção na comunicação prévia com as instituições, sem um efeito no cálculo desses indicadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os indicadores publicados que constam o número de participantes está no site do Inep, tem o número de participantes, o número de inscritos, o número de estudantes que alcançaram proficiência e o cálculo do conceito Enade, eles estão todos corretos. Não há nada publicado pelo Inep que tenha sido entregue ao público que esteja com qualquer erro&quot;, prosseguiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/presidente-do-inep-diz-que-nao-houve-erro-no-resultado-final-do-enamed&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), Manuel Palacio...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 22:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 22:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 22:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 22:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rF8hbFF3u74Yxi9Mte_yVQ0AcAE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/124a1887-1.jpg?itok=pw1Q6qMQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
