<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 10/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>3 notícias publicadas hoje (3 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 17:05:39 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Mais de 67 mil empregos: Ciclo Carnavalesco 2026 cresce mais de 18% na comparação com o mesmo período do ano passado</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-67-mil-empregos-ciclo-carnavalesco-2026-cresce-mais-de-18-na-comparacao-com-o-mesmo-periodo-do-ano-passado</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260210-76e5a0d07ded</guid>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:33:00 +0000</pubDate>
<description>Mais de 67 mil empregos: Ciclo Carnavalesco 2026 cresce mais de 18% na comparação com o mesmo período do ano passado - Terça, 10 Fevereiro 2026 12:33</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/10%2002%202026%20%20PRECARNAVAL%202026%20ATERRINHO%20JON%20PEREIRA%20495.jpg" alt="Mais de 67 mil empregos: Ciclo Carnavalesco 2026 cresce mais de 18% na comparação com o mesmo períod" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Para além da folia, o período de pré-Carnaval e Carnaval também tem impacto direto na economia da cidade. De acordo com levantamento do Observatório do Turismo da Secretaria Municipal do Turismo de Fortaleza (Setfor), o ciclo carnavalesco de 2026 deve gerar cerca de 67.221 postos de trabalho formais e informais na capital cearense.</p>
<p>A projeção confirma o ritmo positivo da cidade na geração de empregos. Houve um crescimento de 18,4% na comparação com o mesmo período de 2025, quando foram criados 56.756 postos de trabalho.</p>
<p>“Investir no Carnaval é investir nas pessoas e na cidade. Além de garantir acesso à cultura e ao lazer, esse período gera retorno econômico, fortalece o turismo e cria oportunidades de trabalho e renda para a população de Fortaleza”, destaca a secretária do Turismo de Fortaleza, Denise Carrá.</p>
<p>Os empregos considerados no estudo estão ligados às Atividades Características do Turismo (ACTs), que incluem setores como alojamento, alimentação, bares e restaurantes, transporte, eventos, comércio e serviços, refletindo o impacto direto do turismo na cadeia produtiva da cidade.</p>
<p>Durante o Carnaval, de 13 a 18 de fevereiro, a expectativa é de movimentação intensa na rede hoteleira. Segundo a Associação Brasileira da Indústria de Hotéis do Ceará (ABIH-CE), a taxa de ocupação deve alcançar 72,85%.</p>
<p><strong>Ciclo Carnavalesco movimenta a economia e o turismo</strong></p>
<p>Ainda segundo o Observatório do Turismo, a previsão é de que o Ciclo Carnavalesco de 2026 movimente cerca de 227.140 turistas em Fortaleza. A receita total gerada pela atividade turística no período deve chegar a aproximadamente R$ 1,15 bilhão, considerando, além dos gastos diretos, os efeitos indiretos na cadeia produtiva.</p>
<p>O estudo também aponta um aumento no tempo médio de permanência dos visitantes, que passa de 4,6 dias para cinco dias. Já o gasto médio individual está estimado em R$ 3.668,10, alta de 4,3% em relação a 2025, o que deve resultar em um impacto econômico direto de R$ 833,17 milhões na economia local.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-67-mil-empregos-ciclo-carnavalesco-2026-cresce-mais-de-18-na-comparacao-com-o-mesmo-periodo-do-ano-passado" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/10%2002%202026%20%20PRECARNAVAL%202026%20ATERRINHO%20JON%20PEREIRA%20495.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/10%2002%202026%20%20PRECARNAVAL%202026%20ATERRINHO%20JON%20PEREIRA%20495.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Mais de 67 mil empregos: Ciclo Carnavalesco 2026 cresce mais de 18% na comparação com o mesmo períod</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Programa Adolescente Cidadão está com inscrições abertas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/programa-adolescente-cidadao-esta-com-inscricoes-abertas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260210-ab5c64352c92</guid>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:56:00 +0000</pubDate>
<description>Programa Adolescente Cidadão está com inscrições abertas - Terça, 10 Fevereiro 2026 10:56</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" alt="Programa Adolescente Cidadão está com inscrições abertas" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Fundação da Criança e da Família Cidadã (Funci), está com inscrições abertas para o Programa Adolescente Cidadão, que oferece aos participantes informações sobre o ambiente de trabalho e empregabilidade e formações em parceria com instituições qualificadoras reconhecidas, além de encaminhamento às entidades parceiras.</p>
<p>Podem participar do programa adolescentes e jovens entre 14 e 22 anos, que vivem em situação de vulnerabilidade social. O programa realiza uma turma por mês, no turno da manhã ou da tarde. São oferecidas oito oficinas, desenvolvidas ao longo de quatro encontros, sempre no contraturno escolar.</p>
<p>A iniciativa tem como foco o protagonismo juvenil, abordando os direitos e deveres enquanto cidadãos em processo de formação para a cidadania, e o conhecimento coletivo, tendo em vista sua autonomia, a construção do projeto de vida e de sua identidade.</p>
<p><strong>Como se inscrever</strong><br/><br/>Para participar, é preciso preencher <strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdv-DEleRVBxhLWDkLCUQ9rXE5rTypfcAmgsohSFsRbP7xY1g/viewform?usp=header">formulário digital</a> </strong>ou entrar em contato pelos canais (85) 2018-2327 e (85) 99141-1222.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Formações do Programa Adolescente Cidadão<br/>Local: Funci (Rua Jaime Benévolo, 21 - Centro)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/programa-adolescente-cidadao-esta-com-inscricoes-abertas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Programa Adolescente Cidadão está com inscrições abertas</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>IJF alerta para riscos de acidentes no Carnaval</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-alerta-para-riscos-de-acidentes-no-carnaval</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260210-91afb7ccd70c</guid>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:49:00 +0000</pubDate>
<description>IJF alerta para riscos de acidentes no Carnaval - Terça, 10 Fevereiro 2026 09:49</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/0Z9A0241.JPG" alt="IJF alerta para riscos de acidentes no Carnaval" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Com a proximidade do período carnavalesco, o Instituto Dr. José Frota (IJF), hospital de traumas de alta complexidade da Prefeitura de Fortaleza, alerta para a prevenção de acidentes durante os dias de folia, que, neste ano, acontece entre 14 e 18 de fevereiro. Em 2025, o hospital registrou 716 atendimentos na emergência durante o carnaval, uma redução de 28% em relação a 2024, quando foram atendidos 1.001 pacientes nos dias de festa.</p>
<p>Apesar da redução dos números, o IJF reforça o alerta e intensifica as ações de conscientização junto à população para a prevenção de acidentes. Entre as principais orientações estão o uso de equipamentos de proteção individual (EPIs), o respeito aos limites de velocidade e às normas de trânsito, especialmente a de não dirigir após o consumo de bebidas alcoólicas.</p>
<p>Para aqueles que não irão viajar, o alerta também se estende ao ambiente doméstico, com atenção redobrada para evitar quedas e outros acidentes em casa, especialmente durante o período chuvoso, que coincide com o carnaval.</p>
<p>“O hospital está preparado para atender às demandas que surgirem durante os dias de folia. Estamos ampliando o número de cirurgias e acelerando procedimentos para disponibilizar mais leitos à população. No entanto, é fundamental que todos façam a sua parte, pois muitos acidentes podem ser evitados”, destaca médico traumatologista e superintendente do IJF, João Gilberto Macêdo.</p>
<p>Ele destaca ainda que, além do risco de morte, os acidentes de trânsito, principalmente envolvendo motocicletas, podem causar lesões graves e permanentes. “O IJF é referência em traumas raquimedulares, traumas cranioencefálicos (TCE) e outros casos de alta complexidade. Essas ocorrências podem gerar limitações físicas e neurológicas, impactando diretamente a qualidade de vida das pessoas. Por isso, reforçar a prevenção é essencial”, conclui.</p>
<p><strong>Balanço</strong></p>
<p>No Carnaval de 2025, celebrado entre os dias 1º e 5 de março, dos mais de 700 pacientes atendidos, 248 estão relacionados a quedas e 116 por ocorrências envolvendo motocicletas. Em 2024, o número de quedas foi de 314 e motocicletas alcançou 157 atendimentos. A média diária de atendimentos durante o período carnavalesco foi de aproximadamente 143 ocorrências. Os dias com maior demanda na emergência foram os dias 2 de março (domingo), com 151 atendimentos; e a Quarta-feira de Cinzas (5 de março), com 150 casos.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-alerta-para-riscos-de-acidentes-no-carnaval" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/0Z9A0241.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/0Z9A0241.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>IJF alerta para riscos de acidentes no Carnaval</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>