<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Governo do Ceará abre inscrições para o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão 2026/2027</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/governo-do-ceara-abre-inscricoes-para-o-selo-de-equidade-de-genero-e-inclusao-2026-2027/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T10:42:29</pubDate>
    <description><![CDATA[Governo do Ceará abre inscrições para o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão 2026/2027

O Governo do Ceará, por meio da Secretaria das Mulheres, iniciou na última sexta-feira (23) as inscrições para as empresas e organizações interessadas em obter o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão para o biênio 2026/2027. A certificação reconhece instituições públicas e privadas que desenvolvem projetos e programas contínuos voltados à promoção da igualdade de gênero. O prazo para o envio das candidaturas segue aberto até o dia 23 de fevereiro.

Podem participar do processo seletivo empresas públicas e privadas, organizações da sociedade civil e órgãos públicos que possuam sede ou filiais no Estado do Ceará, desde que estejam regularizados com suas obrigações trabalhistas e tributárias. A iniciativa é uma forma de valorizar as instituições que assumem o compromisso ético de transformar o ambiente corporativo e social.

As organizações serão certificadas nas categorias Ouro, Prata e Bronze, conforme o desempenho de suas ações. Além dessas graduações, as empresas que aderirem ao programa de ampliação da licença-maternidade do Governo Federal poderão receber o Selo Especial Premium. Também haverá a concessão de Menção Honrosa aos municípios que aderiram ao Programa Ceará Por Elas e comprovarem o cumprimento de, no mínimo, 30% das metas estabelecidas pelo projeto estadual.

Esta é uma oportunidade para que as organizações cearenses demonstrem liderança e responsabilidade social, contribuindo para um futuro mais justo e inclusivo para todos. O edital completo está disponível para consulta no site oficial da Secretaria das Mulheres (acesse aqui) e as inscrições devem ser realizadas exclusivamente por meio do formulário eletrônico disponibilizado pela pasta (acesse aqui).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Governo do Ceará abre inscrições para o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão 2026/2027

O Governo do Ceará, por meio da Secretaria das Mulheres, iniciou na última sexta-feira (23) as inscrições para as empresas e organizações interessadas em obter o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão para o biênio 2026/2027. A certificação reconhece instituições públicas e privadas que desenvolvem projetos e programas contínuos voltados à promoção da igualdade de gênero. O prazo para o envio das candidaturas segue aberto até o dia 23 de fevereiro.

Podem participar do processo seletivo empresas públicas e privadas, organizações da sociedade civil e órgãos públicos que possuam sede ou filiais no Estado do Ceará, desde que estejam regularizados com suas obrigações trabalhistas e tributárias. A iniciativa é uma forma de valorizar as instituições que assumem o compromisso ético de transformar o ambiente corporativo e social.

As organizações serão certificadas nas categorias Ouro, Prata e Bronze, conforme o desempenho de suas ações. Além dessas graduações, as empresas que aderirem ao programa de ampliação da licença-maternidade do Governo Federal poderão receber o Selo Especial Premium. Também haverá a concessão de Menção Honrosa aos municípios que aderiram ao Programa Ceará Por Elas e comprovarem o cumprimento de, no mínimo, 30% das metas estabelecidas pelo projeto estadual.

Esta é uma oportunidade para que as organizações cearenses demonstrem liderança e responsabilidade social, contribuindo para um futuro mais justo e inclusivo para todos. O edital completo está disponível para consulta no site oficial da Secretaria das Mulheres (acesse aqui) e as inscrições devem ser realizadas exclusivamente por meio do formulário eletrônico disponibilizado pela pasta (acesse aqui).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-23-at-16.38.33-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>