<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 25/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>2 notícias publicadas hoje (2 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 23:23:39 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Com Fortaleza como cidade-sede, marca da Copa do Mundo Feminina da FIFA Brasil 2027™ é apresentada</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fifa-apresenta-marca-para-copa-do-mundo-feminina-da-fifa-brasil-2027-fortaleza-sera-uma-das-cidades-sede</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260125-45576768f72f</guid>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:21:00 +0000</pubDate>
<description>Com Fortaleza como cidade-sede, marca da Copa do Mundo Feminina da FIFA Brasil 2027™ é apresentada - Domingo, 25 Janeiro 2026 15:21</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/250126%20-%20logo.jpg" alt="Com Fortaleza como cidade-sede, marca da Copa do Mundo Feminina da FIFA Brasil 2027™ é apresentada" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="A competição, que reunirá 32 seleções, será realizada entre 24 de junho e 25 de julho de 2027 em oito capitais do Brasil (Fotos: Divulgação)" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/250126 - logo.jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="A competição, que reunirá 32 seleções, será realizada entre 24 de junho e 25 de julho de 2027 em oito capitais do Brasil (Fotos: Divulgação)"/><figcaption>A competição, que reunirá 32 seleções, será realizada entre 24 de junho e 25 de julho de 2027 em oito capitais do Brasil (Fotos: Divulgação)</figcaption></figure>
<p>A Federação Internacional de Futebol (FIFA) lançou, neste domingo (25/1), a identidade visual da Copa do Mundo Feminina da FIFA Brasil 2027™. A divulgação ocorreu no Rio de Janeiro e reuniu ícones do futebol feminino e masculino, simbolizando uma só família do futebol e um futuro compartilhado para o esporte. A competição, que reunirá 32 seleções, será realizada entre 24 de junho e 25 de julho de 2027 em oito capitais do Brasil, entre elas Fortaleza.</p>
<p>A cerimônia marcou um momento decisivo no caminho até a Copa do Mundo Feminina da FIFA™, com a apresentação da marca oficial do torneio: o emblema, o slogan GO EPIC™ e uma identidade sonora exclusiva. Inspirada na riqueza e nos sons vibrantes do Brasil, a identidade foi criada para conectar torcedores em todas as plataformas e pontos de contato com o público.</p>
<figure><img alt="Fortaleza foi anunciada como cidade-sede no dia 7 de maio de 2025" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/FIFAWWCBRAZIL026-1.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Fortaleza foi anunciada como cidade-sede no dia 7 de maio de 2025</figcaption></figure>
<p>O prefeito Evandro Leitão celebrou a apresentação da identidade visual e reforçou que 2027 será um marco para o futebol feminino no Brasil e no Ceará.</p>
<p>“2027 será um marco para o futebol brasileiro e cearense. Este é um momento importante para reforçar, sobretudo para as mulheres que gostam de futebol, que a Copa também representa uma oportunidade de fortalecer o futebol feminino local. Queremos que essa modalidade avance cada vez mais, ocupando espaços de destaque na nossa sociedade e, naturalmente, no esporte”, destacou.</p>
<p>O prefeito, que esteve representado na cerimônia pelo secretário de Esporte e Lazer, Anderson Pinheiro, também agradeceu à FIFA pela escolha da capital cearense e ressaltou a união entre os entes públicos para a realização do evento.</p>
<p>“Fico muito feliz em participar deste momento e agradeço à FIFA por escolher a nossa capital. Governo do Estado e Prefeitura de Fortaleza estarão cada vez mais unidos para fazer da Copa do Mundo Feminina de 2027, aqui em Fortaleza, um grande sucesso”, afirmou.</p>
<p>O governador Elmano de Freitas esteve na cerimônia deste domingo no Rio de Janeiro e reforçou a importância do evento para o Ceará e destacou o legado que a competição deve deixar para o esporte e para o desenvolvimento do Estado.</p>
<p>"Estamos fazendo o ramal Aeroporto-Castelão do VLT, que vai impactar positivamente na mobilidade de Fortaleza inclusive após a Copa, investimos cada vez mais no nosso turismo, e esse evento colocará a Capital Cearense na rota dos visitantes estrangeiros e nacionais em 2027 e contamos com um dos maiores e mais modernos estádios de futebol do País, a Arena Castelão, que estará de braços abertos para uma competição dessa magnitude. Tudo isso é fruto de muito trabalho para desenvolvermos nosso Estado e nossa Capital", declarou.</p>
<p>Já o presidente da FIFA, Gianni Infantino, destacou a conexão do Brasil com o futebol e a importância do comprometimento com a modalidade feminina. “O Brasil vive e respira futebol, e já dá para sentir por aqui a empolgação em receber o mundo todo e sediar um evento histórico”, afirmou Infantino.</p>
<p>“Também é possível sentir algo ainda mais forte: o país está totalmente comprometido em transformar este momento em um divisor de águas para o futebol feminino. A marca oficial reflete a visão que compartilhamos com nossos anfitriões: uma Copa do Mundo Feminina da FIFA alegre, impactante e verdadeiramente brasileira!”</p>
<p><span><strong>Sobre a marca</strong></span></p>
<figure><img alt="No centro da apresentação, destacou-se um emblema inspirado na bandeira do Brasil e na geometria do campo de futebol, criado a partir da união das letras “W” e “M”." src="/images/images3/midias/2026/260121-LOGO.png" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>No centro da apresentação, destacou-se um emblema inspirado na bandeira do Brasil e na geometria do campo de futebol, criado a partir da união das letras “W” e “M”.</figcaption></figure>
<p>No centro da apresentação esteve um emblema marcante, inspirado na bandeira brasileira e na geometria do campo de futebol, criado a partir da união das letras “W” (do inglês women e world) e “M” (do português “mulheres” e “mundo”). O design simboliza movimento e excelência, enquanto o grafismo presta uma homenagem sutil à bandeira do Brasil, país-sede desta competição que promete ser inesquecível.</p>
<p>O slogan GO EPIC™ convida torcedores de todo o mundo a fazer parte de uma jornada memorável, enquanto a identidade sonora do torneio — inspirada em ritmos brasileiros, percussões ligadas ao samba e à herança afro-brasileira — dá vida à Copa do Mundo Feminina da FIFA 2027™ por meio de som, emoção e energia.</p>
<p>Em uma mensagem em vídeo, a heroína nacional e ícone global Marta destacou a conexão profunda e emocional do Brasil com o futebol.</p>
<p>“O futebol é sobre amor, e o Brasil ama o futebol. Nosso país está pronto para abraçar o futebol feminino com orgulho, emoção e convicção. Este torneio vai criar histórias inesquecíveis e novas heroínas, inspirando meninas e meninos, mulheres e homens, e fazendo com que nosso amor pelo esporte cresça ainda mais.”</p>
<p>A Copa do Mundo Feminina da FIFA 2027™ será o primeiro Mundial feminino sediado no Brasil e na América do Sul. Além de Fortaleza, outras sete cidades brasileiras receberão jogos: Rio de Janeiro, São Paulo, Belo Horizonte, Recife, Salvador, Brasília e Porto Alegre.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fifa-apresenta-marca-para-copa-do-mundo-feminina-da-fifa-brasil-2027-fortaleza-sera-uma-das-cidades-sede" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/250126%20-%20logo.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/250126%20-%20logo.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Com Fortaleza como cidade-sede, marca da Copa do Mundo Feminina da FIFA Brasil 2027™ é apresentada</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Teresa Cristina homenageia Zeca Pagodinho na segunda semana do Pré-Carnaval de Fortaleza 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/teresa-cristina-homenageia-zeca-pagodinho-na-segunda-semana-do-pre-carnaval-de-fortaleza-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260125-b102f5452133</guid>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:29:00 +0000</pubDate>
<description>Teresa Cristina homenageia Zeca Pagodinho na segunda semana do Pré-Carnaval de Fortaleza 2026 - Domingo, 25 Janeiro 2026 10:29</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2440125%20teresa.png" alt="Teresa Cristina homenageia Zeca Pagodinho na segunda semana do Pré-Carnaval de Fortaleza 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Teresa Cristina apresentou o espetáculo da turnê “Jessé – As canções de Zeca Pagodinho”, que antecipa o lançamento de um álbum homônimo" src="/images/images3/midias/2026/2440125-teresa.png" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Teresa Cristina apresentou o espetáculo da turnê “Jessé – As canções de Zeca Pagodinho”, que antecipa o lançamento de um álbum homônimo (Fotos: Marcos Moura)</figcaption></figure>
<p>No segundo sábado do Pré-Carnaval de Fortaleza, (24/01), a folia tomou conta da Praia de Iracema. A programação teve início ainda no meio da tarde, com o tradicional cortejo de blocos e baterias de samba, que levou ritmo e animação pela Avenida Beira-Mar, do cruzamento com a Avenida Rui Barbosa até o Aterrinho da Praia de Iracema.</p>
<p>A secretária da Cultura de Fortaleza (SecultFor), Helena Barbosa, destacou que o Ciclo Carnavalesco deste ano é especial, pois, além de abrir oficialmente as comemorações dos 300 anos da Capital, consolida a política de descentralização dos eventos culturais, com programação em 25 polos distribuídos por todas as regionais da cidade.</p>
<p>“Este ano, eu resolvi visitar mais de perto os blocos, porque é um momento em que a gente passa pelos bairros e vê a galera fazendo esse movimento na própria rua. Um exemplo muito bacana são os ambulantes. Eles já me reconhecem, agradecem, dizem: ‘obrigado por ter colocado o polo aqui, estou vendendo muito mais’. Isso é muito significativo, porque a classe trabalhadora passa a entender o real efeito econômico do Carnaval na vida do cidadão de Fortaleza”, afirmou.</p>
<p>“Os 300 anos estão sendo pensados a partir de um comitê. Cada pasta do secretariado do prefeito Evandro vai apresentar o que será entregue para essa grande celebração. O Carnaval, com certeza, é uma dessas entregas”, completou.</p>
<p>Na Praia de Iracema, desfilaram neste fim de semana, em ordem, as baterias Sambamor, Cameleões do Vila, Unidos da Cachorra, Baqueta e Bonde Batuque. O mestre da Cameleões do Vila, Leandro Marechal, comentou sobre a preparação do grupo e a animação de retornar aos desfiles, especialmente no ano do tricentenário da cidade.</p>
<figure><img alt="A ritmista Lívia Gadellia, que toca repique na Cameleões, comentou sobre a preparação ao longo do ano e o sentimento após o desfile." src="/images/images3/midias/2026/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-20.07.14.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A ritmista Lívia Gadelha, que toca repique na Cameleões, comentou sobre a preparação ao longo do ano e o sentimento após o desfile</figcaption></figure>
<p>“O trabalho está aí na avenida. Todos os ritmistas entenderam a filosofia. Do ano passado para cá, a gente aumentou a bateria em torno de 30% a 40%. Hoje, estamos vindo com 160 ritmistas. Isso mostra que a cidade está abraçando as baterias e que muita gente quer aprender e participar”, destacou.</p>
<p>“Os 300 anos de Fortaleza são uma honra para a gente, é um marco. Para nós, da Cabô do Naco, é muito especial estar fazendo parte dessa celebração da cidade. Fortaleza evoluiu bastante no pré-Carnaval e no Carnaval. A estrutura está melhorando, a festa está crescendo, e isso deixa a gente muito feliz”, concluiu Leandro.</p>
<p>A ritmista Lívia Gadelha, que toca repique na Cameleões, também comentou sobre a preparação ao longo do ano e o sentimento após o desfile.<br/><br/>“Foi uma preparação bem rigorosa, bem intensa. A gente trabalhou bastante este ano, tentou ao máximo se dedicar, estar todo mundo junto. E está sendo maravilhoso. Me sinto eletrizada. Isso aqui está bom demais. É incrível estar aqui e fazer parte da Cameleões.”</p>
<p>Acompanhando os cortejos, estava a família de Maria Júlia, de 17 anos. Todos foram fantasiados: ela de Sininho, e os pais de ketchup e maionese. Para Leonardo Souza, pai da jovem, o momento é de descontração em família.</p>
<p>“Já tem alguns anos que a gente frequenta a Praia de Iracema no período do pré-Carnaval. É um período bem aguardado por nós. A gente acha um local tranquilo, divertido, onde dá para vir em família. A gente percebe que tem outras famílias também, então é um ambiente bem agradável.”</p>
<figure><img alt="Acompanhando os cortejos, estava a família de Maria Júlia" src="/images/images3/midias/2026/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-20.07.13.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Acompanhando os cortejos, estava a família de Maria Júlia</figcaption></figure>
<p><span><strong>Palco Aterrinho</strong></span></p>
<p>No palco do Aterrinho, a programação começou com a DJ Bugzinha, que apresentou sambas e sucessos carnavalescos. Em seguida, foi a vez de Mona Mendes e do grupo Essas Mulheres. Mona e Patrícia Trajano, vocalistas da banda, comentaram sobre a apresentação.</p>
<p>“A gente quis trazer o samba raiz para cá, para o Aterrinho. Para a gente, está sendo mais uma realização do nosso trabalho, do nosso ‘filho’, que é o Essas Mulheres. A gente tem esse propósito de exaltar a mulher no samba, de mostrar que a mulher tem direito de estar em qualquer lugar, principalmente no samba”, afirmou Mona.</p>
<p>“Está sendo uma honra. Eu amo e tenho muito orgulho de morar em Fortaleza, de trazer o samba para cá. A gente já teve a oportunidade, no passado, de participar do aniversário da cidade, e agora está sendo muito satisfatório também estar abrindo esse novo ciclo dos 300 anos”, completou Patrícia.</p>
<p>Logo após, foi a vez do principal show da noite. Teresa Cristina apresentou o espetáculo da turnê “Jessé – As canções de Zeca Pagodinho”, que antecipa o lançamento de um álbum homônimo. O projeto homenageia o sambista carioca de Xerém e traz um repertório que mistura sucessos e canções menos conhecidas.</p>
<p>“Eu percebi que o Zeca sempre deixou de gravar as próprias composições para ajudar os amigos, porque ele sabe a diferença que faz para essas pessoas ter uma música interpretada por ele. Zeca está sempre lançando outros compositores, abrindo espaço. Foi então que pensei que alguém precisava mostrar para o mundo as lindas canções que ele já fez. Por isso, o novo show e o álbum se fazem tão importantes”, comentou Teresa.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/teresa-cristina-homenageia-zeca-pagodinho-na-segunda-semana-do-pre-carnaval-de-fortaleza-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2440125%20teresa.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2440125%20teresa.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Teresa Cristina homenageia Zeca Pagodinho na segunda semana do Pré-Carnaval de Fortaleza 2026</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>