<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:13:25 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>SP: passageiros de ônibus da capital podem pagar bilhete via Bluetooth</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sp-passageiros-de-onibus-da-capital-podem-pagar-bilhete-bluetooth</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:13:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sp-passageiros-de-onibus-da-capital-podem-pagar-bilhete-bluetooth#1000</guid>
      <description>Os passageiros de ônibus da capital paulista passaram a contar com mais uma forma de pagamento da tarifa nos coletivos.
Para utilizar a nova modalida...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WqPYKatMRGA_oQcP8VNDySUcrWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/pint1652.jpg?itok=z9tPzyr_&quot; alt=&quot;SP: passageiros de ônibus da capital podem pagar bilhete via Bluetooth&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os passageiros de ônibus da capital paulista passaram a contar com mais uma forma de pagamento da tarifa nos coletivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para utilizar a nova modalidade, o usuário deve baixar o aplicativo Cittamobi e manter o bluetooth do smartphone ativado. A validação da passagem ocorre por aproximação do celular, com o aplicativo aberto, diretamente no equipamento validador, instalado em 2,2 mil ônibus que operam em 296 linhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ônibusque aceitama nova modalidade estão identificados com um adesivo na parte externa da porta de embarque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo aplicativo, será possível a compra de passagens avulsas ou pacotes de viagens (diário, semanal e mensal) com pagamento via Pix. No entanto, essa forma de pagamento não dá direito à integração entre ônibus e veículos de transporte sobre trilhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A implementação da tecnologia nas linhas de ônibus propõe ainda reduzir o tempo de embarque, evitar a necessidade de manuseio de dinheiro em espécie e proporcionar maior conveniência tanto para os passageiros quanto para os operadores do transporte”, destacou a prefeitura, em nota.A lista completa das linhas que contam com o novo sistema pode ser encontrada no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista destaca importância da vacinação para proteção de doenças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corinthians apresenta novos reforços visando a temporada de 2026 no futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vanderlei Cordeiro de Lima conversa com a equipe do Stadium&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP: passageiros de ônibus da capital podem pagar bilhete via Bluetooth&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transpetro registra aumento de furtos em dutos, após 6 anos de queda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mirassol cria departamento feminino e terá ex-Corinthians como gestora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vestibular da USP vai cobrar obras indígenas e quadrinhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspensão da emissão de vistos dos EUA não afeta turistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saúde pública no RJ registra aumento nos atendimentos ligados ao calor&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sp-passageiros-de-onibus-da-capital-podem-pagar-bilhete-bluetooth&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os passageiros de ônibus da capital paulista passaram a contar com mais uma forma de pagamento da tarifa nos coletivos.
Para utilizar a nova modalida...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 18:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 18:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 18:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 18:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WqPYKatMRGA_oQcP8VNDySUcrWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/pint1652.jpg?itok=z9tPzyr_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Transpetro registra aumento de furtos em dutos, após 6 anos de queda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/transpetro-registra-aumento-de-furtos-em-dutos-apos-6-anos-de-queda</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:13:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/transpetro-registra-aumento-de-furtos-em-dutos-apos-6-anos-de-queda#1001</guid>
      <description>A Transpetro registrou no ano passado 31 ocorrências de furtos e tentativas de furto em dutos operados pela companhia, contra 25 casos ocorridos em 2...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/S4qlmEHcqtOfDYQvNTU1k5CptqU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/14/1165-11_0058.jpg?itok=nheo4_1M&quot; alt=&quot;Transpetro registra aumento de furtos em dutos, após 6 anos de queda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Transpetro registrou no ano passado 31 ocorrências de furtos e tentativas de furto em dutos operados pela companhia, contra 25 casos ocorridos em 2024. O resultado interrompeu uma trajetória de queda contínua de cerca de 90% desde 2018, quando houve 261 registros. A maior concentração ocorreu no estado de São Paulo, com 70% dos casos no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Transpetro opera uma malha de cerca de 8,5 mil quilômetros de dutos em todas as regiões do país e investe anualmente R$ 100 milhões em prevenção e alerta para os riscos à vida das pessoas e ao meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da estatal de logística multimodal de petróleo, derivados e biocombustíveis, Sérgio Bacci, alerta que o aumento da atividade criminosa é preocupante em razão dos riscos que oferece à segurança das pessoas, pelo potencial de causar consequências ambientais irreparáveis e pelo impacto que pode provocar no abastecimento de combustíveis em infraestruturas essenciais para a sociedade, como hospitais, aeroportos e portos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Somos vítimas de um crime grave, que coloca vidas em risco e afeta infraestruturas essenciais. Mesmo com investimentos contínuos em prevenção, da ordem de R$ 100 milhões por ano, as derivações clandestinas aumentaram pela primeira vez em seis anos. Por isso, consideramos indispensável uma resposta integrada, envolvendo os órgãos de segurança pública, além do endurecimento da legislação para desestimular essa prática criminosa”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado de São Paulo elevou o número de ataques criminosos a dutos operados pela Transpetro de 17 ocorrências, em 2024, para 22, em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esse crescimento, o estado concentrou mais de 70% dos casos registrados no país no ano passado, mantendo-se como a principal área de incidência das derivações clandestinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Sergio Bacci, a evolução dos números sinaliza tendência de crescimento no estado, que já havia registrado 16 ocorrências em 2023, evidenciando avanço da atuação criminosa em uma região estratégica para a logística de combustíveis no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Bacci o aumento das derivações clandestinas em São Paulo não pode ser interpretado como evento episódico, mas como um risco estrutural e sistêmico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O estado concentra a maior malha dutoviária do país, com extensa capilaridade e proximidade a centros urbanos, um mercado consumidor robusto e contínuo, o que assegura rápida absorção do produto subtraído, e infraestrutura logística e viária densa, facilitando o escoamento clandestino e a pulverização da mercadoria ilícita, pois o estado abriga em seu território uma extensa malha de dutos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro estado que apresentou aumento foi Minas Gerais, passando de uma ocorrência em 2024 para seis em 2025, sinalizando possível expansão geográfica das ações criminosas. Goiás registrou uma ocorrência no período. Os dois estados são atravessados pelo Oleoduto São Paulo–Brasília (Osbra), um dos mais estratégicos do sistema dutoviário nacional para o escoamento de derivados de petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio de Janeiro apresentou redução significativa. Em 2020, foram registradas 13 derivações clandestinas no estado, número que caiu para uma ocorrência em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Transpetro entende que esse resultado evidencia a eficácia das ações integradas com as autoridades de segurança pública para coibir o furto de combustíveis em dutos e das ações preventivas adotadas pela Transpetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este ano a Transpetro pretende seguir investindo na estratégia integrada baseada em três pilares:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aplicação de tecnologia e inteligência para monitoramento e detecção de tentativas de furto;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;atuação conjunta com órgãos de segurança pública; e&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/transpetro-registra-aumento-de-furtos-em-dutos-apos-6-anos-de-queda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Transpetro registrou no ano passado 31 ocorrências de furtos e tentativas de furto em dutos operados pela companhia, contra 25 casos ocorridos em 2...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 18:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 18:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 18:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 18:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/S4qlmEHcqtOfDYQvNTU1k5CptqU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/14/1165-11_0058.jpg?itok=nheo4_1M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mirassol cria departamento feminino e terá ex-Corinthians como gestora</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/mirassol-cria-departamento-feminino-e-tera-ex-corinthians-como-gestora</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:13:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/mirassol-cria-departamento-feminino-e-tera-ex-corinthians-como-gestora#1002</guid>
      <description>© JP Pinheiro/Agencia Mirassol/Direitos Reservados
Sensação do futebol brasileiro masculino em 2025, o Mirassol terá uma equipe de mulheres pela prim...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/lPviu3bUpaWwZfTWlwnl6v1LlIw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/rafaela_esteves_coord_fut_feminino_mirassol.jpeg?itok=d50dT2QM&quot; alt=&quot;Mirassol cria departamento feminino e terá ex-Corinthians como gestora&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© JP Pinheiro/Agencia Mirassol/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sensação do futebol brasileiro masculino em 2025, o Mirassol terá uma equipe de mulheres pela primeira vez na história do clube. Ex-coordenadora da base do Corinthians, Rafaela Esteves foi anunciada pelo Leão Caipira, naterça-feira (13),como executiva da modalidade feminina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o clube do interior paulista, Rafaela terá a missão de &quot;liderar a estruturação, o planejamento e o desenvolvimento do departamento, alinhada ao projeto de crescimento institucional do Mirassol no cenário do futebol feminino&quot;. Formada em Educação Física e pós-graduada em Administração e Marketing Esportivo, a gestora de 39 anos trabalhou na Ferroviária, além do Corinthians.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vaga à Libertadores conquistada com o quarto lugar no último Campeonato Brasileiro levou o Mirassol a criar o departamento do futebol de mulheres. Uma das exigências da Confederação Sul-Americana de Futebol (Conmebol) para os clubes disputarem os torneios continentais masculinos é que tenham um time feminino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafaela Esteves é a executiva de futebol feminino do Leão 🦁💛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A profissional estava no Corinthians e ja passou pela Ferroviária. Ela chega para liderar a estruturação do novo departamento do clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes mesmo do anúncio de Rafaela, porém, o Leão Caipira já tinha iniciado a estruturação da modalidade. Em dezembro, o clube comprou um novo centro de treinamento na cidade, a 450 quilômetros de São Paulo. O espaço passa por reforma para receber a equipe feminina e as categorias de base masculinas, do sub-11 ao sub-17. O investimento é de R$ 5 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta do Mirassol é a disputa do Campeonato Paulista Feminino deste ano, por meio doqual pode se classificar à Série A3 (terceira divisão) do Brasileirão de 2027. A Série A1 (primeira divisão), vale lembrar, terátransmissão ao vivo da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista destaca importância da vacinação para proteção de doenças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corinthians apresenta novos reforços visando a temporada de 2026 no futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vanderlei Cordeiro de Lima conversa com a equipe do Stadium&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP: passageiros de ônibus da capital podem pagar bilhete via Bluetooth&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transpetro registra aumento de furtos em dutos, após 6 anos de queda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mirassol cria departamento feminino e terá ex-Corinthians como gestora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vestibular da USP vai cobrar obras indígenas e quadrinhos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/mirassol-cria-departamento-feminino-e-tera-ex-corinthians-como-gestora&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© JP Pinheiro/Agencia Mirassol/Direitos Reservados
Sensação do futebol brasileiro masculino em 2025, o Mirassol terá uma equipe de mulheres pela prim...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 18:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 18:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 18:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 18:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/lPviu3bUpaWwZfTWlwnl6v1LlIw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/rafaela_esteves_coord_fut_feminino_mirassol.jpeg?itok=d50dT2QM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vestibular da USP vai cobrar obras indígenas e quadrinhos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/vestibular-da-usp-vai-cobrar-obras-indigenas-e-quadrinhos</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:13:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/vestibular-da-usp-vai-cobrar-obras-indigenas-e-quadrinhos#1003</guid>
      <description>A Universidade de São Paulo (USP) divulgou as obras de literatura para leitura obrigatória que será cobrada dos vestibulandos nos exames de 2030 a203...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ICVTa81Gte0M6mv3igsr_XgxFt4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_5757_0.jpg?itok=YVjDfsZN&quot; alt=&quot;Vestibular da USP vai cobrar obras indígenas e quadrinhos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Universidade de São Paulo (USP) divulgou as obras de literatura para leitura obrigatória que será cobrada dos vestibulandos nos exames de 2030 a2033. A lista traz mudanças em relação aos autores do ciclo 2026-2029 e amplia gêneros literários e a origem dos autores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova relação foi aprovada em reunião do Conselho de Graduação da universidade, por unanimidade, e traz o retorno de obras de teatro como referência, gênero que esteve de fora nos últimos exames, além de incluir os quadrinhos, por meio deuma g&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será a primeira vez que os autores indígenas serão cobrados na Fuvest, com a obra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Originárias: uma Antologia Feminina de Literatura Indígena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, uma coletânea de contos de Trudruá Dorrico e Maurício Negro, no biênio 2030-2031, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Daniel Munduruku, para 2032-2033.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Temos a preocupação de trazer visões mais contemporâneas, abordando um espectro de problemas mais amplo e favorecendo a avaliação comparativa entre escolas literárias e as próprias obras&quot;, explicou o diretor executivo daFundação para o Vestibular (Fuvest)Gustavo Monaco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abordagem, que tem sido o tom tanto na Fuvest quanto em outros vestibulares e no próprio Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), vem de uma percepção que Monaco resume como a de que o conhecimento é fracionado apenas por razões didáticas. Ele destaca aimportância de os estudantes que chegam à universidade serem capazes de estabelecer relações entre essas concepções e narrativas diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ampliação também impacta acorreção das questões. A banca de português é a maior da Fuvest, pois todos os candidatos da segunda fase fazema prova, e são cerca de 30 mil pessoas. Metade das questões envolve literatura, e a correção delas cabe aprofessores da USP, doutorandos, ex-alunos de doutorados e alunos de pós-doutorado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a ampliação, cresce a complexidade das perguntas, e também das respostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tem sido mais comum, durante a correção, que surjam debates, pois algumas respostas trazem novas formas de pensar os temas, com abordagens que levam a pensar novas formas de comparação&quot;, comenta Monaco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista amplia a retomada de autores masculinos, já que as obras cobradas entre 2026 e 2028 tinham somente autoras, e manterá a paridade de gêneros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lista de livros para 2030 e 2031&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Originárias: uma Antologia Feminina de Literatura Indígena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Trudruá Dorrico e Maurício Negro (contos)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/vestibular-da-usp-vai-cobrar-obras-indigenas-e-quadrinhos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Universidade de São Paulo (USP) divulgou as obras de literatura para leitura obrigatória que será cobrada dos vestibulandos nos exames de 2030 a203...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 18:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 18:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 18:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 18:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ICVTa81Gte0M6mv3igsr_XgxFt4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_5757_0.jpg?itok=YVjDfsZN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Suspensão da emissão de vistos dos EUA não afeta turistas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/suspensao-da-emissao-de-vistos-dos-eua-nao-afeta-turistas</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:13:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/suspensao-da-emissao-de-vistos-dos-eua-nao-afeta-turistas#1004</guid>
      <description>© Reuters/Annabelle Gordon/Proibida reprodução
Departamento de Estado dos Estados Unidos confirmou a suspensão, por tempo indeterminado,da emissão de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HlDpt-wObbaWIlU68C2Z1yn--0c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/2026-01-12t184457z_1_lynxmpem0b114_rtroptp_4_usa-trump-migration-visas.jpg?itok=Cj-3fkpU&quot; alt=&quot;Suspensão da emissão de vistos dos EUA não afeta turistas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Annabelle Gordon/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Departamento de Estado dos Estados Unidos confirmou a suspensão, por tempo indeterminado,da emissão de vistos para 75 países, entre eles o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida não afeta os vistos para turistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com informações da Agência Reuters, entre os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;países afetados estãoBrasil, Somália, Irã, Rússia, Afeganistão, Nigéria, Iêmen e Tailândia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;medida entra em vigor a partir do dia 21 janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Departamento de Estado usará sua autoridade de longa data para considerar inelegíveis os imigrantes em potencial que se tornariam um encargo público para os Estados Unidos e explorariam a generosidade do povo americano&quot;, disse Tommy Pigott, porta-voz adjunto do Departamento de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O processamento de vistos de imigrantes desses 75 países será pausado enquanto o Departamento de Estado reavalia os procedimentos de processamento de imigração para evitar a entrada de estrangeiros que receberiam assistência social e benefícios públicos&quot;, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurado, o Itamaraty não se manifestou até o momento. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;procurou ainda a Embaixada dos EUA em Brasília e aguarda retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão ocorre em meio à crise em torno do estado de Minnesota, onde apolícia anti-imigração ICEassassinou a estadunidense Renee Nicole Good, gerando uma onda com mais de mil protestos em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos EUA, Donald Trump, tem atacado imigrantes do estado, governado por democratas, acusando-os de fraudarem sistemas de benefícios sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que retornou à Presidência, Trump tem adotadamedidas de repressão à imigração, priorizandoa fiscalização da imigração, enviando agentes federais para as principais cidades dos EUA e provocando confrontos violentos tanto com imigrantes quanto com cidadãos norte-americanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira (12), oDepartamento de Estado dos Estados Unidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;informou ter revogadomais de 100.000 vistos desde que o presidente Donald Trump assumiu o cargo no ano passado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/suspensao-da-emissao-de-vistos-dos-eua-nao-afeta-turistas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Annabelle Gordon/Proibida reprodução
Departamento de Estado dos Estados Unidos confirmou a suspensão, por tempo indeterminado,da emissão de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 18:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 18:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 18:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 18:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HlDpt-wObbaWIlU68C2Z1yn--0c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/2026-01-12t184457z_1_lynxmpem0b114_rtroptp_4_usa-trump-migration-visas.jpg?itok=Cj-3fkpU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saúde pública no RJ registra aumento nos atendimentos ligados ao calor</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-publica-no-rj-registra-aumento-nos-atendimentos-ligados-ao-calor</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:13:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-publica-no-rj-registra-aumento-nos-atendimentos-ligados-ao-calor#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
As altas temperaturas registradas no estado do Rio de Janeiro nas primeiras duas semanas de 2026 já levaram milhares...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3K-4PF3kRYgycB5UNd0yoErJ-4s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/_d6a5043_01.jpg?itok=MDJBO7Wc&quot; alt=&quot;Saúde pública no RJ registra aumento nos atendimentos ligados ao calor&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As altas temperaturas registradas no estado do Rio de Janeiro nas primeiras duas semanas de 2026 já levaram milhares depessoas a buscar atendimento em unidades de saúde, segundo dados atualizados nesta quarta-feira (14) por órgãos de saúde do estado e do município do Rio. Os números superam os do ano passado tanto na rede estadual quanto na municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado de Saúde do Rio (SES-RJ) informou que,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de 1º a 13 de janeiro deste ano, foram atendidas 2.072 pessoasnas unidades de pronto atendimento (UPA) estaduaiscom sintomas relacionados ao calor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, no mesmo período, foram atendidos no mesmo período 1.931 pacientes com essa sintomatologia, o que representa um aumento de 7,3% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a SES-RJ, os pacientes apresentavam pelo menos três sintomas simultâneos entre os que são relacionados ao calor extremo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e desequilíbrio hidroeletrolítico (água e sais minerais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cidade do Rio de Janeiro, os dados chamam ainda mais atenção. Em apenas cinco dias, de 9 a 13 de janeiro, de acordo com o monitoramento do Centro de Inteligência Epidemiológica da Secretaria Municipal de Saúde do Rio (SMS), a rede de urgência e emergênciaregistrou 3.119 atendimentos possivelmente relacionados ao calor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse número corresponde a um aumento de 26,84% em relação a mediana esperada relativa ao mesmo período de anos anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A SES-RJ recomenda que a população evite a exposição ao sol e ao calor durante muito tempo e em horários de maior intensidade de calor (das 10h às 16h).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é essencial manter a hidratação adequada, ingerindo muito líquidomesmo que não sinta sede. É indicada ainda uma alimentação leve, sem pratos pesados e gordurosos, dando preferência a alimentos com alto teor de água, como frutas e verduras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do calor, é recomendado ainda evitaro consumo elevado de cafeína e álcool,utilizarroupas leves e claras, eadotaro uso de bonés, chapéus,óculos e filtro solar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É importante ter atenção aos grupos de maior risco e priorizar pessoas mais vulneráveis ao calor, que são idosos, crianças, gestantes, cardiopatas, diabéticos, pessoas em situação de rua, trabalhadores expostos ao sol&quot;, diz a secretaria estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deve-se procurar atendimento imediato quando houver alteração do nível de consciência, convulsão, temperatura elevada, hipotensão persistente, sinais de desidratação grave, falta de ar, dor torácica e ausência ou produção extremamente baixa de urina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista destaca importância da vacinação para proteção de doenças&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-publica-no-rj-registra-aumento-nos-atendimentos-ligados-ao-calor&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
As altas temperaturas registradas no estado do Rio de Janeiro nas primeiras duas semanas de 2026 já levaram milhares...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 17:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 17:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 17:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 17:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3K-4PF3kRYgycB5UNd0yoErJ-4s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/_d6a5043_01.jpg?itok=MDJBO7Wc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Buscas por crianças desaparecidas no Maranhão entram no 11º dia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/buscas-por-criancas-desaparecidas-no-maranhao-entram-no-11o-dia</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:13:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/buscas-por-criancas-desaparecidas-no-maranhao-entram-no-11o-dia#1006</guid>
      <description>© Prefeitura de Bacabal/Divulgação
As buscas por duas crianças desaparecidas na zona rural de Bacabal, no interior do Maranhão, a cerca de 250 km de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/J2LL94xretWvK46vl2jZ0NBRpNQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/nbyp44j75fapnnxnfmufh3cfni.jpg?itok=zpAca9ab&quot; alt=&quot;Buscas por crianças desaparecidas no Maranhão entram no 11º dia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Bacabal/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As buscas por duas crianças desaparecidas na zona rural de Bacabal, no interior do Maranhão, a cerca de 250 km de São Luís, entraram nesta quarta-feira (14) no 11º dia. Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, desapareceram no dia 4 de janeiro após saírem para brincar no Quilombo de São Sebastião dos Pretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma terceira criança desaparecida, Anderson Kauan, de 8 anos, foi encontrada no dia 7 de janeiro, em uma estrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área de buscas, de cerca de 54 Km², é marcada por mata de vegetação fechada, terreno irregular, com poucas trilhas, difícil acesso, açudes, o Rio Mearim e lagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final da manhã desta quarta-feira, mergulhadores do Corpo de Bombeiros Militar do Maranhão (CBMMA) iniciaram a varredura no Lago Limpo, local por onde as crianças teriam passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação de busca reúne cerca de 500 pessoas, entre profissionais do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio), Corpo de Bombeiros, Polícia Civil, Polícia Militar, Guarda Municipal, Exército, quilombolas e voluntários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um aplicativo de geolocalização é usado para mapear as rotas percorridas pelas equipes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada em uma rede social, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que as equipes seguem mobilizadas, sem interrupção em buscas terrestres, aéreas, nos lagos e nos rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Coordenação Nacional de Articulação das Comunidades Negras Rurais Quilombolas (Conaq) também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de solidariedade e apoio à família das crianças, e disse que acompanha as notícias com preocupação, mas também com esperança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Conaq se une à torcida coletiva, às orações para que as crianças sejam localizadas o mais rápido possível assim como Anderson Kauan - uma das crianças que também estava desaparecida e foi encontrada por produtores rurais na zona rural do município”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reafirmamos nosso compromisso com as famílias e com a comunidade quilombola. Seguimos acompanhando o caso e defendemos que todas as medidas necessárias sigam sendo adotadas pelas autoridades até que o caso seja completamente solucionado. O estado deve garantir segurança e proteção às nossas crianças dentro e fora dos territórios quilombolas”, diz a Conaq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil do Maranhão está investigando o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto de Perícias para Crianças e Adolescentes (IPCA), órgão da Secretaria de Segurança Pública do Maranhão, está em Bacabal desde domingo (11).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/buscas-por-criancas-desaparecidas-no-maranhao-entram-no-11o-dia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Bacabal/Divulgação
As buscas por duas crianças desaparecidas na zona rural de Bacabal, no interior do Maranhão, a cerca de 250 km de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 17:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 17:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 17:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 17:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/J2LL94xretWvK46vl2jZ0NBRpNQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/nbyp44j75fapnnxnfmufh3cfni.jpg?itok=zpAca9ab</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PR: policiais são presos suspeitos de roubo de R$ 15 milhões em joias</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pr-policiais-sao-presos-suspeitos-de-roubo-de-r-15-milhoes-em-joias</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:13:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pr-policiais-sao-presos-suspeitos-de-roubo-de-r-15-milhoes-em-joias#1007</guid>
      <description>A Polícia Civil do Paraná (PCPR) fez nesta quarta-feira (14) a Operação Focinheira e prendeu cinco pessoas suspeitas de fazer parte de um grupo que r...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WGfVntiImgFDF5e04rrBE_aI9hM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/ldna.jpg?itok=Eb6Cwpbw&quot; alt=&quot;PR: policiais são presos suspeitos de roubo de R$ 15 milhões em joias&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil do Paraná (PCPR) fez nesta quarta-feira (14) a Operação Focinheira e prendeu cinco pessoas suspeitas de fazer parte de um grupo que roubou R$ 15 milhões em diamantes, na cidade de Londrina. Entre os capturados estão dois policiais militares da ativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime aconteceu em 18 de novembro de 2024, quando quatro homens armados, que se apresentaram como policiais, abordaram um veículo ocupado por três pessoas vindas deSão Paulo. No decorrer da investigação, a Polícia descobriu a carga de diamantes levada no carro roubado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das cinco prisões, foram executados 15 mandados de busca e apreensão em Londrina e Ibiporã (PR) e Bauru e São Paulo (SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos endereços, os policiais apreenderam armas de fogo, munições e diversos cheques com quantias que somam R$ 11,6 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PCPR, os autores do crime utilizaram um carro preto para bloquear a via e anunciar o roubo e depois o deixaram. O delegado da PCPR, Mozart Rocha Gonçalves, explicou em nota que o grupo tinha divisão de tarefas, com executores responsáveis pela abordagem, apoio logístico e liderança que articulava as ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o delegado, foram identificadasoito pessoas envolvidas: quatro executores diretos, um suspeito que atraiu as vitimas e fez negociações, uma sexta pessoa que deu apoio logístico da fuga e orientou a ação e outras duas, donas de um estabelecimento comercial que serviu de base para os executores antes e após o crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar do Paraná se manifestou em nota a respeito da prisão de dois de seus integrantes. O texto da corporação diz: &quot;Entre os presos encontram-se dois policiais militares da ativa. Os fatos serão apurados no âmbito administrativo, em estrita observância à legislação vigente, asseguradoso devido processo legal, o contraditório e a ampla defesa. Por fim, a PMPR reforça que não compactua com quaisquer condutas que afrontem os valores, princípios e normas que regem a Corporação, reiterando seu compromisso com a legalidade, a transparência e a responsabilidade na condução de seus procedimentos&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista destaca importância da vacinação para proteção de doenças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corinthians apresenta novos reforços visando a temporada de 2026 no futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vanderlei Cordeiro de Lima conversa com a equipe do Stadium&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pr-policiais-sao-presos-suspeitos-de-roubo-de-r-15-milhoes-em-joias&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Civil do Paraná (PCPR) fez nesta quarta-feira (14) a Operação Focinheira e prendeu cinco pessoas suspeitas de fazer parte de um grupo que r...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 16:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 16:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 16:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 16:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WGfVntiImgFDF5e04rrBE_aI9hM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/ldna.jpg?itok=Eb6Cwpbw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Copa do Mundo: Fifa anuncia locais de treino e concentração da seleção</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/copa-do-mundo-fifa-anuncia-locais-de-treino-e-concentracao-da-selecao</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:13:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/copa-do-mundo-fifa-anuncia-locais-de-treino-e-concentracao-da-selecao#1008</guid>
      <description>A Fifa, entidade máxima do futebol mundial, confirmou nesta quarta-feira (14) que a seleção brasileira ficará hospedada e treinará no estado de Nova ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LuwLQbegWoCFFnek9DMphrgsbs0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/ct_columbia_selecao_bras_copa_2026.jpg?itok=ywylPPhN&quot; alt=&quot;Copa do Mundo: Fifa anuncia locais de treino e concentração da seleção&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fifa, entidade máxima do futebol mundial, confirmou nesta quarta-feira (14) que a seleção brasileira ficará hospedada e treinará no estado de Nova Jersey (Estados Unidos) durante a Copa do Mundo, que começa em 11 de junho. A entidade atendeu ao pedido prévio da CBF que, após visitas à várias cidades norte-americanas, manifestou interesse pelas instalações em Nova Jersey. OBrasil treinará no CT Columbia Park, do clube RB New York, na cidade de Morristown, e ficará hospedado no hotel The Ridge, em Basking Ridge. O hotel ficaráinteiramente reservado para a delegação Amarelinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das vantagens de Nova Jersey é a proximidade do Estádio de Nova York, palco da estreia do Brasil contra Marrocos, em 13 de junho, às 19h (horário de Brasília), pelo Grupo C, que tem ainda Escócia e Haiti. Além disso, o tempo gasto no trajeto entre hotel e Centro de Treinamento será de apenas 15 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por CBF • Seleção Brasileira de Futebol (@brasil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da CBF, a escolha dos dois locais em Nova Jersey ocorreu após análises presenciaisrealizadas nos últimos meses em hotéis e CTs disponibilizados pela Fifa, em várias cidades norte-americanas, como Orlando, Seattle, Boston, Los Angeles e Nova York, entre outras. A entidade brasileira avaliou aspectos como privacidade, conforto, segurança e distância para os locais de treinos e jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Analisamos vários aspectos. O objetivo principal era buscar melhor qualidade de gramados, hotéis, facilidades de logísticas, a menor diferença possível de fuso e outros fatores que poderiam influenciar positivamente no desempenho da seleção. Encontramos na região de Nova York/Nova Jersey as melhores condições em todos esses itens e isso pode fazer a diferença numa competição que é extremamente complicada diante da grandeza do evento&quot;, pontuou Cícero Souza, gerente geral de seleções masculinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CBF destacou ainda que o CT Columbia tem instalações de última geração, áreas de treinamento, academias de ginástica, vestiários e escritórios administrativos, com acessibilidade. Atualmente, o espaço passa por obras para ampliação das estruturas e modernização de instalações e equipamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do Mundial, a seleção fará dois amistosos contra seleções europeias, ambos nos Estados Unidos. O escrete canarinho enfrenta a França em 26 de março, às17h, no Gillette Stadium, no estado de Massachusetts e, cinco dias depois, encara a Croácia, às 21h, Camping World Stadium, na Flórida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista destaca importância da vacinação para proteção de doenças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corinthians apresenta novos reforços visando a temporada de 2026 no futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vanderlei Cordeiro de Lima conversa com a equipe do Stadium&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP: passageiros de ônibus da capital podem pagar bilhete via Bluetooth&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transpetro registra aumento de furtos em dutos, após 6 anos de queda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mirassol cria departamento feminino e terá ex-Corinthians como gestora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vestibular da USP vai cobrar obras indígenas e quadrinhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspensão da emissão de vistos dos EUA não afeta turistas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/copa-do-mundo-fifa-anuncia-locais-de-treino-e-concentracao-da-selecao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Fifa, entidade máxima do futebol mundial, confirmou nesta quarta-feira (14) que a seleção brasileira ficará hospedada e treinará no estado de Nova ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 16:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 16:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 16:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 16:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LuwLQbegWoCFFnek9DMphrgsbs0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/ct_columbia_selecao_bras_copa_2026.jpg?itok=ywylPPhN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Benin oferece cidadania aos descendentes da diáspora africana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/benin-oferece-cidadania-diaspora-africana</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:13:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/benin-oferece-cidadania-diaspora-africana#1009</guid>
      <description>© REUTERS/Charles Placide Tossou - Proibido a reprodução
Isaline Attelly, natural da ilha caribenha da Martinica, morava no Benin há quase um ano ant...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3MPycTT0daeXYWiFOjtrXlon9Ng=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/2026-01-14t090137z_560701860_rc20riamx9tr_rtrmadp_3_benin-tourism-diaspora.jpg?itok=eYFJKC_u&quot; alt=&quot;Benin oferece cidadania à diáspora africana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Charles Placide Tossou - Proibido a reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isaline Attelly, natural da ilha caribenha da Martinica, morava no Benin há quase um ano antes de saber que a ligação de sua família com o país da África Ocidental era muito mais antiga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os registros genealógicos confirmaram que sua bisavó materna nasceu no que hoje é o Benin e, no auge da escravidão transatlântica, foi traficada para o outro lado do Oceano Atlântico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A descoberta no ano passado levou Attelly, uma criadora de conteúdo de 28 anos, a se inscrever em um novo programa que oferece cidadania beninense a pessoas de ascendência africana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Minhas Origens Afro) é uma parte importante do plano do presidente Patrice Talon para aumentar o perfil de seu país, inclusive entre turistas em potencial, destacando seu papel proeminente no tráfico transatlântico de pessoas escravizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Para mim, é uma fonte de orgulho. Parece que minha jornada completou o círculo&quot;, disse Attelly à agência de notícias Reuters após sua cerimônia de naturalização. &quot;Estou orgulhosa e muito feliz por poder representar meus ancestrais&quot;, revelou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As primeiras cerimônias de naturalização coincidiram com a revelação de projetos destinados a dar vida a essa história, incluindo uma nova Porta sem Retorno em Ouidah, um ponto de partida comum para o tráfico transatlântico de escravos, e uma réplica de um navio do Século 18 que transportava pessoas escravizadas com esculturas dentro representando quase 300 cativos. Ambos ainda estão em construção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo também planeja inaugurar este ano um novo Museu Internacional da Memória e da Escravidão na antiga residência de Francisco Felix de Souza, um importante traficante de pessoas escravizadas nos séculos 18 e 19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talon, que sobreviveu a uma tentativa de golpe no mês passado e deve encerrar seu mandato de dez anos após uma eleição presidencial em abril, recrutou estrelas para divulgar sua visão. O cineasta Spike Lee e sua esposa Tonya Lee Lewis foram nomeados no ano passado embaixadores do programa para a comunidade afro-americana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nossos irmãos e irmãs em Benin estão nos dizendo: voltem para casa, recebam-nos em casa, voltem para a terra natal. Voltem (para) onde estão suas raízes&quot;, disse Lee ao canal de televisão France 24 no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho de 2025, a estrela norte-americana de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tornou-se uma das primeiras beneficiárias da cidadania beninense. Ela se apresentou na semana passada em um show em Ouidah como parte de um festival anual dedicado ao vodu, tocando sucessos como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;durante um show que durou até as três da manhã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu marido, o quarterback de futebol norte-americano Russell Wilson, compareceu e disse que esperava se tornar um cidadão &quot;muito em breve&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista destaca importância da vacinação para proteção de doenças&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/benin-oferece-cidadania-diaspora-africana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Charles Placide Tossou - Proibido a reprodução
Isaline Attelly, natural da ilha caribenha da Martinica, morava no Benin há quase um ano ant...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 15:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 15:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 15:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 15:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3MPycTT0daeXYWiFOjtrXlon9Ng=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/2026-01-14t090137z_560701860_rc20riamx9tr_rtrmadp_3_benin-tourism-diaspora.jpg?itok=eYFJKC_u</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
