<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>CEE inicia revisão e atualização do Planejamento Estratégico CEE 2026 – 2027</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/cee-inicia-revisao-e-atualizacao-do-planejamento-estrategico-cee-2026-2027/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T15:13:17</pubDate>
    <description><![CDATA[Planejamento é o caminho mais curto que nos leva mais longe, diz Marcos Kayser, famoso empresário e mestre em Filosofia. Ele destaca que o planejamento estratégico não só direciona a instituição para seus objetivos de forma eficaz, mas também otimiza recursos e tempo. Ao planejar, a instituição pode prever obstáculos e criar estratégias para superá-los, evitando desperdícios e retrabalho.

O Conselho Estadual de Educação do Ceará (CEE) adota essa postura de projetar os novos tempos, a fim de manter-se adaptado às novas tecnologias e às rápidas mudanças no cotidiano no qual está inserido. A normatização da educação, com qualidade e equidade, é o foco principal. Com esse direcionamento, o órgão iniciou, na manhã desta segunda-feira, 29/1, o processo de revisão e atualização do Planejamento Estratégico CEE 2026 – 2027. O encontro foi realizado na Sala de Reuniões do CEE e contou com a participação da direção do Conselho, coordenadores de áreas e servidores.

O construtivo momento foi aberto pela presidente do CEE, professora Ada Pimentel; e contou com a participação especial dos professores Francisco Edmar Pereira Neto e Ricardo Ribeiro Santos. Eles proferiram palestras sobre os temas “Cenário educacional brasileiro e a atuação do CEE” e “A importância do Planejamento Estratégico para o sucesso da instituição”, respectivamente. Chefe do escritório de Cooperação Internacional da Universidade Estadual do Ceará (Uece), o primeiro palestrante apresentou um apanhado histórico da educação desde os primórdios até os dias atuais e o que se busca com o aprendizado.

Segundo palestrante do dia, Ricardo Ribeiro Santos é o atual titular da Coordenadoria de Modernização da Gestão do Estado (Conge) da Secretaria do Planejamento e Gestão do Estado (Seplag-CE). Na ocasião, o especialista expôs as várias nuances e fases da elaboração do planejamento estratégico de uma instituição, sem deixar de lado procedimentos como o monitoramento e a revisão do documento sempre que necessário. Ele destacou que o planejamento estratégico é um processo de ações inter-relacionadas e interdependentes que visam ao alcance de objetivos estabelecidos, lembrando a importância do trabalho participativo e da busca do consenso na construção do planejamento.

A presidente do Conselho enfatizou a importância do planejamento estratégico do CEE, apontando o documento como uma ferramenta de gestão essencial ao definir os direcionamentos do órgão, estabelecendo missão, visão, valores, metas e planos de ação.

Organizado pela Coordenadoria de Planejamento (Cepas) do CEE, o processo de revisão e atualização do Planejamento Estratégico CEE 2026 – 2027 segue até o próximo dia 2 de fevereiro, com discussões sempre no período da manhã.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Planejamento é o caminho mais curto que nos leva mais longe, diz Marcos Kayser, famoso empresário e mestre em Filosofia. Ele destaca que o planejamento estratégico não só direciona a instituição para seus objetivos de forma eficaz, mas também otimiza recursos e tempo. Ao planejar, a instituição pode prever obstáculos e criar estratégias para superá-los, evitando desperdícios e retrabalho.

O Conselho Estadual de Educação do Ceará (CEE) adota essa postura de projetar os novos tempos, a fim de manter-se adaptado às novas tecnologias e às rápidas mudanças no cotidiano no qual está inserido. A normatização da educação, com qualidade e equidade, é o foco principal. Com esse direcionamento, o órgão iniciou, na manhã desta segunda-feira, 29/1, o processo de revisão e atualização do Planejamento Estratégico CEE 2026 – 2027. O encontro foi realizado na Sala de Reuniões do CEE e contou com a participação da direção do Conselho, coordenadores de áreas e servidores.

O construtivo momento foi aberto pela presidente do CEE, professora Ada Pimentel; e contou com a participação especial dos professores Francisco Edmar Pereira Neto e Ricardo Ribeiro Santos. Eles proferiram palestras sobre os temas “Cenário educacional brasileiro e a atuação do CEE” e “A importância do Planejamento Estratégico para o sucesso da instituição”, respectivamente. Chefe do escritório de Cooperação Internacional da Universidade Estadual do Ceará (Uece), o primeiro palestrante apresentou um apanhado histórico da educação desde os primórdios até os dias atuais e o que se busca com o aprendizado.

Segundo palestrante do dia, Ricardo Ribeiro Santos é o atual titular da Coordenadoria de Modernização da Gestão do Estado (Conge) da Secretaria do Planejamento e Gestão do Estado (Seplag-CE). Na ocasião, o especialista expôs as várias nuances e fases da elaboração do planejamento estratégico de uma instituição, sem deixar de lado procedimentos como o monitoramento e a revisão do documento sempre que necessário. Ele destacou que o planejamento estratégico é um processo de ações inter-relacionadas e interdependentes que visam ao alcance de objetivos estabelecidos, lembrando a importância do trabalho participativo e da busca do consenso na construção do planejamento.

A presidente do Conselho enfatizou a importância do planejamento estratégico do CEE, apontando o documento como uma ferramenta de gestão essencial ao definir os direcionamentos do órgão, estabelecendo missão, visão, valores, metas e planos de ação.

Organizado pela Coordenadoria de Planejamento (Cepas) do CEE, o processo de revisão e atualização do Planejamento Estratégico CEE 2026 – 2027 segue até o próximo dia 2 de fevereiro, com discussões sempre no período da manhã.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/cbbcd03e-1798-4c00-bd4b-9f9bc2b38c49.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Programa Aperfeiçoar CGE amplia qualificação no controle interno e alcança mais de 9 mil participantes em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/programa-aperfeicoar-cge-amplia-qualificacao-no-controle-interno-e-alcanca-mais-de-9-mil-participantes-em-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T14:57:19</pubDate>
    <description><![CDATA[Promovendo a melhoria da gestão pública e o fortalecimento dos serviços oferecidos aos cidadãos cearenses, a Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE), em parceria com a Escola de Gestão Pública do Estado do Ceará (EGP), encerrou 2025 com resultados expressivos do Programa Aperfeiçoar, iniciativa estratégica voltada à qualificação do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Estadual.

Ao longo de 2025, a CGE realizou 134 capacitações e promoveu 89 eventos. As ações alcançaram um total de 9.425 participações, sendo 3.409 em atividades de capacitação e 6.016 em eventos, o que reflete o compromisso do órgão com o fortalecimento das práticas de controle, transparência, integridade e governança.

As capacitações contemplaram temas estratégicos de atuação do órgão, como Controladoria, Auditoria Interna Governamental, Correição, Ética e Transparência, Tecnologia da Informação e Comunicação, e Ouvidoria, assegurando uma formação integrada e alinhada aos desafios contemporâneos da administração pública. Entre os destaques, a Controladoria concentrou o maior número de capacitações, com 41 ações, seguida pelo tema Ética e Transparência, com 35 capacitações.

Os resultados alcançados pelo Programa Aperfeiçoar em 2025 reafirmam o papel da CGE como agente indutor da melhoria contínua da gestão pública e evidenciam a relevância da parceria com a EGP na construção de um Estado cada vez mais preparado para enfrentar desafios e oferecer serviços públicos de qualidade à população cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Promovendo a melhoria da gestão pública e o fortalecimento dos serviços oferecidos aos cidadãos cearenses, a Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE), em parceria com a Escola de Gestão Pública do Estado do Ceará (EGP), encerrou 2025 com resultados expressivos do Programa Aperfeiçoar, iniciativa estratégica voltada à qualificação do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Estadual.

Ao longo de 2025, a CGE realizou 134 capacitações e promoveu 89 eventos. As ações alcançaram um total de 9.425 participações, sendo 3.409 em atividades de capacitação e 6.016 em eventos, o que reflete o compromisso do órgão com o fortalecimento das práticas de controle, transparência, integridade e governança.

As capacitações contemplaram temas estratégicos de atuação do órgão, como Controladoria, Auditoria Interna Governamental, Correição, Ética e Transparência, Tecnologia da Informação e Comunicação, e Ouvidoria, assegurando uma formação integrada e alinhada aos desafios contemporâneos da administração pública. Entre os destaques, a Controladoria concentrou o maior número de capacitações, com 41 ações, seguida pelo tema Ética e Transparência, com 35 capacitações.

Os resultados alcançados pelo Programa Aperfeiçoar em 2025 reafirmam o papel da CGE como agente indutor da melhoria contínua da gestão pública e evidenciam a relevância da parceria com a EGP na construção de um Estado cada vez mais preparado para enfrentar desafios e oferecer serviços públicos de qualidade à população cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Banner_Aperfeicoar-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Abacate: sabor, versatilidade e muitos benefícios para a saúde</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/abacate-sabor-versatilidade-e-muitos-beneficios-para-a-saude/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T14:53:50</pubDate>
    <description><![CDATA[Presente na mesa dos brasileiros e bastante valorizado no mercado, o abacate é uma fruta nutritiva, versátil e rica em propriedades que contribuem para a saúde e o bem-estar. A fruta  pode sendo consumida tanto in natura quanto para utilização na indústria de alimentos, panificadoras, sobremesas, restaurantes e lanchonetes.

Nesta terça-feira (27), o abacate está sendo comercializado com valores oscilando entre R$ 90,00 e R$ 110,00 (o saco com 20 kg), no entreposto da Ceasa em Maracanaú, de acordo com o Núcleo de Economia e Estatística (Nuece)e o Sistema de Informações do Mercado Agrícola da Ceasa-CE (Sima).

Fonte de gorduras boas, fibras, vitaminas e minerais, o abacate auxilia no controle do colesterol, na saúde do coração, no funcionamento do intestino e no fortalecimento do sistema imunológico.

Entre seus principais nutrientes estão as vitaminas A, C, E e do complexo B, além de potássio e antioxidantes, que ajudam no combate aos radicais livres e no envelhecimento precoce. Por ser uma fruta energética, também é uma excelente opção para quem busca mais disposição no dia a dia.

A Ceasa-CE segue como importante canal de abastecimento, garantindo variedade, qualidade e preços competitivos para permissionários, comerciantes e consumidores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Presente na mesa dos brasileiros e bastante valorizado no mercado, o abacate é uma fruta nutritiva, versátil e rica em propriedades que contribuem para a saúde e o bem-estar. A fruta  pode sendo consumida tanto in natura quanto para utilização na indústria de alimentos, panificadoras, sobremesas, restaurantes e lanchonetes.

Nesta terça-feira (27), o abacate está sendo comercializado com valores oscilando entre R$ 90,00 e R$ 110,00 (o saco com 20 kg), no entreposto da Ceasa em Maracanaú, de acordo com o Núcleo de Economia e Estatística (Nuece)e o Sistema de Informações do Mercado Agrícola da Ceasa-CE (Sima).

Fonte de gorduras boas, fibras, vitaminas e minerais, o abacate auxilia no controle do colesterol, na saúde do coração, no funcionamento do intestino e no fortalecimento do sistema imunológico.

Entre seus principais nutrientes estão as vitaminas A, C, E e do complexo B, além de potássio e antioxidantes, que ajudam no combate aos radicais livres e no envelhecimento precoce. Por ser uma fruta energética, também é uma excelente opção para quem busca mais disposição no dia a dia.

A Ceasa-CE segue como importante canal de abastecimento, garantindo variedade, qualidade e preços competitivos para permissionários, comerciantes e consumidores.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/capa.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>BNDES e Governo do Ceará anunciam R$ 1,1 bilhão para infraestrutura urbana, segurança hídrica e indústria de tecnologia</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/bndes-e-governo-do-ceara-anunciam-r-11-bilhao-para-infraestrutura-urbana-seguranca-hidrica-e-industria-de-tecnologia/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T14:35:45</pubDate>
    <description><![CDATA[Investimentos contemplam obras urbanas em Fortaleza, além de projetos que garantem segurança hídrica e a expansão da infraestrutura digital no estado

Em cerimônia realizada no Palácio da Abolição, em Fortaleza, nesta terça-feira (27), o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), o Governo do Ceará e a Prefeitura de Fortaleza anunciaram um pacote de investimentos voltado ao desenvolvimento do estado, somando R$ 1,1 bilhão em financiamentos aos setores público e privado. O evento contou com a presença do governador Elmano de Freitas, da vice-governadora Jade Romero, e do presidente do órgão federal, Aloizio Mercadante, além do presidente da Assembleia Legislativa do Ceará (Alece), Romeu Aldigueri, secretários de Estado e outras autoridades.

“Eu quero agradecer ao Governo do presidente Lula, por meio do BNDES, pelos anúncios de investimentos no Ceará, estruturantes para o estado”, afirmou o governador Elmano de Freitas. Segundo o chefe do Executivo estadual, a parceria com o Governo Federal e a Prefeitura de Fortaleza é importante para levar benefícios à população. “São investimentos em segurança hídrica, drenagem e tecnologia, o que demonstra a importância da atuação conjunta entre governo federal, governo do estado e governo municipal para trazer benefícios relevantes à população do estado e da capital”, acrescentou.

O presidente do BNDES, Aloizio Mercadante, detalhou os projetos que receberão os investimentos anunciados. “O primeiro é o Eixão das Águas, que vai dobrar o volume de água que chega e, com a duplicação, garantir mais segurança hídrica no futuro. O segundo projeto é o de macrodrenagem e pavimentação integrada, especialmente para as áreas mais carentes da cidade de Fortaleza. Trata-se de uma solução capaz de melhorar a qualidade de toda a estrutura viária. Já o data center é um projeto voltado para o futuro”, definiu o gestor do banco nacional.

Durante a cerimônia, foi oficializado o investimento de R$ 250 milhões em obras de combate a alagamentos e enchentes em Fortaleza. No financiamento, estão previstas ações de drenagem urbana, pavimentação e urbanização de lagoas, impactando mais de 500 mil pessoas, especialmente em bairros periféricos.

A operação vai apoiar o Programa Fortaleza INFRA+, concentrando investimentos nos bairros mais expostos aos efeitos das chuvas intensas e com maior vulnerabilidade social. O plano foca em ações preventivas, reduzindo a necessidade de intervenções emergenciais após desastres.

De acordo com o prefeito da Capital, Evandro Leitão, as obras irão contemplar todas as regiões administrativas da cidade, com foco em áreas mais populosas, citando bairros como José Walter, Passaré, Jangurussu, Vila Velha e Mondubim. O gestor, que esteve presente na cerimônia, agradeceu aos governos federal e estadual pela parceria.

“Quero agradecer, de forma especial, ao BNDES por acreditar em nossa cidade. Esperamos que, com todas as intervenções que estamos realizando, possamos transformar essas regiões. Agradeço também ao Governo do Ceará, pela sensibilidade. Parte dessas intervenções conta com a contrapartida do Estado”, afirmou o prefeito Evandro Leitão, destacando o papel do programa FORtaleCE, iniciativa que marca a cooperação entre as gestões estadual e municipal e contempla ações em diversas áreas.

A diretora Socioambiental do BNDES, Tereza Campello, destacou que os investimentos ampliam a segurança urbana e promovem inclusão social, especialmente nas áreas periféricas. “Com este apoio, o BNDES contribui diretamente para reduzir a vulnerabilidade de comunidades que historicamente sofrem mais com os efeitos das chuvas intensas. São investimentos que salvam vidas”.

Com 255 km de extensão, o Eixão das Águas integra o sistema que transporta água do Açude Castanhão até a Região Metropolitana de Fortaleza. Parte das obras deve ser concluída em setembro de 2026, com entrega total prevista até o fim do mesmo ano. O projeto é estratégico para fortalecer a segurança hídrica, ampliar a oferta de água para atividades produtivas e aumentar a resiliência do estado frente às estiagens.

Para o secretário dos Recursos Hídricos do Ceará, Fernando Santana, o aporte de recursos é a garantia de segurança hídrica à população cearense. “Não há segurança hídrica sem infraestrutura hídrica. O governador [Elmano de Freitas] tem se esforçado muito para garantir recursos, sendo a duplicação do Eixão das Águas uma das principais ações. Nós temos, hoje, cerca de 800 colaboradores e mais de 300 máquinas trabalhando na obra, que já ultrapassou 51% de execução. Portanto, o Ceará se consolida como modelo e referência na garantia de segurança hídrica para toda a nação brasileira”, celebrou o secretário.

Durante o evento, o BNDES também anunciou a aprovação de um financiamento de R$ 233 milhões para a Tecto Data Centers, do grupo V.tal, destinado à expansão do Mega Lobster, em Fortaleza. O valor representa cerca de 40% do investimento total de R$ 550 milhões e será aplicado com recursos do Fust e da linha BNDES Finem voltada para data centers.

Em operação desde outubro do ano passado, o Mega Lobster conta atualmente com 3 MW de capacidade de TI instalada. A ampliação será realizada de forma gradual, acompanhando a demanda do mercado, com previsão de atingir 20 MW até dezembro de 2029. Fortaleza foi escolhida pela posição estratégica no ecossistema digital, impulsionada pela concentração de cabos submarinos internacionais. A expansão do empreendimento deve gerar cerca de 400 empregos diretos e indiretos durante as obras e, após a conclusão, manter aproximadamente 30 postos de trabalho.

Sobre a ação, o governador Elmano de Freitas frisou que a iniciativa vai ao encontro do objetivo de transformar o Ceará em um HUB Tecnológico. “Eu quero agradecer às empresas que atuam nessa área [de tecnologia] no Ceará e à V.tal, que está realizando a ampliação do investimento, porque isso representa empregos qualificados para a nossa juventude. Isso representa a possibilidade de atrairmos, ainda mais, empresas nessa área, em um estado com excesso de energia”, concluiu o governador.

“O BNDES tem um papel central no apoio à expansão da infraestrutura digital brasileira, inclusive por meio dos recursos do Fust”, destacou o presidente do BNDES, Aloizio Mercadante. “Além de fortalecer a conectividade e a capacidade das redes no país, projetos como este impulsionam a transformação digital e a competitividade da economia brasileira”.

A expectativa é que as obras de expansão do projeto gerem cerca de 400 postos de trabalho diretos e indiretos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Investimentos contemplam obras urbanas em Fortaleza, além de projetos que garantem segurança hídrica e a expansão da infraestrutura digital no estado

Em cerimônia realizada no Palácio da Abolição, em Fortaleza, nesta terça-feira (27), o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), o Governo do Ceará e a Prefeitura de Fortaleza anunciaram um pacote de investimentos voltado ao desenvolvimento do estado, somando R$ 1,1 bilhão em financiamentos aos setores público e privado. O evento contou com a presença do governador Elmano de Freitas, da vice-governadora Jade Romero, e do presidente do órgão federal, Aloizio Mercadante, além do presidente da Assembleia Legislativa do Ceará (Alece), Romeu Aldigueri, secretários de Estado e outras autoridades.

“Eu quero agradecer ao Governo do presidente Lula, por meio do BNDES, pelos anúncios de investimentos no Ceará, estruturantes para o estado”, afirmou o governador Elmano de Freitas. Segundo o chefe do Executivo estadual, a parceria com o Governo Federal e a Prefeitura de Fortaleza é importante para levar benefícios à população. “São investimentos em segurança hídrica, drenagem e tecnologia, o que demonstra a importância da atuação conjunta entre governo federal, governo do estado e governo municipal para trazer benefícios relevantes à população do estado e da capital”, acrescentou.

O presidente do BNDES, Aloizio Mercadante, detalhou os projetos que receberão os investimentos anunciados. “O primeiro é o Eixão das Águas, que vai dobrar o volume de água que chega e, com a duplicação, garantir mais segurança hídrica no futuro. O segundo projeto é o de macrodrenagem e pavimentação integrada, especialmente para as áreas mais carentes da cidade de Fortaleza. Trata-se de uma solução capaz de melhorar a qualidade de toda a estrutura viária. Já o data center é um projeto voltado para o futuro”, definiu o gestor do banco nacional.

Durante a cerimônia, foi oficializado o investimento de R$ 250 milhões em obras de combate a alagamentos e enchentes em Fortaleza. No financiamento, estão previstas ações de drenagem urbana, pavimentação e urbanização de lagoas, impactando mais de 500 mil pessoas, especialmente em bairros periféricos.

A operação vai apoiar o Programa Fortaleza INFRA+, concentrando investimentos nos bairros mais expostos aos efeitos das chuvas intensas e com maior vulnerabilidade social. O plano foca em ações preventivas, reduzindo a necessidade de intervenções emergenciais após desastres.

De acordo com o prefeito da Capital, Evandro Leitão, as obras irão contemplar todas as regiões administrativas da cidade, com foco em áreas mais populosas, citando bairros como José Walter, Passaré, Jangurussu, Vila Velha e Mondubim. O gestor, que esteve presente na cerimônia, agradeceu aos governos federal e estadual pela parceria.

“Quero agradecer, de forma especial, ao BNDES por acreditar em nossa cidade. Esperamos que, com todas as intervenções que estamos realizando, possamos transformar essas regiões. Agradeço também ao Governo do Ceará, pela sensibilidade. Parte dessas intervenções conta com a contrapartida do Estado”, afirmou o prefeito Evandro Leitão, destacando o papel do programa FORtaleCE, iniciativa que marca a cooperação entre as gestões estadual e municipal e contempla ações em diversas áreas.

A diretora Socioambiental do BNDES, Tereza Campello, destacou que os investimentos ampliam a segurança urbana e promovem inclusão social, especialmente nas áreas periféricas. “Com este apoio, o BNDES contribui diretamente para reduzir a vulnerabilidade de comunidades que historicamente sofrem mais com os efeitos das chuvas intensas. São investimentos que salvam vidas”.

Com 255 km de extensão, o Eixão das Águas integra o sistema que transporta água do Açude Castanhão até a Região Metropolitana de Fortaleza. Parte das obras deve ser concluída em setembro de 2026, com entrega total prevista até o fim do mesmo ano. O projeto é estratégico para fortalecer a segurança hídrica, ampliar a oferta de água para atividades produtivas e aumentar a resiliência do estado frente às estiagens.

Para o secretário dos Recursos Hídricos do Ceará, Fernando Santana, o aporte de recursos é a garantia de segurança hídrica à população cearense. “Não há segurança hídrica sem infraestrutura hídrica. O governador [Elmano de Freitas] tem se esforçado muito para garantir recursos, sendo a duplicação do Eixão das Águas uma das principais ações. Nós temos, hoje, cerca de 800 colaboradores e mais de 300 máquinas trabalhando na obra, que já ultrapassou 51% de execução. Portanto, o Ceará se consolida como modelo e referência na garantia de segurança hídrica para toda a nação brasileira”, celebrou o secretário.

Durante o evento, o BNDES também anunciou a aprovação de um financiamento de R$ 233 milhões para a Tecto Data Centers, do grupo V.tal, destinado à expansão do Mega Lobster, em Fortaleza. O valor representa cerca de 40% do investimento total de R$ 550 milhões e será aplicado com recursos do Fust e da linha BNDES Finem voltada para data centers.

Em operação desde outubro do ano passado, o Mega Lobster conta atualmente com 3 MW de capacidade de TI instalada. A ampliação será realizada de forma gradual, acompanhando a demanda do mercado, com previsão de atingir 20 MW até dezembro de 2029. Fortaleza foi escolhida pela posição estratégica no ecossistema digital, impulsionada pela concentração de cabos submarinos internacionais. A expansão do empreendimento deve gerar cerca de 400 empregos diretos e indiretos durante as obras e, após a conclusão, manter aproximadamente 30 postos de trabalho.

Sobre a ação, o governador Elmano de Freitas frisou que a iniciativa vai ao encontro do objetivo de transformar o Ceará em um HUB Tecnológico. “Eu quero agradecer às empresas que atuam nessa área [de tecnologia] no Ceará e à V.tal, que está realizando a ampliação do investimento, porque isso representa empregos qualificados para a nossa juventude. Isso representa a possibilidade de atrairmos, ainda mais, empresas nessa área, em um estado com excesso de energia”, concluiu o governador.

“O BNDES tem um papel central no apoio à expansão da infraestrutura digital brasileira, inclusive por meio dos recursos do Fust”, destacou o presidente do BNDES, Aloizio Mercadante. “Além de fortalecer a conectividade e a capacidade das redes no país, projetos como este impulsionam a transformação digital e a competitividade da economia brasileira”.

A expectativa é que as obras de expansão do projeto gerem cerca de 400 postos de trabalho diretos e indiretos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/MG_5356-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Revista destaca o protagonismo sustentável da Cagece em transformar lixo em bioproduto</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/revista-destaca-o-protagonismo-sustentavel-da-cagece-em-transformar-lixo-em-bioproduto/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T13:50:18</pubDate>
    <description><![CDATA[Lançada nos formatos impresso e digital, a 21ª edição da Revista Cagece destaca na matéria de capa o protagonismo sustentável da companhia em transformar o que antes era lixo em bioproduto. Além disso, mostra por meio de texto e ensaio fotográfico, o trabalho do Sisar em promover o acesso à água no interior do Ceará há mais de 30 anos. A Revista Cagece está disponível no portal da companhia.

A revista conta com matéria que faz um balanço da gestão do atual diretor-presidente da Cagece, Neuri Freitas, destacando os desafios, os avanços e as conquistas de uma gestão que enfrentou escassez hídrica, crise política e pandemia. Além disso, aborda como a Cagece se tornou referência em governança corporativa por adotar práticas baseadas em transparência, equidade, responsabilização e sustentabilidade.

Esta edição trata também de como a companhia está transformando resíduos operacionais em peças de design por meio do projeto premiado RegeneraLab, e aborda os investimentos realizados nos últimos anos para diversificar a matriz energética com a migração para o Mercado Livre de Energia e a autoprodução e geração distribuída de energia solar.

Em relação às obras, a revista destaca os serviços que estão sendo realizados no litoral cearense e estão contribuindo para proteger o meio ambiente, promover o turismo e proporcionar qualidade de vida para os moradores e os turistas. Mostra também a importância do trabalho da equipe social da companhia que por meio do projeto Esgotamento Legal, incentiva a interligação dos imóveis às redes coletoras de esgoto.

A publicação traz, ainda, entrevista com o diretor financeiro e de relações com os investidores, Dario Perini, que fala sobre o contrato bilionário firmado com a Agência Francesa de Desenvolvimento (AFD). Traz também artigos sobre o projeto-piloto de Soluções Baseadas na Natureza que está sendo implantado na companhia.

21ª edição da Revista Cagece

Edição digital disponível no portal da companhia]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Lançada nos formatos impresso e digital, a 21ª edição da Revista Cagece destaca na matéria de capa o protagonismo sustentável da companhia em transformar o que antes era lixo em bioproduto. Além disso, mostra por meio de texto e ensaio fotográfico, o trabalho do Sisar em promover o acesso à água no interior do Ceará há mais de 30 anos. A Revista Cagece está disponível no portal da companhia.

A revista conta com matéria que faz um balanço da gestão do atual diretor-presidente da Cagece, Neuri Freitas, destacando os desafios, os avanços e as conquistas de uma gestão que enfrentou escassez hídrica, crise política e pandemia. Além disso, aborda como a Cagece se tornou referência em governança corporativa por adotar práticas baseadas em transparência, equidade, responsabilização e sustentabilidade.

Esta edição trata também de como a companhia está transformando resíduos operacionais em peças de design por meio do projeto premiado RegeneraLab, e aborda os investimentos realizados nos últimos anos para diversificar a matriz energética com a migração para o Mercado Livre de Energia e a autoprodução e geração distribuída de energia solar.

Em relação às obras, a revista destaca os serviços que estão sendo realizados no litoral cearense e estão contribuindo para proteger o meio ambiente, promover o turismo e proporcionar qualidade de vida para os moradores e os turistas. Mostra também a importância do trabalho da equipe social da companhia que por meio do projeto Esgotamento Legal, incentiva a interligação dos imóveis às redes coletoras de esgoto.

A publicação traz, ainda, entrevista com o diretor financeiro e de relações com os investidores, Dario Perini, que fala sobre o contrato bilionário firmado com a Agência Francesa de Desenvolvimento (AFD). Traz também artigos sobre o projeto-piloto de Soluções Baseadas na Natureza que está sendo implantado na companhia.

21ª edição da Revista Cagece

Edição digital disponível no portal da companhia]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Revista-Cagece-21-2048x1367-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará impulsiona agronegócio em Dubai na Gulfood 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/ceara-impulsiona-agronegocio-em-dubai-na-gulfood-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T13:48:27</pubDate>
    <description><![CDATA[Com estande no evento, representantes da SDE, Adagri e Complexo do Pecém apresentam vantagens para investimentos no estado.

O secretário executivo do Agronegócio da SDE, Silvio Carlos, afirma que a missão em Dubai é fundamental para apresentar projetos de destaque, como o mercado Halal. “A certificação halal é necessária para a exportação de ovinocaprinocultura (carne de ovinos e caprinos), respeitando os preceitos da cultura islâmica”, informou o gestor.

Além da pecuária, o secretário enfatizou outros diferenciais competitivos do estado como o Porto do Pecém como hub logístico estratégico para o comércio global; e a Área Livre de mosca das frutas com a certificação que garante a qualidade e a segurança das frutas cearenses para exportação.

Silvio Carlos também destaca a importância do suporte contínuo do governador Elmano de Freitas e do secretário da SDE, Domingos Filho, reforçando que a iniciativa é um passo decisivo para a expansão econômica e a geração de emprego e renda através do agro cearense.

Para o secretário Domingos Filho, “a participação na Gulfood 2026 reafirma o compromisso do Ceará em ser um protagonista global na produção de alimentos de alta qualidade, unindo tecnologia, logística e respeito às exigências dos mercados internacionais”, analisa o titular da SDE.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com estande no evento, representantes da SDE, Adagri e Complexo do Pecém apresentam vantagens para investimentos no estado.

O secretário executivo do Agronegócio da SDE, Silvio Carlos, afirma que a missão em Dubai é fundamental para apresentar projetos de destaque, como o mercado Halal. “A certificação halal é necessária para a exportação de ovinocaprinocultura (carne de ovinos e caprinos), respeitando os preceitos da cultura islâmica”, informou o gestor.

Além da pecuária, o secretário enfatizou outros diferenciais competitivos do estado como o Porto do Pecém como hub logístico estratégico para o comércio global; e a Área Livre de mosca das frutas com a certificação que garante a qualidade e a segurança das frutas cearenses para exportação.

Silvio Carlos também destaca a importância do suporte contínuo do governador Elmano de Freitas e do secretário da SDE, Domingos Filho, reforçando que a iniciativa é um passo decisivo para a expansão econômica e a geração de emprego e renda através do agro cearense.

Para o secretário Domingos Filho, “a participação na Gulfood 2026 reafirma o compromisso do Ceará em ser um protagonista global na produção de alimentos de alta qualidade, unindo tecnologia, logística e respeito às exigências dos mercados internacionais”, analisa o titular da SDE.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-13.44.43-e1769532425887.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Encontro musical reúne Igor de Carvalho e Moreno Veloso em Fortaleza</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/encontro-musical-reune-igor-de-carvalho-e-moreno-veloso-em-fortaleza/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T13:41:44</pubDate>
    <description><![CDATA[Artistas apresentam repertório autoral e composições compartilhadas no Cineteatro São Luiz

Os músicos Igor de Carvalho e Moreno Veloso se apresentam em Fortaleza no dia 1º de fevereiro de 2026, em um show no Cineteatro São Luiz que reúne canções autorais e composições criadas em parceria. O encontro integra uma série de apresentações que os artistas vêm realizando em diferentes cidades do país, a partir de afinidades musicais e trocas artísticas construídas ao longo do tempo.

No palco, Igor e Moreno dividem integralmente o concerto, compartilhando a condução musical e o repertório. A apresentação reúne músicas compostas individualmente e em colaboração, algumas delas já gravadas por outros intérpretes, agora revisitadas em novos arranjos. O show propõe um percurso afetivo pelas canções, costurado por memórias, referências comuns e pela escuta atenta entre os dois artistas.

Com passagens anteriores por cidades como Rio de Janeiro e Recife, o concerto chega à capital cearense em um formato intimista, no qual a proximidade com o público reforça a centralidade da música como espaço de diálogo e encontro. A apresentação destaca a força da composição, da palavra e da melodia, em um espetáculo marcado pela simplicidade, pela troca e pela maturidade artística dos intérpretes.

Igor de Carvalho e Moreno Veloso

Horário: 18h

Funcionamento da bilheteria: terça a sexta no horário de 9h30 às 18h e aos sábados no horário de 9h30 às 17h.

Ingressos: R$ 80,00 (Inteira), R$ 40,00 (Meia) | Ingressos nas bilheterias físicas do Cineteatro São Luiz ou no site Sympla.

Vendas online no Sympla]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Artistas apresentam repertório autoral e composições compartilhadas no Cineteatro São Luiz

Os músicos Igor de Carvalho e Moreno Veloso se apresentam em Fortaleza no dia 1º de fevereiro de 2026, em um show no Cineteatro São Luiz que reúne canções autorais e composições criadas em parceria. O encontro integra uma série de apresentações que os artistas vêm realizando em diferentes cidades do país, a partir de afinidades musicais e trocas artísticas construídas ao longo do tempo.

No palco, Igor e Moreno dividem integralmente o concerto, compartilhando a condução musical e o repertório. A apresentação reúne músicas compostas individualmente e em colaboração, algumas delas já gravadas por outros intérpretes, agora revisitadas em novos arranjos. O show propõe um percurso afetivo pelas canções, costurado por memórias, referências comuns e pela escuta atenta entre os dois artistas.

Com passagens anteriores por cidades como Rio de Janeiro e Recife, o concerto chega à capital cearense em um formato intimista, no qual a proximidade com o público reforça a centralidade da música como espaço de diálogo e encontro. A apresentação destaca a força da composição, da palavra e da melodia, em um espetáculo marcado pela simplicidade, pela troca e pela maturidade artística dos intérpretes.

Igor de Carvalho e Moreno Veloso

Horário: 18h

Funcionamento da bilheteria: terça a sexta no horário de 9h30 às 18h e aos sábados no horário de 9h30 às 17h.

Ingressos: R$ 80,00 (Inteira), R$ 40,00 (Meia) | Ingressos nas bilheterias físicas do Cineteatro São Luiz ou no site Sympla.

Vendas online no Sympla]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/daniel-enquadramento-capa-84.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Mistura de Swingueira com Rock, performances e formações livres nos museus movimentam as Férias no Dragão do Mar</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/mistura-de-swingueira-com-rock-performances-e-formacoes-livres-nos-museus-movimentam-as-ferias-no-dragao-do-mar/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T13:36:47</pubDate>
    <description><![CDATA[Com a 12ª Mostra RetroExpectativa, o Cinema do Dragão segue exibindo mais de 60 filmes, enquanto shows, espetáculos e atividades gratuitas ocupam o Centro Cultural de terça a domingo

Entre sessões de cinema com filmes indicados ao Oscar e shows que cruzam o sound system com o rock mais frenético e uma agenda de atividades com classificação livre, pensadas tanto para as crianças quanto para toda a família, o Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura — equipamento da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM) — transforma as férias em um convite à experiência cultural. Com uma programação diversificada, que promete ocupar todos os espaços do centro cultural até domingo, o Centro Dragão do Mar se despede de janeiro chamando o público a viver intensamente o período de descanso em meio à arte, à música, ao cinema e ao conhecimento.

A semana inicia com a Ação Sociocultural Poeta Mário Gomes, com colagens divertidas e recortes de revistas e jornais, na terça-feira, dia 27 de janeiro, às 14h, no Espaço Rogaciano Leite Filho. Gratuito. 18 anos.

Em um território moldado pelas memórias e pela passagem das gerações, o espetáculo “Um pé de quê?”, do Grupo Lindo, também é destaque na terça-feira, dia 27, às 19h30, no Teatro Dragão do Mar. A montagem, que integra o programa Teatro da Terça, rompe com a linearidade do tempo e utiliza a fofoca como fio condutor para pensar as memórias coletivas. Os ingressos estão à venda por R$20 (meia) e R$40 (inteira). 12 anos.

Integrando a programação da Quarta do Circo, no dia 28 de janeiro, o espetáculo “Bafafá”, do Circo Muamba, sobe ao palco do Teatro Dragão do Mar, às 19h30. Em cena, os palhaços Chicória e Baqueta dividem com o público histórias, tropeços e experiências da vida circense, por meio de uma dramaturgia autoral que reverencia a tradição popular do circo. Com esquetes que dialogam com o presente, a montagem exalta o riso, a memória e a constante reinvenção da palhaçaria. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira), com classificação livre.

Na quinta-feira, 29 de janeiro, às 19h30, o Teatro Dragão do Mar recebe o espetáculo “Maldita”, dentro da programação da Quinta com Dança. A obra nasce de uma investigação do pole dance para provocar e deslocar os imaginários historicamente atribuídos ao feminino. Ao confrontar essas construções simbólicas, a montagem propõe uma reflexão instigante e crítica sobre as narrativas que atravessam a representação da mulher. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). 14 anos.

Ana Caetano (Anavitória), Pedro Calais e Zani Cardoso (Lagum) e João Ferreira (Daparte) formam a banda Foto em Grupo, que se apresenta no dia 29, quinta-feira, às 21h, no Anfiteatro Sérgio Motta, convidando o público a vivenciar um encontro musical marcado pela amizade, pela troca criativa e pela celebração de trajetórias que se cruzam. No show, o quarteto apresenta canções do álbum homônimo e do single “Toda Esfera”, em uma performance que traduz a intimidade construída entre os artistas e transforma o palco em espaço de partilha, afeto e comunhão sonora. Ingressos à venda no Sympla Bileto e na bilheteria física. 16 anos. Abertura dos portões às 20h.

A primeira edição da Batalha do Dragão do ano acontece nesta sexta-feira, dia 30 de janeiro, às 18h, no Espaço Rogaciano Leite Filho, convidando o público a ocupar o Dragão do Mar para uma noite de rimas afiadas, criatividade e celebração da cultura Hip Hop. O encontro reúne MCs em duelos de improviso que transformam o palco em arena de expressão, troca e resistência, em um evento gratuito e aberto a todos que vibram com a força da palavra e da cena urbana. Gratuito. Livre.

Entre os dias 30 de janeiro e 1° de fevereiro, sexta a domingo, sempre às 20h, o Teatro Dragão do Mar recebe o espetáculo “Aracati”, com LAB Cênico Cariri. A peça evoca experiências partilhadas acerca do vento Aracati, numa viagem pelo o sentir e o pensar nas relações e nos atravessamentos entre pessoas e natureza. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). 12 anos. Acessível em Libras.

Trazendo ao palco do Anfiteatro Sérgio Motta um misto de Swingueira, Frevo, cumbia, circo e muito mais, às 20h do sábado, dia 31, as bandas cearenses O Cheiro do Queijo e Pira Coletiva se unem em um show inédito, que mistura SoundCirco com rock massaférico, convidando o público a partilhar dessa experiência frenética. Na mesma noite, o Baile do Mestre Cupijó, formado por músicos paraenses, apresenta um repertório que dialoga com a obra original de Mestre Cupijó, reafirmando a música amazônica como expressão viva, atual e essencial da identidade brasileira. Os ingressos custam R$25 (meia), R$35 + 1kg de alimento não perecível (social) e R$50 (inteira). 16 anos. Acessível em Libras.

O espetáculo “Ora Bolas! A saga mirabolante dos besouros rola-bosta” chega ao Teatro Dragão do Mar no sábado e domingo, dias 31 de janeiro e 1º de fevereiro, sempre às 17h. Com uma proposta lúdica e envolvente, capaz de cativar crianças e adultos, a montagem cria um universo repleto de acrobacias, poesia e imagens delicadas, conduzindo o público por uma aventura sensível e divertida que celebra a perseverança, a força da imaginação e a alegria de seguir adiante mesmo diante das adversidades. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira).

A Praça Verde se transforma em um espaço de encontro, brincadeira e criatividade no domingo, 1° de fevereiro. A partir das 16h, o Brincando e Pintando no Dragão oferece uma programação especial voltada às crianças, com jogos, atividades de pintura, oficinas criativas e apresentações artísticas que incentivam a imaginação, a troca e o encantamento. No mesmo dia e horário, na Arena Dragão do Mar, a Feira Fuxico reúne criadores independentes, artesãos, designers e agentes culturais, celebrando a diversidade de práticas e expressões da economia criativa. Ambas as ações são gratuitas e livres.

Às 17h do domingo, 1º de fevereiro, na Praça Verde, a arte-educadora Fernanda Reimberg Lima apresenta a contação de histórias “Conta, palhaça!”. No enredo, uma palhaça é convidada a narrar uma história, mas não sabe como e sequer compreende o que é um livro. A partir desse impasse, inicia-se uma jornada curiosa em busca do significado do livro e de como ele pode dialogar e enriquecer as narrativas orais, envolvendo o público em uma experiência lúdica e sensível. Gratuito.

Também no domingo, às 19h, a potência poética, estética e política corporal são abordadas por Céu Vasconcelos na performance “O corpo, o peso, o descanso”. Iniciando e finalizando o percurso na Arena Dragão do Mar, Céu convida o público a uma travessia entre concreto e sonho, visível e audível. Gratuito e livre.

A programação formativa da semana também contempla ações nos museus. Iniciando na sexta-feira, dia 30, o Museu da Cultura Cearense promove a oficina “Tecendo Memórias: Escrita Criativa de Contos Quilombolas”, com Joseli Cordeiro, curadora da exposição “Quilombolas: tecendo territórios de liberdade”. A atividade acontece a partir das 14h, nas salas expositivas do museu, e propõe um mergulho nas memórias, ancestralidades e vivências que atravessam os quilombos, transformando experiências coletivas e pessoais em narrativas potentes, incluindo dos próprios visitantes. Gratuito.

Já no dia 31 de janeiro, sábado, também às 14h, a arte-educadora Juice conduz a oficina “Vem Brincar de Festa! Criando máscaras no Bloco do MAC.CE”, voltada especialmente ao público infantil, no Museu de Arte Contemporânea do Ceará (MAC.CE). Em uma proposta leve e brincante, as crianças são convidadas a conhecer as máscaras das festas populares brasileiras, ouvir histórias e dar asas à imaginação ao criar seu próprio personagem. A atividade é gratuita e destinada a crianças a partir de 6 anos, acompanhadas por um responsável.

Até 4 de fevereiro, a 12ª Mostra RetroExpectativa coloca o Cinema do Dragão no centro do debate audiovisual contemporâneo, apresentando ao público uma programação cinematográfica com mais de 60 filmes que atravessam diferentes formatos, linguagens e estéticas, além de títulos que se destacaram no último ano e obras inéditas em Fortaleza, ampliando o repertório e a experiência dos espectadores. Com uma curadoria atenta ao presente e ao que ainda está por vir, a Mostra propõe um olhar retrospectivo sobre produções marcantes recentes, ao mesmo tempo em que antecipa tendências e filmes que devem ganhar espaço no circuito exibidor. Distribuídas em diferentes sessões e espaços, as exibições contam com entrada acessível, reafirmando o compromisso do Centro Dragão do Mar com a formação de público e a democratização do acesso ao cinema.

Como parte da gama de atividades gratuitas que compõem a mostra, na terça-feira, dia 27 de janeiro, às 18h, o público é convidado a experienciar uma outra forma de imersão no audiovisual durante o “Se Achegue! Cinema na Praça!”, com exibição do filme “Saneamento Básico, o Filme” a céu aberto, no Espaço Rogaciano Leite Filho. 12 anos.

Entre os dias 29 e 31 de janeiro, o planetário convida o público a viver experiências imersivas que atravessam a imaginação, a ciência e o encantamento, com sessões pensadas para crianças, jovens e adultos. Na quinta e sexta-feira, 29 e 30, a partir das 18h, as telas se abrem para o universo infantil e infantojuvenil com “A Lenda da Princesa Acorrentada” e “Dois Pedacinhos de Vidro”, histórias sensíveis que despertam curiosidade e afeto. Já no sábado, 31, as sessões começam às 17h, com “Kaluoka’hina – O Recife Encantado” e seguem noite adentro com viagens pelo cosmos em sessões como “Os Sons do Sistema Solar”, “Mergulho no Oceano Cósmico” e “Buracos Negros”, incluindo recursos de acessibilidade como audiodescrição, trilha imersiva e Libras. Com ingressos acessíveis e capacidade limitada a 65 pessoas por sessão, a programação propõe encontros intimistas e inesquecíveis, onde diversão, conhecimento e inclusão caminham juntos.

Para quem quer transformar o fim de semana em um programa especial para toda a família, o planetário fecha o mês com duas experiências gratuitas que unem ciência, arte e imaginação. Na terça-feira, 27 de janeiro, às 19h, o público é convidado a vivenciar a “Noite das Estrelas”, uma sessão de observação astronômica com telescópios que permitem ver de perto a Lua, planetas e outros fenômenos celestes. A atividade é gratuita, com participação por ordem de chegada, e é sujeita a cancelamento em caso de mau tempo.

Já no sábado, 31 de janeiro, às 15h, o professor Maurício Ferreira conduz o público por uma viagem sensorial na sessão “Música nas Estrelas”, experiência que traduz o universo em sons e atmosferas inspiradas no cosmos. A atividade é gratuita e aberta ao público, com retirada de ingressos uma hora antes do evento, na bilheteria, limitada a 50 participantes.

Integrando a programação do Mês da Visibilidade Trans, a Multigaleria recebe a exposição “Diamantes Negros”, uma mostra fotográfica que provoca reflexões sobre as formas de ver e representar pessoas trans em uma sociedade atravessada por desigualdades e exclusões. Com direção de arte de Nair Beatriz e Carll Souza, artistas negros LGBTQIA+, a exposição é fruto de um processo construído a partir do encontro, da escuta e da confiança, apresentando os corpos retratados sob uma perspectiva de dignidade, pertencimento e valorização de suas existências. Realizada pelo NEGRURAS – Pesquisa e Cultura das Ancestralidades Negras Cearenses, a mostra tem entrada gratuita, conta com recursos de acessibilidade e permanece em cartaz até 28 de fevereiro, com visitação de quarta a sábado, das 9h às 19h (acesso até 18h30), e aos domingos e feriados, das 10h às 20h (acesso até 19h30).

O Museu da Cultura Cearense convida o público a conhecer a exposição “QUILOMBOLAS: Tecendo Territórios de Liberdade”, que destaca a memória, a ancestralidade e as lutas de resistência dos povos quilombolas. Com curadoria de Cícera Barbosa e Joseli Cordeiro, a exposição propõe uma leitura contemporânea do quilombo como um projeto coletivo em permanente construção, onde a ancestralidade se afirma como força criativa, política e transformadora. A visitação é gratuita, de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

Fortalecendo a variedade de debates abordados no centro cultural, o Museu de Arte Contemporânea do Ceará segue pulsante com a exposição “Bloco do Prazer”, que convida o público a refletir sobre a festa como linguagem cultural, experiência coletiva e ato político. Inspirada na canção de Fausto Nilo e Moraes Moreira, eternizada na voz de Gal Costa, a mostra celebra o prazer, a criação compartilhada e os sentidos do estar junto. A visitação é gratuita, de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

*sujeita a alterações

Terça-feira, 27 de janeiro, 14h

Ação sociocultural Poeta Mário Gomes, com colagens divertidas com recortes de revistas e jornais

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / 18 anos

Terça-feira, 27 de janeiro, 18h

Se Achegue! Cinema na Praça!

Filme “Saneamento Básico, o Filme”

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / 18 anos

Terça-feira, 27 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Um pé de quê?”, com Grupo Lindo

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 20 (meia) e R$ 40 (inteira)

12 anos

Quarta-feira, 28 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Bafafá”, com Circo Muamba

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

29 de janeiro, quinta-feira | 19h

Cortejo do Maracatu Solar

Saída: Pavilhão Atlântico (Poço da Draga)

Chegada: Espaço Rogaciano Leite Filho

Entrada gratuita

Quinta-feira, 29 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Maldita”,com Maria Epinefrina

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

14 anos

Quinta-feira, 29 de janeiro, 21h

Show Foto em Grupo

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos à venda no Sympla Bileto e na bilheteria física do CDMAC;

16 anos

Sexta-feira, 30 de janeiro, 14h

Oficina “Tecendo Memórias: Escrita Criativa de Contos Quilombolas”, com Joseli Cordeiro, curadora da exposição “Quilombolas: tecendo territórios de liberdade”

Varanda dos Museus

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 30 de janeiro, 18h

Batalha do Dragão

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 30 de janeiro, 19h30

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

16 anos

Sexta a domingo, 30 de janeiro a 1° de fevereiro, 20h

Espetáculo “Aracati”, com LAB Cênico Cariri

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

12 anos / Acessível em Libras

Sábado, 31 de janeiro, 14h

Oficina “Vem Brincar de Festa! Criando máscaras no Bloco do MAC.CE”, com a arte-educadora Juice

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Gratuito (10 pessoas) / 6 anos

Sábado, 31 de janeiro, 20h

Baile do Mestre Cupijó + Show O Cheiro do Queijo + Pira Coletiva

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 25 (meia), R$ 35 + 1kg de alimento (social) e R$ 50 (inteira)

16 anos

Sábado e domingo, 31 de janeiro e 1° de fevereiro, 17h

Espetáculo “Ora Bolas! A saga mirabolante dos besouros rola-bosta”, com companhia Itinerante de Malabares

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Domingo, 1° de fevereiro, 16h

Ciclo Formativo Sound System no Dragão

Espaço Rogaciano Leite Filho

Inscrições de 26 a 30 de janeiro via formulário on-line

Gratuito

Domingo, 1° de fevereiro, 16h

Feira Fuxico no Dragão

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de fevereiro. 16h

Brincando e Pintando no Dragão

Praça Verde

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de fevereiro. 17h

Contação de histórias “Conta, palhaça!”, com Fernanda Reimberg Lima

Praça Verde

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de fevereiro. 19h

Performance “O corpo, o peso, o descanso”, Com Céu Vasconcelos

Percurso com início e fim na Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Quinta e sexta-feira, 29 e 30 de janeiro

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Sábado, 31 de janeiro

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Terça-feira, 27 de janeiro, 19h

Noite das Estrelas

Sujeito a cancelamento em caso de mau tempo

Gratuito / Livre

Sábado, 31 de janeiro, 15h

Música nas Estrelas, com Prof. Maurício Ferreira

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria

Capacidade: 50 pessoas

Gratuito / Livre

Multigaleria

Horário de funcionamento: Quarta a sábado, de 9h às 19h (acesso até 18h30), e aos domingos e feriados, de 10h às 20h (acesso até 19h30).

Museu da Cultura Cearense

Museu de Arte Contemporânea do Ceará]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com a 12ª Mostra RetroExpectativa, o Cinema do Dragão segue exibindo mais de 60 filmes, enquanto shows, espetáculos e atividades gratuitas ocupam o Centro Cultural de terça a domingo

Entre sessões de cinema com filmes indicados ao Oscar e shows que cruzam o sound system com o rock mais frenético e uma agenda de atividades com classificação livre, pensadas tanto para as crianças quanto para toda a família, o Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura — equipamento da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM) — transforma as férias em um convite à experiência cultural. Com uma programação diversificada, que promete ocupar todos os espaços do centro cultural até domingo, o Centro Dragão do Mar se despede de janeiro chamando o público a viver intensamente o período de descanso em meio à arte, à música, ao cinema e ao conhecimento.

A semana inicia com a Ação Sociocultural Poeta Mário Gomes, com colagens divertidas e recortes de revistas e jornais, na terça-feira, dia 27 de janeiro, às 14h, no Espaço Rogaciano Leite Filho. Gratuito. 18 anos.

Em um território moldado pelas memórias e pela passagem das gerações, o espetáculo “Um pé de quê?”, do Grupo Lindo, também é destaque na terça-feira, dia 27, às 19h30, no Teatro Dragão do Mar. A montagem, que integra o programa Teatro da Terça, rompe com a linearidade do tempo e utiliza a fofoca como fio condutor para pensar as memórias coletivas. Os ingressos estão à venda por R$20 (meia) e R$40 (inteira). 12 anos.

Integrando a programação da Quarta do Circo, no dia 28 de janeiro, o espetáculo “Bafafá”, do Circo Muamba, sobe ao palco do Teatro Dragão do Mar, às 19h30. Em cena, os palhaços Chicória e Baqueta dividem com o público histórias, tropeços e experiências da vida circense, por meio de uma dramaturgia autoral que reverencia a tradição popular do circo. Com esquetes que dialogam com o presente, a montagem exalta o riso, a memória e a constante reinvenção da palhaçaria. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira), com classificação livre.

Na quinta-feira, 29 de janeiro, às 19h30, o Teatro Dragão do Mar recebe o espetáculo “Maldita”, dentro da programação da Quinta com Dança. A obra nasce de uma investigação do pole dance para provocar e deslocar os imaginários historicamente atribuídos ao feminino. Ao confrontar essas construções simbólicas, a montagem propõe uma reflexão instigante e crítica sobre as narrativas que atravessam a representação da mulher. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). 14 anos.

Ana Caetano (Anavitória), Pedro Calais e Zani Cardoso (Lagum) e João Ferreira (Daparte) formam a banda Foto em Grupo, que se apresenta no dia 29, quinta-feira, às 21h, no Anfiteatro Sérgio Motta, convidando o público a vivenciar um encontro musical marcado pela amizade, pela troca criativa e pela celebração de trajetórias que se cruzam. No show, o quarteto apresenta canções do álbum homônimo e do single “Toda Esfera”, em uma performance que traduz a intimidade construída entre os artistas e transforma o palco em espaço de partilha, afeto e comunhão sonora. Ingressos à venda no Sympla Bileto e na bilheteria física. 16 anos. Abertura dos portões às 20h.

A primeira edição da Batalha do Dragão do ano acontece nesta sexta-feira, dia 30 de janeiro, às 18h, no Espaço Rogaciano Leite Filho, convidando o público a ocupar o Dragão do Mar para uma noite de rimas afiadas, criatividade e celebração da cultura Hip Hop. O encontro reúne MCs em duelos de improviso que transformam o palco em arena de expressão, troca e resistência, em um evento gratuito e aberto a todos que vibram com a força da palavra e da cena urbana. Gratuito. Livre.

Entre os dias 30 de janeiro e 1° de fevereiro, sexta a domingo, sempre às 20h, o Teatro Dragão do Mar recebe o espetáculo “Aracati”, com LAB Cênico Cariri. A peça evoca experiências partilhadas acerca do vento Aracati, numa viagem pelo o sentir e o pensar nas relações e nos atravessamentos entre pessoas e natureza. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). 12 anos. Acessível em Libras.

Trazendo ao palco do Anfiteatro Sérgio Motta um misto de Swingueira, Frevo, cumbia, circo e muito mais, às 20h do sábado, dia 31, as bandas cearenses O Cheiro do Queijo e Pira Coletiva se unem em um show inédito, que mistura SoundCirco com rock massaférico, convidando o público a partilhar dessa experiência frenética. Na mesma noite, o Baile do Mestre Cupijó, formado por músicos paraenses, apresenta um repertório que dialoga com a obra original de Mestre Cupijó, reafirmando a música amazônica como expressão viva, atual e essencial da identidade brasileira. Os ingressos custam R$25 (meia), R$35 + 1kg de alimento não perecível (social) e R$50 (inteira). 16 anos. Acessível em Libras.

O espetáculo “Ora Bolas! A saga mirabolante dos besouros rola-bosta” chega ao Teatro Dragão do Mar no sábado e domingo, dias 31 de janeiro e 1º de fevereiro, sempre às 17h. Com uma proposta lúdica e envolvente, capaz de cativar crianças e adultos, a montagem cria um universo repleto de acrobacias, poesia e imagens delicadas, conduzindo o público por uma aventura sensível e divertida que celebra a perseverança, a força da imaginação e a alegria de seguir adiante mesmo diante das adversidades. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira).

A Praça Verde se transforma em um espaço de encontro, brincadeira e criatividade no domingo, 1° de fevereiro. A partir das 16h, o Brincando e Pintando no Dragão oferece uma programação especial voltada às crianças, com jogos, atividades de pintura, oficinas criativas e apresentações artísticas que incentivam a imaginação, a troca e o encantamento. No mesmo dia e horário, na Arena Dragão do Mar, a Feira Fuxico reúne criadores independentes, artesãos, designers e agentes culturais, celebrando a diversidade de práticas e expressões da economia criativa. Ambas as ações são gratuitas e livres.

Às 17h do domingo, 1º de fevereiro, na Praça Verde, a arte-educadora Fernanda Reimberg Lima apresenta a contação de histórias “Conta, palhaça!”. No enredo, uma palhaça é convidada a narrar uma história, mas não sabe como e sequer compreende o que é um livro. A partir desse impasse, inicia-se uma jornada curiosa em busca do significado do livro e de como ele pode dialogar e enriquecer as narrativas orais, envolvendo o público em uma experiência lúdica e sensível. Gratuito.

Também no domingo, às 19h, a potência poética, estética e política corporal são abordadas por Céu Vasconcelos na performance “O corpo, o peso, o descanso”. Iniciando e finalizando o percurso na Arena Dragão do Mar, Céu convida o público a uma travessia entre concreto e sonho, visível e audível. Gratuito e livre.

A programação formativa da semana também contempla ações nos museus. Iniciando na sexta-feira, dia 30, o Museu da Cultura Cearense promove a oficina “Tecendo Memórias: Escrita Criativa de Contos Quilombolas”, com Joseli Cordeiro, curadora da exposição “Quilombolas: tecendo territórios de liberdade”. A atividade acontece a partir das 14h, nas salas expositivas do museu, e propõe um mergulho nas memórias, ancestralidades e vivências que atravessam os quilombos, transformando experiências coletivas e pessoais em narrativas potentes, incluindo dos próprios visitantes. Gratuito.

Já no dia 31 de janeiro, sábado, também às 14h, a arte-educadora Juice conduz a oficina “Vem Brincar de Festa! Criando máscaras no Bloco do MAC.CE”, voltada especialmente ao público infantil, no Museu de Arte Contemporânea do Ceará (MAC.CE). Em uma proposta leve e brincante, as crianças são convidadas a conhecer as máscaras das festas populares brasileiras, ouvir histórias e dar asas à imaginação ao criar seu próprio personagem. A atividade é gratuita e destinada a crianças a partir de 6 anos, acompanhadas por um responsável.

Até 4 de fevereiro, a 12ª Mostra RetroExpectativa coloca o Cinema do Dragão no centro do debate audiovisual contemporâneo, apresentando ao público uma programação cinematográfica com mais de 60 filmes que atravessam diferentes formatos, linguagens e estéticas, além de títulos que se destacaram no último ano e obras inéditas em Fortaleza, ampliando o repertório e a experiência dos espectadores. Com uma curadoria atenta ao presente e ao que ainda está por vir, a Mostra propõe um olhar retrospectivo sobre produções marcantes recentes, ao mesmo tempo em que antecipa tendências e filmes que devem ganhar espaço no circuito exibidor. Distribuídas em diferentes sessões e espaços, as exibições contam com entrada acessível, reafirmando o compromisso do Centro Dragão do Mar com a formação de público e a democratização do acesso ao cinema.

Como parte da gama de atividades gratuitas que compõem a mostra, na terça-feira, dia 27 de janeiro, às 18h, o público é convidado a experienciar uma outra forma de imersão no audiovisual durante o “Se Achegue! Cinema na Praça!”, com exibição do filme “Saneamento Básico, o Filme” a céu aberto, no Espaço Rogaciano Leite Filho. 12 anos.

Entre os dias 29 e 31 de janeiro, o planetário convida o público a viver experiências imersivas que atravessam a imaginação, a ciência e o encantamento, com sessões pensadas para crianças, jovens e adultos. Na quinta e sexta-feira, 29 e 30, a partir das 18h, as telas se abrem para o universo infantil e infantojuvenil com “A Lenda da Princesa Acorrentada” e “Dois Pedacinhos de Vidro”, histórias sensíveis que despertam curiosidade e afeto. Já no sábado, 31, as sessões começam às 17h, com “Kaluoka’hina – O Recife Encantado” e seguem noite adentro com viagens pelo cosmos em sessões como “Os Sons do Sistema Solar”, “Mergulho no Oceano Cósmico” e “Buracos Negros”, incluindo recursos de acessibilidade como audiodescrição, trilha imersiva e Libras. Com ingressos acessíveis e capacidade limitada a 65 pessoas por sessão, a programação propõe encontros intimistas e inesquecíveis, onde diversão, conhecimento e inclusão caminham juntos.

Para quem quer transformar o fim de semana em um programa especial para toda a família, o planetário fecha o mês com duas experiências gratuitas que unem ciência, arte e imaginação. Na terça-feira, 27 de janeiro, às 19h, o público é convidado a vivenciar a “Noite das Estrelas”, uma sessão de observação astronômica com telescópios que permitem ver de perto a Lua, planetas e outros fenômenos celestes. A atividade é gratuita, com participação por ordem de chegada, e é sujeita a cancelamento em caso de mau tempo.

Já no sábado, 31 de janeiro, às 15h, o professor Maurício Ferreira conduz o público por uma viagem sensorial na sessão “Música nas Estrelas”, experiência que traduz o universo em sons e atmosferas inspiradas no cosmos. A atividade é gratuita e aberta ao público, com retirada de ingressos uma hora antes do evento, na bilheteria, limitada a 50 participantes.

Integrando a programação do Mês da Visibilidade Trans, a Multigaleria recebe a exposição “Diamantes Negros”, uma mostra fotográfica que provoca reflexões sobre as formas de ver e representar pessoas trans em uma sociedade atravessada por desigualdades e exclusões. Com direção de arte de Nair Beatriz e Carll Souza, artistas negros LGBTQIA+, a exposição é fruto de um processo construído a partir do encontro, da escuta e da confiança, apresentando os corpos retratados sob uma perspectiva de dignidade, pertencimento e valorização de suas existências. Realizada pelo NEGRURAS – Pesquisa e Cultura das Ancestralidades Negras Cearenses, a mostra tem entrada gratuita, conta com recursos de acessibilidade e permanece em cartaz até 28 de fevereiro, com visitação de quarta a sábado, das 9h às 19h (acesso até 18h30), e aos domingos e feriados, das 10h às 20h (acesso até 19h30).

O Museu da Cultura Cearense convida o público a conhecer a exposição “QUILOMBOLAS: Tecendo Territórios de Liberdade”, que destaca a memória, a ancestralidade e as lutas de resistência dos povos quilombolas. Com curadoria de Cícera Barbosa e Joseli Cordeiro, a exposição propõe uma leitura contemporânea do quilombo como um projeto coletivo em permanente construção, onde a ancestralidade se afirma como força criativa, política e transformadora. A visitação é gratuita, de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

Fortalecendo a variedade de debates abordados no centro cultural, o Museu de Arte Contemporânea do Ceará segue pulsante com a exposição “Bloco do Prazer”, que convida o público a refletir sobre a festa como linguagem cultural, experiência coletiva e ato político. Inspirada na canção de Fausto Nilo e Moraes Moreira, eternizada na voz de Gal Costa, a mostra celebra o prazer, a criação compartilhada e os sentidos do estar junto. A visitação é gratuita, de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

*sujeita a alterações

Terça-feira, 27 de janeiro, 14h

Ação sociocultural Poeta Mário Gomes, com colagens divertidas com recortes de revistas e jornais

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / 18 anos

Terça-feira, 27 de janeiro, 18h

Se Achegue! Cinema na Praça!

Filme “Saneamento Básico, o Filme”

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / 18 anos

Terça-feira, 27 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Um pé de quê?”, com Grupo Lindo

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 20 (meia) e R$ 40 (inteira)

12 anos

Quarta-feira, 28 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Bafafá”, com Circo Muamba

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

29 de janeiro, quinta-feira | 19h

Cortejo do Maracatu Solar

Saída: Pavilhão Atlântico (Poço da Draga)

Chegada: Espaço Rogaciano Leite Filho

Entrada gratuita

Quinta-feira, 29 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Maldita”,com Maria Epinefrina

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

14 anos

Quinta-feira, 29 de janeiro, 21h

Show Foto em Grupo

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos à venda no Sympla Bileto e na bilheteria física do CDMAC;

16 anos

Sexta-feira, 30 de janeiro, 14h

Oficina “Tecendo Memórias: Escrita Criativa de Contos Quilombolas”, com Joseli Cordeiro, curadora da exposição “Quilombolas: tecendo territórios de liberdade”

Varanda dos Museus

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 30 de janeiro, 18h

Batalha do Dragão

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 30 de janeiro, 19h30

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

16 anos

Sexta a domingo, 30 de janeiro a 1° de fevereiro, 20h

Espetáculo “Aracati”, com LAB Cênico Cariri

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

12 anos / Acessível em Libras

Sábado, 31 de janeiro, 14h

Oficina “Vem Brincar de Festa! Criando máscaras no Bloco do MAC.CE”, com a arte-educadora Juice

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Gratuito (10 pessoas) / 6 anos

Sábado, 31 de janeiro, 20h

Baile do Mestre Cupijó + Show O Cheiro do Queijo + Pira Coletiva

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 25 (meia), R$ 35 + 1kg de alimento (social) e R$ 50 (inteira)

16 anos

Sábado e domingo, 31 de janeiro e 1° de fevereiro, 17h

Espetáculo “Ora Bolas! A saga mirabolante dos besouros rola-bosta”, com companhia Itinerante de Malabares

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Domingo, 1° de fevereiro, 16h

Ciclo Formativo Sound System no Dragão

Espaço Rogaciano Leite Filho

Inscrições de 26 a 30 de janeiro via formulário on-line

Gratuito

Domingo, 1° de fevereiro, 16h

Feira Fuxico no Dragão

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de fevereiro. 16h

Brincando e Pintando no Dragão

Praça Verde

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de fevereiro. 17h

Contação de histórias “Conta, palhaça!”, com Fernanda Reimberg Lima

Praça Verde

Gratuito / Livre

Domingo, 1° de fevereiro. 19h

Performance “O corpo, o peso, o descanso”, Com Céu Vasconcelos

Percurso com início e fim na Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Quinta e sexta-feira, 29 e 30 de janeiro

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Sábado, 31 de janeiro

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Terça-feira, 27 de janeiro, 19h

Noite das Estrelas

Sujeito a cancelamento em caso de mau tempo

Gratuito / Livre

Sábado, 31 de janeiro, 15h

Música nas Estrelas, com Prof. Maurício Ferreira

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria

Capacidade: 50 pessoas

Gratuito / Livre

Multigaleria

Horário de funcionamento: Quarta a sábado, de 9h às 19h (acesso até 18h30), e aos domingos e feriados, de 10h às 20h (acesso até 19h30).

Museu da Cultura Cearense

Museu de Arte Contemporânea do Ceará]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Emiciomar-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Jornadas Pedagógicas mobilizam educadores para planejamento do ano letivo de 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/jornadas-pedagogicas-mobilizam-educadores-para-planejamento-do-ano-letivo-de-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T11:02:47</pubDate>
    <description><![CDATA[Anualmente, a Secretaria da Educação (Seduc) realiza na rede pública estadual de ensino as Jornadas Pedagógicas. Trata-se de um conjunto de encontros formativos, que reúnem gestores, professores e demais profissionais da educação para fortalecer o planejamento coletivo das ações pedagógicas que irão nortear o ano letivo.

As Jornadas Pedagógicas são realizadas tradicionalmente no período que antecede a volta às aulas, com o objetivo de organizar de forma colaborativa as estratégias que serão implementadas nas escolas ao longo do ano. As reuniões incentivam debates sobre práticas educativas, currículo, gestão escolar, avaliação, planejamento das turmas e demais aspectos relevantes para o sucesso do processo de ensino e aprendizagem.

As jornadas pedagógicas da rede pública estadual do Ceará ocorrem de 19 a 30 de janeiro. Primeiramente, a ação acontece em âmbito regional, nas Coordenadorias Regionais de Desenvolvimento da Educação (Credes) e Superintendência das Escolas Estaduais de Fortaleza (Sefor). Em seguida, será a vez de cada escola realizar seu momento de planejamento coletivo, atualização de práticas e definição de estratégias.

A secretária da Educação, Eliana Estrela, participa de jornadas pedagógicas nos dias 23 e 29, respectivamente em Acaraú (município que sedia a Crede 3) e Icapuí (que pertence à Crede 10, sediada em Russas).

O tema norteador do ano letivo de 2026 — “Cidadania e Convivência Democrática” — será ponto central das reflexões ao longo da programação. A proposta é promover, desde o início do ano letivo, uma cultura escolar pautada pela participação, respeito à diversidade, diálogo e responsabilidade social, valores essenciais para a formação integral dos estudantes.

As Jornadas envolvem debates coletivos, oficinas de planejamento e atividades formativas que favorecem a troca de experiências entre profissionais das diferentes regionais de educação e escolas da rede. A iniciativa oferece um espaço para alinhamento de expectativas e práticas pedagógicas que contribuam com um trabalho mais eficaz e significativo em sala de aula, em sintonia com o tema definido para 2026.

Além de fortalecer o planejamento pedagógico, as Jornadas são momentos importantes para reforçar a integração das equipes escolares e introduzir as diretrizes que orientarão o trabalho ao longo do ano. A participação ativa dos profissionais da educação é fundamental para que as ações planejadas respondam às necessidades dos estudantes e das comunidades atendidas pela rede estadual.

A secretária da Educação, Eliana Estrela, ressalta a importância do planejamento coletivo para o fortalecimento da rede estadual.

“As Jornadas Pedagógicas representam um momento essencial de escuta, diálogo e construção coletiva. É nesse espaço que nossas escolas se organizam para garantir um ano letivo bem planejado, com ações alinhadas às necessidades dos estudantes e ao compromisso com uma educação pública de qualidade, baseada na cidadania e na convivência democrática”, enfatiza.

Para a secretária executiva do Ensino Médio e Profissional, Jucineide Fernandes, o período formativo contribui diretamente para qualificar as práticas ao longo do ano.

“As Jornadas permitem que gestores e professores reflitam sobre suas práticas, compartilhem experiências e alinhem estratégias pedagógicas. Esse planejamento cuidadoso fortalece o trabalho nas escolas e contribui para que o Ensino Médio e a Educação Profissional avancem de forma integrada, acolhedora e conectada com a realidade dos nossos jovens”, pontua.

Com a realização das Jornadas Pedagógicas, a Seduc busca garantir que todos os segmentos da educação pública estadual estejam alinhados com as metas e estratégias definidas para 2026, promovendo um ambiente escolar acolhedor, democrático e comprometido com a aprendizagem e o desenvolvimento integral dos alunos.

O conteúdo completo da programação e os materiais de orientação foram disponibilizados previamente às Credes e escolas para subsidiar o trabalho durante os encontros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Anualmente, a Secretaria da Educação (Seduc) realiza na rede pública estadual de ensino as Jornadas Pedagógicas. Trata-se de um conjunto de encontros formativos, que reúnem gestores, professores e demais profissionais da educação para fortalecer o planejamento coletivo das ações pedagógicas que irão nortear o ano letivo.

As Jornadas Pedagógicas são realizadas tradicionalmente no período que antecede a volta às aulas, com o objetivo de organizar de forma colaborativa as estratégias que serão implementadas nas escolas ao longo do ano. As reuniões incentivam debates sobre práticas educativas, currículo, gestão escolar, avaliação, planejamento das turmas e demais aspectos relevantes para o sucesso do processo de ensino e aprendizagem.

As jornadas pedagógicas da rede pública estadual do Ceará ocorrem de 19 a 30 de janeiro. Primeiramente, a ação acontece em âmbito regional, nas Coordenadorias Regionais de Desenvolvimento da Educação (Credes) e Superintendência das Escolas Estaduais de Fortaleza (Sefor). Em seguida, será a vez de cada escola realizar seu momento de planejamento coletivo, atualização de práticas e definição de estratégias.

A secretária da Educação, Eliana Estrela, participa de jornadas pedagógicas nos dias 23 e 29, respectivamente em Acaraú (município que sedia a Crede 3) e Icapuí (que pertence à Crede 10, sediada em Russas).

O tema norteador do ano letivo de 2026 — “Cidadania e Convivência Democrática” — será ponto central das reflexões ao longo da programação. A proposta é promover, desde o início do ano letivo, uma cultura escolar pautada pela participação, respeito à diversidade, diálogo e responsabilidade social, valores essenciais para a formação integral dos estudantes.

As Jornadas envolvem debates coletivos, oficinas de planejamento e atividades formativas que favorecem a troca de experiências entre profissionais das diferentes regionais de educação e escolas da rede. A iniciativa oferece um espaço para alinhamento de expectativas e práticas pedagógicas que contribuam com um trabalho mais eficaz e significativo em sala de aula, em sintonia com o tema definido para 2026.

Além de fortalecer o planejamento pedagógico, as Jornadas são momentos importantes para reforçar a integração das equipes escolares e introduzir as diretrizes que orientarão o trabalho ao longo do ano. A participação ativa dos profissionais da educação é fundamental para que as ações planejadas respondam às necessidades dos estudantes e das comunidades atendidas pela rede estadual.

A secretária da Educação, Eliana Estrela, ressalta a importância do planejamento coletivo para o fortalecimento da rede estadual.

“As Jornadas Pedagógicas representam um momento essencial de escuta, diálogo e construção coletiva. É nesse espaço que nossas escolas se organizam para garantir um ano letivo bem planejado, com ações alinhadas às necessidades dos estudantes e ao compromisso com uma educação pública de qualidade, baseada na cidadania e na convivência democrática”, enfatiza.

Para a secretária executiva do Ensino Médio e Profissional, Jucineide Fernandes, o período formativo contribui diretamente para qualificar as práticas ao longo do ano.

“As Jornadas permitem que gestores e professores reflitam sobre suas práticas, compartilhem experiências e alinhem estratégias pedagógicas. Esse planejamento cuidadoso fortalece o trabalho nas escolas e contribui para que o Ensino Médio e a Educação Profissional avancem de forma integrada, acolhedora e conectada com a realidade dos nossos jovens”, pontua.

Com a realização das Jornadas Pedagógicas, a Seduc busca garantir que todos os segmentos da educação pública estadual estejam alinhados com as metas e estratégias definidas para 2026, promovendo um ambiente escolar acolhedor, democrático e comprometido com a aprendizagem e o desenvolvimento integral dos alunos.

O conteúdo completo da programação e os materiais de orientação foram disponibilizados previamente às Credes e escolas para subsidiar o trabalho durante os encontros.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-26-at-14.39.06.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Bonecas bordadas levam afeto a crianças internadas no HGWA</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/bonecas-bordadas-levam-afeto-a-criancas-internadas-no-hgwa/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T09:56:05</pubDate>
    <description><![CDATA[Crianças internadas no HGWA receberam os bonecos de voluntários no momento da alta hospitalar, transformando o cuidado em afeto e acolhimento

Uma boneca que vai além de um simples brinquedo e se transforma em companhia, memória e cuidado. É o que propõe o projeto À Flor da Pele, iniciativa de voluntários brasileiros que busca levar alegria e acolhimento a crianças que passaram por internações hospitalares em todo o país. No Hospital Geral Dr. Waldemar Alcântara (HGWA), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), a entrega das “companheiras de pano” marcou o momento da alta hospitalar de pequenos pacientes.

As bonecas foram entregues às crianças simbolizando um recomeço após dias de internação. A pequena Ayla Lavigne, de dois anos, foi uma delas. Após passar cinco dias internada, ela recebeu a boneca como surpresa. A mãe, Francisca Taciana, se emocionou com o gesto. “Achei muito linda. Com certeza vai fazer diferença em casa, uma companhia e uma lembrança para ela. Ela ficou encantada”, relatou.

A gerente do Núcleo de Atendimento ao Cliente (NAC) do HGWA, Germana Neri, destacou o impacto da ação no ambiente hospitalar. “As crianças e as mães foram surpreendidas com a gentileza de receber uma boneca. Sempre tentamos explicar o contexto e contar a história. São bonecas que têm um nome, que não são apenas um brinquedo, mas uma companheira. Elas ficam surpresas com a gentileza e levam para casa com muita felicidade”, afirmou.

A pequena Ayla Lavigne, de dois anos, recebeu a boneca como surpresa no dia da alta hospitalar no HGWA

Equipe do HGWA e voluntárias do projeto À Flor da Pele celebram ação que levou acolhimento às crianças internadas na unidade

Idealizado pela artista plástica Terezinha Beviláqua, de São José dos Campos (SP), o projeto nasceu há oito anos, após uma visita a uma criança internada em um hospital público. A criança não interagia e estava sozinha. Sensibilizada, Terezinha criou, naquela mesma noite, uma boneca com elementos de uma história bordada diretamente em seu corpo. Após receber a boneca, a criança passou a reagir, revelando o caráter terapêutico da iniciativa.

“Ao entregar a boneca, foi percebido que a criança passou a reagir, e visto que aquilo era terapêutico. A partir daí, foram criadas mais nove histórias”, explica Madalena Fontenele, integrante do projeto em Fortaleza. O nome À Flor da Pele traduz exatamente essa essência. “A história está contada na pele da boneca, bordada com cuidado e afeto”, reforça Madalena.

Atualmente, o projeto acontece em todo o Brasil e conta com 334 voluntárias, carinhosamente chamadas de “fadas”. “Hoje temos 334 fadas inscritas no projeto. Destas, 90 são internas do sistema prisional”, destaca Madalena.

Segundo ela, 1.321 bonecas já foram entregues, sendo 946 confeccionadas no Presídio Feminino Auri Moura Costa. “Somente em 2025 já entregamos 684 bonecas. Em três anos de projeto, já ultrapassamos 1.500. Visitamos hospitais infantis e instituições públicas para que essas bonecas cheguem a quem mais precisa”, afirma.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Crianças internadas no HGWA receberam os bonecos de voluntários no momento da alta hospitalar, transformando o cuidado em afeto e acolhimento

Uma boneca que vai além de um simples brinquedo e se transforma em companhia, memória e cuidado. É o que propõe o projeto À Flor da Pele, iniciativa de voluntários brasileiros que busca levar alegria e acolhimento a crianças que passaram por internações hospitalares em todo o país. No Hospital Geral Dr. Waldemar Alcântara (HGWA), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), a entrega das “companheiras de pano” marcou o momento da alta hospitalar de pequenos pacientes.

As bonecas foram entregues às crianças simbolizando um recomeço após dias de internação. A pequena Ayla Lavigne, de dois anos, foi uma delas. Após passar cinco dias internada, ela recebeu a boneca como surpresa. A mãe, Francisca Taciana, se emocionou com o gesto. “Achei muito linda. Com certeza vai fazer diferença em casa, uma companhia e uma lembrança para ela. Ela ficou encantada”, relatou.

A gerente do Núcleo de Atendimento ao Cliente (NAC) do HGWA, Germana Neri, destacou o impacto da ação no ambiente hospitalar. “As crianças e as mães foram surpreendidas com a gentileza de receber uma boneca. Sempre tentamos explicar o contexto e contar a história. São bonecas que têm um nome, que não são apenas um brinquedo, mas uma companheira. Elas ficam surpresas com a gentileza e levam para casa com muita felicidade”, afirmou.

A pequena Ayla Lavigne, de dois anos, recebeu a boneca como surpresa no dia da alta hospitalar no HGWA

Equipe do HGWA e voluntárias do projeto À Flor da Pele celebram ação que levou acolhimento às crianças internadas na unidade

Idealizado pela artista plástica Terezinha Beviláqua, de São José dos Campos (SP), o projeto nasceu há oito anos, após uma visita a uma criança internada em um hospital público. A criança não interagia e estava sozinha. Sensibilizada, Terezinha criou, naquela mesma noite, uma boneca com elementos de uma história bordada diretamente em seu corpo. Após receber a boneca, a criança passou a reagir, revelando o caráter terapêutico da iniciativa.

“Ao entregar a boneca, foi percebido que a criança passou a reagir, e visto que aquilo era terapêutico. A partir daí, foram criadas mais nove histórias”, explica Madalena Fontenele, integrante do projeto em Fortaleza. O nome À Flor da Pele traduz exatamente essa essência. “A história está contada na pele da boneca, bordada com cuidado e afeto”, reforça Madalena.

Atualmente, o projeto acontece em todo o Brasil e conta com 334 voluntárias, carinhosamente chamadas de “fadas”. “Hoje temos 334 fadas inscritas no projeto. Destas, 90 são internas do sistema prisional”, destaca Madalena.

Segundo ela, 1.321 bonecas já foram entregues, sendo 946 confeccionadas no Presídio Feminino Auri Moura Costa. “Somente em 2025 já entregamos 684 bonecas. Em três anos de projeto, já ultrapassamos 1.500. Visitamos hospitais infantis e instituições públicas para que essas bonecas cheguem a quem mais precisa”, afirma.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/HGWA-BONECO-FLOR-DA-PELE-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>HRSC é acreditado com nível “Excelente” pela agência internacional de qualidade Acsa</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/hrsc-e-acreditado-com-nivel-excelente-pela-agencia-internacional-de-qualidade-acsa/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T09:42:29</pubDate>
    <description><![CDATA[HRSC é o único hospital público do país a possui esse nível de certificação pela Acsa

Em 2021, a unidade já havia conquistado o nível Ótimo pela Agência. Com a nova certificação o HRSC torna-se o primeiro hospital público do Brasil a possuir o título de Excelência, que possui validade de cinco anos.

O processo de acreditação ocorreu no início de dezembro do ano passado. Por dois dias, uma equipe de avaliadores conferiu, in loco, os serviços, as metodologias e as entregas feitas pelo HRSC. Com o resultado, a comissão atesta o hospital como um dos melhores acreditados internacionalmente pela qualidade dos seus resultados.

Comitiva realizou quase 20 horas de avaliação dos serviços e setores do Hospital antes de atestar o resultado

Para o diretor-geral do HRSC, o médico Cristiano Rabelo, o resultado é um marco para a saúde pública do Brasil e, especialmente, para a região. “O HRSC se torna o primeiro hospital público do país a atingir esse patamar de qualidade com reconhecimento internacional. É um feito que nos orgulha ainda mais por estarmos no interior do Ceará, mostrando que excelência não depende de localização, mas de compromisso, gestão e propósito”, avalia.

Servindo de referência para casos de média e alta complexidade a 20 municípios com cerca de 600 mil habitantes, o HRSC completa dez anos em 2026. Em 2024, graças à estratégia de regionalização em saúde da Sesa, o hospital passou por uma expansão assistencial, dando início aos serviços de oncologia e urgência e emergência em politrauma, tornando-o apto a funcionar com 100% de sua capacidade operacional.

Leia também: Serviço de Oncologia do Hospital Regional do Sertão Central vai beneficiar população de 20 municípios cearenses

A unidade possui 254 leitos distribuídos em enfermaria, Unidade de Terapia Intensiva (UTI) adulto e pediátrico e urgência e emergência. O foco na experiência do paciente conferiu ao HRSC resultados já reconhecidos internacionalmente, a exemplo da Unidade de Acidente Vascular Cerebral (UAVC), que conquistou 24 títulos do programa Angels.

Desde que passou a funcionar em 2016, o HRSC já realizou mais de 219 mil atendimentos ambulatoriais. Atualmente a unidade oferece assistência em 36 diferentes especialidades. No novo serviço de Oncologia, já foram realizados mais de 3.300 atendimentos e outros 12.698 na urgência e emergência, até o fim do ano passado. Neste período a unidade já realizou 297 mil exames de imagem e mais de 2,2 milhões de exames laboratoriais, garantindo resultado ágil e seguro para definir a conduta adequada a ser adotada a cada paciente.

“Quem ganha com essa entrega é a população do Ceará, que hoje conta com um hospital completo, resolutivo e avaliado pelos mais altos padrões internacionais de qualidade. Essa conquista reafirma o compromisso do Governo do Estado e da Secretaria da Saúde com a regionalização da saúde, garantindo ao povo do Sertão Central o cuidado digno, qualificado e respeitoso que ele merece”, afirma Cristiano Rabelo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[HRSC é o único hospital público do país a possui esse nível de certificação pela Acsa

Em 2021, a unidade já havia conquistado o nível Ótimo pela Agência. Com a nova certificação o HRSC torna-se o primeiro hospital público do Brasil a possuir o título de Excelência, que possui validade de cinco anos.

O processo de acreditação ocorreu no início de dezembro do ano passado. Por dois dias, uma equipe de avaliadores conferiu, in loco, os serviços, as metodologias e as entregas feitas pelo HRSC. Com o resultado, a comissão atesta o hospital como um dos melhores acreditados internacionalmente pela qualidade dos seus resultados.

Comitiva realizou quase 20 horas de avaliação dos serviços e setores do Hospital antes de atestar o resultado

Para o diretor-geral do HRSC, o médico Cristiano Rabelo, o resultado é um marco para a saúde pública do Brasil e, especialmente, para a região. “O HRSC se torna o primeiro hospital público do país a atingir esse patamar de qualidade com reconhecimento internacional. É um feito que nos orgulha ainda mais por estarmos no interior do Ceará, mostrando que excelência não depende de localização, mas de compromisso, gestão e propósito”, avalia.

Servindo de referência para casos de média e alta complexidade a 20 municípios com cerca de 600 mil habitantes, o HRSC completa dez anos em 2026. Em 2024, graças à estratégia de regionalização em saúde da Sesa, o hospital passou por uma expansão assistencial, dando início aos serviços de oncologia e urgência e emergência em politrauma, tornando-o apto a funcionar com 100% de sua capacidade operacional.

Leia também: Serviço de Oncologia do Hospital Regional do Sertão Central vai beneficiar população de 20 municípios cearenses

A unidade possui 254 leitos distribuídos em enfermaria, Unidade de Terapia Intensiva (UTI) adulto e pediátrico e urgência e emergência. O foco na experiência do paciente conferiu ao HRSC resultados já reconhecidos internacionalmente, a exemplo da Unidade de Acidente Vascular Cerebral (UAVC), que conquistou 24 títulos do programa Angels.

Desde que passou a funcionar em 2016, o HRSC já realizou mais de 219 mil atendimentos ambulatoriais. Atualmente a unidade oferece assistência em 36 diferentes especialidades. No novo serviço de Oncologia, já foram realizados mais de 3.300 atendimentos e outros 12.698 na urgência e emergência, até o fim do ano passado. Neste período a unidade já realizou 297 mil exames de imagem e mais de 2,2 milhões de exames laboratoriais, garantindo resultado ágil e seguro para definir a conduta adequada a ser adotada a cada paciente.

“Quem ganha com essa entrega é a população do Ceará, que hoje conta com um hospital completo, resolutivo e avaliado pelos mais altos padrões internacionais de qualidade. Essa conquista reafirma o compromisso do Governo do Estado e da Secretaria da Saúde com a regionalização da saúde, garantindo ao povo do Sertão Central o cuidado digno, qualificado e respeitoso que ele merece”, afirma Cristiano Rabelo.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/ACREDITACAO-HRSC.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>