<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 16/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>2 notícias publicadas hoje (2 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 13:52:40 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-posse-do-conselho-municipal-de-planejamento-participativo</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-a716105b2c13</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:40:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo - Terça, 16 Dezembro 2025 09:40</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/RELA%C3%87%C3%95ES-COMUNIT%C3%81RIAS.png" alt="Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal de Relações Comunitárias, realizará, nesta quarta-feira (17/12), às 8h30 no Paço Municipal, a cerimônia de posse dos novos membros do Conselho Municipal de Planejamento Participativo (CMPP). O órgão, que reúne representantes do poder público e da sociedade civil, tem como missão fortalecer a democracia participativa e ampliar o diálogo sobre políticas públicas prioritárias para o desenvolvimento da capital.</p>
<p>Durante a solenidade, que contará com a presença do titular da Coordenadoria de Participação Social e Comunitária (Copasc), Roger Ximenes, serão empossados 156 conselheiros (78 titulares e 78 suplentes), definidos por dois processos distintos. Os representantes da sociedade civil foram escolhidos por meio de votação realizada pelos Agentes de Relações Comunitárias e Cidadania, no período de 10 a 17 de novembro, garantindo participação democrática e escolha direta. Já os representantes do Poder Público foram designados por indicações formais dos órgãos municipais, cada qual selecionando seus membros, conforme suas áreas de atuação e seguindo critérios técnicos, administrativos e de representatividade institucional.</p>
<p>O CMPP atuará como espaço consultivo e deliberativo na construção de propostas estratégicas para as diversas áreas da gestão municipal, garantindo maior transparência, controle social e envolvimento da população nas decisões que impactam o território.</p>
<p>André Barbosa, titular da Secretaria Municipal de Relações Comunitárias, destaca a importância do conselho para o fortalecimento das políticas públicas: “A posse reforça o compromisso da Prefeitura de Fortaleza com uma gestão participativa, inclusiva e alinhada às demandas reais das comunidades”, afirma.</p>
<p>O CMPP terá mandato para o biênio 2025-2026 e se reunirá regularmente para discutir projetos, avaliar programas e propor melhorias em cooperação com outras secretarias e órgãos municipais.</p>
<p><strong>Saiba mais</strong><br/><br/>Em agosto, o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, ao lado do governador Elmano de Freitas, deram posse aos 479 Agentes de Relações Comunitárias e Cidadania (ARCC) eleitos em votação ocorrida entre 19 de maio a 03 de junho.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo<br/>Data: quarta-feira (17/12)<br/>Horário: 8h30<br/>Local: auditório do Paço Municipal (Rua São José, 01 - Centro)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-posse-do-conselho-municipal-de-planejamento-participativo" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/RELA%C3%87%C3%95ES-COMUNIT%C3%81RIAS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/RELA%C3%87%C3%95ES-COMUNIT%C3%81RIAS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-2-mil-gestantes-ja-receberam-a-vacina-contra-bronquiolite-em-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-132ea04989ba</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:17:00 +0000</pubDate>
<description>Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza - Terça, 16 Dezembro 2025 09:17</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Vacina%20IMG_8558.JPG" alt="Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Em apenas uma semana, 2.420 gestantes de Fortaleza foram imunizadas contra o Vírus Sincicial Respiratório (VSR), responsável por infecções respiratórias graves, como bronquiolite e pneumonia. O resultado foi alcançado entre os dias 8 de dezembro, quando teve início a aplicação, e o último domingo (14/12).</p>
<p>A vacina é recomendada para gestantes a partir da 28ª semana de gestação e é aplicada em dose única, prevenindo infecções respiratórias graves, patologias mais prevalentes nos bebês nos primeiros seis meses de vida. “Estava muito ansiosa por essa vacina. Ela é muito importante. Então, todas as gestantes têm que vir até o posto. Todos os postos de saúde de Fortaleza estão aplicando. Ela pode salvar sua vida e a do seu bebê”, destaca Lara Caroline, grávida de 31 semanas.</p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), recebeu 7.057 doses do Ministério da Saúde (MS). Atualmente, cerca de 12 mil gestantes estão em acompanhamento pré-natal na Rede Municipal de Saúde.</p>
<p>Segundo a secretária municipal da Saúde, Riane Azevedo, “essa vacina é para fazer a prevenção, para que as crianças já nasçam protegidas contra bronquiolite e pneumonia. É muito importante que as gestantes acima de 28 semanas procurem os postos de saúde de Fortaleza, os 134 espalhados pela cidade, para receber a vacina”.</p>
<p><strong>Sobre a doença</strong></p>
<p>O VSR se espalha principalmente pelo contato com secreções respiratórias, seja de forma direta ou por gotículas liberadas ao falar, tossir ou espirrar. A pessoa infectada pode transmitir o vírus antes mesmo do surgimento dos sintomas, com maior risco nos primeiros dias da infecção.</p>
<p>Além da vacinação, hábitos simples ajudam a reduzir o risco de infecção, como higienizar as mãos com frequência, evitar o contato de bebês e crianças mais vulneráveis com pessoas gripadas e manter em dia as vacinas do calendário das crianças.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-2-mil-gestantes-ja-receberam-a-vacina-contra-bronquiolite-em-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Vacina%20IMG_8558.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Vacina%20IMG_8558.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>