<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:53:45 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Fluminense supera Bangu e pega Vasco na semi do Campeonato Carioca</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/fluminense-supera-bangu-e-pega-vasco-na-semi-do-campeonato-carioca</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:53:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/fluminense-supera-bangu-e-pega-vasco-na-semi-do-campeonato-carioca#1000</guid>
      <description>© Marcelo Gonçalves/Fluminense FC/Direitos Reservados
O Clássico dos Gigantesvai definirum dos finalistas do Campeonato Carioca.Na noite destasegunda...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5O0dWoGt2Xo1jArOcw-Ygh0bgWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/whatsapp_image_2026-02-16_at_21.18.23.jpeg?itok=-mqEqEeL&quot; alt=&quot;Fluminense supera Bangu e pega Vasco na semi do Campeonato Carioca&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Gonçalves/Fluminense FC/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Clássico dos Gigantesvai definirum dos finalistas do Campeonato Carioca.Na noite destasegunda-feira (16), o Fluminensederrotouo Bangu por3a1no Maracanã, no Rio de Janeiro, diante de pouco mais de 20 mil torcedores. O adversário nas semifinais do Estadual será o Vasco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É a décima veznesteséculo que os rivais estarão frente a frente em uma semifinal, seja ela nacional ou estadual. O retrospecto é favorável ao Cruzmaltino, que levou a melhor em seis confrontos, sendo o mais recente na Copa do Brasil do ano passado, quando venceu nos pênaltis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tricolor passou à final em três ocasiões: Taças Rio de 2005 e 2008 e Carioca de 2017. Por ter a melhor campanha geral do Estadual, oclubedas Laranjeiras será o mandante do jogo de volta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fluminensedefiniua classificação no primeiro tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 35 minutos, o lateral Guga cruzou pela direita, Jefferson Savarino recebeu pela esquerda, na área, ajeitou e chutou para fazer o primeiro gol dele pelo Tricolor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro minutos depois, Savarino cobrou escanteio pela esquerda, a zaga afastou e a bola sobrou na entrada da área para o também atacante Agustín Canobbiofinalizar.A batida rasteira desviou na defesa e saiu do alcance do goleiro Bruno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OTricolornão diminuiu o ritmo na segunda etapa. Aos 28 minutos, oFluminense acertou o travessão pela segunda vez na partida, agora com o atacante Kevin Serna - no primeiro tempo, foi o volante Facundo Bernal que ficou no quase, pouco depois do 2 a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 32, Santi Moreno foi derrubado na área por Bruno. Pênalti, que o também meia Paulo Henrique Ganso, homenageado antes de a bola rolar com uma placa por ter completado 300 jogos vestindo a camisa tricolor, não desperdiçou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bangu conseguiu descontar dois minutos depois. O zagueiro Juan Freytes bobeou e o lateral Ricardo Sena aproveitou, acertando o canto do goleiro Fábio. Nada, porém, que alterasse o rumo da partida. Tanto que o time comandado por Luís Zubeldia teve várias chances de ampliar a vantagem, mas as defesas de Bruno impediram. No fim, Fluminense 3 a 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A outra semifinal reunirá Madureira e Flamengo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tricolor Suburbano eliminou o Boavista, enquanto o Rubro-Negro levou a melhor sobre o arquirrival Botafogo. Por ter campanha pior, o atual campeão carioca, brasileiro e da Libertadores será o mandante do jogo de ida. Os clubes aguardam a Federação de Futebol do Rio de Janeiro (Ferj) anunciar as datas, horários e locais dos confrontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fluminense supera Bangu e pega Vasco na semi do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco de Brasília faz carnaval acessível para pessoas com deficiência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Galinho de Brasília honra a tradição do frevo e a paixão pelo futebol&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/fluminense-supera-bangu-e-pega-vasco-na-semi-do-campeonato-carioca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Gonçalves/Fluminense FC/Direitos Reservados
O Clássico dos Gigantesvai definirum dos finalistas do Campeonato Carioca.Na noite destasegunda...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 20:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 20:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 20:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 20:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5O0dWoGt2Xo1jArOcw-Ygh0bgWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/whatsapp_image_2026-02-16_at_21.18.23.jpeg?itok=-mqEqEeL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bloco de Brasília faz carnaval acessível para pessoas com deficiência</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/bloco-de-brasilia-faz-carnaval-acessivel-para-pessoas-com-deficiencia</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:53:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/bloco-de-brasilia-faz-carnaval-acessivel-para-pessoas-com-deficiencia#1001</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
No carnaval, muitos espaços têm barreiras que limitam a circulação e a permanência de pessoas com deficiência (PCD)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mZY-GlDfxjvPpJCP6eDNyu4hJak=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/0d7a6640.jpg?itok=lI6j1e3R&quot; alt=&quot;Bloco de Brasília faz carnaval acessível para pessoas com deficiência&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No carnaval, muitos espaços têm barreiras que limitam a circulação e a permanência de pessoas com deficiência (PCD) em eventos, como a falta de rampas, calçadas e piso tátil, pouca oferta de transporte público e de espaços reservados com vista elevada para que quem usa cadeira de rodas ou o escasso número de intérpretes da Língua Brasileira de Sinais (Libras).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por entender que acessibilidade não é um favor, mas um direito, há 14 anos, a historiadora Lurdinha Danezy Piantino fundou, em conjunto com pais e representantes de entidades voltadas a pessoas com deficiência, o bloco de carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como forma de combater o capacitismo, que é a discriminação e opressão de pessoas com deficiência, como forma de subestimar suas capacidades e tratando-as como inferiores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A pessoa com deficiência tem que ocupar todos os espaços: sociais e culturais. E o momento cultural mais importante do ano é o carnaval. Então, a pessoa com deficiência tem que estar junto.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lurdinha é mãe de Lúcio Piantino, de 30 anos — o artista multifacetado que dá vida a Úrsula Up, a primeira Drag Queen com síndrome de Down do Brasil e uma voz ativa na causa LGBTQIA+. Fora dos palcos e sem a montação, Lúcio expande seu talento como ator, artista plástico, dançarino e palhaço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gay e apaixonado pelo carnaval desde a infância, ele acredita que os blocos são ferramentas essenciais para incluir e levar todos para a festa. “Sinto-me ótimo. É a vida, que é muito boa.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta luta contra o preconceito, outro fundador do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é o servidor público aposentado, Luiz Maurício Santos, de 60 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cadeirante há 28 anos, devido a um acidente de moto, ele relata que apesar das dificuldades de colocar o bloco na rua, devido aos recursos e burocracia, o resultado vale a pena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, ele defende que mais pessoas com deficiência entendam que o carnaval é um espaço delas também.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Temos ainda a dificuldade de mobilizar o segmento. As pessoas ainda ficam um pouco receosas de participar, de sofrer alguma discriminação. Então, sempre tentamos mobilizar essa turma para que apareçam.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem não falta aos encontros anuais do bloco é o jovem Francisco Boing Marinucci, de 22 anos, que tem o Transtorno do Espectro Autista (TEA). A professora Raquel Boing Marinucci leva o filho ao blocopor ele gostar de músicas e conhecer as marchinhas de carnaval e diversos sambas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, as fantasias carnavalescas dos dois homenageiam os protagonistas do Sítio do Picapau Amarelo, do escritor Monteiro Lobato. Literatura e série televisiva que marcaram a infância do Francisco. Ele diz que gosta da companhia dela nos quatro dias da folia momesca.&quot;A mãe me adora, me ama de paixão. A mãe é minha companhia.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Raquel, o bloco para PCDs é inclusivo e mais seguro para os dois.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/bloco-de-brasilia-faz-carnaval-acessivel-para-pessoas-com-deficiencia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
No carnaval, muitos espaços têm barreiras que limitam a circulação e a permanência de pessoas com deficiência (PCD)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 19:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 19:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 19:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 19:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mZY-GlDfxjvPpJCP6eDNyu4hJak=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/0d7a6640.jpg?itok=lI6j1e3R</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Galinho de Brasília honra a tradição do frevo e a paixão pelo futebol</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/galinho-de-brasilia-honra-tradicao-do-frevo-e-paixao-pelo-futebol</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:53:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/galinho-de-brasilia-honra-tradicao-do-frevo-e-paixao-pelo-futebol#1002</guid>
      <description>O Galinho de Brasília, bloco tradicional que há 34 anos busca manter viva a tradição do frevo pernambucano no carnaval da capital do país, tem, na ed...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ILB7VPJ1pEePK00whf3e8FJJ3bs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/0d4a5174.jpg?itok=8JYUZMvx&quot; alt=&quot;Galinho de Brasília honra a tradição do frevo e a paixão pelo futebol&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Galinho de Brasília, bloco tradicional que há 34 anos busca manter viva a tradição do frevo pernambucano no carnaval da capital do país, tem, na edição de 2026, um novo desafio: o de resgatar a paixão antiga do brasileiro pelo futebol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo como tema &quot;Galinho na Copa: Frevando rumo ao Hexa&quot;, o bloco, que em outros carnavais chegou a movimentar mais de 100 mil pessoas, foi às ruas da capital federal nesta segunda-feira (16) embalado pela Orquestra Marafreboi, conduzida pelo maestro Fabiano Medeiros; e pela Orquestra do Galinho, que tem à frente o maestro Ronald Albuquerque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São muitos os tipos de frevo inventados em Pernambuco. É um ritmo tão rico que não é possível ser tocado por qualquer bandinha. São muitos instrumentos e naipes de metal ricos em contratempos. Só bons músicos dão conta de tocar esse ritmo que tanto orgulho causa ao povo de pernambuco”, explica a servidora pública pernambucana Damísia Lima, 52 anos – dos quais 21 em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damísia é de Olinda, cidade pernambucana com mais tradição carnavalesca. “Nós pernambucanos temos muito orgulho de nossa cultura e de nossa música. Meu maior medo era perder meu sotaque. Graças a Deus o mantenho até hoje. Não perco nunca o Galinho de Brasília, porque ele é meu refúgio para aguentar passar o ano longe do Recife”, acrescentou em meio a elogios aos frevos de primeira qualidade levados pelos músicos da filial brasiliense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os organizadores do bloco estão atentos a essa tradição que tanto encanta velhas e novas gerações de pernambucanos. O diretor administrativo do bloco, Sérgio Brasiel, diz que o carnaval atualmente tem muitas vertentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje vemos diversos outros estilos musicais influenciando o carnaval. Até rock tem. Nossa proposta aqui é a de resgatar a essência do carnaval de Pernambuco. E, como 2026 é ano de Copa do Mundo, aproveitamos para trazer de volta a paixão antiga que o brasileiro tem pelo futebol”, explicou Brasiel, referindo-se ao tema adotado para a atual edição do Galinho de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele cita os desafios de organizar o evento, especialmente por causa das burocracias impostas para as festas populares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ideal era termos de três a quatro meses para nos dedicar à organização, mas acabamos fazendo isso em apenas 15 dias por conta dessa burocracia. Mas o bom é que deu certo e, depois de toda essa trabalheira, ficamos felizes ao ver a alegria dos nossos foliões”, acrescentou o diretor administrativo do Galinho de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também viveu muito do carnaval de Olinda foi a professora Célia Varejão. Vestindo a camiseta da edição de 1995 do Galinho de Brasília, ela carregava, consigo, uma bandeira de sua terra natal e fazia declarações de amor ao clube do seu coração, o Flamengo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Adoro as coisas populares, tanto no carnaval como no futebol. São duas coisas que, se deixam de ser populares, perdem sua essência. Por isso fico indignada com os preços cobrados nos estádios, como fizeram aqui, na final da Supercopa”, acrescentou, referindo-se à partida disputada recentemente em Brasília, entre Flamengo e Corinthians.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas pernambucanas elogiam a segurança da folia em Brasília. Damísia, inclusive, diz preferir a da capital federal, na comparação com o bloco original pernambucano, o Galo da Madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em Pernambuco é gente demais. Acho que, por ter menos gente, o Galinho de Brasília me possibilita curtir mais a festa. Canso menos e, por isso, consigo ficar mais tempo na festa. A verdade é que minha fase de festas grandes já passou. Prefiro festas como a de Brasília. Até porque o frevo daqui é legítimo”, argumentou a foliã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa tranquilidade do carnaval de Brasília agrada também o servidor público Benedito Cruz Gomes, 47. Acompanhado da esposa e de duas filhas, ele diz que “carnaval é coisa de família; um espaço livre para brincadeiras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há 30 anos eu já frequentava o Galinho de Brasília”, disse o folião que vestia uma fantasia que misturava os heróicos personagens Chapolin Colorado e He Man. “Esse bloco sempre esteve presente na minha vida porque eu moro aqui perto. Agora, está presente também na vida das minhas filhas”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de morar na cidade de Viçosa, em Minas Gerais, o produtor de café Guilherme Fontes, 48, também conheceu as primeiras edições do bloco. “Vim em um dos primeiros Galinho de Brasília, e sempre tenho vontade de voltar, até porque tenho amigos aqui”, disse o cafeicultor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/galinho-de-brasilia-honra-tradicao-do-frevo-e-paixao-pelo-futebol&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Galinho de Brasília, bloco tradicional que há 34 anos busca manter viva a tradição do frevo pernambucano no carnaval da capital do país, tem, na ed...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 19:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 19:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 19:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 19:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ILB7VPJ1pEePK00whf3e8FJJ3bs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/0d4a5174.jpg?itok=8JYUZMvx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio Open: João Fonseca e Marcelo Melo garantem 1ª vitória brasileira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/rio-open-joao-fonseca-e-marcelo-melo-garantem-1a-vitoria-brasileira</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:53:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/rio-open-joao-fonseca-e-marcelo-melo-garantem-1a-vitoria-brasileira#1003</guid>
      <description>O jovem carioca João Fonseca, de 19 anos, e o experiente mineiro Marcelo Melo, 42, estrearam com vitória no torneio de duplas do Rio Open.
Na tarde d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wqOMkuJG8kJx1yngA7SVmdp_C0g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/55098803977_c6e6eb9e0c_o.jpg?itok=FzjA9ELU&quot; alt=&quot;Rio Open: João Fonseca e Marcelo Melo garantem 1ª vitória brasileira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jovem carioca João Fonseca, de 19 anos, e o experiente mineiro Marcelo Melo, 42, estrearam com vitória no torneio de duplas do Rio Open.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde desta segunda-feira (16), eles venceram a parceria do argentino Ramón Burruchaga com o italiano Andrea Pellegrino por 2 sets a 0, parciais de 6/4 e 6/4, na Quadra Guga Kuerten, a principal do Jockey Club Brasileiro, que fica na Gávea, zona sul do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Principal nome do tênis brasileiro na atualidade, João é o 38º colocado do ranking de simples da Associação de Tenistas Profissionais (ATP), mas não está habituado a jogar como duplista, assim como Burruchaga e Pellegrino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcelo, ao contrário, é o número 59 do mundo nas duplas e ocupou a liderança em 2015. Além disso, foi campeão do torneio no ano passado, ao lado do gaúcho Rafael Matos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, João e Marcelo enfrentariam o bósnio Damir Dzumhur e o francês Alexandre Müller. Minutos antes de a partida começar, a organização informou que Müller desistiu do Rio Open devido a uma distensão muscular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, Burruchaga - que é filho de Jorge Burruchaga, ex-jogador de futebol e campeão mundial pela Argentina em 1986 - e Pellegrino foram chamados de última hora. O primeiro também está na chave principal de simples. O segundocaiunoqualifying- fase preliminar, que reúne atletas de menor posição no rankingda ATP - pelo lituano Villius Gaubas no último domingo (15).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas quartas de final,os brasileirosenfrentamquem passar noconfronto dos argentinos Andrés Molteni (24º) e Máximo González (31º) contra a parceria do equatoriano Gonzalo Escobar (76º) com o holandês Jean-Julien Rojer (85º).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do torneio de duplas, João também está na disputa de simples. A estreia será em um duelo 100% brasileiro, contra o cearense Thiago Monteiro, número 208 do mundo e que ocupou o 61º postoem 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é que a partida ocorra nesta terça-feira (17), em horário e quadra a serem definidos pela organização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio Open ocorre desde 2014. É uma competição nível 500, o terceiro em importância e valor de pontuação no calendário, atrássomentedos torneios nível 1000 e dosGrand Slams,como são conhecidos osquatro maiores eventos do tênis mundial: Aberto da Austrália, Roland Garros, Wimbledon e US Open.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fluminense supera Bangu e pega Vasco na semi do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco de Brasília faz carnaval acessível para pessoas com deficiência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Galinho de Brasília honra a tradição do frevo e a paixão pelo futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Open: João Fonseca e Marcelo Melo garantem 1ª vitória brasileira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, bloco mistura clássicos do Black Sabbath com ritmos brasileiros&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/rio-open-joao-fonseca-e-marcelo-melo-garantem-1a-vitoria-brasileira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O jovem carioca João Fonseca, de 19 anos, e o experiente mineiro Marcelo Melo, 42, estrearam com vitória no torneio de duplas do Rio Open.
Na tarde d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 19:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 19:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 19:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 19:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wqOMkuJG8kJx1yngA7SVmdp_C0g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/55098803977_c6e6eb9e0c_o.jpg?itok=FzjA9ELU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em SP, bloco mistura clássicos do Black Sabbath com ritmos brasileiros</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/em-sp-bloco-mistura-classicos-do-black-sabbath-com-ritmos-brasileiros</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:53:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/em-sp-bloco-mistura-classicos-do-black-sabbath-com-ritmos-brasileiros#1004</guid>
      <description>Um bloco de carnaval que transforma os clássicos do grupo inglês Black Sabbath em ritmos brasileiros. Essa é a ideia doBloco Sabbath, que se apresent...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0_z0v1kKYRTWnue_huzmC4RjLKY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/pint2152.jpg.jpg?itok=vHogRSaB&quot; alt=&quot;Em SP, bloco mistura clássicos do Black Sabbath com ritmos brasileiros&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um bloco de carnaval que transforma os clássicos do grupo inglês Black Sabbath em ritmos brasileiros. Essa é a ideia doBloco Sabbath, que se apresentou pela primeira vez em 2026 e reuniu dezenas de fãs de rock em uma quadra no bairro de Perdizes, na capital paulista, na tarde desta segunda-feira (16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo idealizou o bloco em 2019, com o objetivo de estrear em 2020, mas a pandemia de covid-19, adiou os planos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tudo mudou em 2025, após o show final do Black Sabbath em julho e a morte de Ozzy Osbourne semanas depois. Vimos isso como um chamado e reunimos os interessados para fazer acontecer&quot;, diz o bloco em uma postagem nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vocalista da banda do bloco, Daniel Sollero, contou que a ideia foi de criar o bloco foi de sua esposa, que conseguiu convencê-lo a juntar os ritmos brasileiros como maracatu, frevo, afro, samba, reggae, com as músicas do Black Sabbath e de seu fundador Ozzy Orbourne, falecido em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nos juntamos com a cervejaria Cerne que também queria um bloco e conseguimos fazer essa coisa linda, um montão de gente vindo curtir. O carnaval é uma celebração celebração da vida e nós estamos celebrando a vida e a obra do Ozzy&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora Paula Souto foi ao bloco para acompanhar o marido, que é fã da banda, e ver os amigos cantarem. Ela contou que adorou a ideia de misturar rock com carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu gosto de rock, já fui a vários shows do Black Sabbath, mas eu confesso que não conheço todas as músicas. Meu marido é mais roqueiro do que eu. Meu marido é mais roqueiro do que eu, mas eu vou me divertir da mesma maneira&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atriz Margo de Cobervile, de 65 anos, foi ao bloco por achar que a proposta é irreverente e a mistura do heavy metal com os ritmos brasileiros traz um colorido especial para a folia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Sou muito fã de rock, de Black Sabbath e o carnaval é a manifestação mais democrática que temos no Brasil. Muitas pessoas recriminam o carnaval, falam que é coisa do diabo, no entanto, é uma manifestação que, além de gerar muitos empregos, traz alegria e expressa nossa cultura, nossos valores&quot;, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fluminense supera Bangu e pega Vasco na semi do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco de Brasília faz carnaval acessível para pessoas com deficiência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Galinho de Brasília honra a tradição do frevo e a paixão pelo futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Open: João Fonseca e Marcelo Melo garantem 1ª vitória brasileira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, bloco mistura clássicos do Black Sabbath com ritmos brasileiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tese da AGU obriga autor de feminicídio a ressarcir pensão do INSS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/em-sp-bloco-mistura-classicos-do-black-sabbath-com-ritmos-brasileiros&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um bloco de carnaval que transforma os clássicos do grupo inglês Black Sabbath em ritmos brasileiros. Essa é a ideia doBloco Sabbath, que se apresent...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 18:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 18:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 18:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 18:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0_z0v1kKYRTWnue_huzmC4RjLKY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/pint2152.jpg.jpg?itok=vHogRSaB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tese da AGU obriga autor de feminicídio a ressarcir pensão do INSS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tese-da-agu-obriga-autor-de-feminicidio-ressarcir-pensao-do-inss</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:53:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tese-da-agu-obriga-autor-de-feminicidio-ressarcir-pensao-do-inss#1005</guid>
      <description>Ações para responsabilizar financeiramente condenados por feminicídio por despesas com pensões por morte concedidas pelo INSS estão na mira da Advoca...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dvUsAqQjo2acid-zDfkdxmqGrZs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/17/0d9a5836.jpg?itok=8-W3-PQE&quot; alt=&quot;Tese da AGU obriga autor de feminicídio a ressarcir pensão do INSS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ações para responsabilizar financeiramente condenados por feminicídio por despesas com pensões por morte concedidas pelo INSS estão na mira da Advocacia-Geral da União (AGU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os processos com essa finalidade ajuizados pelo órgão federal cresceram oito vezes nos últimos três anos: passaram de 12, em 2023, para 54 em 2024 e, no ano passado, chegaram a 100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São as chamadasações regressivas por feminicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início deste mês, por exemplo, a 2ª Vara Federal de Marília, em São Paulo, condenou um homem a ressarcir o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) pelos valores pagos com a pensão por morte em favor da dependente da ex-companheira, falecida em decorrência de crime qualificado como feminicídio praticado por ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A filha do casal tinha apenas dois anos de idade na época. O homem foi condenado pelo Tribunal do Júri à pena de 26 anos de reclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão do óbito, o INSS concedeu pensão à criançaa partir de setembro de 2021, no valor mensal de R$ 1.518, com estimativa de manutenção até março de 2040. Com a ação regressiva, o homem terá de ressarcir a União pelos valores pagos e os futuros, assumindo o ônus financeiro da concessão do benefício, por ter sido o causador real do dano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desenvolvida pela AGU, a tese queralcançar todos os benefícios previdenciários que forem pagos em decorrência de um feminicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em parceria com o Conselho Nacional de Justiça (CNJ), o objetivo é cruzar dados nacionais de condenações com as informações do INSS, como explica Adriana Venturini, procuradora-geral Federal da AGU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A ideia é que agora a gente consiga fazer parcerias com todas as 27 unidades da federaçãoatravés do CNJ. E, com o cruzamento dos dados, a gente possibilite que nenhum pagamento previdenciário decorrente de violência doméstica fique sem uma resposta da AGU no sentido de cobrar do agressor o ressarcimento. Porque não deve ficar a responsabilidade para a sociedade&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa busca aindaevitar que o próprio réu figure como beneficiário da pensão por morte, ressalta a representante da AGU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Assim que há condenação por feminicídio, o INSS é comunicado e ele evita que o pagamento seja feito se for em benefício do próprio réu. Se for em benefício do filho menor, o pagamento da pensão acontece automaticamente, porque ele não pode ser revitimizado, mas a gente cobra do causador da morte&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, a experiência está presente em 13 unidades da federação. Somenteno ano passado, os processos cobraram 113 pensões por morte, com expectativa de recuperação de R$ 25 milhõesaos cofres públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Adriana Venturini, essa política não se restringe ao ressarcimento financeiro aos cofres públicos, mas dialoga com iniciativas consolidadas de combate à violência de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A ideia é que tenha um impacto preventivo e pedagógico, pensando na perspectiva da cultura de responsabilização integral&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A AGU prepara o ajuizamento de dezenas de novas ações regressivas por feminicídio para o próximo mês, quando é celebrado o Dia Internacional da Mulher.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tese-da-agu-obriga-autor-de-feminicidio-ressarcir-pensao-do-inss&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Ações para responsabilizar financeiramente condenados por feminicídio por despesas com pensões por morte concedidas pelo INSS estão na mira da Advoca...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 17:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 17:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 17:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 17:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dvUsAqQjo2acid-zDfkdxmqGrZs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/17/0d9a5836.jpg?itok=8-W3-PQE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bloco Bafo da Onça celebra 70 anos com desfile em Santa Teresa, no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-bafo-da-onca-celebra-70-anos-com-desfile-em-santa-teresa-no-rio</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:53:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-bafo-da-onca-celebra-70-anos-com-desfile-em-santa-teresa-no-rio#1006</guid>
      <description>O Bafo da Onça comemorou 70 anos com um desfile especial nesta segunda-feira de Carnaval (16), marcando um novo capítulo na história do bloco. Em 202...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3IRZfmdePJF32HTHRuomNssRJTY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/bloco_bafo_da_onca.jpg?itok=TOOinKgO&quot; alt=&quot;Bloco Bafo da Onça celebra 70 anos com desfile em Santa Teresa, no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bafo da Onça comemorou 70 anos com um desfile especial nesta segunda-feira de Carnaval (16), marcando um novo capítulo na história do bloco. Em 2026, a agremiação ocupou pela primeira vez as ladeiras de Santa Teresa, no Centro do Rio de Janeiro, e estreou uma bateria com mais de 100 ritmistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra novidade foi a parceria com o Cacique de Ramos, grupo que já foi rival, mas hoje é um aliado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em 1956, em um botequim do Catumbi, por Sebastião Maria, conhecido como Tião Maria, o Bafo da Onça é o segundo bloco em atividade mais antigo do Rio de Janeiro, atrás apenas do Cordão da Bola Preta. Ao longo de sete décadas, tornou-se símbolo do carnaval de rua e da cultura popular carioca. Há mais de 50 anos, o bloco é liderado por Roberto Saldanha, o Capilé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança para Santa Teresa é vista pelos integrantes como um retorno às origens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É o quarto ano consecutivo que venho como oncinha do Bafo da Onça. É uma alegria muito grande. Todos os outros anos foram na Avenida Chile. A primeira vez em Santa Teresa traz muita alegria e muita coisa boa”, afirma Rafa Manso, integrante do bloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A oncinha mostra o quanto a gente é uma fera. É uma personagem central do bloco”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente do bloco, Roberto Saldanha, desfilar em Santa Teresa tem um significado especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso aqui para mim é um sonho. Eu tô no meu quintal. Eu tô em casa. Aqui a gente conhece todo mundo. Não tem nada de confusão, problema, aqui a gente só quer brincar”, declara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os destaques do cortejo está Chelen Verlink, Rainha do Bafo da Onça, que acompanha o bloco desde a adolescência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Comecei como princesa, com 13 anos. Hoje estou com 27 e no posto de Rainha. A gente vai crescendo junto com o bloco”, explica Chelen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Minha mãe sempre gostou e o presidente me fez esse convite. Desde então, venho participando ativamente. O Bafo sempre foi um bloco família para mim”, complementa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile relembra a reconstrução depois que um incêndio atingiu a sede histórica do Bafo da Onça em 2020, destruindo instrumentos, fantasias e parte do acervo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte desse processo, o bloco estreou uma nova bateria, equipada com instrumentos adquiridos por meio de emenda parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro destaque do desfile foi a parceria com o Cacique de Ramos. A aproximação começou em 2025, quando a tradicional roda de samba do Cacique se apresentou pela primeira vez na quadra do Bafo, durante o evento Mergulho da Onça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na realidade, nós nunca fomos rivais. Nós somos irmãos. Eles trazem uma ala para desfilar com a gente. Carnaval é festa”, reforça Saldanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-bafo-da-onca-celebra-70-anos-com-desfile-em-santa-teresa-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Bafo da Onça comemorou 70 anos com um desfile especial nesta segunda-feira de Carnaval (16), marcando um novo capítulo na história do bloco. Em 202...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 16:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 16:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 16:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 16:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3IRZfmdePJF32HTHRuomNssRJTY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/bloco_bafo_da_onca.jpg?itok=TOOinKgO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ator norte-americano Robert Duvall morre aos 95 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ator-norte-americano-robert-duvall-morre-aos-95-anos</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:53:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ator-norte-americano-robert-duvall-morre-aos-95-anos#1007</guid>
      <description>© REUTERS/Lucy Nicholson/Proibida reprodução
O ator norte-americano Robert Duvall morreu neste domingo (15), aos 95 anos.
A informação foi dada pelae...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mZNWI7U-qxda3vWQyqQKPg4VXt4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/2026-02-16t182932z_1805987431_rc26njaelaag_rtrmadp_3_people-robert-duvall.jpg?itok=CGGWvoB0&quot; alt=&quot;Ator norte-americano Robert Duvall morre aos 95 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Lucy Nicholson/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ator norte-americano Robert Duvall morreu neste domingo (15), aos 95 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação foi dada pelaesposa, Luciana Duvall, pelasredes sociais, nesta segunda-feira (16). O post não informou a causa da morte, mas Luciana disse que Robert &quot;faleceu em casa, em paz, cercado de amor e conforto&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em cada um de seus muitos papéis, Bob se entregou por completo aos seus personagens e à verdade do espírito humano que eles representavam. Ao fazer isso, ele deixa algo duradouro e inesquecível para todos nós&quot;, escreveu Luciana Duvall, companheira de Robert desde 2005.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Para o mundo, ele era um ator vencedor do Oscar, um diretor, um contador de histórias. Para mim, ele era simplesmente tudo. Sua paixão pelo seu ofício era igualada apenas por seu profundo amor pelos personagens, por uma boa refeição e por reunir as pessoas ao seu redor&quot;, complementou a esposa do artista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duvall começou a carreira no teatro na década de 50, e estreou nos cinema em 1962, interpretando Arthur &quot;Boo&quot; Radley, na adaptação do clássico da literatura,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na longa carreira, participou de muitas obras icônicas da filmografia holliwoodiana, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Seu último trabalho foi uma participação no filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ator concorreu a sete prêmios Oscar e foi vencedor em 1983, pelo seu papel no faroeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Também foi indicado sete vezes ao Globo de Ouro, com quatro vitórias. Sua última indicação a ambos os prêmios foi por ator coadjuvante por seu papel em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fluminense supera Bangu e pega Vasco na semi do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco de Brasília faz carnaval acessível para pessoas com deficiência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Galinho de Brasília honra a tradição do frevo e a paixão pelo futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Open: João Fonseca e Marcelo Melo garantem 1ª vitória brasileira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, bloco mistura clássicos do Black Sabbath com ritmos brasileiros&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ator-norte-americano-robert-duvall-morre-aos-95-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Lucy Nicholson/Proibida reprodução
O ator norte-americano Robert Duvall morreu neste domingo (15), aos 95 anos.
A informação foi dada pelae...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 16:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 16:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 16:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 16:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mZNWI7U-qxda3vWQyqQKPg4VXt4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/2026-02-16t182932z_1805987431_rc26njaelaag_rtrmadp_3_people-robert-duvall.jpg?itok=CGGWvoB0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tênis: parceria de Luisa Stefani vai para as oitavas de final em Dubai</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tenis-parceria-de-luisa-stefani-vai-para-oitavas-de-final-em-dubai-0</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:53:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tenis-parceria-de-luisa-stefani-vai-para-oitavas-de-final-em-dubai-0#1008</guid>
      <description>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
A paulista Luisa Stefani volta ajogarpelo torneio de duplas femininas do WTA 1000 de Dubai, nos Emira...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GW7bcmhQmQxS8Vfw6p5kmvwFNGY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/stefani_duplas_wta_1000_de_doha_2026.jpg?itok=Il7RKZH1&quot; alt=&quot;Tênis: parceria de Luisa Stefani vai para as oitavas de final em Dubai&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A paulista Luisa Stefani volta ajogarpelo torneio de duplas femininas do WTA 1000 de Dubai, nos Emirados Árabes Unidos, na manhã desta terça-feira (17). A parceria entre a brasileira, 14º do ranking da Associação de Tênis Feminino (WTA, na sigla em inglês), e a canadense Gabriela Dabrowski (10ª) terá pela frente a tcheca Marie Bouzkova (89ª) e a indonésia Janice Tjen (57ª).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partida será a terceira da Quadra 4 do complexo de tênis que recebe o torneio. O primeiro compromisso do dia está marcado para às 4h (horário de Brasília). Ou seja: a dupla de Luisa - que foi medalhista olímpica de bronze nos Jogos de Tóquio, no Japão - não deve jogar antesde7h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira (16), a parceria entre a brasileira mais bem colocada do ranking mundial e a canadense estreou com vitória por 2 sets a 0 sobre as australianas Maya Joint (37ª) e Kimberly Birrell (111ª), parciais de 6/3 e 6/4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi o oitavo triunfo delas na temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dupla vem de duas quedas seguidas em semifinais: no WTA 1000 de Doha, no Catar, e no Aberto da Austrália. Ambas para a mesma parceria: a cazaque Anna Danilina (7ª) e a sérvia Aleksandra Krunic (11ª). Um novo encontro entre elas pode ocorrer em Dubai - curiosamente, na mesma fasedo campeonato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os torneios nível WTA 1000 são os principais do circuito da modalidade. Em importância e pontuação, só ficam atrás das quatro maiores competições do tênis, osGrand Slams: Aberto da Austrália, Roland Garros, Wimbledon e US Open.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fluminense supera Bangu e pega Vasco na semi do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco de Brasília faz carnaval acessível para pessoas com deficiência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Galinho de Brasília honra a tradição do frevo e a paixão pelo futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Open: João Fonseca e Marcelo Melo garantem 1ª vitória brasileira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, bloco mistura clássicos do Black Sabbath com ritmos brasileiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tese da AGU obriga autor de feminicídio a ressarcir pensão do INSS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tenis-parceria-de-luisa-stefani-vai-para-oitavas-de-final-em-dubai-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
A paulista Luisa Stefani volta ajogarpelo torneio de duplas femininas do WTA 1000 de Dubai, nos Emira...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 15:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 15:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 15:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 15:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GW7bcmhQmQxS8Vfw6p5kmvwFNGY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/stefani_duplas_wta_1000_de_doha_2026.jpg?itok=Il7RKZH1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: salva-vidas resgatam 453 pessoas no litoral fluminense</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-salva-vidas-resgatam-453-pessoas-no-litoral-fluminense</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:53:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-salva-vidas-resgatam-453-pessoas-no-litoral-fluminense#1009</guid>
      <description>Agentes do Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro
resgataram 453 pessoas em situação de afogamento desde a última sexta-feira (13).
O trabalho da corpo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X0i8FaYR4M5NtXO0GgKyIIUM0Ow=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/toms2502.jpg?itok=kIZEHOcu&quot; alt=&quot;Carnaval: salva-vidas resgatam 453 pessoas no litoral fluminense&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes do Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resgataram 453 pessoas em situação de afogamento desde a última sexta-feira (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho da corporação nas praias de todo o estado foi reforçado, já que o número de banhistas aumenta significativamente no período do carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do verão, boa parte dos salva-vidas estão trabalhando em postos móveis, como explica o secretário de Estado de Defesa Civil e comandante-geral do CBMERJ, Coronel Tarciso Salles:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Essas estruturas ampliam a nossa capacidade de resposta e garantem mais mobilidade às equipes, que podem se reposicionar de forma estratégica conforme o fluxo de banhistas e as mudanças nas condições do mar. Com isso, tornamos o atendimento ainda mais ágil, eficiente e preventivo em toda a orla do estado&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agentes também contam com o auxílio de drones com alta resolução e câmeras térmicas, para facilitar a localização de pessoas em situação de emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 1 de janeiro, já foram realizados mais de 4,8 mil resgates no litoral fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fluminense supera Bangu e pega Vasco na semi do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco de Brasília faz carnaval acessível para pessoas com deficiência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Galinho de Brasília honra a tradição do frevo e a paixão pelo futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Open: João Fonseca e Marcelo Melo garantem 1ª vitória brasileira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, bloco mistura clássicos do Black Sabbath com ritmos brasileiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tese da AGU obriga autor de feminicídio a ressarcir pensão do INSS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-salva-vidas-resgatam-453-pessoas-no-litoral-fluminense&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Agentes do Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro
resgataram 453 pessoas em situação de afogamento desde a última sexta-feira (13).
O trabalho da corpo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 15:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 15:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 15:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 15:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X0i8FaYR4M5NtXO0GgKyIIUM0Ow=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/toms2502.jpg?itok=kIZEHOcu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
