<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 23/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>7 notícias publicadas hoje (7 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 19:26:55 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 26 a 31 de janeiro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-divulga-rota-do-caminhao-limpezinha-de-26-a-31-de-janeiro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260123-5e96056f7739</guid>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:20:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 26 a 31 de janeiro - Sexta, 23 Janeiro 2026 15:20</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/23%2001%202026%20Limpezinha.jpeg" alt="Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 26 a 31 de janeiro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Conservação e Serviços Públicos (SCSP), divulgou a programação semanal do caminhão Limpezinha entre 26 e 31 de janeiro. O serviço atende todas as 12 regionais, com coleta voltada a moradores que fizeram solicitação prévia.</p>
<p>O Limpezinha é destinado ao recolhimento de móveis usados, eletrodomésticos, restos de madeira, ferragens, pneus e outros materiais volumosos. A operação ocorre de segunda a sábado, das 8h às 14h, com rotas definidas por solicitações por meio da Central 156 (telefone ou aplicativo), do SAC da Ecofor (0800 275 4400) ou diretamente nas Secretarias Regionais.</p>
<p>A SCSP orienta que o material seja colocado na calçada somente no dia programado. Caso o recolhimento não ocorra na data prevista, a Prefeitura entra em contato com o solicitante para reagendar.</p>
<p>Confira a programação completa:</p>
<p><strong>Segunda-feira (26/01)</strong><br/><br/><strong><span>Regionais 1 e 3</span></strong><br/>Av. Dr. Theberge, Cristo Redentor (Da Av. Leste Oeste à Av. Tenente Lisboa)<br/>Av. Pasteur, Carlito Pamplona (Da Av. Tenente Lisboa à Av. Leste Oeste)<br/>Rua Lucas Pinto, Carlito Pamplona (Da Av. Leste Oeste à Av. Francisco Sá)<br/>Rua Álvaro de Alencar, Carlito Pamplona (Da Av. Francisco Sá à Av. Leste Oeste)<br/>Av. Leste Oeste, Barra do Ceará (Da Rua Jacinto Matos à Rua Francisco Calaça)<br/>Rua Dr. Hugo Rocha, Álvaro Weyne (Da Av. Francisco Sá à Rua Teodomiro de Castro)<br/>Rua Teodomiro de Castro, Álvaro Weyne (Da Rua Dr. Hugo Rocha à Rua Tulipa)<br/>Rua General Mário Hermes, Floresta (Da Rua Tulipa à Rua Francisco Calaça)<br/>Rua César Correia, Floresta (Da Rua Teodomiro de Castro à Av. Francisco Sá)<br/>Rua Dr. Hugo Rocha (Da Av. Francisco Sá à Rua Teodomiro de Castro)<br/>Rua Professor Costa Mendes, Rodolfo Teófilo (Da Av. José Bastos à Rua Gustavo Sampaio)<br/>Rua Gustavo Sampaio, Parque Araxá (Da Rua Professor Costa Mendes à Rua Padre Guerra)<br/>Rua Padre Guerra, Parque Araxá (Da Rua Gustavo Sampaio à Av. Jovita Feitosa)<br/>Av. Jovita Feitosa, Parquelândia (Da Rua Padre Guerra à Rua Desembargador Furtado)<br/>Rua Moreira de Sousa, Parquelândia (Da Av. Humberto Monte à Av. Bezerra de Menezes)<br/>Rua Tipógrafo Sales, Parquelândia (Da Av. Bezerra de Menezes à Rua Frecheirinha)<br/>Rua Amadeu Furtado, Amadeu Furtado (Da Av. Jovita Feitosa à Rua Xavier de Oliveira)<br/>Rua Damião Fernandes, Amadeu Furtado (Da Rua Xavier de Oliveira à Av. Jovita Feitosa)<br/>Rua Maj. Pedro Sampaio, Rodolfo Teófilo (Da Rua Delmiro de Farias à Rua Antonio Martins)<br/>Rua Monsenhor Furtado, Rodolfo Teófilo (Da Rua Antônio Martins à Rua Professor João Bosco)</p>
<p><strong>Terça-feira (27/01)</strong><br/><br/><strong><span>Regionais 2 e 12</span></strong><br/>Av. Cesar Cals, Vicente Pinzon (Da Rua Renato Braga à Rua Ismael Pordeus)<br/>Rua Ismael Pordeus, Vicente Pinzón (Da Av. Cesar Cals à Av. Dolor Barreira)<br/>Rua Professor Álvaro Costa, Vicente Pinzón (Da Av. Dolor Barreira à Rua Oliveira Filho)<br/>Rua Oliveira Filho, Papicu (Da Rua Professor Álvaro Costa à Rua Renata Braga)<br/>Rua Renato Braga, Praia do Futuro I (Da Rua Oliveira Filho à Rua Gerardo de Freitas)<br/>Av. Santos Dumont, Aldeota (Da Av. Dolor Barreira à Rua Dr. Francisco Matos)<br/>Av. Eng. Santana Jr., Cocó (Da Rua Eduardo Sabóia à Av. Dom Luis)<br/>Rua Dr. Francisco Matos, Papicu (Da Rua Dr. Ribamar Lobo à Av. Santos Dumont)<br/>Tv Paris, Papicu (Da Rua Valdetário Mota à Av. Eng. Santana Júnior)<br/>Rua Delmiro Gouveia, Papicu (Da Rua Antônio Justa à Rua Tavares Coutinho)<br/>Av. Monsenhor Tabosa, Praia de Iracema (Da Rua João Cordeiro à Av. Dom Manuel)<br/>Rua Dragão do Mar, Praia de Iracema (Da Av. Dom Manuel à Rua Tomaz Lopes)<br/>Av. Historiador Raimundo Girão, Praia de Iracema (Da Rua Vinte e Três de Outubro à Rua João Cordeiro)<br/>Rua dos Tabajaras, Praia de Iracema (Da Rua João Cordeiro à Av. Almirante Tamandaré)<br/>Rua Adolfo Caminha, Praia de Iracema (Da Av. Alberto Nepomuceno à Av. Leste Oeste)<br/>Av. Leste Oeste, Moura Brasil (Da Rua Adolfo Caminha à Av. Filomeno Gomes)<br/>Rua Liberato Barroso, Centro (Da Rua Oto de Alencar à Av. Tristão Gonçalves)<br/>Rua São Paulo, Centro (Da Av. Tristão Gonçalves à Rua Oto de Alencar)<br/>Rua do Trilho, Moura Brasil (Da Rua da Saudade à Rua Senador Jaguaribe)<br/>Rua da Saudade, Moura Brasil (Da Rua Senador Jaguaribe à Rua Interna)</p>
<p><strong>Quarta-feira (28/01)</strong><br/><br/><strong><span>Regionais 4 e 5</span></strong><br/>Av. da Universidade, Benfica (Da Rua Paulino Nogueira à Rua Padre Leopoldo Fernandes)<br/>Rua Mário Mamede, Fátima (Da Rua Padre Leopoldo Fernandes à Av. Luciano Carneiro)<br/>Av. Borges de Melo, Fátima (Da Av. Luciano Carneiro à Rua Martinho Rodrigues)<br/>Av. Treze de Maio, Fátima (Da Rua Martinho Rodrigues à Rua Barão de Aratanha)<br/>Av. Luciano Carneiro, Parreão (Da Rua Barão de Aratanha à Rua Santa Quitéria)<br/>Rua Padre João Piamarta, Montese (Da Rua Santa Quitéria à Rua Raul Uchôa)<br/>Av. Professor Gomes de Matos, Jardim América (Da Rua Raul Uchôa à Rua André Chaves)<br/>Rua Júlio César, Bom Futuro (Da Rua André Chaves à Rua Prof. Costa Mendes)<br/>Av. João Pessoa, Damas (Da Rua Prof. Costa Mendes à Rua João Sorongo)<br/>Rua Edite Braga, Montese (Da Rua Samuel Uchôa à Av. Eduardo Girão)<br/>Av. Gen. Osório de Paiva, Siqueira (Da Rua Urucutuba à Av. Augusto dos Anjos)<br/>Rua Maria Quintela, Bom Sucesso (Da Rua Thompson Gonçalves à Rua Verbena)<br/>Rua Verbena, Bom Sucesso (Da Rua Maria Quintela à Rua Pomar Carioca)<br/>Av. Vital Brasil, Bom Sucesso (Da Rua Thompson Gonçalves à Rua Bragança)<br/>Rua Bragança, Granja Portugal (Da Av. Vital Brasil à Rua 23 de Junho)<br/>Rua Maria Júlia, Bom Jardim (Da Rua 23 de Junho à Av. Oscar Araripe)<br/>Av. Oscar Araripe, Bom Jardim (Da Rua Maria Júlia à Av. Cel. Virgilio Nogueira)<br/>Av. Cel. Virgilio Nogueira, Bom Jardim (Da Av. Oscar Araripe à Rua Coronel Fabriciano)<br/>Rua José Torres, Granja Portugal (Da Rua Coronel Fabriciano à Av. H)<br/>Rua João Gentil, Granja Lisboa (Da Rua Sgt. João Pinheiro à Av. Oscar Araripe)</p>
<p><strong>Quinta-feira (29/01)</strong><br/><br/><strong><span>Regionais 6 e 7</span></strong><br/>Av. Desembargador Gonzaga, Cidade dos Funcionários (Da Rua Pedro Luiz Sobrinho à Av. Rogaciano Leite)<br/>Rua Castro Alencar, Jardim Das Oliveiras (Da Av. Rogaciano Leite à Rua Lago)<br/>Rua José Alcides da Rocha, Parque Manibura (Da Rua Anterior Rocha Alexandre à Rua Sem saída)<br/>Rua Luiz Girão, Cambeba (Da Rua Tabelião Joaquim Coelho à Rua Joaquim de Figueiredo Filho)<br/>Av. Frei Cirilo, Messejana (Da Av. Washington Soares à Av. Oliveira Paiva)<br/>Rua Pedro Luiz Sobrinho, Parque Iracema (Da BR-116 à Av. Desembargador Gonzaga)<br/>Rua José Alcides da Rocha, Parque Manibura (Da Rua Rocha Alexandre à Rua sem saída)<br/>Rua Paupina, Paupina (Da Av. Washington Soares à Rua São Bento)<br/>Av. Maestro Lisboa, José de Alencar (Da Av. Washington Soares à Av. Odilon Guimarães)<br/>Av. Odilon Guimarães, Curió (Da Av. Maestro Lisboa à Av. Washington Soares)<br/>Av. das Graviolas, Cidade 2000 (Toda extensão)<br/>Rua Andrade Furtado, Cocó (Da Rua Almeida Prado à Rua Júlio Azevedo)<br/>Av. Santos Dumont, Cocó (Da Av. Eng. Santana Junior à Av. Dioguinho)<br/>Av. Zezé Diogo, Praia do Futuro I (Da Rua Renato Braga à Tv. José Cláudio Gurgel Costa)<br/>Av. Dioguinho, Praia do Futuro II (Da Tv. José Cláudio Gurgel Costa à Av. Dr. Aldy Mentor)<br/>Av. Dr. Aldy Mentor, Praia do Futuro 2 (Da Av. Dioguinho à Rua Quatorze)<br/>Av. Arterial, Manoel Dias Branco (Da Av. Dr. Aldy Mentor à Rua 21)<br/>Rua 21, Manoel Dias Branco (Da Av. Arterial à Rua Nove)<br/>Av. Washington Soares, Guararapes (Da Rua Dr. José Martins de Rodrigues à Rua Nelson Studart)<br/>Av. Hil de Moraes, Edson Queiroz (Toda extensão)</p>
<p><strong>Sexta-feira (30/01)</strong><br/><br/><strong><span>Regionais 10 e 11</span></strong><br/>Rua Quinze, Canindezinho (Da Rua Giuliano Rossa à Rua Euclides Paulino Barroso)<br/>Av. Alves de Souza, Canindezinho (Da Rua João Ramalho à Av. Monte Pascoal)<br/>Av. Contorno Sul, Conj. Esperança (Da Rua Ari Lôbo à Av. Penetração Oeste)<br/>Rua Mariele Franco, Conj. Esperança (Da Av. Contorno Oeste à Av. Penetração Norte Sul)<br/>Rua Getúlio Vargas, Parque Santa Rosa (Da Rua Ari Lôbo à Rua Presidente Vargas)<br/>Rua Comendador Garcia, Parque São José (Da Rua Darcy Vargas à Rua Pirajuí)<br/>Rua Osório Correia, Parque Presidente Vargas (Da Rua Presidente Vargas à Rua Pedro Príncipe)<br/>Av. Godofredo Maciel, Maraponga (Da Rua Júlio Alcides à Rua Carlos Magno)<br/>Rua Francisco Glicério, Jardim Cearense (Da Rua Holanda à Av. Godofredo Maciel)<br/>Rua Creuza Roque, Vila Manoel Sátiro (Da Rua Delta à Rua Petrolina Bezerra)<br/>Rua Alagoas, Pici (Da Rua Estado do Rio à Rua Ten. Lauro)<br/>Rua Conselheiro Araújo Lima, Dom Lustosa (Da Av. Audízio Pinheiro à Rua Cardeal Arco Verde)<br/>Rua Professor Virgílio de Moraes, Autran Nunes (Da Rua José Carvalho à Av. Senador Fernandes Tavoras)<br/>Rua Joaquim Manoel de Macêdo, João XXIII (Da Rua Porto Alegre à Rua Cacilda Becker)<br/>Rua Professor Heribaldo Costa, Henrique Jorge (Da Rua Cacilda Becker à Av. Senador Fernandes Tavoras)<br/>Rua Mozart Firmeza, Jóquei Clube (Da Av. Lineu Machado à Av. Senador Fernandes Tavoras)<br/>Rua Passo Fundo, Genibaú (Da Rua Humaitá à Rua Boa Esperança)<br/>Av. C, Conjunto Ceará I (Da Av. E à Av. H)<br/>Av. Alanis Maria Laurindo de Oliveira, Conjunto Ceará II (Da Av. G à Av. F)<br/>Av. F, Conjunto Ceará I (Da Av. Alanis Maria Laurindo de Oliveira à Av. C)</p>
<p><strong>Sábado (31/01)</strong><br/><br/><strong><span>Regionais 8 e 9</span></strong><br/>Rua das Aroeiras, Passaré (Da Av Palestina à Rua Menor Jerônimo)<br/>Av. Norte Sul, Pq. dois Irmãos (Da Rua 101 à Rua D)<br/>Rua José Pedra, Pq. dois Irmãos (Da Tv. José Lito de Oliveira à Tv. Baraúna)<br/>Rua Afonso Lopes, Pq. Dois Irmãos (Da Tv. Baraúna à Tv. Jose Lito de Oliveira)<br/>Av. Bernardo Manuel, Pq Dois Irmãos (Da José Lito de Oliveira à Av. Presidente Costa e Silva)<br/>Rua 69 Cuca, José Walter (Da Av. D à Av. C)<br/>Av. C, José Walter (Da Rua 69 à Av. João de Araújo Lima)<br/>Av. João de Araújo Lima, José Walter (Da Av. C à Av. Poebla)<br/>Rua Lucas Avelino, Mondubim (Da Rua Lagoa Azul à Rua Ipaumirim)<br/>Rua Monte Líbano, Mondubim (Da Rua Ipaumirim à Rua Joaquim dos Anjos)<br/>Av. Cap. Waldemar Paula Lima, Barroso (Da Rua João Ferreira à Av. Cap. Hugo Bezerra)<br/>Rua Amaro Bandeira, Barroso (Da Rua da Confiança à BR-116)<br/>Rua Recanto Verde, Jangurussu (Da Rua Francisco Alves Ribeiro à Av. A Cj Sitio São João)<br/>Av. Valparaíso, Conjunto Palmeiras (toda Extensão)<br/>Rua Augusto Benevides, Santa Maria (Da Av. Dionísio Leonel Alencar à BR-116)<br/>Rua Isabel Bezerra, Santa Maria (Da BR-116 à Av. Dionísio Leonel Alencar)<br/>Av. Dionísio Leonel Alencar, Jangurussu (Da Rua Izabel Bezerra à Rua Jardim Botânico)<br/>Rua São Leopoldo, Ancuri (Da Rua Cruzeiro à Rua Jurandir Leonel de Alencar)<br/>Av. do Vaqueiro, Ancuri (Da Av. Dionísio Leonel Alencar à BR-116)<br/>Rua Raimundo Matias, Pedras (Da BR-116 à Rua Pereira Coutinho)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-divulga-rota-do-caminhao-limpezinha-de-26-a-31-de-janeiro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/23%2001%202026%20Limpezinha.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/23%2001%202026%20Limpezinha.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 26 a 31 de janeiro</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará lançam Projeto Abrigo Amigo para tornar pontos de ônibus mais acolhedores à noite</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-lancam-projeto-abrigo-amigo-para-tornar-pontos-de-onibus-mais-acolhedores-a-noite</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260123-f49d334eb116</guid>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:57:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará lançam Projeto Abrigo Amigo para tornar pontos de ônibus mais acolhedores à noite - Sexta, 23 Janeiro 2026 14:57</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará lançam Projeto Abrigo Amigo para tornar pontos de ônibus " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão lança, nesta segunda-feira, 26/01, às 16h, o Projeto Abrigo Amigo, iniciativa que transformará 50 pontos de ônibus da Capital em espaços mais acolhedores para os usuários do transporte público no período noturno. Em parceria com o Governo do Ceará e as empresas Eletromidia, UrbMídia e Claro, serão instalados painéis interativos com conectividade a uma central de atendimento remoto especializado e integrada às forças de segurança.</p>
<p>O projeto será lançado no Abrigo Amigo instalado na Av. Humberto Monte, 2677, no bairro Parquelândia, em frente à entrada do Campus do Pici da UFC. No mesmo dia, outras 19 estruturas semelhantes estarão funcionando em locais de grande circulação de pessoas em diferentes regionais de Fortaleza. A Etufor, órgão da Prefeitura responsável pela iniciativa, prevê que até o fim de fevereiro, a cidade esteja com 50 abrigos amigos em funcionamento.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Lançamento do Projeto Abrigo Amigo<br/>Data: 26/01 (segunda-feira)<br/>Hora: 16h<br/>Endereço: Av. Humberto Monte, 2677 - Parquelândia (em frente à entrada do Campus do Pici da UFC)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-lancam-projeto-abrigo-amigo-para-tornar-pontos-de-onibus-mais-acolhedores-a-noite" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará lançam Projeto Abrigo Amigo para tornar pontos de ônibus </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.472 vagas de trabalho na semana de 26 a 30 de janeiro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/geracao-de-emprego-sine-municipal-de-fortaleza-oferta-2-472-vagas-de-trabalho-na-semana-de-26-a-30-de-janeiro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260123-abf226e6006a</guid>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:15:00 +0000</pubDate>
<description>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.472 vagas de trabalho na semana de 26 a 30 de janeiro - Sexta, 23 Janeiro 2026 13:15</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/23%2001%202026%20Sine%20Selecao%2050mais.jpeg" alt="Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.472 vagas de trabalho na semana de 26 a 30 " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="tres mulhers sentadas em uma sala de seleção" src="/images/images3/midias/Economia/Selecao 50mais.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Sine Municipal realizou processo seletivo presencial na unidade Aldeota, para uma rede de drogarias, com foco em pessoas com 50 anos ou mais, para a função de atendente de farmácia (Foto: Davi Erik)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio do Sine Municipal, oferta 2.472 vagas de emprego para a semana de 26 a 31 de janeiro, distribuídas em 216 profissões captadas junto a 263 empresas. As oportunidades são atualizadas diariamente e estão sujeitas a alterações conforme o preenchimento das vagas.</p>
<p>Outro segmento que se destaca pela geração contínua de oportunidades de trabalho em Fortaleza é o setor de drogarias e farmácias, presente de forma capilarizada em todas as regiões da cidade.</p>
<p>Dados da Receita Federal do Brasil apontam que a capital conta atualmente com 1.176 estabelecimentos ativos, número que vem crescendo de forma consistente nos últimos anos, refletindo a expansão do setor e sua importância estratégica para a economia local.</p>
<p>As farmácias estão distribuídas por diversos bairros, com maior concentração no Centro, Aldeota, Meireles, Messejana e Fátima, além de forte presença nas Regionais 2, 4, 6, 3 e 11, o que amplia o alcance territorial das oportunidades de emprego.</p>
<p>Esse cenário tem impulsionado a realização de processos seletivos presenciais pelo Sine Municipal, como o promovido recentemente em parceria com a Rede Drogasil, com foco na inclusão de pessoas com 50 anos ou mais, reforçando o compromisso da política pública de trabalho com diversidade etária, inclusão produtiva e geração de renda.</p>
<p><strong>Entre os destaques das vagas abertas estão:</strong><br/><br/>Atendente de telemarketing - 701<br/>Teleoperador - 300<br/>Auxiliar de limpeza - 175<br/>Operador de caixa - 59<br/>Auxiliar de linha de produção - 58<br/>Enfermeiro - 50<br/>Repositor de Mercadorias - 44<br/>Auxiliar de cozinha - 42<br/>Vendedor Interno - 33<br/>Consultor de vendas - 32</p>
<p>Além dos processos seletivos presenciais, o Sine Municipal de Fortaleza também disponibiliza vagas de emprego para a área da saúde, com oportunidades abertas até o dia 31 de janeiro.</p>
<p>As vagas não fazem parte dos processos seletivos presenciais e são destinadas à Unimed Fortaleza. Os interessados devem realizar o cadastro por meio de <strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfprq6g953a9Z6EncMRolsSOqbD9slEjeLFxfT6m0HD423aDA/viewform">formulário eletrônico</a>,</strong> anexando o currículo para análise. Após o cadastro, o Sine fará o encaminhamento dos currículos para a empresa contratante.</p>
<p><strong>Processos seletivos presenciais</strong><br/><br/>O Sine Municipal promove sete processos seletivos presenciais, na semana de 24 a 30 de janeiro, nas unidades Aldeota, Maraponga e Messejana, para redes de supermercados, sorveteria e empresa de serviços, totalizando 476 vagas.</p>
<p><span><strong>Cometa Supermercados – 260 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino médio, com ou sem experiência, PCD e não PCD<br/>Data: 26/01 (segunda-feira)<br/>Horário: 8h às 15h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Supermercado Pinheiro – 72 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com ou sem experiência<br/>Data: 27/01 (terça-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><span><strong>Start – 6 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com experiência<br/>Data: 27/01 (terça-feira)<br/>Horário: 8h às 12h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Sorveteria Frosty – 15 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino médio, sem experiência<br/>Data: 28/01 (quarta-feira)<br/>Horário: 8h às 11h<br/>Local: Sine Maraponga (Rua Francisco Glicério, 290)</p>
<p><span><strong>Castelo Borges – 20 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental, com experiência<br/>Data: 28/01 (quarta-feira)<br/>Horário: 8h às 11h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Cílios Fortal – 4 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino médio e ensino superior, com experiência<br/>Data: 29/01 (quinta-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><span><strong>Frangolandia – 99 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com ou sem experiência<br/>Data: 30/01 (sexta-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><strong>Serviços e canais de informação</strong></p>
<p>Presencialmente, o trabalhador pode buscar informações e atendimento em uma das unidades do Sine Municipal, de segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 13h às 17h:<br/>- Sine Parquelândia (Rua Dom Lino, 485)<br/>- Sine Siqueira (Av. Augusto dos Anjos, 2466)<br/>- Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - loja 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)<br/>- Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)<br/>- Sine Maraponga (Rua Francisco Glicério, 290)</p>
<p><strong><span>Telefones e WhatsApp:</span></strong><br/>- Fixo: (85) 3771-6644 (atendimento remoto)<br/>- WhatsApp: (85) 9 9248-2066<br/>- E-mail: <strong><span id="cloak85e68076697b8c64b109948042acc7bc">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span> </strong><br/>- <strong><a href="https://whatsapp.com/channel/0029VbAhD8OI7BeG91b15m2l">Canal Sine Municipal no WhatsApp</a></strong></p>
<p>Além das unidades, o Sine Municipal conta com oito postos avançados e mais a unidade móvel:</p>
<p>- Cuca José Walter (Rua 69, s/n – Pref. José Walter)<br/>- Cuca Mondubim (Rua Prof. Glauco Lobo, s/n – Mondubim)<br/>- Cuca Pici (Rua Cel. Matos Dourado, 1499 – Pici)<br/>- Cuca Barra (Av. Presidente Castelo Branco, 6417 – Barra do Ceará)<br/>- Secretaria Regional 9 (Av. Jornalista Tomaz Coelho, 1650 – Messejana)<br/>- Secretaria de Relações Comunitárias (Rua Pereira Filgueiras, 95 – Centro)<br/>- CRE Bom Jardim (Av. Oscar Araripe, 1030 – Bom Jardim)<br/>- CRE Messejana (Rua Joaquim Felício - em frente à Rua João Anjo – Messejana)</p>
<p><strong> </strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/geracao-de-emprego-sine-municipal-de-fortaleza-oferta-2-472-vagas-de-trabalho-na-semana-de-26-a-30-de-janeiro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/23%2001%202026%20Sine%20Selecao%2050mais.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/23%2001%202026%20Sine%20Selecao%2050mais.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.472 vagas de trabalho na semana de 26 a 30 </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão anuncia acordo dos precatórios do Fundef</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-anuncia-acordo-dos-precatorios-do-fundef</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260123-b74499730b1a</guid>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:10:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão anuncia acordo dos precatórios do Fundef - Sexta, 23 Janeiro 2026 13:10</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/professor-rede-municipal.jpg" alt="Prefeito Evandro Leitão anuncia acordo dos precatórios do Fundef" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Professor" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/professor-rede-municipal.jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="Professor"/><figcaption>Medida é um avanço para a garantia dos direitos dos profissionais da educação da rede municipal </figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, anunciou o acordo dos precatórios do Fundo de Manutenção e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valorização do Magistério (Fundef). O anúncio foi feito nesta sexta-feira (23/01) ao lado do secretário da Educação, Idilvan Alencar.</p>
<p>De acordo com o prefeito, a medida é considerada um avanço fundamental para a garantia dos direitos dos profissionais da educação da rede municipal. </p>
<p>"É a valorização do profissional da Educação. Assinamos o acordo dos precatórios do Fundef, um avanço fundamental para garantirmos uma vitória histórica dos profissionais da educação. Falta pouco para essa conquista ser homologada e virar realidade", afirmou. </p>
<p>Evandro Leitão também agradeceu o trabalho técnico realizado pelas equipes da Secretaria Municipal da Educação (SME) e da Procuradoria-Geral do Município (PGM), além da articulação institucional junto ao Governo Federal.</p>
<p>"Agradecer ao ministro Camilo Santana, da Educação, pelo esforço, pela dedicação, agradecer ao ministro da AGU, ministro Jorge Messias, agradecer à Procuradoria Geral do Município de Fortaleza, a todos que fazem parte da Secretaria Municipal de Educação e a todos os atores que estão dando a sua contribuição, para que a gente esteja nesse momento firmando, finalizando esse acordo", declarou. </p>
<p>O secretário da Educação, Idilvan Alencar, destacou o trabalho coletivo. "Fruto do trabalho coletivo, muita negociação, muito diálogo e, finalmente, assinamos o acordo dos precatórios do Fundef. Está na retafinal, falta pouco para a gente fazer o anúncio definitivo. Todos juntos pensando positivo para essa grande vitória que se espera há muito tempo. Então vamos firmes para ganhar essa conquista", concluiu.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-anuncia-acordo-dos-precatorios-do-fundef" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/professor-rede-municipal.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/professor-rede-municipal.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão anuncia acordo dos precatórios do Fundef</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para Teste de Nível do Centro de Línguas do Imparh</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-inscricoes-para-teste-de-nivel-do-centro-de-linguas-do-imparh-2</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260123-a72de8036c9c</guid>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:15:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para Teste de Nível do Centro de Línguas do Imparh - Sexta, 23 Janeiro 2026 12:15</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" alt="Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para Teste de Nível do Centro de Línguas do Imparh" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio do Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh), abriu as inscrições para a Seleção Pública do Teste de Nível do Centro de Línguas, referente ao semestre 2026.1. O processo é destinado a candidatos que já possuem conhecimentos prévios em idiomas e desejam ingressar diretamente nos níveis mais avançados dos cursos.</p>
<p>As inscrições são realizadas exclusivamente pela internet, no <a href="https://concursos.fortaleza.ce.gov.br/"><strong>Canal de Concursos e Seleções</strong></a> da Prefeitura de Fortaleza, a partir das 14h do dia 23 de janeiro ao dia 1º de fevereiro de 2026. A taxa de inscrição é de R$ 92,00, com pagamento até o dia 3 de fevereiro.</p>
<p>Podem participar candidatos com idade mínima de 14 anos, que tenham concluído ou estejam cursando, no mínimo, o 9º ano do ensino fundamental, e que não estejam matriculados no mesmo idioma no semestre vigente. O teste é voltado para os cursos de alemão, espanhol, francês, inglês, italiano, japonês e português.</p>
<p>A seleção será realizada em uma única etapa, por meio de prova objetiva, de caráter eliminatório e classificatório, com 25 questões de múltipla escolha. A aplicação da prova está prevista para o dia 8 de fevereiro de 2026, das 9h às 10h30, em locais a serem divulgados previamente no site do Imparh. O cartão de identificação com o local da prova estará disponível para impressão a partir de 6 de fevereiro.</p>
<p>Os candidatos aprovados deverão efetuar matrícula conforme orientações que serão divulgadas após a homologação do resultado final. A taxa de matrícula semestral é de R$ 90,00 para os cursos de idiomas estrangeiros e R$ 125,00 para o curso de português.</p>
<p><strong>Mais informações</strong><br/>Diretoria de Concursos e Seleções (Dices)<br/>Endereço: Av. João Pessoa, 5609 – Damas<br/>Telefones: (85) 2018.0118 e 2018.0119</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-inscricoes-para-teste-de-nivel-do-centro-de-linguas-do-imparh-2" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para Teste de Nível do Centro de Línguas do Imparh</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza Celebra Semana da Visibilidade Trans com Mutirão de Cidadania e Fortalecimento de Direitos</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-celebra-semana-da-visibilidade-trans-com-mutirao-de-cidadania-e-fortalecimento-de-direitos</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260123-b445b58862f4</guid>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:12:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza Celebra Semana da Visibilidade Trans com Mutirão de Cidadania e Fortalecimento de Direitos - Sexta, 23 Janeiro 2026 11:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" alt="Fortaleza Celebra Semana da Visibilidade Trans com Mutirão de Cidadania e Fortalecimento de Direitos" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Fortaleza se mobiliza para celebrar o Dia Nacional da Visibilidade Trans, comemorado no dia 29 de janeiro, com uma semana intensa de serviços, acolhimento e cultura. A programação, que une a Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), o Instituto Iracema e a Vila das Artes, busca garantir direitos fundamentais e o acesso a serviços públicos essenciais para a população trans e travesti.</p>
<p>Já na segunda-feira (26/01) acontece encontro do Grupo T – Pertencer é um Direito (Grupo Terapêutico), às 17h na sede do Cress (Benfica).</p>
<p>O ponto alto das ações acontece na quinta-feira (29/1), a partir das 13h, no Centro de Referência LGBTQIA+ Janaína Dutra. O Dia T oferecerá um mutirão de serviços voltados à dignidade: retificação de nome e gênero, emissão de RG, baixa de reservista e atendimento eleitoral com o TRE; testagem rápida (HIV/Sífilis), aferição de pressão e glicemia, além de autocoleta ginecológica; serviços de escova, maquiagem e ensaio fotográfico profissional, reforçando a identidade e a imagem pessoal, além de atendimento psicossocial e orientações jurídicas qualificadas.</p>
<p>De 26 a 30 de janeiro, a rede socioassistencial de Fortaleza, com todas as unidades do CRAS, Creas, Centros Pop e Unidades de Acolhimento realizarão atendimentos especiais no horário de funcionamento, das 8h às 17h, como inscrição no CadÚnico, orientações sobre benefícios e o uso do nome social em todos os procedimentos.</p>
<p>As ações em comemoração à Semana da Visibilidade Trans se encerram na sexta-feira (30/01), com o simpósio Práticas Afirmativas em Saúde Trans, às 8 horas, na Espfor, na Praia de Iracema.</p>
<p><strong>Centro de Referência LGBTQIA+ Janaína Dutra</strong></p>
<p>Referência nas políticas públicas de Fortaleza, o Centro de Referência LGBTQIA+ Janaína Dutra, reinaugurado em sua nova sede em 6 de outubro de 2025, apresenta números expressivos que reforçam sua importância para a comunidade.</p>
<p>Em pouco mais de dois meses de funcionamento, o equipamento consolidou o suporte à rede de proteção com os seguintes resultados técnicos: 76 novos atendimentos realizados, 110 encaminhamentos para a rede de enfrentamento à LGBTfobia, 160 sessões de atendimentos jurídicos e psicossociais e 570 pessoas (entre servidores municipais, pesquisadores e movimentos sociais) capacitadas por meio das ações do Núcleo de Educação Social.</p>
<p><strong>Arte e Cultura na Vila das Artes</strong></p>
<p>A cultura Ballroom e o audiovisual também integram a programação gratuita na Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 - Centro):</p>
<p>- 28/01 (quarta-feira): Oficinas de Face (17h) e Vogue Femme (19h)<br/>Inscrições via Instagram @viladasartesfortaleza<br/>- 29/01 (quinta-feira): Exibição do filme "Salão de Baile: This Is Ballroom" (17h) e a competição T de Trans Ball 2 (18h30)</p>
<p><strong>História: Por que 29 de janeiro?</strong></p>
<p>O Dia Nacional da Visibilidade Trans foi instituído em 2004, marco da campanha Travesti e Respeito, lançada no Congresso Nacional. A data simboliza a luta por direitos básicos, contra a transfobia e pela despatologização das identidades trans no Brasil.</p>
<p><strong>Endereços:</strong><br/>- Centro de Referência LGBTQIA+ Janaína Dutra: Rua Jaime Benévolo, 21 - Centro<br/>- Cress Benfica: Rua Waldery Uchoa, 90 - Benfica<br/>- Espfor: Avenida Almirante Barroso, 601 - Praia de Iracema</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-celebra-semana-da-visibilidade-trans-com-mutirao-de-cidadania-e-fortalecimento-de-direitos" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza Celebra Semana da Visibilidade Trans com Mutirão de Cidadania e Fortalecimento de Direitos</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Instituto Dr. José Frota registra mais de 60 mil atendimentos na emergência em 2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/instituto-dr-jose-frota-registra-mais-de-60-mil-atendimentos-na-emergencia-em-2025</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260123-47f7a75fb7c1</guid>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:07:00 +0000</pubDate>
<description>Instituto Dr. José Frota registra mais de 60 mil atendimentos na emergência em 2025 - Sexta, 23 Janeiro 2026 10:07</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/0Z9A0241.JPG" alt="Instituto Dr. José Frota registra mais de 60 mil atendimentos na emergência em 2025" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Instituto Dr. José Frota (IJF), complexo hospitalar da Prefeitura de Fortaleza, registrou 60.003 atendimentos na emergência em 2025. As principais ocorrências estão relacionadas a quedas, acidentes de motocicletas e corpo estranho. Em comparação ao ano de 2024, houve diminuição de 3,15%, com 61.954 atendimentos registrados.</p>
<p><strong>Balanço</strong></p>
<p>Em 2025, as quedas lideraram o número de ocorrências registradas, totalizando 17.488 casos. Este perfil de acidente afeta predominantemente idosos, com maior incidência entre mulheres acima de 60 anos. Na sequência, aparecem os acidentes envolvendo motocicletas, com 8.264 atendimentos, concentrados principalmente em adultos do sexo masculino na faixa etária de 20 a 29 anos. Os casos relacionados a corpo estranho somaram 5.106 atendimentos, com maior prevalência entre crianças.</p>
<p>Além das três principais causas, destacam-se também os acidentes por queimaduras, que contabilizaram 2.924 atendimentos. Nesse grupo, a maior concentração foi registrada entre idosos do sexo feminino a partir de 60 anos, com 278 ocorrências.</p>
<p>Os acidentes envolvendo bicicletas ultrapassaram 1.400 atendimentos, enquanto os acidentes com pedestres somaram 1.293 casos. Já os acidentes automobilísticos também chamaram a atenção, com o registro de 1.194 atendimentos no período analisado.</p>
<p>“A redução no número de atendimentos de emergência em 2025 reflete as ações preventivas e campanhas de conscientização. Iniciativas voltadas à prevenção de acidentes domésticos, segurança no trânsito e cuidados com crianças e idosos contribuíram para a diminuição dessas ocorrências, mas este é um trabalho diário e contínuo, no qual a população também deve fazer a sua parte. Seguimos avançando em muitas frentes de trabalho, promovendo uma assistência digna e célere à população com investimentos em infraestrutura, ampliação e modernização de leitos e mais exames, garantindo atendimento qualificado aos pacientes de alta complexidade”, explica o superintendente do IJF, João Gilberto Macêdo.</p>
<p><strong>Quando buscar o IJF</strong></p>
<p>Especializado no atendimento de grandes traumas, o IJF disponibiliza diversos serviços à população, adulto e pediátrico, voltados à demandas traumatológicas, seja por atendimento de urgência ou encaminhamentos em casos de traumas cranioencefálicos (TCE), traumas raquimedulares (os de coluna), fraturas nos membros superiores e inferiores, lesões vasculares graves, traumas oculares, entre outros. Ao todo, são mais de 20 especialidades médicas (traumatologia, cirurgia geral, neurocirurgia, oftalmologia, otorrinolaringologia, cirurgia vascular, pediátrica, clínicos gerais).</p>
<p>Além disso, dispõe do Centro de Informação e Assistência Toxicológica (Ciatox), referência no atendimento às intoxicações agudas graves e animais peçonhentos. O atendimento pode ser presencial ou por teleatendimento, via contato (85) 3255.5012 ou via WhatsApp (85) 9 8439.7494. O Centro de Tratamento de Queimados (IJF) também disponibiliza assistência à população, realizando tratamento de média e alta complexidade em tratamento de queimaduras. O equipamento hospitalar funciona 24 horas por dia, sete dias por semana, e está localizado na Rua Barão do Rio Branco, 1816 – Centro.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/instituto-dr-jose-frota-registra-mais-de-60-mil-atendimentos-na-emergencia-em-2025" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/0Z9A0241.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/0Z9A0241.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Instituto Dr. José Frota registra mais de 60 mil atendimentos na emergência em 2025</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>