<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:54:56 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Brasil capta US$ 4,5 bilhões em títulos no mercado internacional</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brasil-capta-us-45-bilhoes-em-titulos-no-mercado-internacional</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:54:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brasil-capta-us-45-bilhoes-em-titulos-no-mercado-internacional#1000</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Tesouro Nacional anunciou nesta segunda-feira (9) o resultado da primeira emissão de títulos soberanos no mercado ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VC_z2TCWWJP7a1EfRpj74KQwdWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada-ministerio_mcamgo_abr_100420231818-28.jpg?itok=nkeYQSLB&quot; alt=&quot;Brasil capta US$ 4,5 bilhões em títulos no mercado internacional&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tesouro Nacional anunciou nesta segunda-feira (9) o resultado da primeira emissão de títulos soberanos no mercado internacional em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação, realizada nos Estados Unidos, movimentou US$ 4,5 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com a emissão de um novo título de dez anos – o Global 2036 – e a reabertura do título Global 2056, de 30 anos de prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com vencimento em 22 de maio de 2036, o Global 2036, foi emitido no valor de US$ 3,5 bilhões, volume recorde para papéis de dez anos do Tesouro Nacional, com juros de 6,4% ao ano, ou seja, pagando 6,4% ao ano aos investidores. Além disso, há um cupom de 6,25% ao ano a ser pago semestralmente, em maio e em novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O título teve um spread 220 pontos-base (2,2 pontos percentuais) acima do título do Tesouro dos Estados Unidos. Tanto os juros como o spread funcionam como medida de risco dos papéis brasileiros no exterior. Quando mais baixo, menor as chances de o país dar calote na dívida pública externa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os juros foram maiores que na emissão anterior de títulos de dez anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, realizada em novembro. Na ocasião, o Tesouro obteve juros de 6,2% ao ano. Em relação ao spread, a diferença também foi maior que os 210,9 pontos (2,109 pontos percentuais) registrada em novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao papel de 30 anos, o Brasil captou US$ 1 bilhão com vencimento em 12 de janeiro de 2056. O papel pagará juros de 7,3% ao ano, cupom de 7,25% ao ano e spread de 245 pontos-base (2,45 pontos percentuais) sobre os papéis de 30 anos do Tesouro estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Tesouro, o spread foi o mais baixo para um título brasileiro de 30 anos no mercado internacional desde julho de 2014 (187,5 pontos-base). Na comparação com a emissão anterior do Global 2056, ocorrida em setembro do ano passado, tanto os juros como o spread caíram. Na ocasião, o Tesouro conseguiu juros de 7,5% ao ano e spread de 252,7 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a operação teve demanda 2,7 vezes superior ao volume ofertado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com o livro de ordens (que mede o interesse dos investidores) atingindo aproximadamente US$ 12 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao Global 2036, o total captado foi o maior para títulos internacionais de dez anos desde o início das emissões no exterior pelo governo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os resultados com alta demanda, alto volume e spreads baixos evidenciam a confiança dos investidores na robustez e atratividade da dívida soberana brasileira, refletindo a percepção favorável do mercado internacional quanto à credibilidade do país”, destacou o Tesouro em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação foi coordenada pelos bancos HSBC, JP Morgan, Santander e Sumitomo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brasil-capta-us-45-bilhoes-em-titulos-no-mercado-internacional&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Tesouro Nacional anunciou nesta segunda-feira (9) o resultado da primeira emissão de títulos soberanos no mercado ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 21:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 21:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 21:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 21:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VC_z2TCWWJP7a1EfRpj74KQwdWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada-ministerio_mcamgo_abr_100420231818-28.jpg?itok=nkeYQSLB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula defende educação para o combate à violência contra mulher</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/lula-defende-educacao-para-o-combate-violencia-contra-mulher</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:54:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/lula-defende-educacao-para-o-combate-violencia-contra-mulher#1001</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silvadefendeu nesta segunda-feira (9)a educação como parte do compromisso de combate à violência contra a mulher, du...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_uquiudpTITjNTctHKC28JxCaDI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/pint7800.jpg.jpg?itok=7pSMUZR1&quot; alt=&quot;Lula defende educação para o combate à violência contra mulher&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silvadefendeu nesta segunda-feira (9)a educação como parte do compromisso de combate à violência contra a mulher, durante entrega de ambulâncias e assinatura de convênios nas áreas de educação e saúde na cidade de Mauá, no ABC paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula ressaltou que o estudo impede oshomens deperpetrarem violênciade gênero e é elemento fundamental para emancipação das mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Uma mulher não pode morar com um homem por conta de um prato de comida, por conta de um aluguel. Não tem sentido isso&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula ainda fez discurso duro para adesão dos homens no combate à violência contra as mulheres, para que denunciem os casos, e afirmouque quemagredir serádenunciado e que&quot;antes de bater na mulher, vão bater a cabeça em uma parede&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente solicitou ao ministroda Educação, Camilo Santana, ainclusão no currículo escolar, da creche à universidade, de uma cultura de igualdade de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No evento, o presidenteassinou, junto como ministro e outras autoridades, o investimento inicial para a compra do edifício que sediará unidade do Instituto Federal de São Paulo (IFSP) em Mauá. O IFSP mais próximo ficana região norte da capital paulista, e éuma das referências no ensino técnico integrado ao ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O convênio destina R$ 44,8 milhões para construção do IF de Mauá, com cerca de R$ 32 milhões para a aquisição da sedee outros R$ 10 milhões para compra de equipamentos e mobiliário, através do Novo PAC. O estado de São Paulo deve receber um total de 14 institutos federais de nível técnico, totalizando mais de R$ 515milhões em investimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova unidade atenderá cerca de 1.400 alunos, com previsão de início dasatividades no primeiro semestre deste ano, com cursos de qualificação profissional de 40 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após esse período de adaptação, a unidade receberá cursos de controle e processos industriais (mecatrônica, fabricação mecânica, planejamento e controle da produção) e de informação e comunicação (informática).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IFSP adquiriu o campus em dezembro de 2025 e iniciou as reformas no mês de janeiro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito de Mauá, Marcelo Oliveira, lembrou que a unidade é uma demanda dos moradores da cidade desde 2010, marcando mais qualidade e acesso de educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade irá receber também umapoliclínica, queatenderá ainda moradores de Ribeirão Pires e Rio Grande da Serra. A unidade será composta por sala de ultrassom, sala lilás (dedicada aoacolhimento a vítimas de violência), sala de tomografia, atenção integral à saúde mental, espaços para reabilitação e outros serviços. A policlínica integra oPrograma Agora Tem Especialistas, focado na redução das filas e agilidadeno acesso a consultas e exames especializados na rede pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, informou que os equipamentos dapoliclínica, como tomógrafo, evita que a população tenha que procurar atendimento nos hospitais, deixando-os para os atendimentos de urgência e internação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a semana passada, a Carreta da Saúde tem realizadomais de 1.000 atendimentos em especialidades no município, com intuito de zerar a fila no prazo de um mês. Foi anunciada a entregade 34 ambulâncias do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) para Mauá, e outros 30 veículos paraSanto André, São Bernardo do Campo, São Caetano do Sul e Diadema. O investimento federal na iniciativa é de R$ 10 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está em construção em Mauáuma Unidade Básica de Saúde (UBS), financiada pelo Novo PAC Saúde, que terá quatro equipes de Saúde da Família e outras quatro de Saúde Bucal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/lula-defende-educacao-para-o-combate-violencia-contra-mulher&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silvadefendeu nesta segunda-feira (9)a educação como parte do compromisso de combate à violência contra a mulher, du...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 20:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 20:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 20:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 20:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_uquiudpTITjNTctHKC28JxCaDI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/pint7800.jpg.jpg?itok=7pSMUZR1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNJ recebe nova denúncia de importunação sexual contra ministro do STJ</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/cnj-recebe-nova-denuncia-de-importunacao-sexual-contra-ministro-do-stj</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:54:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/cnj-recebe-nova-denuncia-de-importunacao-sexual-contra-ministro-do-stj#1002</guid>
      <description>O Conselho Nacional de Justiça (CNJ) confirmou nesta segunda-feira (9) que recebeu uma nova denúncia de importunação sexual contra o ministro Marco B...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UX_ywOczocpWvLbNbb2gN4V5SDY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/marco_buzzi.jpg?itok=5rvqP13u&quot; alt=&quot;CNJ recebe nova denúncia de importunação sexual contra ministro do STJ&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Nacional de Justiça (CNJ) confirmou nesta segunda-feira (9) que recebeu uma nova denúncia de importunação sexual contra o ministro Marco Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o CNJ, a suposta vítima foi ouvida pela corregedoria-nacional de Justiça, que abriu nova reclamação disciplinar para apurar a denúncia. O procedimento está em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, o conselho recebeu a primeira denúncia contra Marco Buzzi, de 68 anos.Uma jovem de 18 anos,que é filha de um casal de amigos do ministro, o acusa de tentar agarrá-la durante um banho de mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio teria ocorrido no mês passado, quando o ministro, a jovem e seus pais passavam férias em Balneário Camboriú, litoral de Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o STJ abriu uma sindicância para apurar o caso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buzzi apresentou um atestado médico e está afastado do trabalho por questões médicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, os advogados Paulo Emílio Catta Pretta e Maria Fernanda Ávila negaram as acusações e disseram que ainda não tiveram acesso aos procedimentos abertos no CNJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ministro Marco Buzzi não cometeu qualquer ato impróprio, como será possível demonstrar oportunamente no âmbitos dos procedimentos já instaurados”, afirmou a defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa Civil de São Paulo alerta para risco de deslizamentos de terra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão feminino, vitória do Palmeiras, 7x1 do Flamengo e mais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa investiga impacto do microplástico no organismo humano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil capta US$ 4,5 bilhões em títulos no mercado internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula defende educação para o combate à violência contra mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNJ recebe nova denúncia de importunação sexual contra ministro do STJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizadores dos Jogos de Inverno investigam incidentes com medalhas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/cnj-recebe-nova-denuncia-de-importunacao-sexual-contra-ministro-do-stj&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Conselho Nacional de Justiça (CNJ) confirmou nesta segunda-feira (9) que recebeu uma nova denúncia de importunação sexual contra o ministro Marco B...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 19:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 19:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 19:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 19:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UX_ywOczocpWvLbNbb2gN4V5SDY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/marco_buzzi.jpg?itok=5rvqP13u</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cármen Lúcia vota contra gratificação de desempenho a inativos do INSS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/carmen-lucia-vota-contra-gratificacao-de-desempenho-inativos-do-inss</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:54:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/carmen-lucia-vota-contra-gratificacao-de-desempenho-inativos-do-inss#1003</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasi
A ministra Cármen Lucia, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou contra o pagamento de gratificação por desempenho ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Li3C6Rwe4UxNRwVonPXr7O7f4gs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/958839-060515-dsc_9915.jpg?itok=QjxMyNnd&quot; alt=&quot;Cármen Lúcia vota contra gratificação de desempenho a inativos do INSS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Cármen Lucia, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou contra o pagamento de gratificação por desempenho a servidores aposentados do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O voto da ministra foi proferido na última sexta-feira (6), durante a abertura do julgamento virtual que vai decidir se o pagamento da Gratificação de Desempenho de Atividade do Seguro Social(GDASS) vale para os inativos do órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conclusão do julgamento estáprevistapara a próxima sexta-feira (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário virtual do Supremo julga um recurso do INSS para derrubar uma decisão da Justiça Federal do Rio de Janeiro que reconheceu a paridade entre servidores ativos e inativos e garantiu a gratificação aos aposentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que aumentou a pontuação mínima de 30 para 70 pontos na avaliação de desempenho dos ativos, independentemente do resultado da avaliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os magistrados federais aceitaram recurso de um servidor inativo e entenderam que a regra fixada na lei tornou a gratificação de natureza geral. Dessa forma, ela também é devida aos aposentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a decisão, o INSS recorreu ao Supremo. De acordo com o órgão, a gratificação não pode ser incorporada a aposentadorias e pensões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a ministra Cármen Lúcia afirmou que alteração na pontuação de desempenho individual não autoriza o pagamento da gratificação a inativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra também entendeu que os valores que já foram recebidos não precisam ser devolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem-se que mera alteração do limite mínimo da Gratificação de Desempenho de Atividade do Seguro Social – GDASS, de 30 para 70 pontos, não confere natureza genérica, capaz de estender sua aplicabilidade aos servidores inativos. Assim, permanece inalterado o pressuposto essencial, qual seja, a realização das avaliações de desempenho individual e institucional”, afirmou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento virtual está previsto para ser encerrado às 23h59 da próxima sexta-feira (13). Faltam os votos de dez ministros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa Civil de São Paulo alerta para risco de deslizamentos de terra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão feminino, vitória do Palmeiras, 7x1 do Flamengo e mais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa investiga impacto do microplástico no organismo humano&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/carmen-lucia-vota-contra-gratificacao-de-desempenho-inativos-do-inss&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasi
A ministra Cármen Lucia, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou contra o pagamento de gratificação por desempenho ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 19:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 19:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 19:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 19:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Li3C6Rwe4UxNRwVonPXr7O7f4gs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/958839-060515-dsc_9915.jpg?itok=QjxMyNnd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa e MDS lançam microcrédito para integrantes no CadÚnico</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-e-mds-lancam-microcredito-para-integrantes-no-cadunico</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:54:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-e-mds-lancam-microcredito-para-integrantes-no-cadunico#1004</guid>
      <description>O ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) e a Caixa Econômica Federal lançaram hoje (9), na capital paulis...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VGjoN137WxtoL6v0_hN6v-J9zXY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/caixa_e_mds_lancam_microcredito_para_empreendedores_cadastrados_no_cadunico01.jpg?itok=BtbY6VLo&quot; alt=&quot;Caixa e MDS lançam microcrédito para integrantes no CadÚnico&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) e a Caixa Econômica Federal lançaram hoje (9), na capital paulista, a oportunidade de microcrédito para famílias do Cadastro Único (CadÚnico), registro que permite ao governo saber quem são e como vivem as famílias de baixa renda no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em fase piloto, o microcrédito vai funcionar de forma experimental por 90 dias, começando por São Paulo, Rio de Janeiro e Belo Horizonte e depois se estenderá para o resto do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empréstimo integra o programa Acredita no Primeiro Passo, que tem por objetivo combater a pobreza e a desigualdade por meio do trabalho, oferecendo crédito e qualificação para famílias de maior vulnerabilidade social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros contratos foram assinados na tarde desta segunda-feira pelo ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS), Wellington Dias, e o presidente da Caixa, Carlos Vieira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se trata só de um financiamento, é um crédito assistido. Tem o crédito, mas tem a assistência para o próprio negócio, como o negócio da beleza, da gastronomia, do pequeno comércio”, explicou o ministro, em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma pessoa que quer um financiamento, mas o juro está alto, aqui ela terá uma condição de taxa adequada para o financiamento com a Caixa. Se ela quer [empreender], mas não tem um avalista ou não tem uma garantia, o presidente Lula criou um fundo garantidor”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco do programa são mulheres, pessoas negras, jovens, pessoas com deficiência e de povos e comunidades tradicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crédito varia entre R$ 500 e R$ 21 mil, com garantia do Fundo Garantidor de Operações (FGO). O prazo varia entre 4 e 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos expandindo esses créditos de forma que essas pessoas consigam desenvolver suas atividades laborais. Esse é o grande propósito”, ressaltou o presidente da Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas das pessoas que serão beneficiadas com o crédito são os ambulantes da Associação Guerreiros, que congrega ambulantes, feirantes e trabalhadores informais de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a presidente da associação, Margarida Ramos, esse crédito deve ajudar os ambulantes principalmente no momento de compra de mercadorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As pessoas querem investir em mercadoria ou obter algum crédito para momentos de necessidade”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu ficava preocupada porque eu via vários programas do governo para todos os tipos de trabalhadores, mas para o trabalhador informal ele não chegava. Esse programa caiu assim na hora certa”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda nesta segunda-feira, o ministro lançou, na capital paulista, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, um jogo online de educação financeira, elaborado junto com a bandeira Visa, e voltado para inscritos no CadÚnico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-e-mds-lancam-microcredito-para-integrantes-no-cadunico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) e a Caixa Econômica Federal lançaram hoje (9), na capital paulis...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 19:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 19:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 19:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 19:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VGjoN137WxtoL6v0_hN6v-J9zXY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/09/caixa_e_mds_lancam_microcredito_para_empreendedores_cadastrados_no_cadunico01.jpg?itok=BtbY6VLo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dólar cai para o menor valor em 21 meses, e bolsa bate recorde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/dolar-cai-para-o-menor-valor-em-21-meses-e-bolsa-bate-recorde</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:54:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/dolar-cai-para-o-menor-valor-em-21-meses-e-bolsa-bate-recorde#1005</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Num dia de euforia no mercado financeiro, o dólar caiu para o menor nível em 21 meses e fechou abaixo de R$ 5,20. A...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mrDjTR2zqhBRdsHsB9DYyyoKlEs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dolar_moeda_0803221206.jpg?itok=Lfnkvs7j&quot; alt=&quot;Dólar cai para o menor valor em 21 meses, e bolsa bate recorde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num dia de euforia no mercado financeiro, o dólar caiu para o menor nível em 21 meses e fechou abaixo de R$ 5,20. A bolsa de valores teve forte alta e bateu recorde, superando os 186 mil pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial encerrou esta segunda-feira (9) vendido a R$ 5,188, com queda de R$ 0,032 (-0,62%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cotação caiu durante toda a sessão, chegando a R$ 5,17 por volta das 13h. A partir daí, investidores aproveitaram para comprar moeda barata, mas a moeda não deixou de operar em baixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moeda estadunidense está no menor nível desde 28 de maio de 2024, quando estava em R$ 5,15. A divisa acumula queda de 5,47% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado de ações teve um dia de ganhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 186.241 pontos, com alta de 1,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador foi puxado por ações de bancos, de petroleiras e de mineradoras, setores com maior peso no índice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última vez em que o Ibovespa tinha batido recorde foi no último dia 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bolsa brasileira sobe 15,69% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar iniciou o pregão em queda frente ao real, acompanhando o movimento no mercado internacional. Possíveis intervenções para fortalecer o iene japonês e a repercussão de dados recentes da economia dos Estados Unidos contribuíram para a queda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números do mercado de trabalho americano, divulgados na semana passada, vieram abaixo do esperado. Isso aumentou as chances de que o Federal Reserve (Fed, Banco Central estadunidense) volte a reduzir os juros. Além disso, a vitória eleitoral da primeira-ministra japonesa Sanae Takaichifez o dólar recuar diante do iene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal fator, no entanto, que pesou no mercado foi a recomendação do governo da China de que bancos privados reduzam a compra de títulos do Tesouro dos Estados Unidos. O país asiático é o maior detentor de papéis estadunidenses e pretende diversificar as reservas internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa combinação de fatores fez o dólar cair e a bolsa subir. A moeda estadunidense também cedeu diante de divisas de outros países emergentes, como o rand sul-africano, o peso mexicano e o peso chileno. Esse ambiente mais favorável aos mercados emergentes, observado desde o início do ano, tende a persistir e pode continuar a beneficiar o câmbio brasileiro nos próximos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa Civil de São Paulo alerta para risco de deslizamentos de terra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/dolar-cai-para-o-menor-valor-em-21-meses-e-bolsa-bate-recorde&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Num dia de euforia no mercado financeiro, o dólar caiu para o menor nível em 21 meses e fechou abaixo de R$ 5,20. A...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 18:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 18:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 18:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 18:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mrDjTR2zqhBRdsHsB9DYyyoKlEs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dolar_moeda_0803221206.jpg?itok=Lfnkvs7j</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chuvas intensas no Rio de Janeiro levam ao acionamento da Marinha</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-intensas-no-rio-de-janeiro-levam-ao-acionamento-da-marinha</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:54:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-intensas-no-rio-de-janeiro-levam-ao-acionamento-da-marinha#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Diante de condições climáticas extremas e de temporais que afetam o estado do Rio de Janeiro,
a Marinha acionou pela...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/g7G2b22oMja34GfzrprdoewFp3k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/22/_mg_0490-2.jpg?itok=tbINHLIC&quot; alt=&quot;Chuvas intensas no Rio de Janeiro levam ao acionamento da Marinha&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante de condições climáticas extremas e de temporais que afetam o estado do Rio de Janeiro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a Marinha acionou pela primeira vez a Força de Resposta Imediata a Desastres Ambientais (Frida) do Corpo de Fuzileiros Navais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A operação foi empregada para apoiar o Norte Fluminense após fortes chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Frida foi criada em dezembro passado em parceria com oBanco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é trabalhar em coordenação com a Defesa Civil para reduzir os impactos causados por eventos extremos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Frida atuou, no último sábado (7), nos municípios de Cantagalo e Porciúncula oferecendo apoio humanitário, com ênfase na retirada de detritos e recomposição das vias públicas, restabelecimento de acessos e suporte direto às comunidades isoladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Porciúncula, segundo a prefeitura da cidade, 1.090 moradores foram diretamente impactados pelo temporal no sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do reforço da Marinha, a prefeitura diz que as equipes municipais atuam em ações emergenciais de limpeza, recuperação da infraestrutura e apoio às famílias afetadas. O Governo do Estado anunciou o envio de maquinários para apoio às operações e a análise de medidas voltadas ao atendimento das pessoas diretamente atingidas pelas enchentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Cantagalo está em situação de emergência desde o último dia 6, em razão dos danos causados pelas fortes chuvas, especialmente nos distritos de Euclidelândia e Boa Sorte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura da cidade informou que segue atuando de forma integrada, com apoio do Governo do Estado, priorizando a segurança da população e o atendimento às pessoas afetadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das rotas afetadas no município foi RJ-152. Também no último dia 6, a prefeitura informou que foi feito um desvio na rota, liberando o fluxo apenas para veículos leves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Marinha, um grupo de 120 militares chegou ao Norte Fluminense, seis horas e 30 minutos depois de acionada, no sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um primeiro momento, segundo a Marinha, foram empregadas 24 viaturas especializadas, tratores e retroescavadeiras, além de recursos tecnológicos avançados, como drones capazes de operar sob condições climáticas adversas em observação aérea de regiões afetadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tropa ficará, alojada provisoriamente na Escola Municipal Elestar Caetano Mendes, na região de Euclidelândia, conforme informou a Marinha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-intensas-no-rio-de-janeiro-levam-ao-acionamento-da-marinha&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Diante de condições climáticas extremas e de temporais que afetam o estado do Rio de Janeiro,
a Marinha acionou pela...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 18:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 18:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 18:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 18:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/g7G2b22oMja34GfzrprdoewFp3k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/22/_mg_0490-2.jpg?itok=tbINHLIC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MP de Minas faz alerta sobre exposição de menores nas redes sociais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mp-de-minas-faz-alerta-sobre-exposicao-de-menores-nas-redes-sociais</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:54:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mp-de-minas-faz-alerta-sobre-exposicao-de-menores-nas-redes-sociais#1007</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O Grupo de Atuação Especial de Combate aos Crimes Cibernéticos do Ministério Público de Minas Gerais (Gaeciber/MPM...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WpUf9kVwiKBBRr_C3Z8uRKDmntk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1003009-%20marista_0888.jpg?itok=PnnvxzgR&quot; alt=&quot;MP de Minas faz alerta sobre exposição de menores nas redes sociais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo de Atuação Especial de Combate aos Crimes Cibernéticos do Ministério Público de Minas Gerais (Gaeciber/MPMG) alerta os pais para não publicarem fotos dos filhos com uniforme da escola. O órgãoesclarece que a exposição da rotina das crianças em redes sociais deve ser evitada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações como o nome da escola onde o menor estuda, os cursos que frequenta, podem ser úteis para bandidos que se dedicam a elaborar trotes de sequestro ou mesmo para aqueles que estão em busca de vítimas para sequestrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador do Gaeciber, promotor de Justiça André Salles, disse nesta segunda-feira (9) à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que o alerta visa conscientizar pais e responsáveis sobre a gravidade docostume.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A maioria dos crimes cometidos pela internet não é crime cibernético. Não é cometida mediante atitudes tecnológicas. Essa superexposição fornece mais detalhes da vida das pessoas”, explica o promotor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo comSalles, a chamada engenharia social é a mais famosa manipulação. “Essa exposição fornece informações preciosas aos criminosos, no sentido de que vão saber qual é a rotina, onde a criança estuda, para onde vai, os locais onde os pais vão estar em determinados horários”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Salles sustentou que esse tipo de exposição deve ser evitado. As crianças devem obedecer a critérios nas redes sociais, atendendo a limites impostos pelos pais e responsáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E mesmo que postem fotos ou dados, os pais devem limitar quem terá acesso a essas informações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Porque essas informações são valiosas para bandidos quando vão elaborar seus golpes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O promotor advertiu que esses bandidos podem estabelecer uma relação de confiança, anunciando-se como outras pessoas, por exemplo um diretor de escola ou gerente de banco, de modo que a armadilhafica mais crível para avítima do golpe que é armado a partir das próprias informações fornecidas nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MPMG tem feito campanhas para reduzira exposição das pessoas nas redes sociais, principalmente de crianças e adolescentes, em relação a golpes e a crimes pessoais, como montagem de foto, que afetam vítimas de todas as idades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é conscientizar a população para aumentar o controle, “que deve ser reforçado”, e qual é o limite para divulgação do trabalho das pessoas na internet. “Qualquer informação serve como identidade”, alertou. O Gaeciber tem feito campanhas também para o público interno do MPMG, com a mesma finalidade de conscientização dos funcionários do órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) de 2024 mostram que 94% dos brasileiros estão ligados à internet. É preciso, entretanto, que essa população se conscientize do uso responsável da internet, ponderou o promotor de Justiça. O Gaeciber está sempre realizando trabalho de prevenção e conscientizaçãoquanto aos cuidados e atenção referentes aos crimes nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi criada recentemente uma “força tarefa para evitar golpes no pagamento do IPVA e também para falar de repressão, que tem obtido condenações”. No ano passado, a força tarefa obteve condenações superiores a 14 anos de prisão para autores de crimes sexuais e a mais de 12 anos para crimes de extorsão. “Isso demonstra que esses fatos são muito graves”, concluiu André Salles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mp-de-minas-faz-alerta-sobre-exposicao-de-menores-nas-redes-sociais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O Grupo de Atuação Especial de Combate aos Crimes Cibernéticos do Ministério Público de Minas Gerais (Gaeciber/MPM...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 18:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 18:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 18:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 18:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WpUf9kVwiKBBRr_C3Z8uRKDmntk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1003009-%20marista_0888.jpg?itok=PnnvxzgR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CBF divulga datas e horários dos jogos da 1ª fase da Copa do Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cbf-divulga-datas-e-horarios-dos-jogos-da-1a-fase-da-copa-do-brasil</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:54:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cbf-divulga-datas-e-horarios-dos-jogos-da-1a-fase-da-copa-do-brasil#1008</guid>
      <description>© Lucas Figueiredo/CBF/Direitos Reservados
tiveram datas e horários definidos nesta segunda-feira (9) pela CBF. Afase inicial, de 17 a 19 de fevereir...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zZJ-Kj5YD5--YOMpFB1euHq6gHM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/taca_trofeu_copa_do_brasil.jpg?itok=q3TGW0vq&quot; alt=&quot;CBF divulga datas e horários dos jogos da 1ª fase da Copa do Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lucas Figueiredo/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tiveram datas e horários definidos nesta segunda-feira (9) pela CBF. Afase inicial, de 17 a 19 de fevereiro, reunirá 28 dos 126 clubes participantes. A partida de abertura será entre Sampaio Corrêa-RJ e Desportiva Ferroviária-ES, em 17 de fevereiro (uma terça-feira), às 20h (horário de Brasília), em Saquarema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir deste ano, a Copa do Brasil distribuirá duas vagas para a Copa Libertadores (campeão e vice). Da primeira à quarta fase, a competição teráem jogos únicos. Se houver empate nos 90 minutos da partida, a classificação se dará em disputa de pênaltis. As quatrofases restantes terão partidas de ida e volta.Pela primeira vez, a decisão do título da Copa do Brasil ocorrerá em embate único, programado para 6 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira fase do torneio reúne os clubes com menor pontuação no Ranking Nacional de Clubes (RNC),organizado pela CBF. Quem avançar, se junta a outros 74 times na segunda etapa, totalizando 88 equipes. Aterceira etapareunirá os 44 classificados na etapa anterior e também os campeões da Copa Verde (Paysandu), Copa Nordeste (o vice-campeão Confiança herdou a vaga do Bahia, vencedor), Série C (Ponte Preta) e Série D. Já a quarta fase contará apenas com os 24 classificados na etapa anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os clubes da Série A do Campeonato Brasileiro (Flamengo, Fluminense, Vasco, Botafogo, Palmeiras, Corinthians, São Paulo, Santos, Bragantino, Mirassol, Atlético-MG, Cruzeiro, Internacional, Grêmio, Athletico-PR, Coritiba, Bahia, Vitória, Remo e Chapecoense) entrarão no torneio apenas na quinta fase, junto com os 12 classificados na quarta fase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos - primeira fase da Copa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h I Sampaio Corrêa-RJ x Desportiva Ferroviária-ES - Estádio Lourival Gomes, em Saquarema, Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h - Porto-BA x Serra Branca-PB- Estádio Agnaldo Bento, em Porto Seguro, Bahia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h30 - Maguary-PE x Laguna-RN - Estádio Artur Tavares de Melo, em Bonito, Pernambuco;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h - Baré-RR x Madureira - Estádio Canarinho, em Boa Vista, Roraima;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h30 - Araguaína-TO x Primavera-SP - Estádio Mirandão, em Araguaína, Tocantins;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h - Gama-DF x Monte Roraima - Estádio Valmir Bezerra, em Gama, Distrito Federal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h - Betim-MG x Piauí - Arena Urbana, em Betim, Minas Gerais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h - América-SE x Tirol -Estádio Bastião, em Aracaju, Sergipe;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h - Santa Catarina x IAPE-MA - Estádio Alfredo João Krieck, em Rio do Sul, Santa Catarina;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cbf-divulga-datas-e-horarios-dos-jogos-da-1a-fase-da-copa-do-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lucas Figueiredo/CBF/Direitos Reservados
tiveram datas e horários definidos nesta segunda-feira (9) pela CBF. Afase inicial, de 17 a 19 de fevereir...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 18:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 18:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 18:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 18:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zZJ-Kj5YD5--YOMpFB1euHq6gHM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/taca_trofeu_copa_do_brasil.jpg?itok=q3TGW0vq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio pede mais 20 dias para enviar imagens da Operação Contenção ao STF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/rio-pede-mais-20-dias-para-enviar-imagens-da-operacao-contencao-ao-stf</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:54:56 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/rio-pede-mais-20-dias-para-enviar-imagens-da-operacao-contencao-ao-stf#1009</guid>
      <description>O governo do Rio de Janeiro pediu ao ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), a prorrogação do
prazo para entregar à Polícia ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/N7xM8ydhaSksGvIN207Sr-mmt3k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/29/toms9683.jpg?itok=eI9GEOF6&quot; alt=&quot;Rio pede mais 20 dias para enviar imagens da Operação Contenção ao STF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo do Rio de Janeiro pediu ao ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), a prorrogação do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prazo para entregar à Polícia Federal (PF) as câmeras corporais e imagenscapturadas durante a Operação Contenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, considerada a ação policial mais letal da história do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na petição encaminhada ao Supremo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a procuradoria do estado pediu mais 20 dias úteis para entregar todo o material e permitir que a PF realize a perícia determinada pelo ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A solicitação foi enviada à Corte na última sexta-feira (6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo estadual, o alargamento do prazo é necessário para reunir todo do material coletado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A determinação de envio de todas as câmeras e/ou imagens capturadas durante a Operação Contenção envolve elevado volume de dados audiovisuais, provenientes de diferentes órgãos estaduais, o que demanda procedimentos técnicos de consolidação, organização e verificação da integridade das informações”, justificou o governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 5 deste mês, Moraes deu prazo de 15 dias para que as imagens e as câmeras corporais utilizadas pelos policiais sejam entregues à PF,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que deverá apresentar os laudos do trabalho realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação foi deflagrada em outubro do ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelas polícias civil e militar contra a facção criminosa Comando Vermelho e terminou com a morte de 122 pessoas, entre elas cinco policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do ministro foi tomada no processo conhecido como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ADPF das Favelas - Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF) nº 635&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na ação, a Corte já determinou diversas medidas para redução da letalidade durante operações em comunidades do Riode Janeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/rio-pede-mais-20-dias-para-enviar-imagens-da-operacao-contencao-ao-stf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo do Rio de Janeiro pediu ao ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), a prorrogação do
prazo para entregar à Polícia ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-09 18:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-09 18:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-09 18:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-09 18:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/N7xM8ydhaSksGvIN207Sr-mmt3k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/29/toms9683.jpg?itok=eI9GEOF6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
