<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Ceará ganhará primeiro centro universitário municipal; CEE analisará credenciamento</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/19/ceara-ganhara-primeiro-centro-universitario-municipal-cee-analisara-credenciamento/</guid>
    <pubDate>2025-12-19T10:30:01</pubDate>
    <description><![CDATA[O Ceará passará a contar com o primeiro centro universitário municipal do Estado e o segundo do Nordeste brasileiro. O comunicado foi feito pelo prefeito do município de Maracanaú, Roberto Pessoa, durante visita ao Conselho Estadual de Educação do Ceará (CEE) na tarde da quinta-feira (18). O Centro Universitário de Educação, Ciências e Tecnologia (Ceumar) funcionará no município da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), a partir do primeiro semestre de 2026, sendo mantido pela Prefeitura.

O objetivo da visita de Roberto pessoa ao CEE foi realizar a entrega da documentação necessária para o processo de credenciamento do Ceumar junto ao Conselho. O prefeito estava acompanhado dos futuros reitor e vice-reitor da nova instituição de ensino, os professores Marcelo farias e Júlio César da Costa, respectivamente. A comitiva foi recebida pela presidente, vice-presidente, secretária geral e presidente da Câmara de Educação Superior e Profissional (Cesp) do CEE, professoras Ada Pimentel, Lúcia Veras, Aurila Maia Freire e Guaraciara Barros Leal, respectivamente.

O Centro Universitário de Educação, Ciências e Tecnologia de Maracanaú (Ceumar) deverá contar com quatro cursos de graduação e 280 vagas para estudantes. Serão ofertados os cursos de  graduação em Pedagogia, Serviço Social, Análise e Desenvolvimento de Sistemas e Design de Moda, sendo oferecidas 70 vagas em cada graduação, 35 no turno da tarde e 35 no período noturno. Os cursos foram definidos após audiência pública e em conformidade com as demandas atuais de mercado de trabalho no município de Maracanaú. A ideia é que, posteriormente, seja realizada a abertura de novos cursos de graduação, conforme as necessidades de qualificação em Maracanaú.

Como Fundação de Direito Público, o Ceumar ministrará ensino superior em nível de graduação (gratuito) e pós-graduação, além de oferecer programas de extensão e realizar pesquisas, objetivando o desenvolvimento local e regional sustentável.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Ceará passará a contar com o primeiro centro universitário municipal do Estado e o segundo do Nordeste brasileiro. O comunicado foi feito pelo prefeito do município de Maracanaú, Roberto Pessoa, durante visita ao Conselho Estadual de Educação do Ceará (CEE) na tarde da quinta-feira (18). O Centro Universitário de Educação, Ciências e Tecnologia (Ceumar) funcionará no município da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), a partir do primeiro semestre de 2026, sendo mantido pela Prefeitura.

O objetivo da visita de Roberto pessoa ao CEE foi realizar a entrega da documentação necessária para o processo de credenciamento do Ceumar junto ao Conselho. O prefeito estava acompanhado dos futuros reitor e vice-reitor da nova instituição de ensino, os professores Marcelo farias e Júlio César da Costa, respectivamente. A comitiva foi recebida pela presidente, vice-presidente, secretária geral e presidente da Câmara de Educação Superior e Profissional (Cesp) do CEE, professoras Ada Pimentel, Lúcia Veras, Aurila Maia Freire e Guaraciara Barros Leal, respectivamente.

O Centro Universitário de Educação, Ciências e Tecnologia de Maracanaú (Ceumar) deverá contar com quatro cursos de graduação e 280 vagas para estudantes. Serão ofertados os cursos de  graduação em Pedagogia, Serviço Social, Análise e Desenvolvimento de Sistemas e Design de Moda, sendo oferecidas 70 vagas em cada graduação, 35 no turno da tarde e 35 no período noturno. Os cursos foram definidos após audiência pública e em conformidade com as demandas atuais de mercado de trabalho no município de Maracanaú. A ideia é que, posteriormente, seja realizada a abertura de novos cursos de graduação, conforme as necessidades de qualificação em Maracanaú.

Como Fundação de Direito Público, o Ceumar ministrará ensino superior em nível de graduação (gratuito) e pós-graduação, além de oferecer programas de extensão e realizar pesquisas, objetivando o desenvolvimento local e regional sustentável.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-16.23.52.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>