<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 31/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>2 notícias publicadas hoje (2 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 20:41:02 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Fortaleza Ligada nos 300: primeiro dia do Réveillon 2026 anima a cidade com programação descentralizada</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-ligada-nos-300-primeiro-dia-do-reveillon-2026-anima-a-cidade-com-programacao-descentralizada</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251231-8ee5950db156</guid>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:25:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza Ligada nos 300: primeiro dia do Réveillon 2026 anima a cidade com programação descentralizada - Quarta, 31 Dezembro 2025 09:25</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/3/31%2012%20reveillon%200Z9A8398.JPG" alt="Fortaleza Ligada nos 300: primeiro dia do Réveillon 2026 anima a cidade com programação descentraliz" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="palco do show" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/3/31 12 Reveillon IMG_5118.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Milhares de pessoas acompanharam shows de artistas nacionais e locais no Aterro da Praia de Iracema, no Polo Messejana e no Polo Conjunto Ceará</figcaption></figure>
<p>Começou a grande festa de toda a cidade. Nesta terça-feira (30/12), o primeiro dia do Réveillon de Fortaleza 2026 movimentou a capital cearense com apresentações simultâneas em três diferentes pontos. Milhares de pessoas acompanharam shows de artistas nacionais e locais no Aterro da Praia de Iracema, no Polo Messejana e no Polo Conjunto Ceará, vivendo uma festa descentralizada e acessível para fortalezenses e turistas. A programação segue pelo dia 31, com a tradicional festa da virada no Aterro.</p>
<p>Durante a noite, o prefeito Evandro Leitão percorreu os três territórios da festa. No Polo Conjunto Ceará, o primeiro visitado, ele destacou os benefícios da política de descentralização.</p>
<p>“Com a descentralização, a gente reconhece e valoriza todos os bairros da nossa cidade. Trazer o Réveillon para locais como o Conjunto Ceará e a Messejana, além do Aterro, é possibilitar que as pessoas celebrem perto de casa, que o comércio local se movimente e que mais famílias tenham acesso a essa festa. É isso que queremos fortalecer cada vez mais”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>A determinação de democratizar o acesso da população também se estende a outros eventos. “Vamos ampliar os polos do Carnaval. Este ano foram 15. Em 2026, teremos 25 polos, contemplando mais bairros e movimentando ainda mais a economia e a cultura", antecipou Evandro.</p>
<p>Acompanhando o prefeito, a vice-prefeita Gabriella Aguiar ressaltou que toda a estrutura do Réveillon foi montada para garantir a segurança e a tranquilidade da população. “É uma estrutura muito acolhedora, feita para as pessoas chegarem com segurança e aproveitarem a festa em paz, como a gente deseja. Que este momento traga alegria, saúde, prosperidade, e que em 2026 a gente continue esse diálogo com as comunidades, chegando a todos os bairros e construindo, junto com a população, a capital de todos.” </p>
<p><strong>Polo Conjunto Ceará</strong></p>
<p>Dipas + Di Ferreira abriram a programação no Polo Conjunto Ceará. Com um repertório diversificado, o show reuniu a versatilidade musical de Dipas, que transita por gêneros como samba, pagode, rap, trap e funk, com o trabalho autoral de Di Ferreira, marcado pela identidade e a ancestralidade.</p>
<p>Em seguida, subiram ao palco Marcinho, Luis Marcelo e Gabriel e Seu Desejo. Natanzinho Lima encerrou a noite. Ocupando uma área de aproximadamente 10.000m², o palco do local começou a ser montado em 15 de dezembro.</p>
<p>Moradora do Conjunto Ceará, a agente de atendimento Camila Lopes foi assistir ao show junto com mais de dez familiares. “Há muito tempo eu não via uma festa grande na Messejana. E uma das melhores coisas que eu achei foi essa flexibilidade de não concentrar o Réveillon só no Aterro. Teve gente que veio de ônibus e levou só cinco minutos pra chegar aqui, e as atrações estão ótimas.“</p>
<p>Já a estudante de fisioterapia Adria Castro veio de Belém do Pará para passar as férias e curtir o Réveillon de Fortaleza. Para ela, a festa proporcionou a oportunidade de conhecer outras regiões da cidade.</p>
<p>“Estou achando bom, porque quando a gente conhece uma cidade, geralmente essas festas são em um local só. Aqui não, é em vários, e bem organizado, com uma galera gente boa e programação maravilhosa”, avaliou, aproveitando para avaliar a cidade como “bonita e acolhedora”.</p>
<p><strong>Polo Messejana</strong></p>
<figure><img alt="palco do show" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/3/21 12 Reveillon 0Z9A9687.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Em Messejana, encerramento ficou por conta de Taty Girl.</figcaption></figure>
<p>No Polo Messejana, a festa começou com o cantor Gustavo Serpa, seguido por Vanessa A Cantora com Paulinha Ravett. No show de Vicente Nery, logo em seguida, o ponto alto foi o agradecimento ao público com chuva de pétalas de rosa despejada de um helicóptero. No adiantado da noite, o comandante Xand Avião fez o povo cantar e dançar, e o encerramento ficou por conta de Taty Girl.</p>
<p>A dona do baú mais famoso da cidade também celebrou a descentralização e desejou mais fartura e amor para os fortalezenses no ano que chega. “Estou muito feliz de estar hoje fazendo esse Réveillon aqui em Messejana, do lado da minha casa, porque cantar em casa é mais gostoso. A Messejana está bem forrozeira hoje, dando mais show do que as atrações, dando um show de vozes, de alegria, de calma, de paz, de harmonia”, observou Taty Girl.</p>
<p>A compradora de produtos farmacêuticos Luciana Brito mora em Aquiraz e foi para a Messejana aproveitar os shows. “Isso pra mim é muito bom, essa novidade. Eu moro em Aquiraz há vinte anos e é a primeira vez que vejo um Réveillon em Messejana. Para quem mora longe do Aterro, é maravilhoso. Eu vim aqui para ver o Xand, o Taty Girl, que eu sou fã. Amei a programação, vou gritar bem muito.”</p>
<p>O trabalhador da indústria de vidro Pedro Paulo Gomes mora no bairro Cajazeiras, nas proximidades de Messejana, e foi com familiares e vizinhos participar da festa. “Eu achei muito tranquilo, muito família, bom pra trazer paz pro nosso ambiente. Se fosse na Beira-Mar ia ser muito caro o transporte, a gente ia pegar mais trânsito, ia demorar mais, aqui é bem simples”, comparou, destacando que a experiência prazerosa reverbera, “passa para a família”, e ajuda a começar o ano com um clima agradável.</p>
<p><strong>Aterro da Praia de Iracema</strong></p>
<p>A programação do dia 30 no Aterro da Praia de Iracema teve início com Paulo José Benevides, seguido por Waldonys, Belinho da Silva + Gabi Nunes e a dupla Bruno e Marrone. Na sequência, o palco recebeu Luan Santana e Xand Avião. Já na madrugada, o público acompanhou o show romântico da banda Seu Desejo, com encerramento ao som do brega-piseiro com Natanzinho Lima.</p>
<p>Na noite da virada, dia 31 de dezembro, o Aterro da Praia de Iracema recebe Marcos Lessa, Nayra Costa e Transacionais, abrindo a programação. Em seguida, o público acompanha o som da banda Paralamas do Sucesso e curte com a cantora Claudia Leitte. O momento da virada será conduzido por Seu Jorge, que retorna ao palco após o espetáculo de fogos. Na sequência, o trapper Matuê assume o palco, seguido pelo forró autêntico de Wesley Safadão, com encerramento da programação ao som da cantora Taty Girl até o amanhecer do primeiro dia do novo ano.</p>
<p><strong>Confira a programação do dia 31 de dezembro</strong></p>
<p><strong><span>Aterro da Praia de Iracema</span></strong></p>
<p>17h – Marcos Lessa<br/>17h55 – Nayra Costa<br/>18h50 – Transacionais<br/>19h55 – Paralamas do Sucesso<br/>21h30 – Claudia Leitte<br/>23h10 – Seu Jorge<br/>00h10 – Seu Jorge<br/>01h – Matuê<br/>2h35 – Wesley Safadão<br/>4h30 – Taty Girl</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-ligada-nos-300-primeiro-dia-do-reveillon-2026-anima-a-cidade-com-programacao-descentralizada" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/3/31%2012%20reveillon%200Z9A8398.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/3/31%2012%20reveillon%200Z9A8398.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza Ligada nos 300: primeiro dia do Réveillon 2026 anima a cidade com programação descentraliz</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza registra 2.799 novos empregos em novembro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-registra-2-799-novos-empregos-em-novembro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251231-878413b4005d</guid>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:11:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza registra 2.799 novos empregos em novembro - Quarta, 31 Dezembro 2025 09:11</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/EMPREGO-E-RENDA.png" alt="Fortaleza registra 2.799 novos empregos em novembro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Fortaleza registrou saldo positivo de 2.799 empregos com carteira assinada em novembro, segundo dados do Novo Caged. O resultado colocou a capital na 7ª posição entre as capitais brasileiras que mais geraram vagas no mês, reforçando o bom desempenho do mercado de trabalho local.</p>
<p>No acumulado de janeiro a novembro de 2025, já são 26.378 novos postos formais, consolidando Fortaleza como um dos principais polos de geração de emprego do país. Entre as capitais do Nordeste, a cidade ficou em 3º lugar no saldo, além de liderar em admissões (27.875) e em estoque de empregos formais (780.261).</p>
<p>O saldo de novembro foi impulsionado principalmente pelos setores de Comércio (+1.724), Serviços (+1.598) e Indústria (+106). No Ceará, o saldo global foi de 5.874 novas vagas, e Fortaleza respondeu por 47,6% desse total, ocupando o 1º lugar entre os municípios que mais geraram empregos no estado</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-registra-2-799-novos-empregos-em-novembro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/EMPREGO-E-RENDA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/EMPREGO-E-RENDA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza registra 2.799 novos empregos em novembro</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>