<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 29/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:32:43 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Agefis realiza Operação Volta às Aulas com foco na fiscalização sanitária e ambiental em instituições de ensino</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-realiza-operacao-volta-as-aulas-com-foco-na-fiscalizacao-sanitaria-e-ambiental-em-instituicoes-de-ensino</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260129-4192a8b875f4</guid>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:23:00 +0000</pubDate>
<description>Agefis realiza Operação Volta às Aulas com foco na fiscalização sanitária e ambiental em instituições de ensino - Quinta, 29 Janeiro 2026 15:23</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Operacao_Volta_as_Aulas.jpg" alt="Agefis realiza Operação Volta às Aulas com foco na fiscalização sanitária e ambiental em instituiçõe" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Fiscais da Agefis verificam condições de sala de aula durante fiscalização em colégio " src="/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Operacao_Volta_as_Aulas.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Fiscalização da Agefis orienta instituições de ensino sobre boas práticas sanitárias e ambientais no início do ano letivo</figcaption></figure>
<p>A Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis) deu início, neste mês de janeiro, à Operação Volta às Aulas – Vigilância Sanitária e Ambiental, com foco nas instituições de ensino privadas da Capital. A iniciativa tem como objetivo verificar as boas práticas de funcionamento, orientar os responsáveis quanto ao manejo adequado de resíduos sólidos e assegurar o cumprimento da legislação sanitária e ambiental vigente.</p>
<p>A operação segue até o dia 30 de abril e contempla escolas e creches particulares que estão em processo de emissão ou renovação de licença sanitária. Durante as fiscalizações, as equipes avaliam a regularidade de documentos obrigatórios, como Alvará de Funcionamento, Licença Sanitária e Plano de Gerenciamento de Resíduos Sólidos (PGRS), quando exigido, além das condições sanitárias dos ambientes e das práticas adotadas no dia a dia das instituições.</p>
<p>As ações observam o cumprimento das normas estabelecidas na Portaria da Secretaria Municipal da Saúde (SMS) nº 443, de 5 de outubro de 2021, que regulamenta as boas práticas de funcionamento sanitário na prestação de serviços em instituições de ensino, bem como na Lei Municipal nº 8.222, de 28 de dezembro de 1998, que disciplina a aplicação de penalidades às infrações à legislação sanitária.</p>
<p>Além do caráter fiscalizatório, a ação também tem viés educativo, com orientações aos responsáveis pelos estabelecimentos sobre a importância da adoção de medidas que garantam ambientes seguros e adequados para alunos, professores e demais profissionais.</p>
<p>Quando identificadas irregularidades, são aplicadas as medidas administrativas previstas na legislação, conforme o Código da Cidade (Lei Complementar nº 270/2019) e normas específicas da Vigilância Sanitária. Identifica a necessidade, a fiscalização realiza retornos para verificar a regularização das inconformidades apontadas.</p>
<p><strong>Balanço</strong></p>
<p>Até esta quinta-feira (29/01), a Operação Volta às Aulas já contabiliza 27 fiscalizações, com a lavratura de 10 notificações e dois autos de infração. Os autos foram aplicados a dois estabelecimentos de educação infantil, localizados nos bairros Aldeota e De Lourdes, que funcionavam sem Plano de Gerenciamento de Resíduos Sólidos (PGRS). A infração é considerada grave, conforme o artigo 828 do Código da Cidade (Lei Complementar nº 270/2019), com multa que pode variar de R$ 202,50 a R$ 32.400,00.</p>
<p><strong>Denúncias</strong></p>
<p>A população pode acionar a fiscalização por meio da Central 156 e do aplicativo Fiscalize Fortaleza (disponível para Android e iOS).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-realiza-operacao-volta-as-aulas-com-foco-na-fiscalizacao-sanitaria-e-ambiental-em-instituicoes-de-ensino" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Operacao_Volta_as_Aulas.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Operacao_Volta_as_Aulas.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Agefis realiza Operação Volta às Aulas com foco na fiscalização sanitária e ambiental em instituiçõe</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura conecta aprendizagem e cultura geek no Sana 2026 com a participação de 10 mil alunos</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-conecta-aprendizagem-e-cultura-geek-no-sana-2026-com-a-participacao-de-10-mil-alunos</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260129-f750452b465b</guid>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:09:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura conecta aprendizagem e cultura geek no Sana 2026 com a participação de 10 mil alunos - Quinta, 29 Janeiro 2026 12:09</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/portal-sana_26.jpg-1024x517.jpeg" alt="Prefeitura conecta aprendizagem e cultura geek no Sana 2026 com a participação de 10 mil alunos" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A vivência cultural de cerca de 10 mil estudantes da Rede Municipal de Ensino será marcada, mais uma vez, pela participação no Sana 2026. A ação ocorre nos próximos sexta-feira a domingo (30/01 a 1º/02), no Centro de Eventos do Ceará, e conta com a organização da Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Educação (SME).</p>
<p>Nesta edição, estudantes de 188 escolas municipais participarão da programação, que contempla alunos do 5º ao 9º ano do Ensino Fundamental e da Educação de Jovens e Adultos (EJA). </p>
<p>Serão garantidos transporte, lanche e a distribuição de blusa padronizada para os estudantes durante os três dias de evento.</p>
<p>A visita ao Sana integra as ações pedagógicas que buscam ampliar o acesso dos estudantes a experiências culturais e educativas, ao incentivar a criatividade, a inovação e o protagonismo juvenil. O festival reúne diferentes linguagens e expressões da cultura pop e geek, como filmes, séries, animes, games, tecnologia e produções artísticas contemporâneas.</p>
<p>A logística de participação envolve o planejamento da SME, em parceria com os Distritos de Educação e a organização do evento, com foco no acolhimento e no acompanhamento dos estudantes ao longo da programação. </p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da Educação de Fortaleza com a formação integral dos alunos, valorizando experiências que dialogam com o universo juvenil e com as múltiplas formas de aprendizagem.</p>
<p><strong>Mais sobre o Sana</strong><br/><br/>O Sana é o maior evento geek do Norte e Nordeste do Brasil, realizado no Centro de Eventos do Ceará. O festival ocorre duas vezes ao ano, nos meses de janeiro e julho, e reúne públicos interessados em anime, mangá, games e cultura pop. Com uma programação diversificada, o evento conta com palcos temáticos, competições culturais, espaços de convivência e atividades interativas, além de áreas voltadas à valorização da produção artística autoral. A proposta do Sana é promover o encontro entre diferentes linguagens culturais e expressões criativas que dialoguem com o universo juvenil.</p>
<p><br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-conecta-aprendizagem-e-cultura-geek-no-sana-2026-com-a-participacao-de-10-mil-alunos" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/portal-sana_26.jpg-1024x517.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/portal-sana_26.jpg-1024x517.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura conecta aprendizagem e cultura geek no Sana 2026 com a participação de 10 mil alunos</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Carnaval de Fortaleza 2026: Yasmin Sensação é a nova confirmada e promete agitar o Aterrinho da Praia de Iracema</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/carnaval-de-fortaleza-2026-yasmin-sensacao-e-a-nova-confirmada-e-promete-agitar-o-aterrinho-da-praia-de-iracema</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260129-019f44d8ffb0</guid>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:02:00 +0000</pubDate>
<description>Carnaval de Fortaleza 2026: Yasmin Sensação é a nova confirmada e promete agitar o Aterrinho da Praia de Iracema - Quinta, 29 Janeiro 2026 12:02</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Yasmin.png" alt="Carnaval de Fortaleza 2026: Yasmin Sensação é a nova confirmada e promete agitar o Aterrinho da Prai" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Ciclo Carnavalesco de Fortaleza ganha mais um reforço de peso em sua programação. A cantora Yasmin Sensação é a nova confirmada e subirá ao palco do Aterrinho da Praia de Iracema no dia 17 de fevereiro (terça-feira), a partir das 20h.</p>
<p>Natural de São Francisco de Canindé, em Sergipe, cidade onde iniciou sua trajetória artística, Yasmin chega à capital cearense trazendo uma identidade musical autêntica. Seu repertório é marcado por uma mistura dançante e envolvente de arrocha, brega e forró, ritmos que conversam diretamente com a energia do público local.</p>
<p>A artista vive um momento de ascensão na carreira. Yasmin alcançou recentemente um feito impressionante: o hit "Fanatismo" ultrapassou a marca de 30 milhões de visualizações em apenas um mês de lançamento. Com essa força digital e carisma no palco, ela promete ser uma das grandes revelações da folia fortalezense.</p>
<p>A confirmação de Yasmin Sensação reforça a diversidade do line-up deste ano, com foco na descentralização, somando-se a ícones já anunciados como Macaúba do Bandolim, Arlindinho, Noda de Caju, Tarcísio do Acordeon, WIU, DJonga, Olodum, Jorge Aragão e Chico César. A mistura do arrocha sergipano com o samba e a MPB reafirma o compromisso do evento em promover um Carnaval plural e democrático.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/carnaval-de-fortaleza-2026-yasmin-sensacao-e-a-nova-confirmada-e-promete-agitar-o-aterrinho-da-praia-de-iracema" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Yasmin.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Yasmin.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Carnaval de Fortaleza 2026: Yasmin Sensação é a nova confirmada e promete agitar o Aterrinho da Prai</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Com apoio do Governo Federal, Fortaleza adere ao Programa Nacional de Segurança da Informação</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/com-apoio-do-governo-federal-fortaleza-adere-ao-programa-nacional-de-seguranca-da-informacao</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260129-64511cc3f5b9</guid>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:27:00 +0000</pubDate>
<description>Com apoio do Governo Federal, Fortaleza adere ao Programa Nacional de Segurança da Informação - Quinta, 29 Janeiro 2026 11:27</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/290126%20ppsi%20(1)%20(1).png" alt="Com apoio do Governo Federal, Fortaleza adere ao Programa Nacional de Segurança da Informação" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="O programa tem como objetivo elevar o nível de maturidade em privacidade e segurança da informação na administração pública (Fotos: Beatriz Boblitz)" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/290126 ppsi (1) (1).png" style="max-width:100%; height:auto;" title="O programa tem como objetivo elevar o nível de maturidade em privacidade e segurança da informação na administração pública (Fotos: Beatriz Boblitz)"/><figcaption>O programa tem como objetivo elevar o nível de maturidade em privacidade e segurança da informação na administração pública (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza aderiu, nesta quinta-feira (29/01), ao Programa de Privacidade e Segurança da Informação (PPSI), iniciativa do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) voltada à adequação de sistemas de informação e inteligência.</p>
<p>O programa tem como objetivo elevar o nível de maturidade em privacidade e segurança da informação na administração pública, reduzindo os riscos de vazamento de dados, ataques cibernéticos e fraudes. Com a adesão, Fortaleza torna-se o primeiro ente federado, além da União, a integrar formalmente o PPSI.</p>
<p>Como destacou o prefeito Evandro Leitão, o alinhamento entre os entes federativos foi fundamental para a implantação do programa na capital, reforçando o compromisso da gestão municipal com a modernização dos serviços públicos e dos processos internos.</p>
<p>“Mais uma vez, essa parceria e esse alinhamento entre os governos Federal, Estadual e Municipal têm sido fundamentais. Precisamos avançar de forma acelerada na transformação digital e na implantação de soluções em inteligência artificial. Temos realizado investimentos contínuos para impulsionar essa transformação, com foco na digitalização dos serviços, na inovação e, sobretudo, na melhoria do atendimento à população”, afirmou o prefeito.</p>
<figure><img alt="O prefeito Evandro Leitão reforçou o compromisso da gestão municipal com a modernização dos serviços públicos e dos processos internos" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/290126 ppsii.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;" title="O prefeito Evandro Leitão reforçou o compromisso da gestão municipal com a modernização dos serviços públicos e dos processos internos"/><figcaption>O prefeito Evandro Leitão reforçou o compromisso da gestão municipal com a modernização dos serviços públicos e dos processos internos</figcaption></figure>
<p>O diretor de Privacidade e Segurança Cibernética do MGI, Leonardo Ferreira, celebrou o pioneirismo de Fortaleza e destacou a importância de estados e municípios aderirem ao programa, diante do crescimento dos crimes virtuais.</p>
<p>“Fortaleza é o primeiro município do Brasil a aderir oficialmente ao Programa de Privacidade e Segurança da Informação. Trata-se de uma iniciativa essencial, sobretudo porque, desde a pandemia, observamos uma forte migração do crime patrimonial para os crimes digitais. Os casos de estelionato eletrônico, por exemplo, vêm crescendo a uma taxa próxima de 25% ao ano”, declarou.</p>
<p>Leonardo explicou ainda que o PPSI atua em duas frentes complementares: o fortalecimento da estrutura interna dos órgãos públicos e a ampliação da proteção aos serviços digitais oferecidos à população.</p>
<p>“A primeira é interna, voltada ao fortalecimento dos órgãos públicos. A segunda é externa, com foco direto no cidadão, ampliando a proteção dos serviços digitais. Hoje, a plataforma gov.br já reúne mais de 173 milhões de usuários, o que reforça a importância de políticas robustas de privacidade e segurança da informação”, concluiu.</p>
<p>A titular da Controladoria e Ouvidoria Geral do Município (CGM), Silvia Correia, destacou o esforço da gestão na proteção e segurança de dados e ressaltou que os servidores dos órgãos municipais já estão sendo capacitados no PPSI.</p>
<p>“Hoje, a proteção e a segurança de dados são temas centrais, porque sabemos que tanto a administração pública quanto os cidadãos, em sua vida privada, estão cada vez mais expostos a ataques cibernéticos e invasões. Já realizamos a adesão e iniciamos a fase de capacitação dos órgãos. Esta é a etapa inicial de uma metodologia que será implantada em toda a estrutura da Prefeitura de Fortaleza”, declarou.</p>
<p><strong>Integração ao CIIAR</strong></p>
<p>Durante a assinatura do termo de adesão ao PPSI, Silvia Correia pontuou que, nesta semana, Fortaleza também foi selecionada para integrar a Coalizão de Cidades para a Inteligência Artificial no Brasil (CIIAR Brasil). A iniciativa é desenvolvida no âmbito do GovTech Connect, programa regional impulsionado pelo BID Lab e executado pela Rede de Inovação Local (RIL), com a participação da Gobe Ventures como parceira técnica especializada.</p>
<p>A CIIAR Brasil constitui um espaço colaborativo de trabalho entre governos locais, voltado ao fortalecimento de capacidades institucionais para a adoção de inteligência artificial e tecnologias emergentes de forma ética, responsável e orientada à geração de valor público. O foco está na melhoria da gestão pública e na qualificação dos serviços prestados à população.</p>
<p>Além de Fortaleza, compõem a primeira fase do CIIAR: Belém (PA), Florianópolis (SC), Guarujá (SP), João Pessoa (PB), Maringá (PR), Porto Alegre (RS), Recife (PE), Rio de Janeiro (RJ) e Teresina (PI).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/com-apoio-do-governo-federal-fortaleza-adere-ao-programa-nacional-de-seguranca-da-informacao" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/290126%20ppsi%20(1)%20(1).png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/290126%20ppsi%20(1)%20(1).png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Com apoio do Governo Federal, Fortaleza adere ao Programa Nacional de Segurança da Informação</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vacina contra a gripe da campanha de 2025 estará disponível até 31 de janeiro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vacina-contra-a-gripe-da-campanha-de-2025-estara-disponivel-ate-31-de-janeiro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260129-1e267a227bfa</guid>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:50:00 +0000</pubDate>
<description>Vacina contra a gripe da campanha de 2025 estará disponível até 31 de janeiro - Quinta, 29 Janeiro 2026 08:50</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/29%2001%202026%20SMS%20DSC01082.jpeg" alt="Vacina contra a gripe da campanha de 2025 estará disponível até 31 de janeiro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Até o dia 31 de janeiro, os postos de saúde de Fortaleza estarão aplicando o imunizante contra a gripe (influenza), da campanha de 2025. A partir desta data, a Prefeitura de Fortaleza recolhe as doses remanescentes, atendendo a recomendação do Ministério da Saúde (MS). A iniciativa integra a preparação para Campanha Nacional de Vacinação contra a Influenza 2026.</p>
<p>O MS não divulgou o calendário da campanha de 2026, por isso, quem ainda não recebeu a dose de 2025 pode comparecer a uma unidade de saúde até o final deste mês, como alerta a secretária de saúde, Riane Azevedo. “A vacinação da gripe é extremamente importante, principalmente, pois iremos atravessar um período de sazonalidade, com riscos de novos casos de síndrome gripal.”</p>
<p>De acordo com o fluxo estabelecido nacionalmente, após o recolhimento das doses é necessário aguardar o envio do MS de novos lotes de vacinas, para início da nova campanha em 2026. A iniciativa segue o calendário e as diretrizes do Programa Nacional de Imunizações (PNI).</p>
<p>A transição segue um protocolo nacional de organização das campanhas anuais, garantindo que a população receba as doses atualizadas, conforme as cepas recomendadas pela Organização Mundial da Saúde (OMS) para o novo ciclo de imunização.</p>
<p><strong>Balanço da vacinação</strong></p>
<p>No período de 1º de abril a 31 de dezembro de 2025, Fortaleza aplicou 774.895 doses da vacina contra a influenza em toda a população.<br/><br/>Desse total, 386.091 doses foram destinadas ao publico prioritário, que inclui crianças, gestantes, idosos, trabalhadores da saúde e pessoas com comorbidades.</p>
<p>Já a população geral, com vacinação ampliada a partir de 20 de maio de 2025, recebeu 388.804 doses.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vacina-contra-a-gripe-da-campanha-de-2025-estara-disponivel-ate-31-de-janeiro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/29%2001%202026%20SMS%20DSC01082.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/29%2001%202026%20SMS%20DSC01082.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Vacina contra a gripe da campanha de 2025 estará disponível até 31 de janeiro</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>