<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Jornadas Pedagógicas mobilizam educadores para planejamento do ano letivo de 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/jornadas-pedagogicas-mobilizam-educadores-para-planejamento-do-ano-letivo-de-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T11:02:47</pubDate>
    <description><![CDATA[Anualmente, a Secretaria da Educação (Seduc) realiza na rede pública estadual de ensino as Jornadas Pedagógicas. Trata-se de um conjunto de encontros formativos, que reúnem gestores, professores e demais profissionais da educação para fortalecer o planejamento coletivo das ações pedagógicas que irão nortear o ano letivo.

As Jornadas Pedagógicas são realizadas tradicionalmente no período que antecede a volta às aulas, com o objetivo de organizar de forma colaborativa as estratégias que serão implementadas nas escolas ao longo do ano. As reuniões incentivam debates sobre práticas educativas, currículo, gestão escolar, avaliação, planejamento das turmas e demais aspectos relevantes para o sucesso do processo de ensino e aprendizagem.

As jornadas pedagógicas da rede pública estadual do Ceará ocorrem de 19 a 30 de janeiro. Primeiramente, a ação acontece em âmbito regional, nas Coordenadorias Regionais de Desenvolvimento da Educação (Credes) e Superintendência das Escolas Estaduais de Fortaleza (Sefor). Em seguida, será a vez de cada escola realizar seu momento de planejamento coletivo, atualização de práticas e definição de estratégias.

A secretária da Educação, Eliana Estrela, participa de jornadas pedagógicas nos dias 23 e 29, respectivamente em Acaraú (município que sedia a Crede 3) e Icapuí (que pertence à Crede 10, sediada em Russas).

O tema norteador do ano letivo de 2026 — “Cidadania e Convivência Democrática” — será ponto central das reflexões ao longo da programação. A proposta é promover, desde o início do ano letivo, uma cultura escolar pautada pela participação, respeito à diversidade, diálogo e responsabilidade social, valores essenciais para a formação integral dos estudantes.

As Jornadas envolvem debates coletivos, oficinas de planejamento e atividades formativas que favorecem a troca de experiências entre profissionais das diferentes regionais de educação e escolas da rede. A iniciativa oferece um espaço para alinhamento de expectativas e práticas pedagógicas que contribuam com um trabalho mais eficaz e significativo em sala de aula, em sintonia com o tema definido para 2026.

Além de fortalecer o planejamento pedagógico, as Jornadas são momentos importantes para reforçar a integração das equipes escolares e introduzir as diretrizes que orientarão o trabalho ao longo do ano. A participação ativa dos profissionais da educação é fundamental para que as ações planejadas respondam às necessidades dos estudantes e das comunidades atendidas pela rede estadual.

A secretária da Educação, Eliana Estrela, ressalta a importância do planejamento coletivo para o fortalecimento da rede estadual.

“As Jornadas Pedagógicas representam um momento essencial de escuta, diálogo e construção coletiva. É nesse espaço que nossas escolas se organizam para garantir um ano letivo bem planejado, com ações alinhadas às necessidades dos estudantes e ao compromisso com uma educação pública de qualidade, baseada na cidadania e na convivência democrática”, enfatiza.

Para a secretária executiva do Ensino Médio e Profissional, Jucineide Fernandes, o período formativo contribui diretamente para qualificar as práticas ao longo do ano.

“As Jornadas permitem que gestores e professores reflitam sobre suas práticas, compartilhem experiências e alinhem estratégias pedagógicas. Esse planejamento cuidadoso fortalece o trabalho nas escolas e contribui para que o Ensino Médio e a Educação Profissional avancem de forma integrada, acolhedora e conectada com a realidade dos nossos jovens”, pontua.

Com a realização das Jornadas Pedagógicas, a Seduc busca garantir que todos os segmentos da educação pública estadual estejam alinhados com as metas e estratégias definidas para 2026, promovendo um ambiente escolar acolhedor, democrático e comprometido com a aprendizagem e o desenvolvimento integral dos alunos.

O conteúdo completo da programação e os materiais de orientação foram disponibilizados previamente às Credes e escolas para subsidiar o trabalho durante os encontros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Anualmente, a Secretaria da Educação (Seduc) realiza na rede pública estadual de ensino as Jornadas Pedagógicas. Trata-se de um conjunto de encontros formativos, que reúnem gestores, professores e demais profissionais da educação para fortalecer o planejamento coletivo das ações pedagógicas que irão nortear o ano letivo.

As Jornadas Pedagógicas são realizadas tradicionalmente no período que antecede a volta às aulas, com o objetivo de organizar de forma colaborativa as estratégias que serão implementadas nas escolas ao longo do ano. As reuniões incentivam debates sobre práticas educativas, currículo, gestão escolar, avaliação, planejamento das turmas e demais aspectos relevantes para o sucesso do processo de ensino e aprendizagem.

As jornadas pedagógicas da rede pública estadual do Ceará ocorrem de 19 a 30 de janeiro. Primeiramente, a ação acontece em âmbito regional, nas Coordenadorias Regionais de Desenvolvimento da Educação (Credes) e Superintendência das Escolas Estaduais de Fortaleza (Sefor). Em seguida, será a vez de cada escola realizar seu momento de planejamento coletivo, atualização de práticas e definição de estratégias.

A secretária da Educação, Eliana Estrela, participa de jornadas pedagógicas nos dias 23 e 29, respectivamente em Acaraú (município que sedia a Crede 3) e Icapuí (que pertence à Crede 10, sediada em Russas).

O tema norteador do ano letivo de 2026 — “Cidadania e Convivência Democrática” — será ponto central das reflexões ao longo da programação. A proposta é promover, desde o início do ano letivo, uma cultura escolar pautada pela participação, respeito à diversidade, diálogo e responsabilidade social, valores essenciais para a formação integral dos estudantes.

As Jornadas envolvem debates coletivos, oficinas de planejamento e atividades formativas que favorecem a troca de experiências entre profissionais das diferentes regionais de educação e escolas da rede. A iniciativa oferece um espaço para alinhamento de expectativas e práticas pedagógicas que contribuam com um trabalho mais eficaz e significativo em sala de aula, em sintonia com o tema definido para 2026.

Além de fortalecer o planejamento pedagógico, as Jornadas são momentos importantes para reforçar a integração das equipes escolares e introduzir as diretrizes que orientarão o trabalho ao longo do ano. A participação ativa dos profissionais da educação é fundamental para que as ações planejadas respondam às necessidades dos estudantes e das comunidades atendidas pela rede estadual.

A secretária da Educação, Eliana Estrela, ressalta a importância do planejamento coletivo para o fortalecimento da rede estadual.

“As Jornadas Pedagógicas representam um momento essencial de escuta, diálogo e construção coletiva. É nesse espaço que nossas escolas se organizam para garantir um ano letivo bem planejado, com ações alinhadas às necessidades dos estudantes e ao compromisso com uma educação pública de qualidade, baseada na cidadania e na convivência democrática”, enfatiza.

Para a secretária executiva do Ensino Médio e Profissional, Jucineide Fernandes, o período formativo contribui diretamente para qualificar as práticas ao longo do ano.

“As Jornadas permitem que gestores e professores reflitam sobre suas práticas, compartilhem experiências e alinhem estratégias pedagógicas. Esse planejamento cuidadoso fortalece o trabalho nas escolas e contribui para que o Ensino Médio e a Educação Profissional avancem de forma integrada, acolhedora e conectada com a realidade dos nossos jovens”, pontua.

Com a realização das Jornadas Pedagógicas, a Seduc busca garantir que todos os segmentos da educação pública estadual estejam alinhados com as metas e estratégias definidas para 2026, promovendo um ambiente escolar acolhedor, democrático e comprometido com a aprendizagem e o desenvolvimento integral dos alunos.

O conteúdo completo da programação e os materiais de orientação foram disponibilizados previamente às Credes e escolas para subsidiar o trabalho durante os encontros.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-26-at-14.39.06.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Bonecas bordadas levam afeto a crianças internadas no HGWA</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/bonecas-bordadas-levam-afeto-a-criancas-internadas-no-hgwa/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T09:56:05</pubDate>
    <description><![CDATA[Crianças internadas no HGWA receberam os bonecos de voluntários no momento da alta hospitalar, transformando o cuidado em afeto e acolhimento

Uma boneca que vai além de um simples brinquedo e se transforma em companhia, memória e cuidado. É o que propõe o projeto À Flor da Pele, iniciativa de voluntários brasileiros que busca levar alegria e acolhimento a crianças que passaram por internações hospitalares em todo o país. No Hospital Geral Dr. Waldemar Alcântara (HGWA), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), a entrega das “companheiras de pano” marcou o momento da alta hospitalar de pequenos pacientes.

As bonecas foram entregues às crianças simbolizando um recomeço após dias de internação. A pequena Ayla Lavigne, de dois anos, foi uma delas. Após passar cinco dias internada, ela recebeu a boneca como surpresa. A mãe, Francisca Taciana, se emocionou com o gesto. “Achei muito linda. Com certeza vai fazer diferença em casa, uma companhia e uma lembrança para ela. Ela ficou encantada”, relatou.

A gerente do Núcleo de Atendimento ao Cliente (NAC) do HGWA, Germana Neri, destacou o impacto da ação no ambiente hospitalar. “As crianças e as mães foram surpreendidas com a gentileza de receber uma boneca. Sempre tentamos explicar o contexto e contar a história. São bonecas que têm um nome, que não são apenas um brinquedo, mas uma companheira. Elas ficam surpresas com a gentileza e levam para casa com muita felicidade”, afirmou.

A pequena Ayla Lavigne, de dois anos, recebeu a boneca como surpresa no dia da alta hospitalar no HGWA

Equipe do HGWA e voluntárias do projeto À Flor da Pele celebram ação que levou acolhimento às crianças internadas na unidade

Idealizado pela artista plástica Terezinha Beviláqua, de São José dos Campos (SP), o projeto nasceu há oito anos, após uma visita a uma criança internada em um hospital público. A criança não interagia e estava sozinha. Sensibilizada, Terezinha criou, naquela mesma noite, uma boneca com elementos de uma história bordada diretamente em seu corpo. Após receber a boneca, a criança passou a reagir, revelando o caráter terapêutico da iniciativa.

“Ao entregar a boneca, foi percebido que a criança passou a reagir, e visto que aquilo era terapêutico. A partir daí, foram criadas mais nove histórias”, explica Madalena Fontenele, integrante do projeto em Fortaleza. O nome À Flor da Pele traduz exatamente essa essência. “A história está contada na pele da boneca, bordada com cuidado e afeto”, reforça Madalena.

Atualmente, o projeto acontece em todo o Brasil e conta com 334 voluntárias, carinhosamente chamadas de “fadas”. “Hoje temos 334 fadas inscritas no projeto. Destas, 90 são internas do sistema prisional”, destaca Madalena.

Segundo ela, 1.321 bonecas já foram entregues, sendo 946 confeccionadas no Presídio Feminino Auri Moura Costa. “Somente em 2025 já entregamos 684 bonecas. Em três anos de projeto, já ultrapassamos 1.500. Visitamos hospitais infantis e instituições públicas para que essas bonecas cheguem a quem mais precisa”, afirma.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Crianças internadas no HGWA receberam os bonecos de voluntários no momento da alta hospitalar, transformando o cuidado em afeto e acolhimento

Uma boneca que vai além de um simples brinquedo e se transforma em companhia, memória e cuidado. É o que propõe o projeto À Flor da Pele, iniciativa de voluntários brasileiros que busca levar alegria e acolhimento a crianças que passaram por internações hospitalares em todo o país. No Hospital Geral Dr. Waldemar Alcântara (HGWA), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), a entrega das “companheiras de pano” marcou o momento da alta hospitalar de pequenos pacientes.

As bonecas foram entregues às crianças simbolizando um recomeço após dias de internação. A pequena Ayla Lavigne, de dois anos, foi uma delas. Após passar cinco dias internada, ela recebeu a boneca como surpresa. A mãe, Francisca Taciana, se emocionou com o gesto. “Achei muito linda. Com certeza vai fazer diferença em casa, uma companhia e uma lembrança para ela. Ela ficou encantada”, relatou.

A gerente do Núcleo de Atendimento ao Cliente (NAC) do HGWA, Germana Neri, destacou o impacto da ação no ambiente hospitalar. “As crianças e as mães foram surpreendidas com a gentileza de receber uma boneca. Sempre tentamos explicar o contexto e contar a história. São bonecas que têm um nome, que não são apenas um brinquedo, mas uma companheira. Elas ficam surpresas com a gentileza e levam para casa com muita felicidade”, afirmou.

A pequena Ayla Lavigne, de dois anos, recebeu a boneca como surpresa no dia da alta hospitalar no HGWA

Equipe do HGWA e voluntárias do projeto À Flor da Pele celebram ação que levou acolhimento às crianças internadas na unidade

Idealizado pela artista plástica Terezinha Beviláqua, de São José dos Campos (SP), o projeto nasceu há oito anos, após uma visita a uma criança internada em um hospital público. A criança não interagia e estava sozinha. Sensibilizada, Terezinha criou, naquela mesma noite, uma boneca com elementos de uma história bordada diretamente em seu corpo. Após receber a boneca, a criança passou a reagir, revelando o caráter terapêutico da iniciativa.

“Ao entregar a boneca, foi percebido que a criança passou a reagir, e visto que aquilo era terapêutico. A partir daí, foram criadas mais nove histórias”, explica Madalena Fontenele, integrante do projeto em Fortaleza. O nome À Flor da Pele traduz exatamente essa essência. “A história está contada na pele da boneca, bordada com cuidado e afeto”, reforça Madalena.

Atualmente, o projeto acontece em todo o Brasil e conta com 334 voluntárias, carinhosamente chamadas de “fadas”. “Hoje temos 334 fadas inscritas no projeto. Destas, 90 são internas do sistema prisional”, destaca Madalena.

Segundo ela, 1.321 bonecas já foram entregues, sendo 946 confeccionadas no Presídio Feminino Auri Moura Costa. “Somente em 2025 já entregamos 684 bonecas. Em três anos de projeto, já ultrapassamos 1.500. Visitamos hospitais infantis e instituições públicas para que essas bonecas cheguem a quem mais precisa”, afirma.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/HGWA-BONECO-FLOR-DA-PELE-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>HRSC é acreditado com nível “Excelente” pela agência internacional de qualidade Acsa</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/27/hrsc-e-acreditado-com-nivel-excelente-pela-agencia-internacional-de-qualidade-acsa/</guid>
    <pubDate>2026-01-27T09:42:29</pubDate>
    <description><![CDATA[HRSC é o único hospital público do país a possui esse nível de certificação pela Acsa

Em 2021, a unidade já havia conquistado o nível Ótimo pela Agência. Com a nova certificação o HRSC torna-se o primeiro hospital público do Brasil a possuir o título de Excelência, que possui validade de cinco anos.

O processo de acreditação ocorreu no início de dezembro do ano passado. Por dois dias, uma equipe de avaliadores conferiu, in loco, os serviços, as metodologias e as entregas feitas pelo HRSC. Com o resultado, a comissão atesta o hospital como um dos melhores acreditados internacionalmente pela qualidade dos seus resultados.

Comitiva realizou quase 20 horas de avaliação dos serviços e setores do Hospital antes de atestar o resultado

Para o diretor-geral do HRSC, o médico Cristiano Rabelo, o resultado é um marco para a saúde pública do Brasil e, especialmente, para a região. “O HRSC se torna o primeiro hospital público do país a atingir esse patamar de qualidade com reconhecimento internacional. É um feito que nos orgulha ainda mais por estarmos no interior do Ceará, mostrando que excelência não depende de localização, mas de compromisso, gestão e propósito”, avalia.

Servindo de referência para casos de média e alta complexidade a 20 municípios com cerca de 600 mil habitantes, o HRSC completa dez anos em 2026. Em 2024, graças à estratégia de regionalização em saúde da Sesa, o hospital passou por uma expansão assistencial, dando início aos serviços de oncologia e urgência e emergência em politrauma, tornando-o apto a funcionar com 100% de sua capacidade operacional.

Leia também: Serviço de Oncologia do Hospital Regional do Sertão Central vai beneficiar população de 20 municípios cearenses

A unidade possui 254 leitos distribuídos em enfermaria, Unidade de Terapia Intensiva (UTI) adulto e pediátrico e urgência e emergência. O foco na experiência do paciente conferiu ao HRSC resultados já reconhecidos internacionalmente, a exemplo da Unidade de Acidente Vascular Cerebral (UAVC), que conquistou 24 títulos do programa Angels.

Desde que passou a funcionar em 2016, o HRSC já realizou mais de 219 mil atendimentos ambulatoriais. Atualmente a unidade oferece assistência em 36 diferentes especialidades. No novo serviço de Oncologia, já foram realizados mais de 3.300 atendimentos e outros 12.698 na urgência e emergência, até o fim do ano passado. Neste período a unidade já realizou 297 mil exames de imagem e mais de 2,2 milhões de exames laboratoriais, garantindo resultado ágil e seguro para definir a conduta adequada a ser adotada a cada paciente.

“Quem ganha com essa entrega é a população do Ceará, que hoje conta com um hospital completo, resolutivo e avaliado pelos mais altos padrões internacionais de qualidade. Essa conquista reafirma o compromisso do Governo do Estado e da Secretaria da Saúde com a regionalização da saúde, garantindo ao povo do Sertão Central o cuidado digno, qualificado e respeitoso que ele merece”, afirma Cristiano Rabelo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[HRSC é o único hospital público do país a possui esse nível de certificação pela Acsa

Em 2021, a unidade já havia conquistado o nível Ótimo pela Agência. Com a nova certificação o HRSC torna-se o primeiro hospital público do Brasil a possuir o título de Excelência, que possui validade de cinco anos.

O processo de acreditação ocorreu no início de dezembro do ano passado. Por dois dias, uma equipe de avaliadores conferiu, in loco, os serviços, as metodologias e as entregas feitas pelo HRSC. Com o resultado, a comissão atesta o hospital como um dos melhores acreditados internacionalmente pela qualidade dos seus resultados.

Comitiva realizou quase 20 horas de avaliação dos serviços e setores do Hospital antes de atestar o resultado

Para o diretor-geral do HRSC, o médico Cristiano Rabelo, o resultado é um marco para a saúde pública do Brasil e, especialmente, para a região. “O HRSC se torna o primeiro hospital público do país a atingir esse patamar de qualidade com reconhecimento internacional. É um feito que nos orgulha ainda mais por estarmos no interior do Ceará, mostrando que excelência não depende de localização, mas de compromisso, gestão e propósito”, avalia.

Servindo de referência para casos de média e alta complexidade a 20 municípios com cerca de 600 mil habitantes, o HRSC completa dez anos em 2026. Em 2024, graças à estratégia de regionalização em saúde da Sesa, o hospital passou por uma expansão assistencial, dando início aos serviços de oncologia e urgência e emergência em politrauma, tornando-o apto a funcionar com 100% de sua capacidade operacional.

Leia também: Serviço de Oncologia do Hospital Regional do Sertão Central vai beneficiar população de 20 municípios cearenses

A unidade possui 254 leitos distribuídos em enfermaria, Unidade de Terapia Intensiva (UTI) adulto e pediátrico e urgência e emergência. O foco na experiência do paciente conferiu ao HRSC resultados já reconhecidos internacionalmente, a exemplo da Unidade de Acidente Vascular Cerebral (UAVC), que conquistou 24 títulos do programa Angels.

Desde que passou a funcionar em 2016, o HRSC já realizou mais de 219 mil atendimentos ambulatoriais. Atualmente a unidade oferece assistência em 36 diferentes especialidades. No novo serviço de Oncologia, já foram realizados mais de 3.300 atendimentos e outros 12.698 na urgência e emergência, até o fim do ano passado. Neste período a unidade já realizou 297 mil exames de imagem e mais de 2,2 milhões de exames laboratoriais, garantindo resultado ágil e seguro para definir a conduta adequada a ser adotada a cada paciente.

“Quem ganha com essa entrega é a população do Ceará, que hoje conta com um hospital completo, resolutivo e avaliado pelos mais altos padrões internacionais de qualidade. Essa conquista reafirma o compromisso do Governo do Estado e da Secretaria da Saúde com a regionalização da saúde, garantindo ao povo do Sertão Central o cuidado digno, qualificado e respeitoso que ele merece”, afirma Cristiano Rabelo.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/ACREDITACAO-HRSC.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>