<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:22:07 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>BRB descarta risco de intervenção e estuda vender ativos do Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/brb-descarta-risco-de-intervencao-e-estuda-vender-ativos-do-master</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:22:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/brb-descarta-risco-de-intervencao-e-estuda-vender-ativos-do-master#1000</guid>
      <description>O Banco de Brasília (BRB) descartou nesta segunda-feira (19) qualquer risco de intervenção e afirmou que possui &quot;suficiência patrimonial&quot; p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iMpgnK7kwTYdkONC7d1_MPRurK0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8719.jpg?itok=wHQRKFmm&quot; alt=&quot;BRB descarta risco de intervenção e estuda vender ativos do Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco de Brasília (BRB) descartou nesta segunda-feira (19) qualquer risco de intervenção e afirmou que possui &quot;suficiência patrimonial&quot; para enfrentar os efeitos das investigações envolvendo o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a instituição controlada pelo governo do Distrito Federal informou que estuda a venda de ativos recuperados do banco privado como forma de reforçar sua posição financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manifestação ocorre após a divulgação de notícias sobre uma suposta urgência de aporte de capital no BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o banco, eventuais medidas para recomposição de capital só serão avaliadas após a conclusão das auditorias independentes e das análises conduzidas pelo Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Caso seja necessário, o BRB dispõe de plano para recomposição de capital e destaca que eventuais aportes do acionista controlador não retiram recursos previstos no orçamento para políticas públicas”, afirmou a instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, o Ministério da Fazenda divulgou nota negando que o ministro Fernando Haddad tenha tratado com o governo do Distrito Federal ou com a direção do BRB sobre a necessidade de um aporte imediato de capital, sob risco de intervenção na instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esclarecimento foi feito após reportagens apontarem que o ministro teria cobrado prazos para um possível socorro financeiro ao banco estatal. A Fazenda não comentou, porém, sobre eventuais discussões técnicas mantidas com o Banco Central no acompanhamento do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BRB informou que os valores de eventuais prejuízos ainda estão sendo apurados por auditoria independente e pelo Banco Central. Por esse motivo, o banco não divulgou o balanço referente ao terceiro trimestre, e não há dados públicos atualizados sobre sua situação financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a instituição, todas as operações relacionadas ao caso estão incluídas em investigação forense conduzida por um escritório independente, com acompanhamento das autoridades. O banco reforçou que segue operando normalmente e que “qualquer número não oficial divulgado publicamente é meramente especulativo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BRB foi diretamente afetado pela crise do Banco Master, alvo de investigações por supostas fraudes em carteiras de crédito. De acordo com informações do Banco Central repassadas ao Ministério Público, o banco estatal adquiriu R$ 12,2 bilhões em carteiras posteriormente consideradas fraudulentas, que foram substituídas e ainda passam por avaliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o BRB teria injetado mais de R$ 5 bilhões no Master por meio de outras operações, incluindo a compra de cotas de fundos de investimento. A nova administração do banco, que assumiu após a troca de comando no ano passado, tenta dimensionar o impacto dessas operações realizadas ao longo de 2024 e 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As operações com o Master levaram o BRB a descumprir temporariamente limites prudenciais exigidos pelo Banco Central. O banco ficou desenquadrado por pelo menos dois meses, em janeiro e fevereiro de 2025. Como consequência, o BC determinou a limitação de novas aquisições de ativos financeiros e a elaboração de um plano de solução no prazo de seis meses, a contar de outubro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do cenário, a possibilidade de injeção de recursos do Governo do Distrito Federal aumenta a capacidade do BRB de enfrentar a crise. O banco, no entanto, afirma que não recebeu qualquer determinação formal do Banco Central para realizar um aporte imediato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negligência: Tribunal de Londres mantém condenação da BHP por Mariana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBDN anuncia convocados para a disputa dos Jogos Olímpicos de Inverno Milão-Cortina 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/brb-descarta-risco-de-intervencao-e-estuda-vender-ativos-do-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Banco de Brasília (BRB) descartou nesta segunda-feira (19) qualquer risco de intervenção e afirmou que possui &quot;suficiência patrimonial&quot; p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 21:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 21:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 21:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 21:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iMpgnK7kwTYdkONC7d1_MPRurK0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8719.jpg?itok=wHQRKFmm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Número de passageiros em aeroportos teve aumento de 9,4% em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/numero-de-passageiros-em-aeroportos-teve-aumento-de-94-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:22:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/numero-de-passageiros-em-aeroportos-teve-aumento-de-94-em-2025#1001</guid>
      <description>Os aeroportos brasileiros transportaram quase 130 milhões de passageiros em 2025, segundo dados divulgados nesta segunda-feira (19) pela Agência Naci...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/D5bHfDaWQmS6DVBrqd90EGa3buo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/05/0g0a9327.jpg?itok=iBk6JN4k&quot; alt=&quot;Número de passageiros em aeroportos teve aumento de 9,4% em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os aeroportos brasileiros transportaram quase 130 milhões de passageiros em 2025, segundo dados divulgados nesta segunda-feira (19) pela Agência Nacional de Aviação Civil (Anac). É a primeira vez que o setor bate a marca de 120 milhões de passageiros transportados em um ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, foram transportados 129,6 milhões de passageiros, sendo 101,2 milhões somente no mercado doméstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O total representa também um aumento de 9,4% em relação aos números de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No setor internacional, foram 28,4 milhões de passageiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número representa uma alta de 13,4% em relação a 2024, que detinha o recorde anterior de movimentação internacional, com 25 milhões de passageiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Anac, a demanda e oferta também apresentaram crescimento no ano passado. A demanda somada dos mercados doméstico e internacional cresceu 11,3%, enquanto a oferta cresceu 10,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a demanda e oferta domésticas, o crescimento foi de 10,6% e 8,5%, respectivamente, enquanto a demanda e oferta internacionais registraram alta de 11,7% e 11,3%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, foram movimentados 9,1 milhões de passageiros no segmento doméstico, resultado 9,2% acima do registrado em dezembro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no segmento internacional, foram transportados 2,6 milhões de passageiros, um crescimento de 10,7% em relação a dezembro de 2024. A demanda e oferta domésticas cresceram 10,6% e 8,4%, enquanto demanda e oferta internacionais cresceram 9,7% e 7,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negligência: Tribunal de Londres mantém condenação da BHP por Mariana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBDN anuncia convocados para a disputa dos Jogos Olímpicos de Inverno Milão-Cortina 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono ruim está associado a risco maior de doenças, apontam estudos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda vender ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Número de passageiros em aeroportos teve aumento de 9,4% em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COB anuncia os 14 convocados para a Olimpíada de Inverno Milão-Cortina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/numero-de-passageiros-em-aeroportos-teve-aumento-de-94-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os aeroportos brasileiros transportaram quase 130 milhões de passageiros em 2025, segundo dados divulgados nesta segunda-feira (19) pela Agência Naci...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 20:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 20:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 20:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 20:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/D5bHfDaWQmS6DVBrqd90EGa3buo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/05/0g0a9327.jpg?itok=iBk6JN4k</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>COB anuncia os 14 convocados para a Olimpíada de Inverno Milão-Cortina</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cob-anuncia-os-14-convocados-para-olimpiada-de-inverno-milao-cortina</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:22:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cob-anuncia-os-14-convocados-para-olimpiada-de-inverno-milao-cortina#1002</guid>
      <description>© Roni Rekomaa/Lehtikuva via Reuters/Direitos Reservados
A delegação brasileira contará com 14 atletas em cinco modalidades nos Jogos Olímpicos de In...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/m5IUkIDsdBp5P7r0nBGQbckRi08=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/2025-11-16t150442z_1_lynxmpelaf08e_rtroptp_4_alpine-skiing-men.jpg?itok=ykkkK1E6&quot; alt=&quot;COB anuncia os 14 convocados para a Olimpíada de Inverno Milão-Cortina&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Roni Rekomaa/Lehtikuva via Reuters/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A delegação brasileira contará com 14 atletas em cinco modalidades nos Jogos Olímpicos de Inverno Milão-Cortina (Itália), que ocorrerão entre os dia 6 e 22 de fevereiro. Entre os destaques na lista divulgada nesta segunda-feira (19) pelo Comitê Olímpico Brasileiro (COB) estão Lucas Pinheiro Braathen (esqui alpino), NicoleiSilveira (skeleton) e Pat Burgener (snowboard), que subiram recentemente ao pódio na atual temporada de esportes de inverno, iniciada em novembro. O total de participantes brasileiros já é o maior da história, superando o recorde de 13 competidores registrados nos Jogos de Sochi (Rússia), em 2014. O país vai em busca de uma medalha inédita na competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No esqui alpino, além de Lucas Braathen, o país terá como representantes Christian Oliveira, Giovanni Ongaro e Alice Padilha. No esqui-cross country foram convocados Eduarda Ribera, Bruna Moura, e Manex Silva. Os atletas Pat Burgener e Agostinho Teixeira competirão no snowboard halfpipe e Nicole Silveira será a única atleta brasileira no skeleton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no bobsled, apenas o nome do piloto do trenó 4-man (quatro homens) está definido: será o baiano Edson Bindilatti, de 46 anos, que pela sexta vez disputará os Jogos de Inverno. Os demais - três integrantes do trenó e também um atleta reserva – serão anunciados em breve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil alcança a maior delegação da sua história nos Jogos Olímpicos de Inverno! Com 14 atletas garantidos em Milão-Cortina 2026, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vive um novo capítulo na neve e no gelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais atletas, mais sonhos e ainda mais orgulho de representar o país no…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma delegação recorde representa um marco importante para os esportes de inverno no Brasil. Ela é reflexo direto de mais estrutura, melhor organização e planejamento de longo prazo. Os esportes de inverno são uma parte fundamental do Movimento Olímpico, e o Brasil já se consolida como a terceira força das Américas e a principal da América do Sul nesse cenário”, ressaltou Emílio Strapasson, chefe de Missão da delegação amarelinha na Itália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros nos Jogos de Milão-Cortina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quarta colocada no Mundial da modalidade no ano passado, a gaúcha de 31 anos, chega embalada à Olímpiada após faturar o bronze no úlltimo dia 9, na etapa da Copa do Mundo de skeleton, em St. Moritz (Suíça). Desde os sete anos, Nicole viveno Canadá. Antes de abraçar o skeleton, ela se dedicou ao bobsled e foi uma das classificadas para os Jogos de PyeongChang 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pioneiro na modalidade, o baiano é o mais experiente da equipe, cinco participações olímpicas no currículo: Salt Lake City 2002, Turim 2006, Vancouver 2010, Sochi 2014, PyeongChang 2018 e Pequim 2022. Ele selou a vaga do Brasil nos Jogos de Cortina-Milão após ficar em quarto lugar do trenó 4-man na Copa América de bobsled, em Lake Placid (Estados Unidos), no último dia 11. Na ocasião, ele comandou o trenó que tinha ainda os paulistas André Luiz da Silva e Edson Martins e o catarinense Tauler Zatti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pinheiro Braathen- Esqui Alpino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquiador chega com moral nos Jogos de Cortina-Milão, com quatro pódios, o último deles no domingo(18), quando conquistou a terceira prata da temporada, na etapa da Copa do Mundo da modalidade em Wengen (Suíça). Quase uma semana antes, ele já fora vice-campeão no slalon gigante na etapa de Adelboden, também na Suíça. A primeira prata foi obtida em dezembro, em Alta Badia (Itália), também no slalom gigante. Em outubro, Lucas foi campeão no slalom da etapa de Levi (Finlândia). na Finlândia, Nascido em Oslo (Noruega), filho de mãe brasileira e pai norueguês, Lucas passou a defender o Brasil com nacionalidade esportiva em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christian Oliveira - Esqui Alpino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido no Rio de Janeiro, filho de mãe brasileira com pai norueguês, Christian mudou para o país nórdico ainda bebê. Ele chegou a competir pela equipe norueguesa e integrou o time de esqui alpino da Universidade de Denver (EUA) antes de defender o Brasil, na temporada 2025/2026.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cob-anuncia-os-14-convocados-para-olimpiada-de-inverno-milao-cortina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Roni Rekomaa/Lehtikuva via Reuters/Direitos Reservados
A delegação brasileira contará com 14 atletas em cinco modalidades nos Jogos Olímpicos de In...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 20:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 20:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 20:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 20:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/m5IUkIDsdBp5P7r0nBGQbckRi08=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/2025-11-16t150442z_1_lynxmpelaf08e_rtroptp_4_alpine-skiing-men.jpg?itok=ykkkK1E6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Exportação de café do Brasil cai em 2025, mas bate recorde em receita</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/exportacao-de-cafe-do-brasil-cai-em-2025-mas-bate-recorde-em-receita</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:22:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/exportacao-de-cafe-do-brasil-cai-em-2025-mas-bate-recorde-em-receita#1003</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O Brasil vendeu ao exterior, em 2025, 40,04 milhões de sacas de 60 quilos (kg) de café, uma queda de 20,8% em rela...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SMRK89zL4TbyDTTkOUkvrlpwmWg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_17061917250.jpg?itok=YNihncoY&quot; alt=&quot;Exportação de café do Brasil cai em 2025, mas bate recorde em receita&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil vendeu ao exterior, em 2025, 40,04 milhões de sacas de 60 quilos (kg) de café, uma queda de 20,8% em relação a 2024. No entanto, a receita da exportação do produto no ano passado bateu recorde: US$ 15,586 bilhões, um aumento de 24,1% na comparação com o ano anterior. Os dados, divulgados nesta segunda-feira (19), são do Conselho dos Exportadores de Café do Brasil (Cecafé).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A receita das vendas ao exteriorregistrada em 2025é a maior desde 1990&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, quando a Cecafé iniciou o levantamento. As exportações brasileiras tiveram como destino 121 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com opresidente do Cecafé, Márcio Ferreira,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o recorde é resultado do aumento do valor do produto em 2025 e de investimentos do setor em qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos médias mensais de preço maiores em 2025 e nossos cafeicultores, bem organizados, mantêm seus investimentos em tecnologia, inovação e qualidade, o que eleva o patamar dos cafés do Brasil e, consequentemente, o seu valor. Não à toa, somos a única origem do mundo que consegue exportar para mais de 120 países, respondendo por mais de um terço do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a diminuição no número de sacas exportadas já era aguardada em 2025 em razão do clima e dos embarques recordes registrados um ano antes, o que reduziu os estoques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “Exportamos um volume histórico em 2024, reduzindo o montante de café armazenado no país, e a safra do ano passado foi impactada pelo clima, combinação que culminou na limitação da disponibilidade do produto”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também influenciaram o resultado, segundo ele, as tarifas de 50% impostas pelos Estados Unidos sobre o produto brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos quase quatro meses de vigência do tarifaço sobre todos os tipos de café do Brasil, entre o começo de agosto e o fim de novembro – vale lembrar que o solúvel ainda segue taxado –, nossos embarques aos norte-americanos despencaram 55%, majoritariamente afetados por essas taxas”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aquisição de 5,4 milhões de sacas, a Alemanha assumiu a liderança entre os maiores importadores dos cafés do Brasil no ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, apesar de o volume implicar queda de 28,8% das vendas ao país, na comparação com 2024. Esse montante representou 13,5% de todos os embarques brasileiros do produtoem 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Estados Unidos, usualmente líderes dessa classificação, desceram à segunda posição no ano passado, como reflexo do declínio observado no período de vigência do tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os estadunidenses importaram 5,3 milhões de sacas em 2025 – 13,4% do total, com queda de 33,9% frente aos 12 meses de 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/exportacao-de-cafe-do-brasil-cai-em-2025-mas-bate-recorde-em-receita&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O Brasil vendeu ao exterior, em 2025, 40,04 milhões de sacas de 60 quilos (kg) de café, uma queda de 20,8% em rela...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 20:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 20:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 20:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 20:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SMRK89zL4TbyDTTkOUkvrlpwmWg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_17061917250.jpg?itok=YNihncoY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Enamed: Veja cursos de medicina que terão sanções por desempenho ruim</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/enamed-veja-cursos-de-medicina-que-terao-sancoes-por-desempenho-ruim</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:22:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/enamed-veja-cursos-de-medicina-que-terao-sancoes-por-desempenho-ruim#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Nesta segunda-feira (19), o Ministério da Educação (MEC)
da primeira edição Exame Nacional de Avaliação da Formação ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iwjM3bweOlN6oKyaJnL6eTFA9Xk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/revalida_mcamgo_abr_100720211818-7.jpg?itok=jU_Zku-t&quot; alt=&quot;Enamed: Veja cursos de medicina que terão sanções por desempenho ruim&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira (19), o Ministério da Educação (MEC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da primeira edição Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed), que avaliou 351 cursos de medicina em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse total, cerca de 30% tiveram desempenho insatisfatório, quando menos de 60% dos estudantes foram considerados proficientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da publicação dos dados, os cursos com nota insatisfatória e que pertencem ao Sistema Federal de Ensino, que inclui as universidades federais e as instituições privadas, passarão por um processo de supervisão em que podem ser adotadas medidas cautelares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, são 99 cursos nessa situação (confira a lista abaixo). As instituições públicas estaduais, distritais e municipais não passam pelo processo, uma vez que são supervisionadas pelos respectivos conselhos e secretarias de educação locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;O MEC divulgou em seu site a lista com as notas de todos os cursos avaliados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As sanções, de acordo com o MEC, serão escalonadas e podem prever desde a redução de vagas até a suspensão de oferta via Fundo de Financiamento Estudantil (Fies). As medidas cautelares serão aplicadas conforme o desempenho do curso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quanto maior o risco ou ameaça ao interesse público, mais graves serão as medidas adotadas”, informou o MEC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a publicação dos resultados no Diário Oficial da União, esses 99 cursos terão 30 dias para apresentar a defesa ao MEC, antes que as sanções entrem em vigor. Após o prazo, as medidas valerão até a próxima aplicação do Enamed, prevista para outubro de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os melhores desempenhos no Enamed foram observados entre 6.502 estudantes de instituições federais, que apresentaram uma pontuação média de 83,1% de proficiência, seguido dos alunos das estaduais, com média de 86,6%, entre os 2.402 inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os piores desempenhos foram dos 944 concluintes da rede municipal, que somaram uma média de 49,7% da pontuação máxima, com resultado médio considerado insuficiente pelo exame. Os 15.409 estudantes da rede privada com fins lucrativos também apresentaram uma média de apenas 57,2% da pontuação máxima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em abril de 2025, o Enamed é a adaptação do Exame Nacional de Avaliação dos Estudantes (Enade) para estudantes concluintes do curso de medicina, com o objetivo de avaliar a formação médica no Brasil. O exame é obrigatório e o resultado obtido pelo estudante pode ser usado para ingressar nos programa de residência médica unificado do MEC, organizado pela Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (Ebserh) por meio do Exame Nacional de Residência (Enare).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista dos 99 cursos de medicina que serão supervisionados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Universitário do Panatanal (Unipantanal) - privada com fins lucrativos - Cárceres (MT)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/enamed-veja-cursos-de-medicina-que-terao-sancoes-por-desempenho-ruim&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Nesta segunda-feira (19), o Ministério da Educação (MEC)
da primeira edição Exame Nacional de Avaliação da Formação ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 19:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 19:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 19:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 19:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iwjM3bweOlN6oKyaJnL6eTFA9Xk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/revalida_mcamgo_abr_100720211818-7.jpg?itok=jU_Zku-t</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Decreto permite que faculdades comunitárias recebam recursos públicos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/decreto-permite-que-faculdades-comunitarias-recebam-recursos-publicos</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:22:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/decreto-permite-que-faculdades-comunitarias-recebam-recursos-publicos#1005</guid>
      <description>Um decreto assinado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, nesta segunda-feira (19), regulamenta a qualificação das instituições comunitárias de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TZCeM3GFIxxr3EUV4esfznRbqQo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/19/55050609199_d201536dd7_o.jpg?itok=c_BiRVYe&quot; alt=&quot;Decreto permite que faculdades comunitárias recebam recursos públicos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um decreto assinado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, nesta segunda-feira (19), regulamenta a qualificação das instituições comunitárias de ensino superior e define regras para que elas possam fazer parcerias com órgãos estatais e acessar recursos do orçamento público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas entidades são faculdades e universidades sem fins lucrativos constituídas na forma de associação ou fundação e geridas por um conselho comunitário formado por vários segmentos da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Esse decreto vai permitir às instituições terem acesso a editais de órgãos governamentais de fomento direcionados a instituições públicas. Vai ter o direito de recebimento de recursos orçamentários do poder público para o desenvolvimento de atividades de interesse público. Terão a possibilidade de ser alternativa na oferta de serviços públicos, no casos em que não são proporcionados diretamente por entidades públicas, parceiras e públicas-estatais&quot;, destacou o ministro da Educação, Camilo Santana, durante evento de assinatura do ato, no Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia contou com a presença do presidente Lula e de diversas autoridades e representantes de faculdades comunitárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova norma regulamenta a chamada Lei das Comunitárias (Lei nº 12.881/2013) e foi elaborada a partir de um grupo de trabalho criado pelo Ministério da Educação (MEC)em 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que reuniu especialistas da pasta, do Conselho Nacional de Educação (CNE) e representantes de entidades como a Associação Brasileira das Instituições Comunitárias de Educação Superior (Abruc) e o Consórcio das Universidades Comunitárias Gaúchas (Comung).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a solenidade, Santana também ressaltou que as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;instituições comunitárias de ensino superior tiveram um bom desempenhono Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nesta segunda-feira.&quot;Isso mostra a relevância dessas instituições comunitárias, e muitas delas estão presentes em municípios que não têm universidade pública&quot;, disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente da Abruc e reitora do Centro Universitário Frassinetti do Recife (UniFAFIRE), Maria das Graças Soares da Costa, também discursou no evento e agradeceu o reconhecimento dessas instituições para o desenvolvimento regional do Brasil. &quot;Faremos uma nova história com a sua assinatura, que muito nos honra, e queremos fazê-la com toda a responsabilidade, sobretudo no dia em que também são abertas as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;inscrições para o Sisu [Sistema de Seleção Unificada]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negligência: Tribunal de Londres mantém condenação da BHP por Mariana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBDN anuncia convocados para a disputa dos Jogos Olímpicos de Inverno Milão-Cortina 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono ruim está associado a risco maior de doenças, apontam estudos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda vender ativos do Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/decreto-permite-que-faculdades-comunitarias-recebam-recursos-publicos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um decreto assinado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, nesta segunda-feira (19), regulamenta a qualificação das instituições comunitárias de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 19:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 19:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 19:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 19:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TZCeM3GFIxxr3EUV4esfznRbqQo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/19/55050609199_d201536dd7_o.jpg?itok=c_BiRVYe</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Novas embarcações da Petrobras triplicarão capacidade de transporte</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/novas-embarcacoes-da-petrobras-triplicarao-capacidade-de-transporte</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:22:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/novas-embarcacoes-da-petrobras-triplicarao-capacidade-de-transporte#1006</guid>
      <description>A Petrobras ea subsidiária de logística Transpetroinvestirão R$ 2,9 bilhões em cinco navios gaseiros, 18 barcaças e 18 empurradores. Com as embarcaçõ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/S4qlmEHcqtOfDYQvNTU1k5CptqU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/14/1165-11_0058.jpg?itok=nheo4_1M&quot; alt=&quot;Novas embarcações da Petrobras triplicarão capacidade de transporte&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras ea subsidiária de logística Transpetroinvestirão R$ 2,9 bilhões em cinco navios gaseiros, 18 barcaças e 18 empurradores. Com as embarcações, de acordo com a Petrobras, a frota de gaseiros da Transpetro irá subir de seis para 14, triplicando a atual capacidade de transporte de Gás Liquefeito de Petróleo (GLP) e derivados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é, segundo a empresa, reduzir a dependência de afretamentos, proporcionando maior flexibilidade e eficiência às operações logísticas de movimentação de GLP e de outros produtos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os novos gaseiros serão até 20% mais eficientes no consumo de energia, reduzirão as emissões de gases de efeito estufa em 30% e poderão operar em portos eletrificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as barcaças e os empurradores marcam, segundo a companhia, a entrada da Transpetro na navegação interior, ou seja, em águas abrigadas ou parcialmente abrigadas, como rios, lagos, canais, baías e lagoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as embarcações, a Transpetro passará a dispor de uma frota própria para abastecimento em polos estratégicos como Belém (PA), Rio de Janeiro (RJ), Santos (SP), Paranaguá (PR) e Rio Grande (RS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As embarcações fazem parte do Programa Mar Aberto, iniciativa voltada à renovação e ampliação da frota do Sistema Petrobras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os contratos para a construção serão assinados nesta terça-feira (20), em cerimônia em Rio Grande (RS), que contará com a presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa Mar Aberto contará com aportes estimados em US$ 6 bilhões no período de 2026 a 2030, cerca de R$ 32 bilhões. A iniciativa prevê a construção de 20 navios de cabotagem, além de 18 barcaças e 18 empurradores, bem como a oafretamento de 40 novas embarcações de apoio destinadas à renovação da frota de suporte às atividades de exploração e produção (E&amp;P).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As embarcações cujos contratos serão firmados nesta terça serão operadas pela Transpetro e construídas em estaleiros de três estados. No Rio Grande do Sul, o Estaleiro Rio Grande será responsável pela obra dos gaseiros. No Amazonas, o estaleiro Bertolini Construção Naval da Amazônia, construirá as 18 barcaças. Em Santa Catarina, o estaleiro Indústria Naval Catarinense, vai construir os 18 empurradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negligência: Tribunal de Londres mantém condenação da BHP por Mariana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBDN anuncia convocados para a disputa dos Jogos Olímpicos de Inverno Milão-Cortina 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono ruim está associado a risco maior de doenças, apontam estudos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda vender ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Número de passageiros em aeroportos teve aumento de 9,4% em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COB anuncia os 14 convocados para a Olimpíada de Inverno Milão-Cortina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/novas-embarcacoes-da-petrobras-triplicarao-capacidade-de-transporte&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Petrobras ea subsidiária de logística Transpetroinvestirão R$ 2,9 bilhões em cinco navios gaseiros, 18 barcaças e 18 empurradores. Com as embarcaçõ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 18:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 18:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 18:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 18:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/S4qlmEHcqtOfDYQvNTU1k5CptqU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/14/1165-11_0058.jpg?itok=nheo4_1M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pix volta a operar normalmente após instabilidade durante a tarde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/pix-volta-operar-normalmente-apos-instabilidade-durante-tarde</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:22:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/pix-volta-operar-normalmente-apos-instabilidade-durante-tarde#1007</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O sistema de pagamentos instantâneos Pix apresentou instabilidade na tarde desta segunda-feira (19), provocando fa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TM_Zd7Vw8parSxpIb6ifREl47J0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pix_0411202553.jpg?itok=t_TWtp-5&quot; alt=&quot;Pix volta a operar normalmente após instabilidade durante a tarde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sistema de pagamentos instantâneos Pix apresentou instabilidade na tarde desta segunda-feira (19), provocando falhas em diversos bancos e gerando milhares de reclamações de usuários em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O problema afetou transferências e pagamentos em tempo real, com impacto imediato sobre consumidores e empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Banco Central (BC), a instabilidade foi causada por um problema interno no Diretório de Identificadores de Contas Transacionais (DICT), base central de dados que armazena as informações das chaves Pix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As equipes técnicas atuaram na identificação e resolução da causa, e o Pix já está operando normalmente”, informou o BC em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que monitora interrupções em serviços digitais, mais de 6 mil reclamações foram registradas por volta das 14h40,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;indicando uma falha de grande alcance e não restrita a uma instituição específica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As queixas começaram a diminuir no fim da tarde, sugerindo a normalização do serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O DownDetector apontou aumento simultâneo de reclamações em ao menos oito instituições financeiras, reforçando a avaliação de falha no sistema central. Entre os bancos citados pelos usuários estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das transferências entre pessoas físicas, comerciantes relataram dificuldades para receber pagamentos e até problemas na recarga de equipamentos de cartão que dependem do Pix. Como principal meio de pagamento eletrônico do país, qualquer instabilidade no sistema gera efeitos imediatos sobre o comércio e os serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da noite, o volume de reclamações caiu para perto de zero, indicando que o sistema voltou a operar normalmente após a intervenção técnica do Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negligência: Tribunal de Londres mantém condenação da BHP por Mariana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBDN anuncia convocados para a disputa dos Jogos Olímpicos de Inverno Milão-Cortina 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono ruim está associado a risco maior de doenças, apontam estudos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda vender ativos do Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/pix-volta-operar-normalmente-apos-instabilidade-durante-tarde&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O sistema de pagamentos instantâneos Pix apresentou instabilidade na tarde desta segunda-feira (19), provocando fa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 18:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 18:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 18:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 18:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TM_Zd7Vw8parSxpIb6ifREl47J0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pix_0411202553.jpg?itok=t_TWtp-5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Associações criticam avaliação dos cursos de medicina feita pelo MEC</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/associacoes-criticam-avaliacao-dos-cursos-de-medicina-feita-pelo-mec</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:22:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/associacoes-criticam-avaliacao-dos-cursos-de-medicina-feita-pelo-mec#1008</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Associações que representam instituições privadas de ensino superior manifestaram preocupação e crítica em relação à...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X_MFxsw13YVWX5LwFrF1oZKzhSM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1618.jpg?itok=dwjb4tGq&quot; alt=&quot;Associações criticam avaliação dos cursos de medicina feita pelo MEC&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associações que representam instituições privadas de ensino superior manifestaram preocupação e crítica em relação à divulgação, nesta segunda-feira (19), dos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultados do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de 351 cursos de medicina em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Associação Nacional das Universidades Particulares (Anup) disse que análises realizadas por instituições espalhadas pelo Brasil indicam divergências entre os dados reportados ao sistema em dezembro do ano passado e os números divulgados agora, especialmente em relação ao total de estudantes considerados proficientes nos cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da avaliação anunciada, a Anup informou que aguarda esclarecimentos técnicos do Ministério da Educação (MEC) e do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), autarquia responsável pela avaliação, antes de se manifestar de forma conclusiva sobre os resultados apresentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação Brasileira de Mantenedoras de Ensino Superior (Abmes) divulgou nota em que critica a condução adotada pelo MEC e pelo Inep em relação ao Enamed, especialmente após o anúncio de aplicação imediata dos resultados para fins punitivos às instituições de educação superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Abmes, a primeira edição do exame, realizada em outubro de 2025, ocorreu antes da divulgação pública de critérios como parâmetros de desempenho, cortes de proficiência e consequências associadas aos resultados. A entidade afirma que a consolidação dessas regras apenas após a aplicação da prova fere princípios de previsibilidade, transparência e segurança jurídica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A associação também é contrária à atribuição de efeitos punitivos já na edição inaugural do Enamed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São as chamadas medidas cautelares, entre elas, restrição de vagas e impedimento de novos ingressos. Na avaliação da Abmes, essa condução, sem período de transição ou validação progressiva, compromete a credibilidade do exame, expõe instituições e estudantes a um cenário de instabilidade regulatória e pode gerar insegurança jurídica e judicialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota, a Abmes defende que os resultados do Enamed 2025 sejam tratados como um diagnóstico inicial, voltado ao aperfeiçoamento das próximas edições, com a suspensão imediata dos efeitos punitivos anunciados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao participar de um evento no Palácio do Planalto, o ministro da Educação, Camilo Santana, comentou sobre a repercussão dos resultados do Enamed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Apresentamos os dados hoje, vamos ter as medidas cautelares necessárias, num processo de transição. Nosso objetivo não é prejudicar ninguém, muito menos o aluno, e nenhum será prejudicado, mas garantir que as faculdades reflitam sobre a qualidade da sua infraestrutura, da sua monitoria, dos seus laboratórios, para a gente ter bons profissionais formados nesse país&quot;, pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos cursos, 243 no total, tiveram bom resultado na avaliação e um desempenho que garantiu proficiência a, pelo menos, 60% dos estudantes concluintes da formação médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros 107 cursos foram mal avaliados e um não foi avaliado por baixo número de concluintes inscritos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/associacoes-criticam-avaliacao-dos-cursos-de-medicina-feita-pelo-mec&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Associações que representam instituições privadas de ensino superior manifestaram preocupação e crítica em relação à...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 18:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 18:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 18:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 18:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X_MFxsw13YVWX5LwFrF1oZKzhSM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1618.jpg?itok=dwjb4tGq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dia de São Sebastião: INSS terá agências fechadas em 90 cidades</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/dia-de-sao-sebastiao-inss-tera-agencias-fechadas-em-90-cidades</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:22:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/dia-de-sao-sebastiao-inss-tera-agencias-fechadas-em-90-cidades#1009</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) informou nesta segunda-feira(19) que as agências da Previdênc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nw3sK1D66WmN53t6gF9Q-mHYXDI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/09052025-pzzb8615.jpg?itok=22VMy7T-&quot; alt=&quot;Dia de São Sebastião: INSS terá agências fechadas em 90 cidades&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) informou nesta segunda-feira(19) que as agências da Previdência Social estarão fechadas para atendimento presencial amanhã (20)em mais de 90 municípios do país, devido ao Dia de São Sebastião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os canais remotos de atendimento, como o aplicativo Meu INSS e o telefone 135, funcionarão normalmente, com mais de 100 serviços disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O feriado municipal de São Sebastião é adotadopor cidades que têm o santo como padroeiro. Entre elas estão as capitais Rio de Janeiro (RJ) e Boa Vista (RR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Bahia, o feriado é comemorado nos municípios de Belmonte, Brumado, Camacan, Canavieiras, Itambé e Seabra. Em Pernambuco , nas cidades de Águas Belas, Belo Jardim, Bom Conselho, Moreno, Ouricuri e Surubim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceará e Maranhão têm cinco cidades com o feriado. No Ceará a data é festejada em Acaraú, Aracati, Itapipoca, Maranguape e Pedra Branca. No Maranhão, em Amarante do Maranhão, Carutapera, Codó, Estreito e Presidente Dutra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Alagoas, o dia é feriado em Limoeiro de Anadia, Passo de Camaragibe, Porto Calvo e São Sebastião. Na Paraíba, em Bayeux, Mari, Picuí e São Bento; no Rio Grande do Norte, em Jucurutu, Nova Cruz e Parelhas; e no Piauí, em Esperantina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Sudeste, o dia 20 é feriado em 18 cidades mineiras, mesma quantidade de São Paulo. No Rio de Janeiro, a data é comemorada em cinco municípios; e no Espírito Santo, em dois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região Norte não haverá atendimento nas cidades paraenses de Altamira, Breves, Igarapé-Açu, Vigia e Parauapebas, devido à celebração religiosa. O mesmo ocorre em Roraima, na capital Boa Vista e em Caracaraí; no Tocantins, será feriado apenas em Arraias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na região Sul, haverá ponto facultativo nos municípios paranaenses de Andirá, Astorga e Jacarezinho. O mesmo ocorre em Santa Catarina, com as cidades de Sombrio e Tijucas, e no Rio Grande do Sul, com Bagé, São Sebastião do Caí e Venâncio Aires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Centro-Oeste, apenas municípios do Goiás aderem ao ponto facultativo: Caiapônia, Goiatuba, Itaberaí, Jaraguá, Palmeiras de Goiás e Rio Verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aqui a lista completa dos municípios em que 20 de janeiro é feriado municipal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e as agências do INSS não abrem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, nos dias 28, 29 e 30 de janeiroas agências do INSS em todo o país também ficarão fechadas em razão de melhorias programadas nos sistemas previdenciários da Dataprev, empresa responsável pela tecnologia da informação da Previdência Social. Ainda de acordo com o INSS os serviços digitais prestados por meio do Meu INSS (site e aplicativo) e da Central Telefônica 135 ficarão indisponíveis a partir das 19h do dia 27 até o dia 31&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida, disse o INSS, é necessária para a modernização dos sistemas, para assegurar maior estabilidade, segurança e eficiência dos serviços.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/dia-de-sao-sebastiao-inss-tera-agencias-fechadas-em-90-cidades&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) informou nesta segunda-feira(19) que as agências da Previdênc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 18:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 18:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 18:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 18:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nw3sK1D66WmN53t6gF9Q-mHYXDI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/09052025-pzzb8615.jpg?itok=22VMy7T-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
