<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 02/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:07:31 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Folia para todas as idades: Cidade da Criança e Raimundo do Queijo levam públicos diversos ao Centro no Pré-Carnaval de Fortaleza 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/folia-para-todas-as-idades-cidade-da-crianca-e-raimundo-do-queijo-levam-publicos-diversos-ao-centro-no-pre-carnaval-de-fortaleza-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260202-de144a582a1d</guid>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:29:00 +0000</pubDate>
<description>Folia para todas as idades: Cidade da Criança e Raimundo do Queijo levam públicos diversos ao Centro no Pré-Carnaval de Fortaleza 2026 - Segunda, 02 Fevereiro 2026 09:29</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20Pre%20Carnaval%20IMG_1061.jpg" alt="Folia para todas as idades: Cidade da Criança e Raimundo do Queijo levam públicos diversos ao Centro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="palco do pré-carnaval na Cidade da Criança" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02 02 2026 Pre Carnaval IMG_1061.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Nesse domingo do Pré-Carnaval de Fortaleza (01/02), o histórico parque localizado no Centro recebeu brincantes de todas as idades (Foto: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>A folia começa cedo. No caso de Luiz Antônio, começou aos nove meses. Fantasiado de dinossauro, ele curtiu a festa da Cidade da Criança no colo dos pais. Nesse domingo do Pré-Carnaval de Fortaleza (01/02), o histórico parque localizado no Centro recebeu brincantes de todas as idades. A poucos quarteirões de distância, o tradicional polo Raimundo do Queijo reuniu o público cativo e novos adeptos.</p>
<p>A programação do terceiro final de semana do Ciclo Carnavalesco Na Batida dos 300 contemplou todas as regionais, ocupando 14 palcos, três deles inéditos, com mais de 50 artistas e coletivos fortalezenses, além de blocos de rua independentes nos bairros.</p>
<p>Por volta das 10 horas da manhã, o analista de sistemas José Luiz Alcântara aproveitava o Pré-Carnaval na Cidade da Criança com a esposa, Maria Cibele, e o filho, o pequeno Luiz Antônio. “A gente trouxe para ele começar a entrar no clima, a gostar desde pequeno. E aqui a gente vê que é organizado, tem muitos pais, muitas famílias, muitas crianças. Então é um ambiente que a gente acha mais adequado para começar a introduzir esse tipo de festa,” observou José Luiz.</p>
<p>Para ele, a Cidade da Criança, polo inaugurado nesta edição do Ciclo Carnavalesco, se destaca como espaço para a folia pela sua importância histórica. “É muito bom. Minha esposa desde criança já frequentava aqui, então é uma forma de tradição pra gente.”</p>
<p>Em frente ao palco, a gestora financeira Roberta Ferreira jogava para o alto confetes junto com a filha Ester, de 10 anos, a enteada Maria, de sete, e o esposo Yuri. Roberta e a família já costumavam brincar o Pré-Carnaval no Passeio Público, tradicional polo infantil, e gostaram do incremento da Cidade da Criança nas opções da folia.</p>
<p>“Aqui é muito legal porque tem outras opções de lazer além do palco. Tem brinquedos, e eu vi famílias fazendo piquenique. Eu sou de uma família sem muitos recursos, o lazer que tinha era gratuito, então aqui foi um lazer meu enquanto criança, durante muitos anos. Quando era criança, meu pai também vinha aqui com o pai dele. Quando revitalizaram, eu pude trazer a minha filha, e foi incrível pra mim”, contou.</p>
<p>Roberta também celebrou a qualidade do lazer. “É muito bacana, muito seguro, elas têm como interagir com outras crianças, viver uma brincadeira saudável, com músicas legais, acessível e divertido.” Nesse domingo, o palco da Cidade da Criança foi animado pelo Projeto Carambola e a Banda Aquarelinha.</p>
<p><strong>A tradição dos domingos</strong></p>
<p>Ainda no Centro da cidade, o tradicional polo Raimundo do Queijo foi ocupado pelo público assíduo, além de novos frequentadores. A programação no local começou às 10 horas da manhã, com o grupo de fanfarra Farra na Jangada, em seguida, subiu ao palco o bloco Eu Quero Muito Mais. Entrando pela tarde, comandaram a folia o Samba do Zé e o artista Ítalo Cortez.</p>
<p>Voltando a morar em Fortaleza após anos em São Paulo, Rosa Virginia Terra se enfeitou com adereços divertidos e foi curtir Pré-Carnaval no Raimundo do Queijo pela primeira vez. Para ela, brincar Carnaval é aproveitar a vida. “Aqui está animado. É um Carnaval na rua, o que eu gosto, e está muito bom. A programação é boa, estão distribuindo preservativo, está bem organizado”, avaliou.</p>
<p>Vendendo churrasquinho para os frequentadores do Raimundo do Queijo há algumas décadas, o ambulante Antônio Carlos Lopes avaliou o movimento no local. “Esse ano está bom, se eu me queixar, é porque sou falador. E eu vou vender mais, porque o pessoal precisa de sustança.”</p>
<p>De acordo com a secretária da Cultura, Helena Barbosa, a estreia da Cidade da Criança como polo, realizada neste ano, amplia os espaços de acolhimento para a infância e para as famílias nos festejos.</p>
<p>“Este é o segundo domingo com programação aqui na Cidade da Criança, e a população recebeu bem a novidade, lotando esse equipamento histórico nas duas ocasiões. Ao mesmo tempo, manter e fortalecer polos tradicionais como o Raimundo do Queijo mostra nosso compromisso em garantir um Carnaval diverso, descentralizado e conectado às identidades de cada território”, destacou a secretária.</p>
<p>Segundo Helena, é desafiador ocupar 24 polos, porque cada território tem demandas particulares. “Mas temos uma equipe muito competente, e é muito gratificante ver a cidade abraçando essa proposta e confirmando que estamos no caminho certo.”</p>
<p><strong>Folia descentralizada</strong></p>
<p>Dando continuidade à descentralização da festa, três locais receberam a programação pela primeira vez: Praça das Flores, Complexo Esportivo do Bom Jardim e Praça Henrique Jorge. O Pré-Carnaval continuou no Mercado dos Pinhões, Mercado da Aerolândia, Centro Cultural Belchior, Aterro e Aterrinho da Praia de Iracema, Raimundo do Queijo, Parque Rachel de Queiroz, na Praça dos Leões, Mocinha, Praça da Gentilândia e Cidade da Criança.</p>
<p>A festa continua ao longo da semana com os blocos de rua e no próximo fim de semana, quarto e último do Pré-Carnaval de Fortaleza, nos diversos polos da folia.</p>
<p><strong>Farol da Cultura</strong></p>
<p>A programação do Ciclo Carnavalesco, incluindo os horários detalhados e endereços exatos dos blocos de rua em cada uma das 12 Regionais, pode ser conferida no aplicativo Farol da Cultura (disponível para Android e iOS). A ferramenta permite ao folião traçar rotas e montar sua própria agenda de blocos, garantindo que ninguém perca a batida dos 300 anos de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/folia-para-todas-as-idades-cidade-da-crianca-e-raimundo-do-queijo-levam-publicos-diversos-ao-centro-no-pre-carnaval-de-fortaleza-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20Pre%20Carnaval%20IMG_1061.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20Pre%20Carnaval%20IMG_1061.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Folia para todas as idades: Cidade da Criança e Raimundo do Queijo levam públicos diversos ao Centro</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>