<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 22/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:52:25 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Etufor reúne beneficiários do cartão gratuidade para o passeio no Busão da Praia Acessível</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-reune-beneficiarios-do-cartao-gratuidade-para-o-passeio-no-busao-da-praia-acessivel</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260122-3c87041fd1b4</guid>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:38:00 +0000</pubDate>
<description>Etufor reúne beneficiários do cartão gratuidade para o passeio no Busão da Praia Acessível - Quinta, 22 Janeiro 2026 09:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/24%2009%202025%20Etufor%202.jpg" alt="Etufor reúne beneficiários do cartão gratuidade para o passeio no Busão da Praia Acessível" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p dir="ltr">Neste sábado (24/01), às 8h, a Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) realiza mais uma edição do Busão da Praia Acessível, na Praia de Iracema, com 50 pessoas beneficiárias do cartão de gratuidade no transporte público urbano de Fortaleza. A área da praia possui espaço estruturado com esteiras de acesso e cadeiras anfíbias, possibilitando que pessoas com deficiência física, motora ou mobilidade reduzida tenham acesso ao lazer e ao banho de mar de forma segura, digna e inclusiva.</p>
<p dir="ltr">O público tem idades entre três e 63 anos, reforçando o caráter inclusivo e intergeracional da iniciativa. Atualmente, cerca de 60 mil pessoas com deficiência possuem cartões ativos, com ou sem acompanhante, que asseguram o acesso gratuito ao transporte público, conforme estabelece a Lei Complementar nº 57/2008. Os cartões ativos não precisam de renovação.</p>
<p dir="ltr">Para solicitar o cartão, a pessoa deve realizar o agendamento pelo <strong><a href="https://etuforweb.fortaleza.ce.gov.br">site da Etufor</a> </strong>e comparecer presencialmente a uma das unidades do Vapt Vupt (Messejana, Antônio Bezerra, Parangaba, Papicu, Centro e RioMar Fortaleza), na central de atendimento no  Shopping RioMar Kennedy, nas regionais da cidade, bem como na Casa do Cidadão no Shopping Iguatemi ou na sede da Etufor. O atendimento pode ser feito por um responsável legal, que auxiliará na verificação dos critérios exigidos.</p>
<p dir="ltr">Na sede da Etufor, a Divisão de Acessibilidade e Atendimento à Pessoa com Deficiência (Diaped) deve realizar a análise dos pedidos, cadastro, emissão, entrega e revalidação dos cartões de gratuidade. </p>
<p><span id="docs-internal-guid-4427fb9a-7fff-1487-7546-73bef7f4a24e">A iniciativa do passeio Busão da Praia Acessível é promovida pela Diretoria de Acessibilidade, Sustentabilidade e Inclusão Social (Diasis), junto a Coordenadoria da 1ª Infância do Município de Fortaleza (Cespi), Secretaria Municipal dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), Coordenadoria Especial da Pessoa com Deficiência de Fortaleza (Copedef), Conselho Municipal do Direitos da Pessoa com Deficiência (Comdefor), Guarda Municipal de Fortaleza (GMF), Secretaria Municipal do Turismo (Setfor), <strong><a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/institucional/a-secretaria-348">Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania</a></strong> (AMC), Secretaria Municipal de Urbanismo e Meio Ambiente (Seuma), Secretaria da Mulher de Fortaleza (Semulher), Sindicato das Empresas de Transporte de Passageiros do Estado do Ceará (Sindiônibus), Câmara Municipal de Fortaleza (CMFOR), Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih), Corpo de Bombeiros Militar (CBMCE), Companhia de Policiamento com Cães (CPCÃES), Polícia Militar do Estado do Ceará (PMCE) e Relações Institucionais da Casa Civil do Estado do Ceará. </span></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-reune-beneficiarios-do-cartao-gratuidade-para-o-passeio-no-busao-da-praia-acessivel" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/24%2009%202025%20Etufor%202.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/24%2009%202025%20Etufor%202.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Etufor reúne beneficiários do cartão gratuidade para o passeio no Busão da Praia Acessível</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>