<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>A chuva chegou? Saiba como cuidar da saúde durante período mais úmido no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/09/a-chuva-chegou-saiba-como-cuidar-da-saude-durante-periodo-mais-umido-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-09T10:22:22</pubDate>
    <description><![CDATA[A quadra chuvosa no Ceará compreende os meses de fevereiro a maio. E quando a chuva começa a cair, a rotina muda: saímos de casa com guarda-chuva, desviamos das poças na rua, fechamos as janelas e até mudamos alguns hábitos dentro de casa. Mas, junto com o que chamamos popularmente de inverno no estado, também precisamos aumentar os cuidados com a saúde. Isso porque a água e a umidade favorecem o surgimento de algumas doenças.

Segundo o médico infectologista do Hospital São José (HSJ), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), Luís Arthur Brasil, esse período exige atenção redobrada, já que o aumento das chuvas está diretamente ligado à circulação de vírus, bactérias e ao crescimento de mosquitos transmissores de doenças.

Durante a quadra chuvosa, algumas doenças tendem a aparecer com mais frequência. Elas têm relação direta com a água, seja pelo consumo, contato com a pele ou presença de criadouros de mosquitos. Entre as principais estão:

+ Leptospirose, geralmente associada a enchentes e ao contato com água suja das ruas;

+ Arboviroses, como dengue, zika e chikungunya, que aumentam por causa da água parada, onde o mosquito se reproduz;

+ Doenças respiratórias, como influenza (gripe) e outros vírus, favorecidas pela mudança de temperatura e por ambientes mais fechados;

+ Quadros diarreicos, relacionados ao consumo de água contaminada ou alimentos mal higienizados.

Segundo o infectologista do HSJ, para prevenir a maioria dessas doenças, recomenda-se evitar o contato direto e o consumo de água da chuva contaminada

De acordo com o infectologista, as doenças em questão apresentam um aumento na sua incidência fortemente relacionado às alterações climáticas e ao aumento da intensidade das chuvas. “São enfermidades cujo ciclo de transmissão está associado à água, como a presente nas ruas contaminada por urina de rato, ou ainda, pelo aumento de criadouros de mosquitos, a exemplo do Aedes aegypti, responsável pela transmissão da dengue, que se proliferam em locais com acúmulo de água, como vasos, pneus e outros recipientes”, destaca.

O médico especialista ainda alerta que a maioria dessas doenças começa de forma parecida, com febre alta, dores no corpo, cansaço e mal-estar. “Na leptospirose e na dengue, por exemplo, esses sintomas podem surgir de forma intensa. Em alguns casos, podem aparecer sinais mais graves, como sangramentos, vermelhidão pelo corpo, dor atrás dos olhos ou amarelamento dos olhos e da pele”, ressalta Luís Arthur Brasil.

Já as doenças respiratórias costumam vir acompanhadas de tosse, dor de garganta, nariz entupido e dificuldade para respirar. Nas gastroenterites, o principal sinal é a diarreia aquosa, muitas vezes acompanhada de fraqueza e desidratação.

Ao perceber sintomas como febre, dores no corpo, diarreia, mal-estar ou problemas respiratórios, a orientação é procurar uma Unidade Básica de Saúde (UBS), como os postos de saúde, que recebem ocorrências mais leves. Se as manifestações forem mais intensas, como dor abdominal intensa, vômitos, tontura, sensação de desmaio, falta de ar e diminuição da quantidade de urina, a recomendação é procurar uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA). O diagnóstico precoce ajuda a garantir o tratamento adequado e evita complicações. Casos mais graves de qualquer uma dessas doenças são encaminhados desses equipamentos para um hospital especializado.

Algumas atitudes simples fazem toda a diferença no dia a dia:

+ Evite contato com água de enchentes ou poças nas ruas;

+ Use botas ou proteção nos pés, se precisar passar por áreas alagadas;

+ Elimine água parada em vasos, pneus, garrafas e outros recipientes;

+ Não acumule lixo nas casas ou calçadas;

+ Lave bem os alimentos antes de consumir, deixando frutas e verduras de molho por 15 minutos em solução de uma colher de sopa de água sanitária (própria para alimentos, sem perfume/alvejante) para um litro de água;

+ Beba apenas água tratada ou filtrada;

+ Lave as mãos com frequência;

+ Evite locais fechados e mal ventilados, quando possível;

+ Use máscaras, caso esteja com sintomas gripais ou se precisar conviver com pessoas doentes.

Para o infectologista Luís Arthur Brasil, a atenção deve ser redobrada para os grupos mais vulneráveis. “Pessoas idosas costumam ter outras condições de saúde, como hipertensão e diabetes, que podem agravar infecções. Já as crianças são mais sensíveis aos quadros respiratórios e diarreicos”, finaliza.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A quadra chuvosa no Ceará compreende os meses de fevereiro a maio. E quando a chuva começa a cair, a rotina muda: saímos de casa com guarda-chuva, desviamos das poças na rua, fechamos as janelas e até mudamos alguns hábitos dentro de casa. Mas, junto com o que chamamos popularmente de inverno no estado, também precisamos aumentar os cuidados com a saúde. Isso porque a água e a umidade favorecem o surgimento de algumas doenças.

Segundo o médico infectologista do Hospital São José (HSJ), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), Luís Arthur Brasil, esse período exige atenção redobrada, já que o aumento das chuvas está diretamente ligado à circulação de vírus, bactérias e ao crescimento de mosquitos transmissores de doenças.

Durante a quadra chuvosa, algumas doenças tendem a aparecer com mais frequência. Elas têm relação direta com a água, seja pelo consumo, contato com a pele ou presença de criadouros de mosquitos. Entre as principais estão:

+ Leptospirose, geralmente associada a enchentes e ao contato com água suja das ruas;

+ Arboviroses, como dengue, zika e chikungunya, que aumentam por causa da água parada, onde o mosquito se reproduz;

+ Doenças respiratórias, como influenza (gripe) e outros vírus, favorecidas pela mudança de temperatura e por ambientes mais fechados;

+ Quadros diarreicos, relacionados ao consumo de água contaminada ou alimentos mal higienizados.

Segundo o infectologista do HSJ, para prevenir a maioria dessas doenças, recomenda-se evitar o contato direto e o consumo de água da chuva contaminada

De acordo com o infectologista, as doenças em questão apresentam um aumento na sua incidência fortemente relacionado às alterações climáticas e ao aumento da intensidade das chuvas. “São enfermidades cujo ciclo de transmissão está associado à água, como a presente nas ruas contaminada por urina de rato, ou ainda, pelo aumento de criadouros de mosquitos, a exemplo do Aedes aegypti, responsável pela transmissão da dengue, que se proliferam em locais com acúmulo de água, como vasos, pneus e outros recipientes”, destaca.

O médico especialista ainda alerta que a maioria dessas doenças começa de forma parecida, com febre alta, dores no corpo, cansaço e mal-estar. “Na leptospirose e na dengue, por exemplo, esses sintomas podem surgir de forma intensa. Em alguns casos, podem aparecer sinais mais graves, como sangramentos, vermelhidão pelo corpo, dor atrás dos olhos ou amarelamento dos olhos e da pele”, ressalta Luís Arthur Brasil.

Já as doenças respiratórias costumam vir acompanhadas de tosse, dor de garganta, nariz entupido e dificuldade para respirar. Nas gastroenterites, o principal sinal é a diarreia aquosa, muitas vezes acompanhada de fraqueza e desidratação.

Ao perceber sintomas como febre, dores no corpo, diarreia, mal-estar ou problemas respiratórios, a orientação é procurar uma Unidade Básica de Saúde (UBS), como os postos de saúde, que recebem ocorrências mais leves. Se as manifestações forem mais intensas, como dor abdominal intensa, vômitos, tontura, sensação de desmaio, falta de ar e diminuição da quantidade de urina, a recomendação é procurar uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA). O diagnóstico precoce ajuda a garantir o tratamento adequado e evita complicações. Casos mais graves de qualquer uma dessas doenças são encaminhados desses equipamentos para um hospital especializado.

Algumas atitudes simples fazem toda a diferença no dia a dia:

+ Evite contato com água de enchentes ou poças nas ruas;

+ Use botas ou proteção nos pés, se precisar passar por áreas alagadas;

+ Elimine água parada em vasos, pneus, garrafas e outros recipientes;

+ Não acumule lixo nas casas ou calçadas;

+ Lave bem os alimentos antes de consumir, deixando frutas e verduras de molho por 15 minutos em solução de uma colher de sopa de água sanitária (própria para alimentos, sem perfume/alvejante) para um litro de água;

+ Beba apenas água tratada ou filtrada;

+ Lave as mãos com frequência;

+ Evite locais fechados e mal ventilados, quando possível;

+ Use máscaras, caso esteja com sintomas gripais ou se precisar conviver com pessoas doentes.

Para o infectologista Luís Arthur Brasil, a atenção deve ser redobrada para os grupos mais vulneráveis. “Pessoas idosas costumam ter outras condições de saúde, como hipertensão e diabetes, que podem agravar infecções. Já as crianças são mais sensíveis aos quadros respiratórios e diarreicos”, finaliza.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/chuva_ceara_Diego_Sombra-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sedih abre inscrições para Curso de Facilitadores de Justiça Restaurativa e Círculos de Construção de Paz no Crato</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/09/sedih-abre-inscricoes-para-curso-de-facilitadores-de-justica-restaurativa-e-circulos-de-construcao-de-paz-no-crato/</guid>
    <pubDate>2026-02-09T10:15:10</pubDate>
    <description><![CDATA[Fortalecendo práticas restaurativas e buscando ampliar a promoção da cultura de paz nos territórios cearenses, a Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) está com inscrições abertas para o curso de Facilitadores de Justiça Restaurativa e Círculos de Construção de Paz no Crato. A formação será realizada de 23 a 27 de fevereiro, no Campus de Direito da Universidade Regional do Cariri (URCA).

A formação é promovida pela Sedih em parceria com o Programa Integrado de Prevenção e Redução da Violência (PReVio), com certificação da Escola Superior da Defensoria Pública do Ceará (DPCE). Nesta edição, a Sedih conta com o apoio da URCA, da Prefeitura Municipal do Crato e do Centro Judiciário de Solução de Conflitos e Cidadania (Cejusc) Regional do Cariri do Tribunal de Justiça do Ceará (TJCE).

O curso é gratuito e voltado a profissionais da educação, servidores públicos, integrantes do sistema de justiça e demais pessoas interessadas na temática. As inscrições estão disponíveis no link: bit.ly/justicarestaurativacrato.

Ao longo das aulas, serão abordados os fundamentos da Justiça Restaurativa, os princípios dos Círculos de Construção de Paz e as possibilidades de aplicação dessas práticas em diferentes contextos, como ambientes escolares, comunitários, familiares e institucionais. A proposta é fortalecer o diálogo, a escuta qualificada e a corresponsabilização na resolução de conflitos, contribuindo para a redução da violência e o fortalecimento dos vínculos comunitários.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Fortalecendo práticas restaurativas e buscando ampliar a promoção da cultura de paz nos territórios cearenses, a Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) está com inscrições abertas para o curso de Facilitadores de Justiça Restaurativa e Círculos de Construção de Paz no Crato. A formação será realizada de 23 a 27 de fevereiro, no Campus de Direito da Universidade Regional do Cariri (URCA).

A formação é promovida pela Sedih em parceria com o Programa Integrado de Prevenção e Redução da Violência (PReVio), com certificação da Escola Superior da Defensoria Pública do Ceará (DPCE). Nesta edição, a Sedih conta com o apoio da URCA, da Prefeitura Municipal do Crato e do Centro Judiciário de Solução de Conflitos e Cidadania (Cejusc) Regional do Cariri do Tribunal de Justiça do Ceará (TJCE).

O curso é gratuito e voltado a profissionais da educação, servidores públicos, integrantes do sistema de justiça e demais pessoas interessadas na temática. As inscrições estão disponíveis no link: bit.ly/justicarestaurativacrato.

Ao longo das aulas, serão abordados os fundamentos da Justiça Restaurativa, os princípios dos Círculos de Construção de Paz e as possibilidades de aplicação dessas práticas em diferentes contextos, como ambientes escolares, comunitários, familiares e institucionais. A proposta é fortalecer o diálogo, a escuta qualificada e a corresponsabilização na resolução de conflitos, contribuindo para a redução da violência e o fortalecimento dos vínculos comunitários.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Curso-Fortaleza.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Semana de pré-carnaval no Dragão do Mar convida o público a brincar, refletir e ocupar a cidade</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/09/semana-de-pre-carnaval-no-dragao-do-mar-convida-o-publico-a-brincar-refletir-e-ocupar-a-cidade/</guid>
    <pubDate>2026-02-09T09:58:52</pubDate>
    <description><![CDATA[A agenda diversificada tem segunda noite do Bloco Chão da Praça, vivência imersiva no Reisado e sessões especiais no Planetário

Na última semana antes do Carnaval, o Centro Dragão do Mar traz uma programação que mistura tradição popular, ocupação festiva dos espaços e experiências imersivas para todas as idades. A agenda reúne oficinas que celebram a cultura nordestina, cortejos de pré-carnaval, shows gratuitos e sessões especiais no Planetário, além do convite aos visitantes para conhecerem as exposições em cartaz no Museu da Cultura Cearense, no Museu de Arte Contemporânea do Ceará e na Multigaleria.

O Reisado de Congo ganha o centro da cena na oficina “Riso, Corpo e Tradição no Reisado de Congo”, conduzida pelo artista Henrique Rosa, promovido pelo Museu da Cultura Cearense. A atividade acontece na terça-feira, 10 de fevereiro, a partir das 14h, no Auditório do Porto Iracema das Artes e na Varanda dos Museus, e propõe uma vivência prática na manifestação da cultura popular nordestina. A oficina tem como ponto de partida o palhaço Mateus, figura cômica fundamental da brincadeira, para explorar o Reisado como espaço de memória, jogo e celebração coletiva. 16 anos.

No ritmo da folia, a Ação Sociocultural Poeta Mário Gomes traz o desfile de cortejo de Carnaval com o Bloco A Turma do Mamão ao Espaço Rogaciano Leite Filho nesta terça-feira, dia 10 de fevereiro. A partir das 14h, a iniciativa convida moradores do entorno, frequentadores e públicos de todas as idades a ocuparem o espaço com música, brincadeira e celebração, reafirmando o território como lugar vivo de cultura, participação e pertencimento coletivo.

Já na quinta-feira, dia 12 de fevereiro, o Bloco Chão da Praça retorna para a segunda noite de festa na Praça Verde. Às 18h30, os Transacionais recebem as participações especiais das cantoras e compositoras Loren Lyse e BUHR, além do DJ Nego Célio. A cearense Loren Lyse apresenta uma musicalidade profundamente conectada às matrizes afro-brasileiras, aos cantos ancestrais e aos ritmos populares, conduzindo o público a uma experiência que une canto, corpo e espiritualidade. Já BUHR transita entre a música popular brasileira, o rock, a poesia falada e a experimentação sonora, com uma obra marcada pela força da palavra, pela atitude cênica e pelo diálogo entre tradição e contemporaneidade. A entrada no evento é gratuita, com acesso mediante doação de 1kg de alimento não perecível (exceto sal). 16 anos.

O Museu da Cultura Cearense e o Museu de Arte Contemporânea do Ceará mantêm funcionamento normal durante o fim de semana de Carnaval. No sábado e no domingo, dias 14 e 15 de fevereiro, os dois museus recebem o público das 10h às 20h, convidando visitantes a conhecer exposições que abordam temas como identidade, ancestralidade, festa e resistência.

No Museu da Cultura Cearense, a exposição “Quilombolas: Tecendo Territórios de Liberdade” destaca a memória, a ancestralidade e as lutas dos povos quilombolas, propondo uma leitura contemporânea do quilombo como projeto coletivo em constante construção. Já no Museu de Arte Contemporânea do Ceará, “Bloco do Prazer” reflete sobre a festa como experiência cultural, política e compartilhada, celebrando o estar junto como potência criativa.

O público também pode conferir na Multigaleria a exposição “Diamantes Negros”, que integra a programação do Mês da Visibilidade Trans. A mostra fotográfica propõe reflexões sobre representação, dignidade e pertencimento de pessoas trans, a partir de um processo artístico construído no encontro, na escuta e na valorização de suas existências, com visitação gratuita de quarta a sexta-feira, das 14h às 19h (acesso até 18h30).

Na última semana antes da folia, o Planetário Rubens de Azevedo movimenta sua programação com sessões imersivas que transformam o céu em palco de histórias, descobertas e experiências sensoriais. Nas quintas e sextas-feiras, dias 12 e 13 de fevereiro, o foco é o público infantil e infantojuvenil. “A Lenda da Princesa Acorrentada”, às 18h, leva crianças e jovens a uma aventura inspirada em mitos e constelações, revelando como antigas histórias ajudaram a humanidade a nomear e interpretar o céu. Em seguida, às 19h, “Dois Pedacinhos de Vidro” apresenta, de maneira poética e acessível, a história da criação do telescópio e como esse instrumento ampliou o olhar humano para o cosmos, tudo em projeção Fulldome.

As sessões regulares têm ingressos a R$10 (meia) e R$20 (inteira), com vendas pela Sympla e na bilheteria física, respeitando a capacidade de 65 pessoas por sessão.

Como atividade gratuita, o professor Rubens Marreira ministra a sessão imersiva “Música nas Estrelas” neste sábado, dia 14 de fevereiro, às 15h. O público é convidado a viver uma tarde que une ciência, sensibilidade e som para transformar o céu em espetáculo. A retirada de ingressos pode ser feita 1h antes na bilheteria (50 pessoas).

Programação

*sujeita a alterações

Terça-feira, 10 de fevereiro, 14h

Oficina “Riso, Corpo e Tradição no Reisado do Congo”, com o artista Henrique Rosa

Auditório Porto Iracema das Artes (início) e Varanda dos Museus

Gratuito / 16 anos

Terça-feira, 10 de fevereiro, 14h

Desfile de Cortejo de Carnaval com o Bloco A Turma do Mamão

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Quinta-feira, 12 de fevereiro, 18h30

Os Transacionais convidam BUHR e Loren Lyse + DJ Nego Célio

Praça Verde

Acesso mediante doação de 1kg de alimento não perecível (exceto sal) / 16 anos

PLANETÁRIO RUBENS DE AZEVEDO

Quinta e sexta-feira, 12 e 13 de fevereiro

18h – Sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” (infantil)

19h – Sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” (infantojuvenil)

Sábado e domingo, 14 e 15 de fevereiro

18h – Sessão “Os Sons do Sistema Solar” (Com recursos de acessibilidade: audiodescrição, narração e trilha imersiva) (juvenil adulto)

19h – Sessão “Mergulho no Oceano Cósmico” (acessível em Libras) (juvenil adulto)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Vendas no Sympla e na bilheteria física

Capacidade: 65 pessoas

Sábado, 14 de fevereiro, 15h

Música nas Estrelas, com Prof. Rubens Marreira

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

HORÁRIO DE VISITAÇÃO DAS EXPOSIÇÕES

Multigaleria

Horário de funcionamento: Quarta a sexta, de 14h às 19h (acesso até 18h30).

Museu da Cultura Cearense

Horário de funcionamento: Quarta a sexta, de 9h às 19h, e sábado e domingo, de 10h às 20h.

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Horário de funcionamento: Quarta a sexta, de 9h às 19h, e sábado e domingo, de 10h às 20h.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A agenda diversificada tem segunda noite do Bloco Chão da Praça, vivência imersiva no Reisado e sessões especiais no Planetário

Na última semana antes do Carnaval, o Centro Dragão do Mar traz uma programação que mistura tradição popular, ocupação festiva dos espaços e experiências imersivas para todas as idades. A agenda reúne oficinas que celebram a cultura nordestina, cortejos de pré-carnaval, shows gratuitos e sessões especiais no Planetário, além do convite aos visitantes para conhecerem as exposições em cartaz no Museu da Cultura Cearense, no Museu de Arte Contemporânea do Ceará e na Multigaleria.

O Reisado de Congo ganha o centro da cena na oficina “Riso, Corpo e Tradição no Reisado de Congo”, conduzida pelo artista Henrique Rosa, promovido pelo Museu da Cultura Cearense. A atividade acontece na terça-feira, 10 de fevereiro, a partir das 14h, no Auditório do Porto Iracema das Artes e na Varanda dos Museus, e propõe uma vivência prática na manifestação da cultura popular nordestina. A oficina tem como ponto de partida o palhaço Mateus, figura cômica fundamental da brincadeira, para explorar o Reisado como espaço de memória, jogo e celebração coletiva. 16 anos.

No ritmo da folia, a Ação Sociocultural Poeta Mário Gomes traz o desfile de cortejo de Carnaval com o Bloco A Turma do Mamão ao Espaço Rogaciano Leite Filho nesta terça-feira, dia 10 de fevereiro. A partir das 14h, a iniciativa convida moradores do entorno, frequentadores e públicos de todas as idades a ocuparem o espaço com música, brincadeira e celebração, reafirmando o território como lugar vivo de cultura, participação e pertencimento coletivo.

Já na quinta-feira, dia 12 de fevereiro, o Bloco Chão da Praça retorna para a segunda noite de festa na Praça Verde. Às 18h30, os Transacionais recebem as participações especiais das cantoras e compositoras Loren Lyse e BUHR, além do DJ Nego Célio. A cearense Loren Lyse apresenta uma musicalidade profundamente conectada às matrizes afro-brasileiras, aos cantos ancestrais e aos ritmos populares, conduzindo o público a uma experiência que une canto, corpo e espiritualidade. Já BUHR transita entre a música popular brasileira, o rock, a poesia falada e a experimentação sonora, com uma obra marcada pela força da palavra, pela atitude cênica e pelo diálogo entre tradição e contemporaneidade. A entrada no evento é gratuita, com acesso mediante doação de 1kg de alimento não perecível (exceto sal). 16 anos.

O Museu da Cultura Cearense e o Museu de Arte Contemporânea do Ceará mantêm funcionamento normal durante o fim de semana de Carnaval. No sábado e no domingo, dias 14 e 15 de fevereiro, os dois museus recebem o público das 10h às 20h, convidando visitantes a conhecer exposições que abordam temas como identidade, ancestralidade, festa e resistência.

No Museu da Cultura Cearense, a exposição “Quilombolas: Tecendo Territórios de Liberdade” destaca a memória, a ancestralidade e as lutas dos povos quilombolas, propondo uma leitura contemporânea do quilombo como projeto coletivo em constante construção. Já no Museu de Arte Contemporânea do Ceará, “Bloco do Prazer” reflete sobre a festa como experiência cultural, política e compartilhada, celebrando o estar junto como potência criativa.

O público também pode conferir na Multigaleria a exposição “Diamantes Negros”, que integra a programação do Mês da Visibilidade Trans. A mostra fotográfica propõe reflexões sobre representação, dignidade e pertencimento de pessoas trans, a partir de um processo artístico construído no encontro, na escuta e na valorização de suas existências, com visitação gratuita de quarta a sexta-feira, das 14h às 19h (acesso até 18h30).

Na última semana antes da folia, o Planetário Rubens de Azevedo movimenta sua programação com sessões imersivas que transformam o céu em palco de histórias, descobertas e experiências sensoriais. Nas quintas e sextas-feiras, dias 12 e 13 de fevereiro, o foco é o público infantil e infantojuvenil. “A Lenda da Princesa Acorrentada”, às 18h, leva crianças e jovens a uma aventura inspirada em mitos e constelações, revelando como antigas histórias ajudaram a humanidade a nomear e interpretar o céu. Em seguida, às 19h, “Dois Pedacinhos de Vidro” apresenta, de maneira poética e acessível, a história da criação do telescópio e como esse instrumento ampliou o olhar humano para o cosmos, tudo em projeção Fulldome.

As sessões regulares têm ingressos a R$10 (meia) e R$20 (inteira), com vendas pela Sympla e na bilheteria física, respeitando a capacidade de 65 pessoas por sessão.

Como atividade gratuita, o professor Rubens Marreira ministra a sessão imersiva “Música nas Estrelas” neste sábado, dia 14 de fevereiro, às 15h. O público é convidado a viver uma tarde que une ciência, sensibilidade e som para transformar o céu em espetáculo. A retirada de ingressos pode ser feita 1h antes na bilheteria (50 pessoas).

Programação

*sujeita a alterações

Terça-feira, 10 de fevereiro, 14h

Oficina “Riso, Corpo e Tradição no Reisado do Congo”, com o artista Henrique Rosa

Auditório Porto Iracema das Artes (início) e Varanda dos Museus

Gratuito / 16 anos

Terça-feira, 10 de fevereiro, 14h

Desfile de Cortejo de Carnaval com o Bloco A Turma do Mamão

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Quinta-feira, 12 de fevereiro, 18h30

Os Transacionais convidam BUHR e Loren Lyse + DJ Nego Célio

Praça Verde

Acesso mediante doação de 1kg de alimento não perecível (exceto sal) / 16 anos

PLANETÁRIO RUBENS DE AZEVEDO

Quinta e sexta-feira, 12 e 13 de fevereiro

18h – Sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” (infantil)

19h – Sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” (infantojuvenil)

Sábado e domingo, 14 e 15 de fevereiro

18h – Sessão “Os Sons do Sistema Solar” (Com recursos de acessibilidade: audiodescrição, narração e trilha imersiva) (juvenil adulto)

19h – Sessão “Mergulho no Oceano Cósmico” (acessível em Libras) (juvenil adulto)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Vendas no Sympla e na bilheteria física

Capacidade: 65 pessoas

Sábado, 14 de fevereiro, 15h

Música nas Estrelas, com Prof. Rubens Marreira

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

HORÁRIO DE VISITAÇÃO DAS EXPOSIÇÕES

Multigaleria

Horário de funcionamento: Quarta a sexta, de 14h às 19h (acesso até 18h30).

Museu da Cultura Cearense

Horário de funcionamento: Quarta a sexta, de 9h às 19h, e sábado e domingo, de 10h às 20h.

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Horário de funcionamento: Quarta a sexta, de 9h às 19h, e sábado e domingo, de 10h às 20h.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Loren-Lyse_Daniel-Almeida-e1770641737288.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>