<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:51 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Bia Haddad cai na estreia e dupla de Stefani avança no WTA de Adelaide</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bia-haddad-cai-na-estreia-e-dupla-de-stefani-avanca-no-wta-de-adelaide</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bia-haddad-cai-na-estreia-e-dupla-de-stefani-avanca-no-wta-de-adelaide#1000</guid>
      <description>As tenistas brasileiras Beatriz Haddad Maia e Luisa Stefani abriram a temporada 2026 nesta segunda-feira (12) pelo WTA 500 de Adelaide (Austrália), t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tiuQmzqQdwsxq3m6bL3elKTGccA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/11/pint6527.jpg?itok=rNIwNIhW&quot; alt=&quot;Bia Haddad cai na estreia e dupla de Stefani avança no WTA de Adelaide&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As tenistas brasileiras Beatriz Haddad Maia e Luisa Stefani abriram a temporada 2026 nesta segunda-feira (12) pelo WTA 500 de Adelaide (Austrália), torneio preparatório para o Aberto da Austrália, primeiro dos quatro Grand Slams do circuito. Na disputa de simples, Haddad estreou com derrota de virada para a revelação canadense Victoria Mboko, por 2 sets a 1 (parciais de 5/7, 6/3, e 6/2) e deu adeus precoce à competição. Já a dupla de Stefani com a tcheca MarieBouzkova avançou às quartas de final após vitória fácil sobre a parceria da estoniana Ingrid Neel com a norueguesa Ulrikke Eikeri, por 2 sets a 0 (6/3 e 6/0).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo desafio da dupla de Stefani (13ª no ranking mundial) está previsto para o final da noite de terça (13) ou início da madrugada de quarta (14), contra a parceria da cazaque Anna Danilina com a sérvia Aleksandra Krunic (cabeças de chave 4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A Marie [Bouzkova] é uma jogadora sólida, que naturalmente complementa a maneira que jogo. Então, não precisamos nos adaptar às características. Tivemos uma ótima química desde o início e fizemos uma boa estreia. Feliz de começar o ano com a vitória de hoje e animada com a próxima rodada que espero ser um bom jogo&quot;, analisou Stefani, que compete ao lado de Bouzkova, devido a uma lesão da canadense Gabriela Dabrowski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stefani e Dabrowski retomaram a parceria para o circuito de 2026 após hiato de dois anos. As duas jogaram lado a lado entre 2020 e 2023, quando foram campeã do WTA 1000 de Montreal (Canadá) e vice-campeãs do WTA 1000 de Cincinnati e WTA 500 de San Jose, ambos nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite desta segunda (12) tem estreia da dupla gaúcha Rafael Matos e Orlando Luz no torneio masculino de Adelaide. Eles terão pela frente a parceria do norte-americano Austin Krajicek com o croata Nicola Mektic, a partir das 21h30 (horário de Brasília).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João Fonseca será cabeça de chave no Aberto da Austrália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após 11 anos, o Brasil pode voltar a ter um cabeça de chave no em um Grand Slam – o representante foiThomaz Bellucci, no US Open. Será o tenista carioca de 19 anos, que se recupera de dores lombares que o tiraram dos dois primeiros torneios do ano (Brisbane e Adelaide). Na atualização do ranking da ATP nesta segunda (12), João aparece na 30ª posição no ranking mundial – apenas os 32 primeiros da lista serão cabeças de chave no Aberto da Austrália. Com as desistências do britânico Jack Draper (11º) e do dinamarquês Holger Rune (16º), a expectativa é que Fonseca estreie como cabeça de chave 28. A abertura do Grand Slam em Melbourne será no próximo domingo (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de João Fonseca, Bia Haddad também está confirmada no Aberto da Austrália, mas não será cabeça de chave. Haddad antecipou para setembro o fim da temporada passada para cuidar da saúde mental. Como deixou de disputar vários torneios, a brasileira perdeu posições no ranking e agora ocupa a 39ª colocação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em busca de uma vaga na chave principal do Grand Slam australiano, o paranaense Thiago Wild (216º no ranking) encara o equatoriano Álvaro Guillen Meza (193º) na primeira de três rodadas do qualificatório, a partir das 20h desta segunda (12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo (11), o paulista Gustavo Heide (238º) se classificou à segunda rodada do quali ao derrotar o britânico Jay Clarke (178º) com um duplo 6/3. O próximo adversário será o croata Dino Prizmic (127º), às 20h de terça (13). Já os compatriota João Lucas Reis e Laura Pigossi foram superados, respectivamente, pelo português Henrique Rocha e a chinesa Lin Zhun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do Irã diz que situação no país está sob controle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noite do Brasil no Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ recebe exposição sobre personagens do cartunista Mauricio de Sousa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teto do seguro-desemprego sobe para R$ 2.518,65 após reajuste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Haddad cai na estreia e dupla de Stefani avança no WTA de Adelaide&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bia-haddad-cai-na-estreia-e-dupla-de-stefani-avanca-no-wta-de-adelaide&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As tenistas brasileiras Beatriz Haddad Maia e Luisa Stefani abriram a temporada 2026 nesta segunda-feira (12) pelo WTA 500 de Adelaide (Austrália), t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 17:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 17:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 17:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 17:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tiuQmzqQdwsxq3m6bL3elKTGccA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/11/pint6527.jpg?itok=rNIwNIhW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cresce contratação de pessoas 50+ no comércio e nos serviços em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cresce-contratacao-de-pessoas-50-no-comercio-e-nos-servicos-em-sp</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cresce-contratacao-de-pessoas-50-no-comercio-e-nos-servicos-em-sp#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A participaçãode profissionais com mais de 50 anos na força laboral teve um aumento gradual entre janeiro e novembro...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7IKzM8d1FuSzD0RzT6WhEXo0m0U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/feira-da-ceilandia-taguatinga_mcamgo_abr_130420221818-17.jpg?itok=zOH7K_e1&quot; alt=&quot;Cresce contratação de pessoas 50+ no comércio e nos serviços em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participaçãode profissionais com mais de 50 anos na força laboral teve um aumento gradual entre janeiro e novembro de 2025, segundo um levantamento das admissões nos setores de comércio e serviços realizado pela Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Estado de São Paulo (FecomercioSP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as5,88 milhões de admissões formais no período, segundo dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), a participação desses trabalhadores foi de 9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2021, o percentual era menor, de 7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte, de 48%, correspondeu a trabalhadores de até 29 anos; e 43%, a pessoas entre 30 e 49 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o setor de serviços é o que concentra o maior porcentual de trabalhadores com esse perfil etário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sendo 10% das contratações no acumulado até novembro, ante 8% no comércio atacadista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o comércio varejista tem maior concentração de trabalhadores mais jovens, com 57% das contratações composta por pessoas de até 29 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim,a participação de trabalhadores com mais de 50 anos no comércio varejista passou de 5% para 8%, se comparados os meses de novembro de 2021 e 2025. Entre os mais jovens houve recuo de 60% para 56%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O aumento da presença de profissionais com mais de 50 anos nas admissões está associado ao envelhecimento da população economicamente ativa, à maior permanência dessas pessoas no mercado e à valorização, por parte das empresas, de atributos como experiência, estabilidade e menor rotatividade. Esses fatores são particularmente importantes nos setores de Comércio e Serviços, que enfrentam elevados custos associados ao turnover”, diz a FecomercioSP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo revelou ainda que, entre janeiro e novembro de 2025, nos setores de comércio e serviços, foram contratadas 3,15 milhões de mulheres e 2,73 milhões de homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação com o mesmo período de 2021, a participação feminina avançou 3 pontos porcentuais (p.p.), passando a representar 54% das admissões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comércio, o varejo tem 55% das contratações ocupadas por mulheres. Já no atacado, os homens ainda lideram, com 60%. Nos serviços, as mulheres são 54% do total contratado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A maior participação feminina reflete transformações estruturais no mercado de trabalho e na sociedade brasileira, como a expansão de atividades intensivas em atendimento, vendas e serviços administrativos, além do avanço da escolaridade média das mulheres e de mudanças nos arranjos familiares e sociais”, explica a FecomercioSP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados, o ensino médio completo é&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cresce-contratacao-de-pessoas-50-no-comercio-e-nos-servicos-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A participaçãode profissionais com mais de 50 anos na força laboral teve um aumento gradual entre janeiro e novembro...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 17:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 17:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 17:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 17:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7IKzM8d1FuSzD0RzT6WhEXo0m0U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/feira-da-ceilandia-taguatinga_mcamgo_abr_130420221818-17.jpg?itok=zOH7K_e1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BC concorda com inspeção sobre Banco Master, diz presidente do TCU</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-concorda-com-inspecao-sobre-banco-master-diz-presidente-do-tcu</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-concorda-com-inspecao-sobre-banco-master-diz-presidente-do-tcu#1002</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Banco Central (BC) concordou com a realização de uma inspeção do Tribunal de Contas da União (TCU) sobre o proces...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/15adY8ZKr12NpZ2PrRKtRipWPqI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_mcajr_abr_0104222280_0.jpg?itok=cZ5GbjQe&quot; alt=&quot;BC concorda com inspeção sobre Banco Master, diz presidente do TCU&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Central (BC) concordou com a realização de uma inspeção do Tribunal de Contas da União (TCU) sobre o processo de liquidação extrajudicial do Banco Master, disse nesta segunda-feira (12) o presidente do TCU, ministro Vital do Rêgo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O ministro esteve reunidonesta tarde com o presidente do BC, Gabriel Galípolo e disse que a autoridade monetária garantiu acesso aos documentos que fundamentaram a decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Vital do Rêgo, o encontro teve como principal objetivo esclarecer dúvidas sobre a competência do TCU para atuar no caso e alinhar procedimentos entre as duas instituições. De acordo com o ministro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ficou definido que a inspeção já está em curso e que os documentos do Banco Central utilizados no processo de liquidação estarão disponíveis para análise da Corte de Contas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje saio do Banco Central profundamente feliz com o resultado da reunião. Fizemos uma reunião com objetivos claros, de dizimar qualquer tipo de dúvida sobre a nossa competência”, afirmou o presidente do TCU em entrevista coletiva após a reunião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Vital do Rêgo, o Banco Central manifestou interesse em obter o “selo de qualidade” do TCU e a segurança jurídica decorrente da fiscalização. “Esse processo não é apenas administrativo, é também administrativo e criminal”, completou. O BC ainda não se manifestou sobre o encontro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizada na sede do BC, a reunião ocorreu após forte repercussão da decisão do ministro Jhonatan de Jesus, relator do processo no TCU, que havia autorizado, de forma monocrática, uma inspeção técnica no Banco Central para apurar a atuação da autoridade monetária na liquidação do Banco Master. Após recurso apresentado pelo BC,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e o caso foi encaminhado ao plenário do Tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No recurso, o Banco Central argumentou que uma inspeção dessa natureza não poderia ser autorizada individualmente pelo relator e que a decisão deveria passar pelo colegiado do TCU. A autoridade monetária também sustentou que a iniciativa poderia ultrapassar os limites do controle externo ao incidir sobre decisões técnicas de supervisão bancária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o entendimento firmado na reunião desta segunda-feira, Vital do Rêgo afirmou que está afastada a possibilidade de adoção de uma medida cautelar contra o Banco Central&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “O Banco Central entendeu que o TCU é um colaborador”, disse. Segundo o ministro, o tribunal não pretende interferir na decisão de liquidação, mas analisar os documentos para verificar a regularidade do processo e conferir maior segurança jurídica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ato de liquidação é um ato administrativo e regulatório. É um modelo técnico que o TCU está acostumado a analisar”, afirmou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele reforçou que não cabe à Corte desfazer a liquidação do Banco Master e que eventual questionamento sobre a decisão, nesse sentido, só poderia ocorrer no âmbito do Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vital do Rêgo informou ainda que será definido, nos próximos dias, um calendário de trabalho entre as áreas técnicas do TCU e do Banco Central. A expectativa é de que a inspeção seja concluída em menos de um mês.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bc-concorda-com-inspecao-sobre-banco-master-diz-presidente-do-tcu&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Banco Central (BC) concordou com a realização de uma inspeção do Tribunal de Contas da União (TCU) sobre o proces...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 16:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 16:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 16:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 16:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/15adY8ZKr12NpZ2PrRKtRipWPqI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_mcajr_abr_0104222280_0.jpg?itok=cZ5GbjQe</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Foguete que levava satélites brasileiros some após lançamento na Índia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/foguete-que-levava-satelites-brasileiros-some-apos-lancamento-na-india</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/foguete-que-levava-satelites-brasileiros-some-apos-lancamento-na-india#1003</guid>
      <description>© Agência Espacial Brasileira/Divulgação
O lançamento na madrugada desta segunda-feira (12) do foguete indiano PSLV-C62, que levava a bordo 15 equipa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XhHdY118CUM6tO47W3ao6CgmgFU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/31/7b483569-784f-41fa-b28d-a67e10f1abe5_0.jpeg?itok=JLUn25WC&quot; alt=&quot;Foguete que levava satélites brasileiros some após lançamento na Índia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Agência Espacial Brasileira/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento na madrugada desta segunda-feira (12) do foguete indiano PSLV-C62, que levava a bordo 15 equipamentos, entre eles o satélite indiano de observação da Terra EOS-N1 e cinco satélites brasileiros, apresentou falhas e o veículo foi perdido. A Agência Espacial Indiana (Isro, na sigla em inglês) ainda não deu informações sobre o local onde o foguete pode ter caído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento ocorreu às 10h17, no horário local da Índia (1h48, no horário de Brasília), do Centro Espacial Satish Dhawan, na ilha de Sriharikota, na Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pouco mais de 6 minutos do lançamento foi identificada uma falha no terceiro dos quatro estágios do foguete, que levou a alteração na trajetória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A missão PSLV-C62 detectou uma anomalia no final do estágio PS3. Uma análise detalhada foi iniciada”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era o voo de número 64 do foguete. Além do satélite indiano, ele levava a bordo o nanossatélite Aldebaran-I e outros quatro nanossatélites brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desenvolvido pela Universidade Federal do Maranhão (UFMA), com apoio institucional e financeiro da Agência Espacial Brasileira (AEB), o Aldebaran era um protótipo para validar novas tecnologias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto para a construção do satélite teve início há 5 anos. O nome Aldebaran-I é uma referência à estrela mais brilhante da constelação de Touro, que tem origem árabe e significa seguidor. Tecnicamente o nanossatélite é um cubesat padrão 1U, dispositivo com formato cúbico e 10 centímetros de lado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aparelho ajudaria na localização de queimadas e no auxílio às autoridades costeiras do país em missões de busca e resgate de pequenas embarcações pesqueiras que enfrentam dificuldades no mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nanossatélite é uma prova de conceito, ou seja, um protótipo que será usado para validar uma nova tecnologia espacial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do Aldebaran-I, também foram colocados em órbita outros quatro satélites brasileiros: Orbital Temple, EduSat-1, Galaxy Explorer e UaiSat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os equipamentos fazem parte do Programa Nacional de Atividades Espaciais (Pnae) 2022–2031, coordenado pela AEB, que estimula o desenvolvimento de nanossatélites acadêmicos, de baixo custo e alta relevância social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do Irã diz que situação no país está sob controle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noite do Brasil no Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ recebe exposição sobre personagens do cartunista Mauricio de Sousa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/foguete-que-levava-satelites-brasileiros-some-apos-lancamento-na-india&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Agência Espacial Brasileira/Divulgação
O lançamento na madrugada desta segunda-feira (12) do foguete indiano PSLV-C62, que levava a bordo 15 equipa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 16:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 16:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 16:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 16:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XhHdY118CUM6tO47W3ao6CgmgFU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/31/7b483569-784f-41fa-b28d-a67e10f1abe5_0.jpeg?itok=JLUn25WC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil faz doação de material militar para Uruguai e Paraguai</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-faz-doacao-de-material-militar-a-paraguai-e-uruguai</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-faz-doacao-de-material-militar-a-paraguai-e-uruguai#1004</guid>
      <description>O governo federal publicou, no Diário Oficial da União desta segunda-feira (12), duas leis que oficializam a doação de quatro aeronaves e equipamento...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X-3sB8rDIgo3-FrLqdST09u8B3Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada_do_palacio_do_planalto_antcrz_abr_2709221136.jpg?itok=NVaW4Guh&quot; alt=&quot;Brasil faz doação de material militar para Uruguai e Paraguai&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal publicou, no Diário Oficial da União desta segunda-feira (12), duas leis que oficializam a doação de quatro aeronaves e equipamentos militares brasileiros para o Paraguai e Uruguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de dois helicópteros modelos 412 Classic, da fabricante Bell Aircraft Corporation, da Polícia Federal (PF), o Brasil doará ao Paraguai seis Viaturas Blindadas de Combate Obuseiro Autopropulsado (Bccoap), modelo M108, além de uma passadeira flutuante de alumínio - uma espécie de ponte que pode ser montada sobre rios e outros cursos d´água -, pertencentes ao Exército.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Armada Nacional da República Oriental do Uruguai receberá dois helicópteros Bell Jet Ranger III (IH-6B) transferidos da Marinha brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assinadas pelo presidente da República Luiz Inácio Lula da Silva e pelo ministro da Defesa, José Múcio Monteiro Filho, as duas leis sancionadas,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,tiveram origem em dois Projetos de Lei (PLs) que o Poder Executivo encaminhou ao Congresso entre 2022 e 2023, com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;justificativa de que a iniciativa busca fortalecer as relações diplomáticas e a cooperação militar entre o Brasil e os dois países vizinhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Palácio do Planalto, a medida contribuirá para a modernização e a ampliação das capacidades operacionais das forças de segurança paraguaias e uruguaias, possibilitando a melhoria na segurança regional, “com o aumento da capacidade de resposta a situações de emergência e combate ao crime transnacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram aprovados pela Câmara dos Deputados, em julho do ano passado, e pelo Senado, em 16 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aeronaves e os demais equipamentos serão doados em seu “estado atual de conservação” e as despesas com o deslocamento entre o local em que se encontram atualmente e as fronteiras do Paraguai e do Uruguai serão custeadas pelo Brasil. Consultado pela reportagem da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o Ministério da Defesa não forneceu mais detalhes sobre a ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do Irã diz que situação no país está sob controle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noite do Brasil no Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ recebe exposição sobre personagens do cartunista Mauricio de Sousa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Haddad cai na estreia e dupla de Stefani avança no WTA de Adelaide&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cresce contratação de pessoas 50+ no comércio e nos serviços em SP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-faz-doacao-de-material-militar-a-paraguai-e-uruguai&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal publicou, no Diário Oficial da União desta segunda-feira (12), duas leis que oficializam a doação de quatro aeronaves e equipamento...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 16:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 16:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 16:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 16:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X-3sB8rDIgo3-FrLqdST09u8B3Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada_do_palacio_do_planalto_antcrz_abr_2709221136.jpg?itok=NVaW4Guh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Seleção complementar para serviço militar feminino começa nesta semana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/selecao-complementar-para-servico-militar-feminino-comeca-nesta-semana</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/selecao-complementar-para-servico-militar-feminino-comeca-nesta-semana#1005</guid>
      <description>© Divulgação/Exército Brasileiro
Em sua etapa final, o serviço militar inicial voluntário feminino 2025 inicia, nesta segunda-feira (12), o processo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GrsqxxkOZ50tpb51cmfpsG5ARBo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/aman_3.jpg?itok=RRddqxux&quot; alt=&quot;Seleção complementar para serviço militar feminino começa nesta semana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Divulgação/Exército Brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua etapa final, o serviço militar inicial voluntário feminino 2025 inicia, nesta segunda-feira (12), o processo de seleção complementar. Em nota, o Ministério da Defesa informou que o prazo segue até 20 de fevereiro em todo o país, mas que as datas variam de acordo com o cronograma de cada Força.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A iniciativa conjunta das três Forças é inédita e sinaliza um marco na ampliação e ingresso das mulheres nas fileiras da Marinha, do Exército e da Forças Aérea”, destacou o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pasta, durante a seleção complementar, serão realizados novos exames clínicos e entrevistas, bem como avaliação de atributos técnicos e preparo físico, requisitos básicos para a formação militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As convocadas podem conferir a programação na unidade da Força a qual foram designadas no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Depois do ato oficial de incorporação, o serviço militar se tornará de cumprimento obrigatório, conforme a Lei nº 4.375, de 17 de agosto de 1964, e no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decreto nº 57.654, de 20 de janeiro de 1966&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os homens e as mulheres incorporados não terão estabilidade no serviço militar”, destacou a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o ministério,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a previsão é que, em 2026, a incorporação de mulheres selecionadas ocorra em dois momentos: de 2 a 6 de março e de 3 a 7 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Marinha, as militares vão ingressar como marinheiro-recruta. Já no Exército e na Força Aérea, como soldado, “tendo os mesmos direitos e deveres dos homens”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, são oferecidas 1.467 vagas, sendo 157 para a Marinha, 1.010 para o Exército e 300 para a Força Aérea. As oportunidades estão distribuídas em 51 municípios, abrangendo unidades militares das três Forças em 13 estados, além do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da pasta mostram que, em 2025, o serviço militar ultrapassou a marca de 1 milhão de alistados em todo o país, sendo cerca de 34 mil inscrições de mulheres voluntárias para o recrutamento. Para o alistamento masculino, que é obrigatório, foram 1.029.323 homens alistados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É por meio do alistamento militar que as Forças Armadas renovam, anualmente, a maior parte de seus efetivos, oferecendo aos jovens a oportunidade de servir à Pátria. Essa formação garante recursos humanos qualificados e uma reserva estratégica para eventual mobilização nacional”, concluiu o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do Irã diz que situação no país está sob controle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/selecao-complementar-para-servico-militar-feminino-comeca-nesta-semana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Divulgação/Exército Brasileiro
Em sua etapa final, o serviço militar inicial voluntário feminino 2025 inicia, nesta segunda-feira (12), o processo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 15:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 15:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 15:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 15:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GrsqxxkOZ50tpb51cmfpsG5ARBo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/aman_3.jpg?itok=RRddqxux</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil busca ampliar com sauditas parcerias em minerais críticos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-busca-ampliar-com-sauditas-parcerias-em-minerais-criticos</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-busca-ampliar-com-sauditas-parcerias-em-minerais-criticos#1006</guid>
      <description>Brasil e Arábia Saudita querem ampliar parcerias nas áreas de minerais críticos. A expectativa é a de aumentar os investimentos no setor mineral, con...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4gPJa5oyxdPAMlLOeUlTEDwlfso=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/15/lula1718.jpg?itok=ENbzwPDN&quot; alt=&quot;Brasil busca ampliar com sauditas parcerias em minerais críticos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil e Arábia Saudita querem ampliar parcerias nas áreas de minerais críticos. A expectativa é a de aumentar os investimentos no setor mineral, considerado estratégico pelo ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silveira está em agenda oficial na cidade de Riad, onde se reuniu com o ministro da Indústria e Recursos Minerais da Arábia Saudita Bandar Al-Khorayef – encontro que, oficialmente, teve o objetivo de aprofundar o diálogo bilateral e ampliar a cooperação estratégica no setor mineral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião, o ministro brasileiro fez uma explanação sobre o fortalecimento da regulação da atividade mineral e as potencialidades do Brasil neste setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MME, Silveira apresentou os avanços na governança do setor mineral brasileiro, com destaque para o Conselho Nacional de Política Mineral (CNPM) e sua relevância para a formulação da política mineral do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silveira destacouo papel do CNPM para aprimorar o processo de licenciamento no Brasil, bem como para a redução da burocracia, de forma a promover “maior previsibilidade, segurança estrutural e estabilidade para os investimentos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro ainda apontou opapel das empresas brasileiras do setor mineral e o trabalho do governo brasileiro no sentido de destravar projetos estratégicos de minério de ferro de alta redução e de cobre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o potencial geológico brasileiro, Silveira informou a autoridade saudita que, mesmo com apenas cerca de 30% do subsolo nacional mapeado, o Brasil se destaca como a segunda maior reserva mundial de terras raras e a sétima maior reserva de urânio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, disse que o Brasil tem interesse em receber representantes da empresa Manara para “avaliar conjuntamente oportunidades de ampliação de investimentos em projetos minerais estratégicos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o MME informou que o fundo saudita Manara Minerals é sócio da Vale S.A. na Vale Base Metals (VBM) – unidade responsável pela produção de cobre e níquel, minerais críticos e estratégicos para a transição energética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As partes acordaram a criação de um grupo de trabalho bilateral, com reuniões regulares, inclusive em formato virtual, para estudar iniciativas que possam ser desenvolvidas de maneira conjunta e dar maior eficiência à cooperação entre os dois países”, informou o MME.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexandre Silveira aproveitou o encontro para reforçar a importância de os parceiros sauditas investirem na cadeia de transformação mineral no Brasil, agregando valor à produção nacional, promovendo industrialização, geração de empregos e desenvolvimento tecnológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tanto, solicitou o apoio do Fundo de Investimento Público da Arábia Saudita (PIF) em projetos voltados ao mapeamento do potencial mineral brasileiro, “ampliando o conhecimento geológico do país e criando bases sólidas para novos investimentos estruturantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do Irã diz que situação no país está sob controle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noite do Brasil no Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ recebe exposição sobre personagens do cartunista Mauricio de Sousa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-busca-ampliar-com-sauditas-parcerias-em-minerais-criticos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Brasil e Arábia Saudita querem ampliar parcerias nas áreas de minerais críticos. A expectativa é a de aumentar os investimentos no setor mineral, con...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 15:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 15:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 15:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 15:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4gPJa5oyxdPAMlLOeUlTEDwlfso=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/15/lula1718.jpg?itok=ENbzwPDN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Suvaco do Cristo se despede do carnaval após 40 anos de desfile</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/suvaco-do-cristo-se-despede-do-carnaval-apos-40-anos-de-desfile</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/suvaco-do-cristo-se-despede-do-carnaval-apos-40-anos-de-desfile#1007</guid>
      <description>O bloco de rua Suvaco do Cristo vai desfilar pela última vez no dia 8 de fevereiro, último domingo antes do carnaval.
A fantasia é livre e um dos sam...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/axQWC7s0sJhZC_BozJsDVW2I41Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/2208_suvacodecristo_riotur.jpg?itok=qHmp-t6v&quot; alt=&quot;Suvaco do Cristo se despede do carnaval após 40 anos de desfile&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco de rua Suvaco do Cristo vai desfilar pela última vez no dia 8 de fevereiro, último domingo antes do carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fantasia é livre e um dos sambas que serão tocados será o Eco no Ar, no qual o bloco ironizava os ecologistas de última hora que participaram da Conferência das Nações Unidas sobre Meio Ambiente, realizada no Rio de Janeiro, em junho de 1992.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Completamos 40 anos e achamos que o nosso ciclo chegou ao fim. Dever cumprido. A gente acha que ajudou a revitalizar o carnaval de rua do Rio de Janeiro. São 40 anos de desfile. Hoje, nós temos milhares de blocos mais jovens, fanfarras, uma diversidade, e acho que nossa missão está cumprida. Estamos satisfeitos. Nossa nave chegou ao final, pousou com a missão cumprida”, disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o fundador e presidente do Suvaco do Cristo, João Avelleira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esclareceu que a decisão não se deve à burocracia ser grande. A decisão foi tomada simplesmente porque os 40 anos representam bastante tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao mesmo tempo, a gente se sente representado e tem certeza que o nosso DNA está em muitos desses blocos que hoje em dia estão desfilando por aí. A gente serviu de estímulo para muitos desses blocos pequenos”. Para desfilar no carnaval de 2026, o Suvaco do Cristo fez sua inscrição na Riotur, “como sempre fizemos”, juntando-se aos demais 802 blocos que pediram autorização à prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um Museu Virtual está sendo preparado, onde será depositada toda a memória do bloco, com fotos dos desfiles, sambas, gravações dos sambas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos deixar essa memória gravada para que todas as pessoas possam ter acesso”. João Avelleira acredita que ainda em 2026 o Museu Virtual do Suvaco do Cristo poderá ser acessado em sua totalidade. ”Acho que é um trabalho importante”, afirmou. Sugeriu que outros blocos poderiam seguir o mesmo exemplo. O acervo do museu estará disponível para pesquisadores e para o público em geral, gratuitamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, o desfile do Suvaco do Cristo será objeto de filmagem, com argumento do jornalista Aydano André Motta, especialista em carnaval, e do também roteirista Leonardo Bruno, pela Casé Filmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo João Avelleira, a filmagem vai servir de linha para contar os 40 anos da história do Suvaco “e o legado que nós vamos deixar também. Vamos terminar em grande estilo”, prometeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho de criação do Museu Virtual está sendo feito em parceria com o Instituto de Computação da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), sob a liderança da professora Anamaria Martins Moreira, amiga do fundador do bloco e uma das foliãs assíduas dos desfiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele queria ajuda com as redes sociais do bloco, mas expliquei que os alunos da ciência da computação são mais raiz, mais ‘hardcore’ e não dessa parte de comunicação”, explicou Anamaria à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela sabia, porém, que o instituto estava precisando aumentar os projetos de extensão, modelos em que os estudantes têm obrigação de fazer 10% da carga horária no curso de graduação em atividades de extensão, ou seja, têm que ter interação com a sociedade de alguma maneira. Foi criado então esse projeto de extensão para reunir o material do bloco, proceder à sua catalogação, classificar e começar a montar o portal, que é o museu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto reúne alunos de computação, de história, de história da arte, de comunicação. “É multidisciplinar”, disse a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro ano de desfile do Suvaco (1986) já pode ser acessado no&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/suvaco-do-cristo-se-despede-do-carnaval-apos-40-anos-de-desfile&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O bloco de rua Suvaco do Cristo vai desfilar pela última vez no dia 8 de fevereiro, último domingo antes do carnaval.
A fantasia é livre e um dos sam...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 14:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 14:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 14:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 14:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/axQWC7s0sJhZC_BozJsDVW2I41Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/2208_suvacodecristo_riotur.jpg?itok=qHmp-t6v</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Livro apresenta contrastes do Rio ao examinar linha de ônibus 474</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-apresenta-contrastes-do-rio-ao-examinar-linha-de-onibus-474</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-apresenta-contrastes-do-rio-ao-examinar-linha-de-onibus-474#1008</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Na capital fluminense, uma linha de ônibus que costura a “cidade partida” expõeas fraturas no tecido social queafast...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jQxXwqO_HaQxZfVztsV8OQXLPrc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/30/_mg_2571-2_0.jpg?itok=ruPeV-K8&quot; alt=&quot;Livro apresenta contrastes do Rio ao examinar linha de ônibus 474&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital fluminense, uma linha de ônibus que costura a “cidade partida” expõeas fraturas no tecido social queafastam e conflagram os seus habitantes. É a474 Jacaré/Copacabana, por vezes chamada de “linha do terror”, mas vital para o funcionamento da metrópole e para a vida de muitos de seus moradores, ao ligar territórios pobres, onde vivemtrabalhadores domésticos, docomércio e serviços, às áreas mais nobres do Rio de Janeiro, ondeencontram emprego, lazer e alívio para o calor com um banho de mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As distâncias físicas e simbólicas percorridas pelo ônibus 474 entre a zona Norte e a zona Sul do Rio de Janeiro são medidas e descritas pelo arquiteto e urbanista Gabriel Weber no recente livro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Subinfluencia Edições (127 páginas, em versão de bolso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em coletivos com capacidade de até 70 passageiros em pé ou sentados, a linha 474 percorre durante 80 minutos (média de cada itinerário) os cerca de 22 km por sete dias da semana, durante 24 horas por dia, passando por 50 paradas – desde o Largo do Jacaré até o shopping Cassino Atlântico no Posto 6 de Copacabana, próximo ao Arpoador e Ipanema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O propósito da viagem muda de acordo o passageiro e, especialmente, conforme o dia da semana. De segunda à sexta,o ônibus 474 leva os trabalhadores de bairros que outrora formavam parte industrial da Zona Norte, hoje “massa falida” no dizer de Gabriel Weber, para prestarem serviços nas áreas centrais e da Zona Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Durante a semana, tudo ocorre como o esperado,porque tem a rotina do trabalho. Mas, no final de semana, quando a linha é usada para o ócio dos moradores daqueles bairros, que são massa falida, a linha se torna perigosa. Vira manchete justamente pelo lastro de arruaça que ele deixa pela cidade”, explica o autor em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação não estigmatiza os viajantes nem romantiza seus anfitriões na zona Sul. Assim, revela um Rio diferente daquele esboçado no noticiário e na ficção das novelas de TV. “É um suco de Rio de Janeiro”, como gostam de dizer os cariocas quando contam uma história da sua cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro tem a pretensão de “apresentar a cidade pelo posicionamento daqueles que não têm direito a ela, reconhecendo os lugares sociorraciais explícitos”, anuncia Gabriel Weber nas primeiras páginas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caminho do ônibus 474 é feito dos contrastes entre penúria e opulência, ordem e desordem, lazer e violência ─ disparidades comuns a outras cidades brasileiras, mas que, no Rio, têm peculiaridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro trata dos arrombamentos e calotes na entrada do ônibus, da depredação do veículo, do constrangimento aos motoristas, do surf rodoviário no teto da condução, de assaltos dentro do ônibus, de arrastões nas paradas dos bairros ricos, da discriminação racial nas revistas policiais, das operações especiais montadas pelas forças de segurança, e da recepção indesejada e até violenta por moradores da zona Sul, que chegam acombinarbrigas pelo Whatsapp para bater em quem chegar do Jacaré.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto também traz cenas de camaradagem entre despachantes, motoristas e usuários do transporte coletivo, faz flagrantes de solidariedade entre os passageiros, revela um suposto código de ética próprio da linha denão roubar quem é pobre, trata do cansaço dos trabalhadores voltando para casa, do cuidado das mães com seus filhos no ônibus, e mostra imagens de felicidade dos pais levando suas crianças em dia de descanso para a praia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para compor esses quadros sobrepostos, o carioca Gabriel Weber, que era usuário da linha, fez diversas viagens do 474, entrevistou motoristas, despachantes e passageiros, anotou cenas que assistia no ônibus e teve acesso a grupos de moradores de Copacabana no WhatsApp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro de Gabriel Weber é resultado de sua pesquisa de mestrado na Universidade do Porto (Portugal), onde atualmente faz doutorado em programa conjunto com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Texas, EUA). Com o mestrado, o autor venceu o prêmio português Viana de Lima, criado para laurear produções acadêmicas na área de Arquitetura e de Belas Artes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-apresenta-contrastes-do-rio-ao-examinar-linha-de-onibus-474&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Na capital fluminense, uma linha de ônibus que costura a “cidade partida” expõeas fraturas no tecido social queafast...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 14:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 14:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 14:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 14:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jQxXwqO_HaQxZfVztsV8OQXLPrc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/30/_mg_2571-2_0.jpg?itok=ruPeV-K8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Segunda de céu claro, sol e sensação de calor na capital paulista</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/segunda-de-ceu-claro-sol-e-sensacao-de-calor-na-capital-paulist</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/segunda-de-ceu-claro-sol-e-sensacao-de-calor-na-capital-paulist#1009</guid>
      <description>© Governo do Estado de São Paulo
A manhã desta segunda-feira (12) terminou com céu claro, sol e sensação de calor na capital paulista, com os termôme...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aD_T466WBdjGvWwNAr2TD58NCuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/estacao_da_luz_sao_paulo_ferrovia_090820183536.jpg?itok=5Iq_3xDn&quot; alt=&quot;Segunda de céu claro, sol e sensação de calor na capital paulista&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Governo do Estado de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manhã desta segunda-feira (12) terminou com céu claro, sol e sensação de calor na capital paulista, com os termômetros marcando 31,3 graus Celsius (°C), de acordo com CGE (Centro de Gerenciamento de Emergências Climáticas da Prefeitura de São Paulo). As máximas devem chegar aos 33°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A umidade relativa do ar oscila em torno de 40% e pode marcar até 33% nas próximas horas. A cidade está em estado de atenção para altas temperaturas desde sexta-feira (9) devido à previsão para os próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do período da manhã e o começo da tarde sem chuva na cidade, os meteorologistas do CGE explicam que o calor e a chegada da brisa marítima devem provocar pancadas de chuvas, principalmente entre o fim da tarde e o início da noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há condições para pontos passageiros variando de moderada a forte intensidade com raios e rajadas localizadas de vento, o que eleva o potencial para formação de alagamentos e queda de árvores”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados do CGE da Prefeitura de São Paulo mostram que janeiro acumulou até o momento 51,6 milímetros (mm) de chuva, o que corresponde a aproximadamente 20,1% dos 256,4mm esperados para o mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as previsões, a semana segue com sol, calor e pancadas de chuva no final das tardes. Na terça-feira (13) o sol continua com temperaturas em elevação e variação de temperatura entre 21°C e 31°C, enquanto os índices de umidade devem atingir valores próximos aos 40%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No final da tarde a nebulosidade aumenta e retornam as condições para pancadas de chuva de até forte intensidade, com elevado potencial para formação de alagamentos e queda de árvores”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira (14), o sol aparece entre nuvens e mantém o tempo abafado, com as mínimas variando entre 21°C e máximas que podem superar os 29°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre o fim da tarde e o início da noite, a nebulosidade e a chegada da brisa marítima provocam chuvas na forma de pancadas, pontos de forte intensidade e elevado risco para formação de alagamentos e queda de árvores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do Irã diz que situação no país está sob controle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noite do Brasil no Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ recebe exposição sobre personagens do cartunista Mauricio de Sousa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Haddad cai na estreia e dupla de Stefani avança no WTA de Adelaide&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cresce contratação de pessoas 50+ no comércio e nos serviços em SP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/segunda-de-ceu-claro-sol-e-sensacao-de-calor-na-capital-paulist&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Governo do Estado de São Paulo
A manhã desta segunda-feira (12) terminou com céu claro, sol e sensação de calor na capital paulista, com os termôme...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 14:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 14:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 14:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 14:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aD_T466WBdjGvWwNAr2TD58NCuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/estacao_da_luz_sao_paulo_ferrovia_090820183536.jpg?itok=5Iq_3xDn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
