<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:15:32 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Blocos LGBTQIA+ do Rio de Janeiro pregam alegria e pluralidade</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/blocos-lgbtqia-do-rio-de-janeiro-pregam-alegria-e-pluralidade</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:15:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/blocos-lgbtqia-do-rio-de-janeiro-pregam-alegria-e-pluralidade#1000</guid>
      <description>© Saulo Costa/ Bloco Sai Hétero
A partir de uma brincadeira de carnaval, o Rio de Janeiro ganhou no dia 4 de março de 2018 o bloco
, nascido como res...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nmjcjMcTfdpIZiDkfC76cRx5JbI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/sai_hetero-2481.jpg?itok=1VDIgMQ6&quot; alt=&quot;Blocos LGBTQIA+ do Rio de Janeiro pregam alegria e pluralidade&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Saulo Costa/ Bloco Sai Hétero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de uma brincadeira de carnaval, o Rio de Janeiro ganhou no dia 4 de março de 2018 o bloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, nascido como resposta ao preconceito contra a comunidade LGBTQIA+.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, ele é um projeto cultural, consolidado no carnaval do Rio e que recebe mensagens de gente de Roma, Paris, da galera de Manaus vindo para o Rio de Janeiro e querendo saber a data do desfile para se programar”, conta o fundador e presidente do bloco, Vitor Ribeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fará seu primeiro “esquenta” oficial do carnaval de rua, reunindo artistas e convidados na Marina da Glória, dentro do Parque do Flamengo, com tema sempre voltado para as pessoas LGBTQIA+. “É um evento bloco, com fantasia livre”, disse Ribeiro. Os participantesapostam que o centro do Rio “vai ferver no ritmo do carnaval mais colorido, diverso e animado da cidade”. Informações podem ser encontradas no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a celebração maior do carnaval 2026 do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ocorrerá no dia 17 de fevereiro, embora ainda sem local definido, que é sempre fora da programação do carnaval de rua da prefeitura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente prefere fazer um evento fechado por motivos de segurança porque, no carnaval, as pessoas ficam muito expostas e acontecem muitos acidentes em eventos abertos”, explicou Vitor Ribeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é um bloco criado para que as pessoas LGBT+ possam ter seuespaço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os eventos do bloco são realizados sempre na região central da cidade. No ano passado, por exemplo, ocorreu na Praça Marechal Âncora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco tem um público bem fiel, estimado entre 10 mil e 20 mil pessoas. Os eventos têm camarotes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e diversas atrações e artistas, além da bateria da Escola de Samba Unidos da Tijuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Carnabendita, ecossistema cultural que conecta 13 blocos de rua no Rio de Janeiro, terá ações inéditas de diversidade para o desfile do Divinas Tretas em 2026, bloco quesurgiu como uma nova formação do antigo bloco Toco-Xona, o primeiro bloco LGBTQIA+ do Rio de Janeiro, criado em 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança de nome, ocorrida em 2022, teve por objetivo abarcar ainda mais a diversidade e se firmar como coletivo no pós-pandemia da covid-19. Misturando pop, rock, axé e ritmos brasileiros, o grupo consolidou-se como um símbolo de pluralidade e qualidade musical no carnaval de rua carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile do bloco Divinas Tretas, marcado para o dia 15 de fevereiro, na Praia do Flamengo, inclui uma iniciativa inédita de requalificação e retificação de prenome e gênero para a população trans e não-binária em situação de vulnerabilidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/blocos-lgbtqia-do-rio-de-janeiro-pregam-alegria-e-pluralidade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Saulo Costa/ Bloco Sai Hétero
A partir de uma brincadeira de carnaval, o Rio de Janeiro ganhou no dia 4 de março de 2018 o bloco
, nascido como res...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nmjcjMcTfdpIZiDkfC76cRx5JbI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/sai_hetero-2481.jpg?itok=1VDIgMQ6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 5</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-5</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:15:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-5#1001</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal paga nessa sexta-feira (23) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1gp3VkQcrnEn3QKld5k9diQoELg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628083405_9eff29bda1_o.jpg?itok=zLeILNBR&quot; alt=&quot;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 5&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal paga nessa sexta-feira (23) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 697,77.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançará 18,77 milhões de famílias, com gasto de R$ 13,1 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam), um de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a cada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de 176 cidades de nove estados receberam o pagamento na última segunda-feira (19), independentemente do NIS. A medida beneficiou os moradores de 120 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (29), Sergipe (10), Roraima (6), Paraná (4), Amazonas (3), Piauí (2), Rio Grande do Sul (1) e Santa Catarina (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade. A lista dos municípios com pagamento antecipado está disponível na página do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso. A mudança foi estabelecida pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 2,44 milhões de famílias estão na regra de proteção em janeiro. Essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o tempo de permanência na regra de proteção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi reduzido de dois para um ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No entanto, a mudança só abrange as famílias que entraram na fase de transição a partir de junho de 2025. Quem se enquadrou na regra até maio de 2025 continuará a receber metade do benefício por dois anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-5&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal paga nessa sexta-feira (23) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1gp3VkQcrnEn3QKld5k9diQoELg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628083405_9eff29bda1_o.jpg?itok=zLeILNBR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente do STF defende atuação de Toffoli no caso do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/presidente-do-stf-defende-atuacao-de-toffoli-no-caso-do-banco-master</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:15:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/presidente-do-stf-defende-atuacao-de-toffoli-no-caso-do-banco-master#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Luiz Edson Fachin, emitiu
, na noite desta quinta-feira (22), para d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8YuJuiivR03y06fi98aTPdMPeqI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1064524-07.02.2017_mcagm-0831.jpg?itok=l6vVjAis&quot; alt=&quot;Presidente do STF defende atuação de Toffoli no caso do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Luiz Edson Fachin, emitiu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, na noite desta quinta-feira (22), para defender a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que investiga suspeitas de fraudes envolvendo o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manifestação, o chefe do Poder Judiciário cita nominalmente o ministro Dias Toffoli, relator da investigação criminal, que vem sendo alvo de críticas na condução do caso e pressão para deixar a supervisão da apuração feita pela Polícia Federal (PF) e pelo Ministério Público Federal (MPF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A seu turno, a Corte constitucional brasileira se pauta pela guarda da Constituição, pelo devido processo legal, pelo contraditório, e pela ampla defesa, cumprindo respeitar os campos de atribuições do Ministério Público e da Polícia Federal, porém, atuando na regular supervisão judicial, como vem sendo feito no âmbito dessa Suprema Corte pelo Ministro relator, DIAS TOFFOLI&quot;, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota faz uma defesa enfática da atuação profissional das instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fachin afirma que crises e adversidades não suspendem o Estado de Direito e que, justamente nesses momentos, deve prevalecer o respeito à Constituição, ao devido processo legal e à atuação técnica das instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem mencionar explicitamente o episódio da fraude no Master, o ministro faz uma menção indireta ao caso destacando que &quot;situações com impacto sobre o sistema financeiro nacional exigem mesmo resposta firme, coordenada e estritamente constitucional das instituições competentes&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fachin ressalta a autonomia do Banco Central, o papel da Polícia Federal na apuração de crimes financeiros e a atribuição do Ministério Público na persecução penal e na defesa da ordem econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fachin também afirma ainda que o STF exerce regularmente sua função constitucional, inclusive durante o recesso, período em que matérias urgentes são apreciadas pela Presidência da Corte ou pelo relator dos respectivos processos, sendo posteriormente submetidas ao colegiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As matérias de competência do Tribunal Pleno ou das Turmas, quando decididas no recesso, serão, oportunamente, submetidas à deliberação colegiada, com observância do devido processo constitucional, da segurança jurídica e da uniformidade decisória. A colegialidade é método&quot;, observa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Corte enfatizou que o Supremo não se curva a ameaças ou intimidações e que ataques à sua autoridade representam ataques à própria democracia, defendendo a crítica legítima, mas repudiando tentativas de desmoralização institucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quem tenta desmoralizar o STF para corroer sua autoridade, a fim de provocar o caos e a diluição institucional, está atacando o próprio coração da democracia constitucional e do Estado de direito&quot;, aponta. &quot;O Supremo age por mandato constitucional, e nenhuma pressão política, corporativa ou midiática pode revogar esse papel. Defender o STF é defender as regras do jogo democrático e evitar que a força bruta substitua o direito. A crítica é legítima e mesmo necessária. Não obstante, a história é implacável com aqueles que tentam destruir instituições para proteger interesses escusos ou projetos de poder; e o STF não permitirá que isso aconteça&quot;, prossegue a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre decisões recentes de Toffoli que geraram polêmica, está a que&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/presidente-do-stf-defende-atuacao-de-toffoli-no-caso-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Luiz Edson Fachin, emitiu
, na noite desta quinta-feira (22), para d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 22:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 22:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 22:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 22:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8YuJuiivR03y06fi98aTPdMPeqI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1064524-07.02.2017_mcagm-0831.jpg?itok=l6vVjAis</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena acumula novamente e prêmio principal vai para R$ 63 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-principal-vai-para-r-63-milhoes</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:15:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-principal-vai-para-r-63-milhoes#1003</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.963da Mega-Sena, realizado nesta quinta-feira (22).
O prêmi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-ejdlONl_IKBmajjlY6Wr2cCfMk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mega_sena-1112203504_0.jpg?itok=96awa_l8&quot; alt=&quot;Mega-Sena acumula novamente e prêmio principal vai para R$ 63 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.963da Mega-Sena, realizado nesta quinta-feira (22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio acumulou e está estimado em R$ 63 milhões para o próximo sorteio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31 apostas acertaram cinco dezenas e irão receber R$ 70.338,73cada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.684 apostas acertaram quatro dezenas e irão receber R$ 1.339,13 cada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o próximo concurso, as apostas podem ser feitas até as 20h (horário de Brasília) de sábado (24), em qualquer lotérica do país ou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no site ou aplicativo da Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o bolão, o sistema fica disponível até às 20h30 no portal Loterias Caixa e no aplicativo Loterias Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta simples, com seis dezenas, custa R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Batalha na Praça celebra cultura urbana em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF e Carlo Ancelotti se acertam por renovação de contrato até a Copa de 2030&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores do Maranhão desenvolvem etiquetas acessíveis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-principal-vai-para-r-63-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.963da Mega-Sena, realizado nesta quinta-feira (22).
O prêmi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 21:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 21:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 21:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 21:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-ejdlONl_IKBmajjlY6Wr2cCfMk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mega_sena-1112203504_0.jpg?itok=96awa_l8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CMN altera regras do FGC após início de pagamentos do caso Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cmn-altera-regras-do-fgc-apos-inicio-de-pagamentos-do-caso-master</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:15:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cmn-altera-regras-do-fgc-apos-inicio-de-pagamentos-do-caso-master#1004</guid>
      <description>O Conselho Monetário Nacional (CMN) aprovou nesta quinta-feira (22) alterações no estatuto e no regulamento do Fundo Garantidor de Créditos (FGC), em...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yXe-mepq38YqqnUb2NUGelOtGW8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220040_1.jpg?itok=RmOtaXf2&quot; alt=&quot;CMN altera regras do FGC após início de pagamentos do caso Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Monetário Nacional (CMN) aprovou nesta quinta-feira (22) alterações no estatuto e no regulamento do Fundo Garantidor de Créditos (FGC), em meio ao início dos pagamentos a investidores afetados pela liquidação do Banco Master, ocorrida em novembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o fundo informou que as mudanças não afetam liquidações recentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a última segunda-feira (19),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o FGC vem ressarcindo investidores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que aplicaram recursos em produtos cobertos do Banco Master. O fundo também terá de honrar garantias relacionadas à liquidação de outras empresas do grupo e do Will Bank, ocorrida na quarta-feira (21), em um volume estimado em cerca de R$ 47 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das principais alterações aprovadas pelo CMN está no artigo 7º do regulamento, que passa a permitir ao conselho de administração do FGC propor aumento ou redução das contribuições das instituições associadas sempre que considerar necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta deverá ser avaliada pelo Banco Central e decidida pelo CMN. Segundo o fundo, não há, no momento, discussão sobre elevação das alíquotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mitigar o impacto sobre a liquidez, o FGC poderá antecipar em até cinco anos as contribuições das instituições associadas e instituir cobranças extraordinárias. Esses mecanismos já estavam previstos nas normas vigentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto relevante é o estabelecimento de um prazo máximo de três dias para o início do pagamento das garantias, contado a partir do recebimento das informações formais enviadas pelos liquidantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o FGC afirmou que as mudanças aprovadas têm como objetivo o alinhamento às melhores práticas internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os pontos destacados estão a ampliação do suporte à transferência de controle ou de ativos e passivos de instituições associadas que estejam em “situação conjuntural adversa”, mediante reconhecimento do Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As alterações também incluem a cobertura de despesas e responsabilidades decorrentes de atos regulares de gestão praticados de boa-fé pela administração do fundo, além do aumento da transparência, com a divulgação de informações sobre o saldo de instrumentos cobertos por cada instituição associada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o FGC, “as alterações permitem tornar o processo de pagamento de garantias mais rápido, previsível e alinhado às melhores práticas internacionais” e contribuem para “maior estabilidade e solidez do Sistema Financeiro Nacional”, sem impacto sobre liquidações já em curso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Batalha na Praça celebra cultura urbana em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF e Carlo Ancelotti se acertam por renovação de contrato até a Copa de 2030&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cmn-altera-regras-do-fgc-apos-inicio-de-pagamentos-do-caso-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Conselho Monetário Nacional (CMN) aprovou nesta quinta-feira (22) alterações no estatuto e no regulamento do Fundo Garantidor de Créditos (FGC), em...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 21:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 21:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 21:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 21:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yXe-mepq38YqqnUb2NUGelOtGW8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220040_1.jpg?itok=RmOtaXf2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil condena demolição de agência da ONU por Israel em Jerusalém</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-condena-demolicao-de-agencia-da-onu-por-israel-em-jerusalem</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:15:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-condena-demolicao-de-agencia-da-onu-por-israel-em-jerusalem#1005</guid>
      <description>O governo brasileiro, por meio do Ministério das Relações Exteriores (MRE), condenou nesta quinta-feira (22) a demolição, por determinação de autorid...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/E6Tgg-hlZIcwojkuqVrv2hFBYEU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/2026-01-20t093046z_1385301430_rc2x4jadmdk2_rtrmadp_3_israel-palestinians-jerusalem-unrwa.jpg?itok=hrJvgU2f&quot; alt=&quot;Brasil condena demolição de agência da ONU por Israel em Jerusalém&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro, por meio do Ministério das Relações Exteriores (MRE), condenou nesta quinta-feira (22) a demolição, por determinação de autoridades israelenses, da sede da Agência das Nações Unidas de Assistência aos Refugiados da Palestina no Oriente Próximo (UNRWA), em Jerusalém Oriental. O local é considerado território palestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Medidas que violam instalações da UNRWA no território palestino ocupado constituem flagrante violação do direito internacional, incluindo o direito internacional humanitário e a Convenção sobre Privilégios e Imunidades das Nações Unidas. Também contrariam os pareceres consultivos da Corte Internacional de Justiça de 19/7/2024, sobre práticas de Israel no território palestino ocupado, inclusive Jerusalém Oriental, e de 22/10/2025, sobre as obrigações de Israel em relação à ONU e a outros atores no território palestino ocupado&quot;, disse o Itamaraty, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A demolição foi iniciada na terça-feira (20) e ocorre após a aprovação, pelo parlamento israelense, no fim do ano passado, de uma legislação que autorizou corte do fornecimento de água e eletricidade no prédio, bem como permite expropriação de imóveis da agência da ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em declaração nas redes sociais, o comissário-geral da UNRWA, Philippe Lazzarini, descreveu a demolição como um &quot;ataque sem precedentes&quot; contra as Nações Unidas, cujas instalações são protegidas pelo direito internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Itamaraty informou ainda que, no exercício da presidência da Comissão Consultiva da UNRWA, segue apoiando a continuidade das atividades da agência na prestação de serviços essenciais a 6 milhões de refugiados palestinos na Faixa de Gaza, na Cisjordânia, na Jordânia, no Líbano e na Síria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o chefe da agência, as instalações da UNRWA já foram alvo de incêndios criminosos em meio a uma &quot;campanha de desinformação em larga escala&quot; promovida por Israel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ataques ocorreram apesar de uma decisão tomada pela Corte Internacional de Justiça, em outubro do ano passado, que reafirmou que Israel era obrigado a &quot;facilitar as operações&quot; no local, e que o Estado judaico não tem jurisdição sobre Jerusalém Oriental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Batalha na Praça celebra cultura urbana em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF e Carlo Ancelotti se acertam por renovação de contrato até a Copa de 2030&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores do Maranhão desenvolvem etiquetas acessíveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Xi Jinping garante a Lula apoio da China em tempos &quot;turbulentos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blocos LGBTQIA+ do Rio de Janeiro pregam alegria e pluralidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japão: primeira-ministra dissolve Parlamento e convoca eleições&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente do STF defende atuação de Toffoli no caso do Banco Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-condena-demolicao-de-agencia-da-onu-por-israel-em-jerusalem&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo brasileiro, por meio do Ministério das Relações Exteriores (MRE), condenou nesta quinta-feira (22) a demolição, por determinação de autorid...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 20:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 20:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 20:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 20:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/E6Tgg-hlZIcwojkuqVrv2hFBYEU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/2026-01-20t093046z_1385301430_rc2x4jadmdk2_rtrmadp_3_israel-palestinians-jerusalem-unrwa.jpg?itok=hrJvgU2f</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa recolhe lote de chocolate Laka por problema na embalagem</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-recolhe-lote-de-chocolate-laka-por-problema-na-embalagem</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:15:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-recolhe-lote-de-chocolate-laka-por-problema-na-embalagem#1006</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou que o lote CC28525493 do Chocolate Branco Laka dever...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PPyRW_T2OK79hu-SeYAmDwqJCI8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/anvisa_1.jpg?itok=tzchFZJJ&quot; alt=&quot;Anvisa recolhe lote de chocolate Laka por problema na embalagem&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou que o lote CC28525493 do Chocolate Branco Laka deverá ser recolhido por estar com a embalagem errada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O produto Laka Oreo foi embalado com o rótulo do Chocolate Branco Laka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A determinação da Anvisa ocorreu após a fabricante do produto, Mondelez Brasil Ltda, comunicar o recolhimento voluntário do lote e a retirada do produto do mercado após constatar o erro na embalagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Anvisa, para pessoas com condições específicas de saúde, como celíacos ealérgicos ao glúten, a falta dessa informação traz riscos à saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa falha técnica faz com que os ingredientes descritos no rótulonão correspondam ao produto. A troca de embalagens também resultou na falta da declaração obrigatória da presença de glúten no produto, que é obrigatória por lei”, disse a agência, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa também determinou o recolhimento do Glitter e Glitter Holográfico da marca Flex Fest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os produtos, que são da empresa AP Viola Artes e Festas Ltda (Flex Fest), tiveram a sua comercialização, distribuição, fabricação, divulgação e uso suspensos. “O motivo da suspensão é porque os itens contêm materiais plásticos, o que os torna impróprios para serem consumidos em alimentos”, explicou a Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entrou em contato com a Mondelez Brasil e aguarda posicionamento sobre a decisão da Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Batalha na Praça celebra cultura urbana em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF e Carlo Ancelotti se acertam por renovação de contrato até a Copa de 2030&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores do Maranhão desenvolvem etiquetas acessíveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Xi Jinping garante a Lula apoio da China em tempos &quot;turbulentos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blocos LGBTQIA+ do Rio de Janeiro pregam alegria e pluralidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japão: primeira-ministra dissolve Parlamento e convoca eleições&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-recolhe-lote-de-chocolate-laka-por-problema-na-embalagem&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou que o lote CC28525493 do Chocolate Branco Laka dever...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 19:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 19:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 19:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 19:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PPyRW_T2OK79hu-SeYAmDwqJCI8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/anvisa_1.jpg?itok=tzchFZJJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ibovespa renova recorde e supera 175 mil pontos com capital externo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ibovespa-renova-recorde-e-supera-175-mil-pontos-com-capital-externo</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:15:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ibovespa-renova-recorde-e-supera-175-mil-pontos-com-capital-externo#1007</guid>
      <description>O alívio nas tensões globais provocados por recuos do presidente Donald Trump voltaram a beneficiar o mercado financeiro. A bolsa de valores acumulou...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/E4fNTNGjRKzM-z8BprwiTFyF5oQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/19/primeira-previa-da-carteira-do-ibovespa-b3-para-janeiro-de-2025.jpg?itok=ajsQJptY&quot; alt=&quot;Ibovespa renova recorde e supera 175 mil pontos com capital externo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alívio nas tensões globais provocados por recuos do presidente Donald Trump voltaram a beneficiar o mercado financeiro. A bolsa de valores acumulou o terceiro recorde consecutivo e superou a marca de 175 mil pontos. O dólar fechou abaixo de R$ 5,30 pela primeira vez desde novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, encerrou esta quinta-feira (22) aos 175.589 pontos, com alta de 2,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No melhor momento do pregão, às 12h39, chegou a subir 3,27% e a aproximar-se dos 178 mil pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O avanço foi sustentado principalmente por ações de bancos, com grande peso no índice, em um movimento que reflete a realocação global de recursos em direção a mercados emergentes. O volume de negociações voltou a ser expressivo, somando R$ 44,1 bilhões, bem acima da média diária de cerca de R$ 30 bilhões em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da B3 reforçam o papel do investidor estrangeiro na alta recente. Em janeiro, até o dia 20, o saldo de capital externo na bolsa brasileira foi positivo em quase R$ 8,8 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado desta quinta, o Ibovespa acumula alta de 6,55% na semana e cerca de 9% no ano, caminhando para o melhor desempenho semanal desde outubro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mercado de câmbio, o dia também foi marcado pela euforia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial fechou a quinta vendido a R$ 5,284, com recuo de R$ 0,036 (-0,67%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cotação operou em estabilidade durante a manhã, mas despencou à tarde, até fechar próxima das mínimas do dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moeda estadunidense está no menor valor desde 11 de novembro, quando estava a R$ 5,27.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, a divisa acumula queda de 3,73%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cenário internacional sustentou o mercado financeiro nesta quinta. As bolsas globais reagiram positivamente após o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, recuar de ameaças de tarifas comerciais contra países europeus, em meio às negociações envolvendo a Groenlândia. Em Wall Street, o índice S&amp;P 500 subiu 0,55%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Batalha na Praça celebra cultura urbana em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF e Carlo Ancelotti se acertam por renovação de contrato até a Copa de 2030&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores do Maranhão desenvolvem etiquetas acessíveis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ibovespa-renova-recorde-e-supera-175-mil-pontos-com-capital-externo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O alívio nas tensões globais provocados por recuos do presidente Donald Trump voltaram a beneficiar o mercado financeiro. A bolsa de valores acumulou...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 19:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 19:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 19:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 19:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/E4fNTNGjRKzM-z8BprwiTFyF5oQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/19/primeira-previa-da-carteira-do-ibovespa-b3-para-janeiro-de-2025.jpg?itok=ajsQJptY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre Ronan Tyezer, técnico do Águia de Marabá Sub-20, após acidente</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/morre-ronan-tyezer-tecnico-do-aguia-de-maraba-sub-20-apos-acidente</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:15:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/morre-ronan-tyezer-tecnico-do-aguia-de-maraba-sub-20-apos-acidente#1008</guid>
      <description>O clube Águia de Marabá comunicou a morte de Ronan Tyeser, técnico do time sub-20, nesta quinta-feira (22), por meio de publicação nas rede sociais. ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LpdiCVVRkztHtVqfS5nyMQlyz14=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/ronantyezerb_1.jpg?itok=8cwT_8nq&quot; alt=&quot;Morre Ronan Tyezer, técnico do Águia de Marabá Sub-20, após acidente&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clube Águia de Marabá comunicou a morte de Ronan Tyeser, técnico do time sub-20, nesta quinta-feira (22), por meio de publicação nas rede sociais. O treinador de 44 anos estava Internado há uma semana na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) em hospital regional do Tocantins, após acidente com o ônibus que transportava a equipe. Em nota, o clube afirmou que a causa da morte foi trauma cranioencefálico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O técnico ficou gravemente ferido na colisão do ônibus com um caminhão parado no km 591 da BR 153, na noite do último dia 15. O acidente já vitimara o preparador físico Hecton Alvez, que morreu no local. A delegação do equipe sub-20 do Azulão retornava ao Pará, após eliminação para o Juventude, na segunda fase da Copa São Paulo de Futebol Júnior, Guaratinguetá (SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Águia de Marabá (@aguiademaraba)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Federação Paraense de Futebol afirmou que a entidade está de luto, em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nota publicada nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com profundo pesar, manifestamos nosso mais sincero sentimento pela perda de Ronan Tyezer Rodrigues, o nosso Tyezer, profissional que fez parte da história do futebol paraense e que deixa uma lacuna irreparável entre todos que tiveram o privilégio de conviver com ele”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clube Remo também se solidarizou com parentes e amigos do treinador paraense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com profundo pesar que o Clube do Remo manifesta sua solidariedade ao Águia de Marabá, após a confirmação do falecimento de Ronan Tyezer, técnico da equipe sub-20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos unimos em oração, pedindo a Deus conforto, força e consolo aos corações de todos os envolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Batalha na Praça celebra cultura urbana em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF e Carlo Ancelotti se acertam por renovação de contrato até a Copa de 2030&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores do Maranhão desenvolvem etiquetas acessíveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Xi Jinping garante a Lula apoio da China em tempos &quot;turbulentos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blocos LGBTQIA+ do Rio de Janeiro pregam alegria e pluralidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japão: primeira-ministra dissolve Parlamento e convoca eleições&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/morre-ronan-tyezer-tecnico-do-aguia-de-maraba-sub-20-apos-acidente&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O clube Águia de Marabá comunicou a morte de Ronan Tyeser, técnico do time sub-20, nesta quinta-feira (22), por meio de publicação nas rede sociais. ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 19:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 19:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 19:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 19:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LpdiCVVRkztHtVqfS5nyMQlyz14=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/ronantyezerb_1.jpg?itok=8cwT_8nq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Receita nega aumento de imposto para professores com novo piso</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/receita-nega-aumento-de-imposto-para-professores-com-novo-piso</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:15:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/receita-nega-aumento-de-imposto-para-professores-com-novo-piso#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Receita Federal rebateu, na noite desta quinta-feira (22), informações falsas que circulam nas redes sociais sobre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WRnVcYCNOq2toW-jdJSroPChpH0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcam20022020-6.jpg?itok=w0uxFYzp&quot; alt=&quot;Receita nega aumento de imposto para professores com novo piso&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal rebateu, na noite desta quinta-feira (22), informações falsas que circulam nas redes sociais sobre uma suposta elevação da tributação sobre professores em razão do reajuste do piso salarial do magistério. Segundo o órgão, as alegações ignoram as regras legais de apuração do imposto e levam à conclusão equivocada de que os profissionais da educação passariam a pagar mais IR após o aumento salarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Fisco destaca que a reforma do Imposto de Renda faz com que mais contribuintes deixem de pagar IR e outros passem a pagar menos, tornando a tributação mais progressiva. Sancionada no fim do ano passado, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para quem recebe até R$ 5 mil por mês e reduziu o imposto devido sobre rendimentos entre R$ 5 mil e R$ 7.350.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não procede a afirmação de que o reajuste do piso do magistério levaria automaticamente os professores a pagar mais Imposto de Renda.Os profissionais da educação são diretamente beneficiados pela redução prevista na Lei nº 15.270/2025&quot;, destacou a Receita no comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Receita, a categoria está entre as diretamente beneficiadas pelas novas regras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, com o piso salarial de R$ 4.867,77, um professor pagava cerca de R$ 283,14 por mês de Imposto de Renda retido na fonte, considerando o desconto simplificado. Já em 2026, com o piso reajustado para R$ 5.130,63, esse mesmo profissional passará a pagar aproximadamente R$ 46,78 mensais de IR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Fisco, o efeito combinado do reajuste salarial e da redução do imposto garante ganho real no salário líquido, ao mesmo tempo em que corrige distorções na tributação sobre a renda dos profissionais da educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Batalha na Praça celebra cultura urbana em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF e Carlo Ancelotti se acertam por renovação de contrato até a Copa de 2030&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores do Maranhão desenvolvem etiquetas acessíveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Xi Jinping garante a Lula apoio da China em tempos &quot;turbulentos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blocos LGBTQIA+ do Rio de Janeiro pregam alegria e pluralidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japão: primeira-ministra dissolve Parlamento e convoca eleições&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/receita-nega-aumento-de-imposto-para-professores-com-novo-piso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Receita Federal rebateu, na noite desta quinta-feira (22), informações falsas que circulam nas redes sociais sobre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 19:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 19:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 19:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 19:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WRnVcYCNOq2toW-jdJSroPChpH0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcam20022020-6.jpg?itok=w0uxFYzp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
