<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Governo do Ceará entrega nove tratores para fortalecer a agricultura familiar de nove municípios</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/07/governo-do-ceara-entrega-nove-tratores-para-fortalecer-a-agricultura-familiar-de-nove-municipios/</guid>
    <pubDate>2026-02-07T08:42:51</pubDate>
    <description><![CDATA[Nove tratores foram entregues para associações de agricultores familiares de nove municípios, nesta sexta-feira (5), no pátio da Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA). A ação, que integra a Política de Incremento e Modernização da Atividade Agrícola do Governo do Ceará, teve investimento de R$ 1,9 milhão.

Para o secretário da SDA, Moisés Braz, a entrega representa um avanço importante para a produção agrícola local. “Entregamos esses nove tratores para associações da agricultura familiar de nove municípios do Ceará. Isso contribui para que nossos agricultores possam produzir mais, trabalhar em condições mais confortáveis e ampliar a produção e a renda. Entregar os tratores é trazer mais dignidade ao agricultor e à agricultora familiar do Ceará e reforça a necessidade de aprovar cada vez mais projetos voltados para a agricultura familiar no estado”, destacou o titular da SDA.

Os equipamentos são provenientes de emenda parlamentar da deputada federal Luizianne Lins. Os equipamentos foram entregues a associações da agricultura familiar dos municípios de Poranga, Tamboril, Tianguá, Jaguaretama, Santa Quitéria, Caucaia, Paramoti, Monsenhor Tabosa e Jaguaruana.

Representante do Conselho Comunitário do Figueiredo, em Jaguaruana, Francisco Gesomar da Rocha destacou a importância dos equipamentos. “Hoje estamos recebendo essa máquina que vai beneficiar 270 famílias. Isso é de uma importância muito grande para a nossa comunidade. O equipamento vai arar a terra e nos ajudar muito mesmo”, frisou o agricultor familiar.

Para os povos indígenas, a entrega dos tratores também representa avanço na produção de alimentos saudáveis e no fortalecimento da agricultura familiar, pontuou a liderança do Povo Tabajara das Serras das Matas, de Monsenhor Tabosa, Luiza Canuto.

“Nós estamos aqui na SDA com muita alegria para receber esse grande benefício, que significa tanto para nós, agricultores e agricultoras familiares, e para o povo indígena, contribuindo para o fortalecimento e o desenvolvimento da agricultura familiar e para a produção de alimentos saudáveis para a nossa comunidade. Já estávamos esperando esse trator para trabalhar”, brincou.

Instituída em 2021, a Política de Incremento e Modernização da Atividade Agrícola (Lei Estadual nº. 17.609/21) prevê a ampliação das áreas cultivadas no Ceará, por meio da disponibilização de insumos tecnológicos que tornem as etapas do processo agrícola mais rápidas e econômicas, com consequente aumento da produtividade.

“É com muita felicidade que estamos recebendo os tratores que vão contribuir para o desenvolvimento dos assentamentos, sendo dois destinados a Tamboril e Santa Quitéria. Esses equipamentos vão permitir que os assentados da reforma agrária avancem ainda mais na produção”, concluiu integrante da Direção Nacional do MST no Ceará, Keila Lima.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Nove tratores foram entregues para associações de agricultores familiares de nove municípios, nesta sexta-feira (5), no pátio da Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA). A ação, que integra a Política de Incremento e Modernização da Atividade Agrícola do Governo do Ceará, teve investimento de R$ 1,9 milhão.

Para o secretário da SDA, Moisés Braz, a entrega representa um avanço importante para a produção agrícola local. “Entregamos esses nove tratores para associações da agricultura familiar de nove municípios do Ceará. Isso contribui para que nossos agricultores possam produzir mais, trabalhar em condições mais confortáveis e ampliar a produção e a renda. Entregar os tratores é trazer mais dignidade ao agricultor e à agricultora familiar do Ceará e reforça a necessidade de aprovar cada vez mais projetos voltados para a agricultura familiar no estado”, destacou o titular da SDA.

Os equipamentos são provenientes de emenda parlamentar da deputada federal Luizianne Lins. Os equipamentos foram entregues a associações da agricultura familiar dos municípios de Poranga, Tamboril, Tianguá, Jaguaretama, Santa Quitéria, Caucaia, Paramoti, Monsenhor Tabosa e Jaguaruana.

Representante do Conselho Comunitário do Figueiredo, em Jaguaruana, Francisco Gesomar da Rocha destacou a importância dos equipamentos. “Hoje estamos recebendo essa máquina que vai beneficiar 270 famílias. Isso é de uma importância muito grande para a nossa comunidade. O equipamento vai arar a terra e nos ajudar muito mesmo”, frisou o agricultor familiar.

Para os povos indígenas, a entrega dos tratores também representa avanço na produção de alimentos saudáveis e no fortalecimento da agricultura familiar, pontuou a liderança do Povo Tabajara das Serras das Matas, de Monsenhor Tabosa, Luiza Canuto.

“Nós estamos aqui na SDA com muita alegria para receber esse grande benefício, que significa tanto para nós, agricultores e agricultoras familiares, e para o povo indígena, contribuindo para o fortalecimento e o desenvolvimento da agricultura familiar e para a produção de alimentos saudáveis para a nossa comunidade. Já estávamos esperando esse trator para trabalhar”, brincou.

Instituída em 2021, a Política de Incremento e Modernização da Atividade Agrícola (Lei Estadual nº. 17.609/21) prevê a ampliação das áreas cultivadas no Ceará, por meio da disponibilização de insumos tecnológicos que tornem as etapas do processo agrícola mais rápidas e econômicas, com consequente aumento da produtividade.

“É com muita felicidade que estamos recebendo os tratores que vão contribuir para o desenvolvimento dos assentamentos, sendo dois destinados a Tamboril e Santa Quitéria. Esses equipamentos vão permitir que os assentados da reforma agrária avancem ainda mais na produção”, concluiu integrante da Direção Nacional do MST no Ceará, Keila Lima.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/207A0799-scaled-e1770408292465.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>