<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:25:43 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Inscrições para concurso da Câmara dos Deputados terminam hoje</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/inscricoes-para-concurso-da-camara-dos-deputados-terminam-hoje</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:25:43 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/inscricoes-para-concurso-da-camara-dos-deputados-terminam-hoje#1000</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As inscrições para o concurso público da Câmara dos Deputados se encerram às 18h (horário de Brasília) desta segund...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0jWjdCM6qHXTulfU_n58D9I7MtE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf00339.jpg?itok=5z00RX4e&quot; alt=&quot;Inscrições para concurso da Câmara dos Deputados terminam hoje&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para o concurso público da Câmara dos Deputados se encerram às 18h (horário de Brasília) desta segunda-feira (26). Interessados devem se inscrever pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São oferecidas 70 vagas imediatas para cargos de nível superior, sendo 35 para analista legislativo, especialidade processo legislativo e gestão; e 35 para técnico legislativo, especialidade assistente legislativo e administrativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda 70 vagas em cadastro de reserva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos devem ter diploma de curso superior em qualquer área, emitido por instituição reconhecida pelo Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de inscrição é de R$ 100 para o cargo de técnico legislativo e de R$ 130 para o cargo de analista legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento deve ser feito até a quarta-feira (28) por meio da Guia de Recolhimento da União (GRU Cobrança). O documento inclui QR code para pagamento via Pix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de vagas, 30% são reservadas, sendo 25% para candidatos negros; 3% para candidatos indígenas; e 2% para candidatos quilombolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para concorrer às vagas reservadas, a opção deve ser indicada no momento da inscrição, quando o candidato deve se autodeclarar negro (preto ou pardo), indígena ou quilombola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As provas serão aplicadas em todas as capitais do país no dia 8 de março, nos turnos da manhã e da tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As provas objetivas terão 90 questões de conhecimentos gerais e 90 questões de conhecimentos específicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A duração será de 5 horas para a prova objetiva e de 3 horas para a prova discursiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A remuneração mensal varia de R$ 21.008,19 a R$ 30.853,99, conforme o cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada de trabalho é de 40 horas semanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Agência Câmara&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/inscricoes-para-concurso-da-camara-dos-deputados-terminam-hoje&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As inscrições para o concurso público da Câmara dos Deputados se encerram às 18h (horário de Brasília) desta segund...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 14:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 14:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 14:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 14:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0jWjdCM6qHXTulfU_n58D9I7MtE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf00339.jpg?itok=5z00RX4e</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio tem mais de 200 mil famílias contempladas pelo Gás do Povo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/rio-tem-mais-de-200-mil-familias-contempladas-pelo-gas-do-povo</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:25:43 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/rio-tem-mais-de-200-mil-familias-contempladas-pelo-gas-do-povo#1001</guid>
      <description>© Marcello Casal/Agência Brasil
O governo federal começou, nesta segunda-feira (26), a segunda etapa de implementação do
medida vai atender 203.994 f...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1&quot; alt=&quot;Rio tem mais de 200 mil famílias contempladas pelo Gás do Povo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal começou, nesta segunda-feira (26), a segunda etapa de implementação do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;medida vai atender 203.994 famílias no estado do Rio de Janeiro, por meio do fornecimento gratuito do vale para recarregar o botijão de gás de cozinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;programa do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS), em parceria com o Ministério de Minas e Energia (MME), chega a famílias de 17 capitais brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dezessete capitais que não haviam sido contempladas em novembro, na primeira etapa, foram incluídas agora: Aracaju (SE), Boa Vista (RR), Brasília (DF), Campo Grande (MS), Cuiabá (MT), Curitiba (PR), Florianópolis (SC), João Pessoa (PB), Macapá (AP), Maceió (AL), Manaus (AM), Palmas (TO), Porto Velho (RO), Rio Branco (AC), Rio de Janeiro (RJ), São Luís (MA) e Vitória (ES).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, foi realizada a primeira concessão do Gás do Povo para quase um milhão de famílias em dez capitais: Belém (PA), Belo Horizonte (MG), Fortaleza (CE), Goiânia (GO), Natal (RN), Porto Alegre (RS), Recife (PE), São Paulo (SP), Salvador (BA) e Teresina (PI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, com 10 mil pontos de comercialização credenciados em menos de dois meses, uma em cada seis revendas de GLP (gás de cozinha) do país está conectada à iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, praticamente todas as famílias contam com uma revenda a até 2 quilômetros de sua residência, “numa estratégia que busca eficiência logística e presença territorial, essenciais para combater a pobreza energética.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O benefício alivia o orçamento familiar dos mais pobres, que podem destinar o dinheiro que gastariam no botijão para comprar alimentos ou suprir outra necessidade básica&quot;, disse, em nota, o ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, Wellington Dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de que o Gás do Povo esteja em pleno funcionamento em março, quando 15 milhões de famílias (cerca de 50 milhões de pessoas) em todos os 5.571 municípios estarão contemplados. A iniciativa também conta com a participação da Caixa Econômica Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma política que leva dignidade, saúde e segurança alimentar a milhões de famílias. Em março, o programa estará em todos os municípios do país, e vai consolidar o maior programa de promoção do cozimento limpo do mundo”, afirmou, em nota, o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ser elegível, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, ter renda per capita de até meio salário-mínimo e manter o Cadastro Único atualizado nos últimos 24 meses. Além disso, é essencial que o CPF do responsável familiar esteja regular, e que o cadastro não apresente pendências como averiguação cadastral ou indício de óbito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Palácio do Planalto, o custo da recarga e a complexidade de sua distribuição em áreas mais afastadas impediam que muitas residências tivessem acesso à energia limpa e segura. “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, a realidade para muitos era o uso de alternativas precárias, como lenha, carvão e querosene, que expunham mulheres e crianças, principalmente, a ambientes insalubres, marcados por fumaça tóxica e potencial de desenvolver doenças respiratórias, além do perigo de queimaduras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu Social - Gás do Povo”, as famílias podem verificar se estão elegíveis, conferir a situação do vale e encontrar revendas credenciadas. Também encontram o telefone e endereço de pontos credenciados, caso a pessoa queira ligar para o estabelecimento e tirar dúvidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/rio-tem-mais-de-200-mil-familias-contempladas-pelo-gas-do-povo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal/Agência Brasil
O governo federal começou, nesta segunda-feira (26), a segunda etapa de implementação do
medida vai atender 203.994 f...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 14:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 14:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 14:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 14:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Casos de câncer de pele saltam de 4 mil para mais de 72 mil em 10 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/casos-de-cancer-de-pele-saltam-de-4-mil-para-mais-de-72-mil-em-10-anos</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:25:43 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/casos-de-cancer-de-pele-saltam-de-4-mil-para-mais-de-72-mil-em-10-anos#1002</guid>
      <description>© Agência Brasil/Fernando Frazão
Dados da Sociedade Brasileira de Dermatologia (SBD) mostram que o número de diagnósticos de câncer de pele no Brasil...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xAsn4ZHQEKraP8IA1JS0zm0VtzI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/938696-exame__tng3307.jpg?itok=RjQt-iU_&quot; alt=&quot;Casos de câncer de pele saltam de 4 mil para mais de 72 mil em 10 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Agência Brasil/Fernando Frazão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da Sociedade Brasileira de Dermatologia (SBD) mostram que o número de diagnósticos de câncer de pele no Brasil saltou de 4.237 em 2014 para 72.728 em 2024. A incidência da doença, segundo a entidade, apresenta um padrão regional claro, com os estados do Sul e do Sudeste concentrando taxas mais elevadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção nacional, em 2024, foi de 34,27 casos por 100 mil habitantes, ligeiramente abaixo do pico registrado em 2023 (36,28). Em 2024, Espírito Santo (139,37) e Santa Catarina (95,65) lideraram o ranking, seguidos por Rondônia (85,11), que se destacou fora do eixo regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a SBD, os índices refletem uma combinação de fatores, incluindo maior exposição solar, predominância de pessoas de pele clara e envelhecimento populacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas regiões Norte e Nordeste, as taxas permanecem mais baixas, embora estados como Rondônia (85,11) e Ceará (68,64) tenham apresentado elevação em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em unidades historicamente marcadas por baixa notificação, como Roraima, Acre e Amapá, o aumento pode indicar avanço na vigilância epidemiológica, ainda que a subnotificação persista, sobretudo em áreas rurais ou de difícil acesso”, avaliou a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alta de diagnósticos de câncer de pele no país, segundo a SBD, foi mais expressiva a partir de 2018, quando se passou a exigir o preenchimento do Cartão Nacional de Saúde e da Classificação Internacional de Doenças (CID-10) em exames para análise laboratorial de células e tecidos coletados para biópsia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da entidade mostram que usuários do Sistema Único de Saúde (SUS) têm 2,6 vezes mais dificuldade para agendar uma avaliação com dermatologista quando comparados a usuários da saúde privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a SBD, ampliar o diagnóstico precoce do câncer de pele depende do aumento da oferta de consultas na rede pública, uma vez que identificar a doença em estágios iniciais eleva as chances de cura e reduz a necessidade de tratamentos mais complexos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números mostram que, no SUS, o volume de consultas dermatológicas retornou ao nível pré-pandemia, após queda acentuada em 2020, passando de 4,04 milhões para 2,36 milh0ões. Nos anos seguintes, houve recuperação gradual, chegando a 3,97 milhões em 2024, próximo da marca de 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na saúde suplementar, o número de consultas dermatológicas se manteve duas a três vezes acima do SUS, ultrapassando 10 milhões em 2019 e em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a SBD, entre 2019 e 2024o número de consultas com especialistas por mil beneficiários variou de 37,96 (2020) a 51,01 (2019), confirmando maior disponibilidade de profissionais no setor privado, onde os usuários tiveram de duas a quase cinco vezes mais acesso a dermatologista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em 2020, essa diferença chegou a 3,4 vezes; em 2024, ainda foi 2,6 vezes maior. Embora nem todas as consultas tenham como objetivo o rastreamento do câncer de pele, o maior volume de atendimentos aumenta a chance de identificar lesões suspeitas precocemente”, destacou a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como o exame clínico visual é a principal porta de entrada para o diagnóstico, essa diferença de acesso pode influenciar diretamente a evolução da doença, especialmente nos casos de melanoma”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a SBD, a desigualdade de acesso reflete diretamente na complexidade do tratamento, já que, quando o diagnóstico do câncer de pele não é precoce, os pacientes comumente precisam de procedimentos mais invasivos e prolongados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/casos-de-cancer-de-pele-saltam-de-4-mil-para-mais-de-72-mil-em-10-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Agência Brasil/Fernando Frazão
Dados da Sociedade Brasileira de Dermatologia (SBD) mostram que o número de diagnósticos de câncer de pele no Brasil...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 14:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 14:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 14:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 14:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xAsn4ZHQEKraP8IA1JS0zm0VtzI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/938696-exame__tng3307.jpg?itok=RjQt-iU_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-presidentes e republicanos criticam Trump por morte em Minneapolis</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ex-presidentes-e-republicanos-criticam-trump-por-morte-em-minneapolis</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:25:43 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ex-presidentes-e-republicanos-criticam-trump-por-morte-em-minneapolis#1003</guid>
      <description>© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução
morte do norte-americano Alex Pretti
, de 37 anos, no sábado (24), em Minneapolis, vem gerando uma crescente ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/N5f5DjruIiMIcRHLzdJNXwpukvg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/2026-01-24t181119z_1_lynxmpem0n0e3_rtroptp_4_eua-ice-matam-minneapolis.jpg?itok=pPsMKU_X&quot; alt=&quot;Ex-presidentes e republicanos criticam Trump por morte em Minneapolis&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;morte do norte-americano Alex Pretti&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de 37 anos, no sábado (24), em Minneapolis, vem gerando uma crescente onda de críticas e protestos da oposição e até de aliados à atuação do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviço de Imigração e Alfândega (ICE)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dos Estados Unidos e também ao presidente Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Políticos importantes como Barack Obama e Bill Clinton, dois ex-presidentes dos EUA, se manifestaram fortemente contra o que vem acontecendo naquele estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clinton fez uma declaração pública sobre o assunto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas últimas semanas, assistimos a cenas horrorosas em Minneapolis e em outras comunidades que nunca acreditei que pudessem acontecer nos EUA. Pessoas, incluindo crianças, foram tiradas de suas casas, locais de trabalho e das ruas por agentes federais mascarados. Manifestantes pacíficos e cidadãos exercitando seu direito constitucional de observar e documentar o trabalho da lei foram presos, espancados, atacados com gás e, mais gravemente, nos casos de Renee Good e Alex Pretti, atingidos e mortos”, criticou Clinton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente do Partido Democrata escreveu também que tudo o que vem acontecendo no país “é inaceitável e deveria ser evitado”. Para Clinton, a situação fica ainda pior quando o governo atual “mente, nos dizendo para não acreditar no que vimos com nossos próprios olhos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira mais informações sobre o assunto no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele termina sua declaração fazendo um chamado:“Depende de todos nós, que acreditamos na promessa da democracia Americana, tomarmos posição, falar e mostrar que nossa nação ainda pertence a nós o povo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O também ex-presidente Barack Obama e sua mulher, Michelle, tornaram pública uma declaração sobre as ações do governo norte-americano em Minneapolis que resultaram na morte de Pretti:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O assassinato de Alex Pretti é uma tragédia gigantesca. Deveria ser também um chamado para o despertar de cada americano, independentemente de partido, sobre como os nossos valores centrais como nação estão sob assalto crescente. Agentes da lei e da imigração têm um trabalho difícil. Mas os americanos esperam que eles realizem suas obrigações de uma maneira responsável e dentro da lei, e que atuem junto (e não contra) as forças policiais locais para garantir a segurança pública”, ressaltou Obama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obama e Michelle, em seu texto, descrevem alguns dos acontecimentos das últimas semanas e dizem que o governo de Trump desinforma sobre as ações do ICE e escala a situação divulgando mentiras sobre as mortes tanto de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso tem que parar. Espero que, depois desta tragédia mais recente, autoridades desta administração reconsiderem sua maneira de agir e comecem a encontrar meios de trabalhar de maneira construtiva com o governador Walz e com o prefeito Frey.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ex-presidentes-e-republicanos-criticam-trump-por-morte-em-minneapolis&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução
morte do norte-americano Alex Pretti
, de 37 anos, no sábado (24), em Minneapolis, vem gerando uma crescente ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 13:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 13:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 13:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 13:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/N5f5DjruIiMIcRHLzdJNXwpukvg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/2026-01-24t181119z_1_lynxmpem0n0e3_rtroptp_4_eua-ice-matam-minneapolis.jpg?itok=pPsMKU_X</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dia da Educação Ambiental destaca iniciativas de conscientização</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/dia-da-educacao-ambiental-destaca-iniciativas-de-conscientizacao</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:25:43 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/dia-da-educacao-ambiental-destaca-iniciativas-de-conscientizacao#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Aos nove anos de idade, Valéria Miranda adora estar em contato com a natureza. Moradora da cidade de Caucaia, no Cea...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LggYIh-ZkMLwWyNdlv3WFNnMixs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1112827-mcamgo_edit_19031807499.jpg?itok=OOr0JjaQ&quot; alt=&quot;Dia da Educação Ambiental destaca iniciativas de conscientização&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos nove anos de idade, Valéria Miranda adora estar em contato com a natureza. Moradora da cidade de Caucaia, no Ceará, aprendeu desde cedo que para continuar brincando e estudando em espaços com árvores, em contato com pássaros e respirando ar limpo, é necessário cuidar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu gosto de brincar, plantar flores e cuidar da minha família. E aprendi aqui no projeto que se eu separar o resíduo posso fazer outras coisas com ele como casinha, carrinho, para brincar. Também ensinei isso para os meus dois irmãos”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Ecocidadão, do qualValéria participa, é uma iniciativa socioeducativa promovida pela empresa Marquise Ambiental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que atua no setor de serviços e soluções ambientais. Em parceria com outras empresas, o projeto mantém a escola Novo Destino, onde estudantes de baixa renda recebem reforço escolar, no contraturno do ensino formal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No local, além de receberem aulas de matemática e língua portuguesa, os estudantes também têm um tempo dedicado adescobertas. “É uma atividade onde eles desenvolvem competências que vão ser importantes no dia a dia deles, na vida deles. Então a gente consegue trabalhar a educação ambiental, a partir da reciclagem”, explica o professor Arley Alves dos Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o diretor-presidente da Marquise Ambiental, Hugo Nery, a iniciativa de educação ambiental não é uma obrigação contratual da empresa com o poder público ou com a comunidade, mas uma parceria estabelecida por uma relação de confiança na qual ganham todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao atuar no serviço de coleta seletiva em 11 cidades de seis estados, a empresa busca contribuir com espaços educativos capazes de aproximar a população daquela atividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando as pessoas naquele bairro, naquela rua, começam a entender a importância da separação do resíduo e de todo o processo, isso facilita a minha vida como empresa. Então não é uma visão contratual, é uma visão de você olhar para frente e saber como é que o futuro tem que ser”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um desses espaços, Valéria e mais de 700 crianças e jovens puderam assistir ao filme de animação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que conta a história da menina que, com a ajuda de um amigo do futuro, transforma comportamentos prejudiciais ao meio ambiente, por meio de práticas sustentáveis. O filme é uma das ferramentas utilizadas nas ações do projeto Ecocidadão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi a partir da trajetória da personagem Cecíliaque a estudante aprendeu que garantir um meio ambiente saudável é tão importante quanto cuidar da própria saúde. “Eu espero que no futuro a gente tenha uma natureza limpa, para ninguém ficar doente”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como Valéria, a universitária Lorena Ribeiro, aos 23 anos, também olha para o futuro com cuidado e respeito a um delicado equilíbrio. DeTutóia, no Maranhão, a jovem conta que temfamiliaridade com a natureza, com os manguezais, e com a restinga desde infância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Meus pais sempre me influenciaram a cuidar realmente do que beneficia a gente, porque não é só a gente que vai ganhar, mas também tem os seres que vivem na natureza, os animais e as plantas”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi a partir dessa compreensão, que Lorena decidiu cursar Biologia no Instituto Federal do Maranhão, em Barreirinhas, onde vive atualmente. Além de se dedicar às atividades no Laboratório de Biodiversidade Aquática, (BioAqua),também passou a atuar como voluntária em iniciativas como a Guardiões do Futuro, promovida pela Fundação Grupo Boticário, que promoveu, em dezembro de 2025, a restauração de 30 hectares de restinga no Parque Nacional dos Lençóis Maranhenses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/dia-da-educacao-ambiental-destaca-iniciativas-de-conscientizacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Aos nove anos de idade, Valéria Miranda adora estar em contato com a natureza. Moradora da cidade de Caucaia, no Cea...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 12:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 12:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 12:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 12:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LggYIh-ZkMLwWyNdlv3WFNnMixs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1112827-mcamgo_edit_19031807499.jpg?itok=OOr0JjaQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Petrobras reduz preço da gasolina em 5,2% a partir desta terça</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/petrobras-reduz-preco-da-gasolina-em-52-partir-desta-terca</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:25:43 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/petrobras-reduz-preco-da-gasolina-em-52-partir-desta-terca#1005</guid>
      <description>A Petrobras anunciou nesta segunda-feira (26) que vai reduzir em 5,2% o preço da gasolina A vendida às distribuidoras. O novo preço passa a valer a p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nhj_ljCtc1RGwwwxUN2AJBc9pjM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_abr4938.jpg?itok=5SyvjBKh&quot; alt=&quot;Petrobras reduz preço da gasolina em 5,2% a partir desta terça&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras anunciou nesta segunda-feira (26) que vai reduzir em 5,2% o preço da gasolina A vendida às distribuidoras. O novo preço passa a valer a partir desta terça-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gasolina A é o combustível puro que sai das refinarias e é misturado ao etanol pelas distribuidoras, para que possa ser vendido ao consumidor final nos postos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a redução, o preço médio de venda da Petrobras para as distribuidoras passará a ser, em média, de R$ 2,57 por litro, uma redução de R$ 0,14.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado que anunciou a mudança de valores, a empresa informa que, desde dezembro de 2022, a queda no preço da gasolina chega a R$ 0,50 ─ um recuo de 26,9%, já considerando a inflação do período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última mudança no preço do combustível havia sido em 21 de outubro de 2025, quando ficou 4,9% mais barata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento da Petrobras deve representar alívio na inflação do país, uma vez que a gasolina é o produto com maior peso no Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), indicador que apura a inflação oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de a Petrobras ser a maior produtora do combustível no país, o preço da gasolina nas bombas não depende apenas da estatal. Após o produto ser vendido às distribuidoras,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sofre influências de outros custos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como o frete, mistura com o etanol, cobrança de impostose a margem de lucro dos postos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira mais informações sobre o assunto no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras informou que o preço do diesel vendido às distribuidoras não sofrerá alteração&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Desde dezembro de 2022, a redução acumulada no preço do óleo combustível vendido às distribuidoras é de 36,3%, considerando a inflação do período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semana terá calor no Sul e MS, além de chuva em outras regiões do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Márcia Tauil, Jaime Ernest Dias e João Ferreira lançam a música &quot;A construção de um sonho&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prédio do primeiro hotel de luxo de Brasília é implodido&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/petrobras-reduz-preco-da-gasolina-em-52-partir-desta-terca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Petrobras anunciou nesta segunda-feira (26) que vai reduzir em 5,2% o preço da gasolina A vendida às distribuidoras. O novo preço passa a valer a p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 12:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 12:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 12:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 12:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nhj_ljCtc1RGwwwxUN2AJBc9pjM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_abr4938.jpg?itok=5SyvjBKh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Contas externas têm saldo negativo de US$ 68,8 bilhões em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/contas-externas-tem-saldo-negativo-de-us-688-bilhoes-em-2025</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:25:43 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/contas-externas-tem-saldo-negativo-de-us-688-bilhoes-em-2025#1006</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
As contas externas do país registraram saldo negativo em 2025, chegando a US$ 68,791 bilhões, informou o Banco Cent...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/J1IMSI4e9fFQ0EVQOhjK-WtEYqQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_mcajr_abr_0104222273_0.jpg?itok=g_ZaWJLk&quot; alt=&quot;Contas externas têm saldo negativo de US$ 68,8 bilhões em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As contas externas do país registraram saldo negativo em 2025, chegando a US$ 68,791 bilhões, informou o Banco Central (BC) nesta segunda-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor representa 3,02% do Produto Interno Bruto (PIB, a soma dos bens e serviços produzidos no país), o que, segundo o BC, é similar ao resultado do ano anterior considerando a magnitude da economia brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, o déficit foi de US$ 66,168 bilhões (3,03% do PIB) nas transações correntes, que são as compras e vendas de mercadorias e serviços e transferências de renda com outros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o chefe do Departamento de Estatísticas do BC, Fernando Rocha, as transações correntes têm cenário bastante robusto e vinham com tendência de aumento no déficit até fevereiro de 2025, com a expansão da demanda interna, mas se estabilizaram até novembro, com redução em dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o maior déficit para o ano desde 2014, quando chegou a US$ 110,5 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, segundo Rocha, o déficit externo está financiado por capitais de longo prazo, principalmente pelos investimentos diretos no país, que têm fluxos e estoque de boa qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investimentos diretos no país (IDP) somaram US$ 77,676 bilhões em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso reafirma uma situação de contas externas bastante sólidas”, afirmou o chefe do Departamento de Estatísticas do BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rocha destacou ainda que a corrente comercial do país aumentou em 2025, com recorde em exportações e importações, o que mostra a maior integração do país na economia internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;houve uma “ligeira redução” no supéravit comercial, de US$ 5,9 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado foi compensado parcialmente pela redução de US$ 2,2 bilhões no déficit em serviços e pelo aumento de US$ 1 bilhão no superávit de renda secundária. Já o déficit em renda primária (pagamento de juros e lucros e dividendos de empresas) manteve-se no patamar observado em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados do ano passado foram divulgados pelo BC com a consolidação dos dados de dezembro de 2025, quando as transações correntes tiveram resultado negativo de US$ 3,363 bilhões, ante déficit de US$ 10,237 bilhões em dezembro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o menor resultado para meses de dezembro de 2015, em razão do aumento dos superávits e redução dos déficits dos itens da conta de pagamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destaque é para a balança comercial, que teve crescimento de US$ 4,7 bilhões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/contas-externas-tem-saldo-negativo-de-us-688-bilhoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
As contas externas do país registraram saldo negativo em 2025, chegando a US$ 68,791 bilhões, informou o Banco Cent...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 12:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 12:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 12:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 12:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/J1IMSI4e9fFQ0EVQOhjK-WtEYqQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_mcajr_abr_0104222273_0.jpg?itok=g_ZaWJLk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>INSS: pagamento de benefícios de janeiro começa nesta segunda-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-pagamento-de-beneficios-de-janeiro-comeca-nesta-segunda-feira</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:25:43 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-pagamento-de-beneficios-de-janeiro-comeca-nesta-segunda-feira#1007</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) começa a pagar nesta segunda-feira (26) benefícios e auxílios referent...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kUWjhGSC38d6YjdB2BcYNJY4fsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231102_131516.jpg?itok=u2CpK60b&quot; alt=&quot;INSS: pagamento de benefícios de janeiro começa nesta segunda-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) começa a pagar nesta segunda-feira (26) benefícios e auxílios referentes ao mês de janeiro. As datas seguem o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;calendário de pagamento divulgado no fim do ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se certificar da data de pagamento, é preciso verificar o número final do cartão de benefício, sem considerar o último dígito verificador que aparece depois do traço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um exemplo: se o número do benefício for 0102-4, o dígito final a ser considerado é o 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o INSS, os pagamentos de um salário mínimo começam nesta segunda-feira e terminam no dia 6 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os benefícios acima de um salário mínimo começarão a ser pagos no dia 2 de fevereiro e devem ser encerrados no dia 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número do cartão do benefício pode ser acessado pelo site ou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, clicando no serviço “extrato de pagamento”. Também é possível obter a informação pelo telefone 135, que funciona de segunda a sábado, das 7h às 22h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semana terá calor no Sul e MS, além de chuva em outras regiões do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Márcia Tauil, Jaime Ernest Dias e João Ferreira lançam a música &quot;A construção de um sonho&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prédio do primeiro hotel de luxo de Brasília é implodido&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-pagamento-de-beneficios-de-janeiro-comeca-nesta-segunda-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) começa a pagar nesta segunda-feira (26) benefícios e auxílios referent...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 12:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 12:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 12:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 12:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kUWjhGSC38d6YjdB2BcYNJY4fsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231102_131516.jpg?itok=u2CpK60b</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Torcedor é morto por veículo da PM no estádio do Corinthians</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/torcedor-e-morto-por-veiculo-da-pm-no-estadio-do-corinthians</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:25:43 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/torcedor-e-morto-por-veiculo-da-pm-no-estadio-do-corinthians#1008</guid>
      <description>Um torcedor morreu após ser atropelado por um veículo da tropa de choque da Polícia Militar, na noite deste domingo (25), em Itaquera, no estacioname...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_eG1aaGgA3TCKuKLuz9bylqHUyw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/arena_corinthians.jpg?itok=AegyNs_j&quot; alt=&quot;Torcedor é morto por veículo da PM no estádio do Corinthians&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um torcedor morreu após ser atropelado por um veículo da tropa de choque da Polícia Militar, na noite deste domingo (25), em Itaquera, no estacionamento da Neo Química Arena, estádio do Corinthians.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O homem de 37 anos foi atropelado quando o policial movimentava o veículo blindado em frente a um dos portões da arena corintiana, que recebeu a partida entre Santos e Bragantino em mais uma rodada do Campeonato Paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;caso foi registrado no 24º Distrito Policial (Ponte Rasa) como homicídio culposo (quando não há intenção de matar) e segue sob investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a secretaria de Segurança Pública de São Paulo informou que &quot;lamenta a morte&quot; e que foram solicitados exames aos institutos de Criminalística e Médico Legal. Após a conclusão serão tomadas as devidas providências, segundo o órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semana terá calor no Sul e MS, além de chuva em outras regiões do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Márcia Tauil, Jaime Ernest Dias e João Ferreira lançam a música &quot;A construção de um sonho&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prédio do primeiro hotel de luxo de Brasília é implodido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições para concurso da Câmara dos Deputados terminam hoje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio tem mais de 200 mil famílias contempladas pelo Gás do Povo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casos de câncer de pele saltam de 4 mil para mais de 72 mil em 10 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-presidentes e republicanos criticam Trump por morte em Minneapolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia da Educação Ambiental destaca iniciativas de conscientização&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrobras reduz preço da gasolina em 5,2% a partir desta terça&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/torcedor-e-morto-por-veiculo-da-pm-no-estadio-do-corinthians&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um torcedor morreu após ser atropelado por um veículo da tropa de choque da Polícia Militar, na noite deste domingo (25), em Itaquera, no estacioname...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 10:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 10:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 10:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 10:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_eG1aaGgA3TCKuKLuz9bylqHUyw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/arena_corinthians.jpg?itok=AegyNs_j</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado financeiro reduz para 4% projeção de inflação para 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mercado-financeiro-reduz-para-4-projecao-de-inflacao-para-2026</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:25:43 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mercado-financeiro-reduz-para-4-projecao-de-inflacao-para-2026#1009</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
Pela terceira semana consecutiva, o mercado financeiro reduziu as expectativas que tem para a inflação em 2026.
De...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IuiHBafzvIOBtXEJd-vQ2WkR460=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/economia_ilustracao-5.jpg?itok=TSiQOBb-&quot; alt=&quot;Mercado financeiro reduz para 4% projeção de inflação para 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela terceira semana consecutiva, o mercado financeiro reduziu as expectativas que tem para a inflação em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Boletim Focus divulgado nesta segunda-feira (26), o Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) fechará o ano em 4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tido como referência para a inflação oficial do país, o IPCA estava projetado em 4,02% na semana passada. Quatro semanas antes, estava em 4,05%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os anos 2027 e 2028, o mercado mantém projeções estáveis há 12 semanas, em 3,80% para 2027; e em 3,5% para 2028.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta de inflação para 2026 e anos subsequentes é 3%,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5% e o superior, 4,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, todas projeções de inflação indicadas pelo Focus encontram-se dentro das metas, a exemplo do que ocorreu com o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que também ficou dentro da meta do governo, com os 4,26% registrados, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os demais índices anunciados pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para 2026 apresentam estabilidade na comparação com as semanas anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da taxa básica de juros (Selic), o mercado financeiro mantém os 12,25% estimados para o final de 2026, percentual calculado há cinco semanas consecutivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, a Selic encontra-se em 15%, o maior nível desde julho de 2006 quando atingiu 15,25%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2027, a expectativa do mercado financeiro é de que a Selic caia para 10,50%, percentual que se repete nas projeções há 50 semanas consecutivas. Para 2028, as expectativas também se mantêm estáveis, projetando que a Selic ficará em 10%, ao final do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a Selic, a finalidade é conter a demanda aquecida; isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Assim, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mercado-financeiro-reduz-para-4-projecao-de-inflacao-para-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
Pela terceira semana consecutiva, o mercado financeiro reduziu as expectativas que tem para a inflação em 2026.
De...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 10:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 10:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 10:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 10:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IuiHBafzvIOBtXEJd-vQ2WkR460=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/economia_ilustracao-5.jpg?itok=TSiQOBb-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
