<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:27:28 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Países da América Latina se manifestam sobre ataque à Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/paises-da-america-latina-se-manifestam-sobre-ataque-venezuela</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:27:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/paises-da-america-latina-se-manifestam-sobre-ataque-venezuela#1000</guid>
      <description>© VIDEO OBTAINED BY REUTERS/Proibida reprodução
Os governos do Chile, Colômbia e México condenaram o
ataque militar dos Estado Unidos contra a Venezu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pP8AMAsy8vCyQUFJK5JiavVpets=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t141148z_1_lynxmpem02092_rtroptp_4_usa-venezuela-explosions.jpg?itok=s6M6ngmw&quot; alt=&quot;Países da América Latina se manifestam sobre ataque à Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© VIDEO OBTAINED BY REUTERS/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os governos do Chile, Colômbia e México condenaram o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ataque militar dos Estado Unidos contra a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Seus líderes defenderam a garantia do direito internacional à Venezuela, incluindo a soberania do país e integridade territorial. A Argentina celebrou o sequestro do presidente Nicolás Maduro, enquanto a Bolívia classificou o governo venezuelano de narcoestado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Colômbia, Gustavo Petro afirmou que o país adota uma posição orientada para a preservação da paz regional e fez um apelo para que as partes envolvidas se abstenham de ações que “aprofundem o confronto e a priorizarem o diálogo e os canais diplomáticos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Colômbia reafirma seu compromisso inabalável com os princípios consagrados na Carta das Nações Unidas, em particular o respeito à soberania e integridade territorial dos Estados, a proibição do uso ou da ameaça de força e a solução pacífica de controvérsias internacionais. Nesse sentido, o governo colombiano rejeita qualquer ação militar unilateral que possa agravar a situação ou colocar em risco a população civil”, disse Petro, por meio das redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ação preventiva, ele afirmou que implementou medidas para proteger a população civil, preservar a estabilidade na fronteira entre a Colômbia e a Venezuela e atender prontamente a quaisquer necessidades humanitárias ou migratórias potenciais, em coordenação com as autoridades locais e agências competentes. “Que Bolívar proteja o povo venezuelano e os povos da América Latina”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Boric, presidente do Chile, pediu uma resolução pacífica, em publicação nas redes sociais. A crise venezuelana, como Boric classificou, deve ser resolvida por meio do diálogo e do apoio ao multilateralismo, e não por meio da violência ou da interferência estrangeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Chile reafirma seu compromisso com os princípios fundamentais do direito internacional, como a proibição do uso da força, a não intervenção, a solução pacífica de controvérsias internacionais e a integridade territorial dos Estados”, escreveu no X (antigo Twitter).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente do México, Claudia Sheinbaum, condenou o ataque militar estadunidense à Venezuela e publicou, em seu perfil do X, posicionamento citando o Artigo 2, parágrafo 4 da Carta das Organização das Nações Unidas (ONU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os membros da Organização devem abster-se, em suas relações internacionais, da ameaça ou do uso da força contra a integridade territorial ou a independência política de qualquer Estado ou de qualquer outra forma incompatível com os Propósitos das Nações Unidas”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Argentina, Javier Milei, em comunicado oficial, disse celebrar “a captura do ditador venezuelano Nicolás Maduro por parte do governo dos Estados Unidos da América”. Ele classificou o papel da Venezuela no continente como “inimigo da liberdade” e fez uma comparação com Cuba dos anos 1960.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os EUA impõem, há mais de 60 anos, um duro bloqueio econômico ao governo cubano com o objetivo de mudar o regime político do país, estabelecido após a Revolução de 1959. O embargo aCuba é condenado pela maioria dos países. Eles consideram uma violação ao direito internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Bolívia divulgou nota, por meio do Ministério de Relações Internacionais, dizendo que apoia de “maneira firme e imediata” o povo venezuelano no que classificou de “recuperação de sua democracia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo boliviano do presidente Rodrigo Paz diz que “considera inadiável o início de uma transição democrática real que ponha fim ao narcoestado, desmonte os mecanismos de repressão e corrupção e restabeleça a legitimidade institucional conforme a vontade soberana do povo venezuelano”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/paises-da-america-latina-se-manifestam-sobre-ataque-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© VIDEO OBTAINED BY REUTERS/Proibida reprodução
Os governos do Chile, Colômbia e México condenaram o
ataque militar dos Estado Unidos contra a Venezu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 15:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 15:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 15:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 15:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pP8AMAsy8vCyQUFJK5JiavVpets=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t141148z_1_lynxmpem02092_rtroptp_4_usa-venezuela-explosions.jpg?itok=s6M6ngmw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: operação é um aviso a quem ameaçar soberania dos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-operacao-e-um-aviso-quem-ameacar-soberania-dos-eua</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:27:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-operacao-e-um-aviso-quem-ameacar-soberania-dos-eua#1001</guid>
      <description>© REUTERS/Jonathan Ernst /Proibida reprodução
Em um duro pronunciamento neste sábado (3), o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse que a
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CW6fOxH2OPsNp--WerdnSmq9FLg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t171745z_305725093_rc2ttia80bv4_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=ERBPIft6&quot; alt=&quot;Trump: operação é um aviso a quem ameaçar soberania dos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Jonathan Ernst /Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um duro pronunciamento neste sábado (3), o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse que a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é recado claro a nações que tentarem contrariar os interesses norte-americanos. A operaçãoresultou na captura do presidente venezuelano, Nicolás Maduro, e um possível controle do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Outros presidentes podem ter faltado coragem ou algo assim para defender a América. Mas eu nunca permitirei que terroristas e criminosos atuem impunemente contra os Estados Unidos. Esta operação extremamente bem-sucedida deve servir como um aviso a qualquer um que ameace a soberania americana ou coloque vidas americanas em perigo&quot;, disse Trump, logo depois de anunciar que os EUA passariam a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tomar controle total da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;até que se possa fazer uma transição segura de poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Construímos a indústria petrolífera da Venezuela com talento, iniciativa e habilidade americanos. E o regime socialista roubou isso de nós durante administrações anteriores, roubou pela força. Isso constituiu um dos maiores roubos de propriedade americana na história do nosso país. Uma infraestrutura petrolífera gigantesca foi tomada como se fôssemos bebês, e não fizemos nada a respeito. Eu teria feito algo. A América nunca permitirá que potências estrangeiras roubem nosso povo ou nos empurrem para fora do nosso próprio hemisfério. Foi isso que fizeram&quot;, destacou Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos EUA enumerou uma série de acusações contra Maduro, sobretudo relacionadas a suposto envolvimento com narcotráfico e uma suposta apreensão unilateral de petróleo, ativos e plataformas dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump também citou o apoio do venezuelanoa outros países que seriam hostis aos EUA, sem citar quais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Sob o agora deposto ditador Maduro, a Venezuela passou a hospedar cada vez mais adversários estrangeiros em nossa região e a adquirir armas ofensivas ameaçadoras que poderiam colocar em risco interesses e vidas dos Estados Unidos. E eles usaram essas armas ontem à noite. Usaram essas armas ontem à noite, potencialmente em conluio com os cartéis que operam ao longo da nossa fronteira&quot;, prosseguiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump garantiu também que as forças armadas do país permanecerão posicionadas, com os EUA mantendo todas a opções militares até que as exigências sejam &quot;totalmente atendidas e plenamente satisfeitas&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Todas as figuras políticas e militares da Venezuela –como vocês podem entender –o que aconteceu com Maduro pode acontecer com elas, e acontecerá se não forem justas, sequer, com seu próprio povo. O ditador e terrorista Maduro finalmente se foi da Venezuela. O povo está livre. Livre novamente. Faz muito tempo para eles, mas agora estão livres. A América é uma nação mais segura nesta manhã. É uma nação mais orgulhosa nesta manhã porque não permitiu que essa pessoa horrível e esse país, que estavam fazendo coisas muito ruins contra nós, continuassem&quot;, afirmou, sem especificar exatamente quais serão as exigências americanas sobre o país a partir de agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pouco antes de iniciar a declaração à imprensa,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em que o venezuelano aparece com os olhos cobertos por óculos escuros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A foto foi postada por Trump em sua rede Truth Social, com a descrição de que Maduro estaria a bordo do USS Iwo Jima, em referência ao navio militar norte-americano para o qual teria sido transferido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-operacao-e-um-aviso-quem-ameacar-soberania-dos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Jonathan Ernst /Proibida reprodução
Em um duro pronunciamento neste sábado (3), o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse que a
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 15:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 15:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 15:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 15:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CW6fOxH2OPsNp--WerdnSmq9FLg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t171745z_305725093_rc2ttia80bv4_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=ERBPIft6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Folia de Reis no Museu Vassouras reafirma tradição no Vale do Café</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/folia-de-reis-no-museu-vassouras-reafirma-tradicao-no-vale-do-cafe</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:27:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/folia-de-reis-no-museu-vassouras-reafirma-tradicao-no-vale-do-cafe#1002</guid>
      <description>Entre cantos, bandeiras bordadas e passos que ecoam séculos de devoção, a Folia de Reis volta a ocupar o espaço público e simbólico de Museu Vassoura...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Sb32EdQF9zXmk2LFyPJywra-gx4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/folia_de_reis_ocupa_o_museu_vassouras_e_reafirma_tradicao_viva_no_vale_do_cafe03.jpg?itok=nVN_v1Fp&quot; alt=&quot;Folia de Reis no Museu Vassouras reafirma tradição no Vale do Café&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre cantos, bandeiras bordadas e passos que ecoam séculos de devoção, a Folia de Reis volta a ocupar o espaço público e simbólico de Museu Vassouras, no estado do Rio, de hoje até amanhã (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro reúne duas jornadas de folia, atividades educativas e uma roda de poesias, reafirmando o compromisso da instituição com a valorização dos saberes populares e das expressões culturais que moldam a identidade do Vale do Café.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a diretora artística do Museu Vassouras, Catarina Duncan, receber as Folias de Reis no museu é um gesto simbólico. “Aqui vemos a valorização do sagrado, da cultura do território do Vale do Café e das pessoas que mantém viva essa tradição tão especial. Teremos a oportunidade de ver duas folias da região além de promover atividades educativas e uma roda de poesia e rima”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje,sábado (3), a partir das 16h, o museu recebe o cortejo da Jornada Jardim do Éden, conduzida pela mestra Rita de Cássia. O grupo percorre os espaços do museu com seus cantos tradicionais, violas, pandeiros e a bandeira que guia a jornada. Às 17h, é a vez da Jornada Descendentes de Davi, liderada pelos mestres Tiago Meirelles e Lelê, que dão continuidade ao cortejo, reafirmando a força coletiva da tradição e o diálogo entre diferentes gerações de foliões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;programação segue no domingo (4) com atividades que ampliam o encontro entre público e tradição. Das 10h às 12h, o Educativo do Museu Vassouras promove a Oficina de Bandeiras de Folia, aberta a visitantes de todas as idades. Elemento central das jornadas, a bandeira concentra símbolos religiosos, histórias familiares e marcas do território. A proposta da oficina é estimular a criação coletiva, o uso de materiais diversos e a troca de saberes, conectando o fazer manual às memórias do Vale do Café.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encerramento será às 16h, com a Roda de Poesias dos Soldados da Divina Irmandade do Oriente, quando a palavra falada se soma à música e ao gesto, ampliando a experiência sensível da folia e reforçando seu caráter de transmissão oral e comunitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a organização do evento, ao integrar cortejos, educação patrimonial e poesia,'' o Encontro de Folias de Reis reafirma o papel do museu como espaço vivo de escuta e circulação de culturas, fortalecendo vínculos com as comunidades locais e reconhecendo a potência das manifestações populares que continuam a escrever a história de Vassouras e do interior” do estado do Rio''.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da programação dedicada à Folia de Reis, o museu recebe o artista Pandro Nobã para uma visita especial em torno das obras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que integram o eixo Vapor da exposição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ampliando o diálogo entre arte contemporânea e tradição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h – Jornada Jardim do Éden, com a mestra Rita de Cássia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h – Jornada Descendentes de Davi, com os mestres Tiago Meirelles e Lelê&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10h às 12h – Oficina Bandeiras de Folia, com o Educativo do Museu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h – Roda de poesias com os Soldados da Divina Irmandade do Oriente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que EUA vão administrar Venezuela até transição justa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/folia-de-reis-no-museu-vassouras-reafirma-tradicao-no-vale-do-cafe&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Entre cantos, bandeiras bordadas e passos que ecoam séculos de devoção, a Folia de Reis volta a ocupar o espaço público e simbólico de Museu Vassoura...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 15:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 15:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 15:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 15:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Sb32EdQF9zXmk2LFyPJywra-gx4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/folia_de_reis_ocupa_o_museu_vassouras_e_reafirma_tradicao_viva_no_vale_do_cafe03.jpg?itok=nVN_v1Fp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump publica suposta foto de Maduro em navio após captura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-publica-suposta-foto-de-maduro-em-navio-apos-captura</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:27:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-publica-suposta-foto-de-maduro-em-navio-apos-captura#1003</guid>
      <description>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, publicou neste sábado (3) em uma rede social uma suposta foto do presidente venezuelano, Nicolás Madur...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gPNotuPwjmD15SDDoR_Ml6PJZ5E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t164305z_319369456_rc2ktiases4f_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=JeiIdeQN&quot; alt=&quot;Trump publica suposta foto de Maduro em navio após captura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, publicou neste sábado (3) em uma rede social uma suposta foto do presidente venezuelano, Nicolás Maduro, em um navio norte-americano, após ter sido capturado e retirado do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduroaparece com óculos escurose usando um conjunto de moletom cinza. Ele segurauma garrafa de água e, aparentemente, está algemado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Trump informou hoje que Maduroe a primeira-dama CiliaFlores estão sendo levados de navio para Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na madrugada deste sábado, o governo dos Estados Unidosanunciou um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A capital, Caracas, e outras cidades foram atingidas por vias aérea e terrestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A invasão daVenezuela pelos EUA marca um novo episódio de intervenções diretas de Washington na América Latina. A última vez que os EUA invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando os militares norte-americanos sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os EUA acusam Maduro, sem apresentar provas,de liderar umsuposto cartel venezuelano De Los Soles. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência desse cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo dos EUA estava oferecendo uma recompensa de US$ 50 milhões por informações que levassem àprisão de Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para críticos, a ação é uma medida geopolítica para afastar a Venezuela de adversários globais dos EUA, como China e Rússia, além de exercer maior controle sobre o petróleo do país, que é dono das maiores reservas de óleo comprovadas do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que EUA vão administrar Venezuela até transição justa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ES, chá atravessa gerações como cuidado, tradição e acolhimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;África do Sul solicita que Conselho da ONU se reúna com urgência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Países da América Latina se manifestam sobre ataque à Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump: operação é um aviso a quem ameaçar soberania dos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-publica-suposta-foto-de-maduro-em-navio-apos-captura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, publicou neste sábado (3) em uma rede social uma suposta foto do presidente venezuelano, Nicolás Madur...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 14:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 14:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 14:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 14:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gPNotuPwjmD15SDDoR_Ml6PJZ5E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t164305z_319369456_rc2ktiases4f_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=JeiIdeQN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump diz que EUA vão administrar Venezuela até &quot;transição segura&quot;</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-eua-vao-administrar-venezuela-ate-transicao-segura</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:27:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-eua-vao-administrar-venezuela-ate-transicao-segura#1004</guid>
      <description>© REUTERS/Jonathan Ernst/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, afirmou neste sábado (3), na primeira manifestação oficia...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9jaGDe6eueM-XLBWI_wSny2tB6g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/2025-12-29t205851z_290860573_rc2kqia0tag8_rtrmadp_3_israel-palestinians-trump-netanyahu.jpg?itok=sAuCXa9H&quot; alt=&quot;Trump diz que EUA vão administrar Venezuela até &quot;transição segura&quot;&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Jonathan Ernst/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, afirmou neste sábado (3), na primeira manifestação oficial após a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;invasão militar na Venezuela e captura de Nicolás Maduro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que o governo norte-americano vai administrar o país latino-americano, a partir de agora, até que se possa fazer uma transição de poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vamos administrar o país até que possamos realizar uma transição segura, adequada e criteriosa. Não queremos nos envolver em colocar outra pessoa no poder e acabar na mesma situação que tivemos por um longo período de anos&quot;, disse o norte-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Trump, os Estados Unidos &quot;estão lá agora&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O que as pessoas não entendem — mas passam a entender quando digo isto — é que estamos lá agora, e vamos permanecer até que a transição adequada possa ocorrer. Portanto, vamos ficar e, essencialmente, administrar o país até que uma transição correta seja possível&quot;, disse em uma coletiva de imprensa transmitida de sua residência particular no resort de Mar-a-Lago, em Palm Beach, na Flórida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump destacou o que classificou como uma das &quot;demonstrações mais impressionantes, eficazes e poderosas da capacidade e da competência militar americana na história dos Estados Unidos&quot;, que teria neutralizado completamente as defesas venezuelanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disse também que nenhum equipamento militar estadunidense foi sequer atingido e nenhum homem morto ou ferido na operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Todas as capacidades militares da Venezuela foram tornadas impotentes quando os homens e mulheres de nossas Forças Armadas, trabalhando em conjunto com as forças de segurança dos Estados Unidos, capturaram Maduro no meio da noite. Estava escuro. As luzes de Caracas estavam em grande parte apagadas devido a uma certa expertise que possuímos. Estava escuro e foi letal&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mas ele foi capturado junto com sua esposa, Cilia Flores, ambos agora enfrentando a Justiça americana. Maduro e Flores foram indiciados no Distrito Sul de Nova York, sob responsabilidade de Jay Clayton, por sua campanha de narcoterrorismo mortal contra os Estados Unidos e seus cidadãos&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pouco antes de iniciar a declaração à imprensa,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump publicou uma suposta foto de Nicolás Maduro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em que o venezuelano aparece com os olhos cobertos por óculos escuros. A foto foi postada por Trump em sua rede Truth Social, com a descrição de que Maduro estaria a bordo do USS Iwo Jima, em referência ao navio militar norte-americano para o qual teria sido transferido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos EUA, que justificou a invasão com acusações de narcotráfico por parte do governo Maduro, embora sem provas, também deixou claro que o setorpetrolífero venezuelano, que possui as maiores reservas conhecidas do planeta, passará a ser controlado por empresas norte-americanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-eua-vao-administrar-venezuela-ate-transicao-segura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Jonathan Ernst/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, afirmou neste sábado (3), na primeira manifestação oficia...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 14:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 14:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 14:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 14:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9jaGDe6eueM-XLBWI_wSny2tB6g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/2025-12-29t205851z_290860573_rc2kqia0tag8_rtrmadp_3_israel-palestinians-trump-netanyahu.jpg?itok=sAuCXa9H</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Santos anuncia volta de Gabigol, revelado nas categorias de base</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/santos-anuncia-volta-de-gabigol-revelado-nas-categorias-de-base</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:27:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/santos-anuncia-volta-de-gabigol-revelado-nas-categorias-de-base#1005</guid>
      <description>Revelado pelas categorias de base do Santos, o atacante Gabriel Barbosa, o Gabigol, está de volta à Vila Belmiro. O clube santista anunciou neste sáb...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hfIRBMuI_FtmIDfLMDQag30PvOI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/gabigol_santos_2026.jpg?itok=40plKKaf&quot; alt=&quot;Santos anuncia volta de Gabigol, revelado nas categorias de base&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revelado pelas categorias de base do Santos, o atacante Gabriel Barbosa, o Gabigol, está de volta à Vila Belmiro. O clube santista anunciou neste sábado (3) a contratação do jogador de 29 anos, por empréstimo do Cruzeiro, até o final da temporada de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Menino da Vila, santista e cruel. Gabriel Barbosa está de volta ao Santos FC! O atacante assinou contrato de empréstimo junto ao Cruzeiro com validade até o fim do ano&quot;, disse o clube santista, em nota oficial, que não citou o valor da negociação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horas após o anúncio, Gabigol participou com o elenco das primeiras atividades físicas no Centro de Treinamento (CT) Rei Pelé, em Santos (SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Santos Futebol Clube (@santosfc)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história de Gabigol com o Santos começa em 2004, quando inicia da base do clube aos oito anos. O menino nascido em São Bernardo do Campo fora descoberto pelo ex-meio campista Zito – eterno capitão do Peixe – quando atuava no futsal. Nove anos depois, ele estreava como jogador profissional. Durante a primeira passagem (2013-2016) , Gabigol ajudou o time a conquistar o bicampeonato paulista (2015 e 2016), foi três vezes artilheiro da Copa do Brasil (de 2014, 2015 e 2018) e uma vez do Campeonato Brasileiro (2018).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante os seis anos longe do clube santista, Gabigol defendeu o Inter de Milão (Itália), Benfica (Portugal), Flamengo e, por último o Cruzeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que EUA vão administrar Venezuela até transição justa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ES, chá atravessa gerações como cuidado, tradição e acolhimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;África do Sul solicita que Conselho da ONU se reúna com urgência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Países da América Latina se manifestam sobre ataque à Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump: operação é um aviso a quem ameaçar soberania dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folia de Reis no Museu Vassouras reafirma tradição no Vale do Café&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump publica suposta foto de Maduro em navio após captura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que EUA vão administrar Venezuela até &quot;transição segura&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/santos-anuncia-volta-de-gabigol-revelado-nas-categorias-de-base&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Revelado pelas categorias de base do Santos, o atacante Gabriel Barbosa, o Gabigol, está de volta à Vila Belmiro. O clube santista anunciou neste sáb...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 14:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 14:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 14:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 14:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hfIRBMuI_FtmIDfLMDQag30PvOI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/gabigol_santos_2026.jpg?itok=40plKKaf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Calor causa 2,6 mil atendimentos de emergência no estado do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/calor-causa-26-mil-atendimentos-de-emergencia-no-estado-do-rio</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:27:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/calor-causa-26-mil-atendimentos-de-emergencia-no-estado-do-rio#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
As altas temperaturas que atingem o estado do Rio de Janeiro desde meados de dezembro têm pressionado a rede de urgê...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MfY2wxE3XWlnH_2GLbsgXQNRnlA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/_d6a4947.jpg?itok=YnXecA_u&quot; alt=&quot;Calor causa 2,6 mil atendimentos de emergência no estado do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As altas temperaturas que atingem o estado do Rio de Janeiro desde meados de dezembro têm pressionado a rede de urgência e emergência. Levantamento divulgado pela Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ) aponta que as 27 Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) da rede estadual registraram 2.624 atendimentos relacionados a sintomas de exposição excessiva ao calor entre 14 de dezembro de 2025 e 2 de janeiro de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta foi encaminhado aos 92 municípios do estado pelo Centro de Informações Estratégicas de Vigilância em Saúde, diante do cenário de calor extremo que se mantém desde antes do natal. O maior volume diário de atendimentos ocorreu em 26 de dezembro, quando 193 pessoas procuraram UPAs com queixas associadas às altas temperaturas. Outros picos foram anotados em 21/12 (192 atendimentos), 16/12 (188), 30/12 (180) e 31/12 (134).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Secretaria de Saúde, as UPAs estaduais mantêm pontos públicos de hidratação durante todo o ano, estratégia considerada essencial para reduzir quadros de desidratação e insolação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa recomendação é que os pacientes levem o soro de hidratação oral para casa após o primeiro atendimento nas UPAs, que são a porta de entrada para casos de emergência. É comprovado o aumento da frequência de problemas cardiovasculares nesses períodos, por isso o cuidado deve ser redobrado com idosos e crianças”, diz a secretária estadual de Saúde, Claudia Mello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria orientou as equipes de saúde a reforçarem a classificação de risco a partir da identificação de sintomas como dor de cabeça, tontura, náuseas, pele quente e seca, pulso acelerado, temperatura corporal elevada, confusão mental, taquicardia e desidratação .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante de sinais positivos, a recomendação é iniciar imediatamente a hidratação oral com atenção especial a grupos mais vulneráveis como idosos, crianças e trabalhadores expostos ao sol por longos períodos, entre eles, ambulantes, pedreiros, motoristas de ônibus e porteiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento também identificou as unidades com maior demanda no período analisado. A UPA Botafogo lidera o ranking (152 atendimentos), seguida pelas UPAs Fonseca e Realengo (ambas com 147 casos). Na sequência aparecem as UPAs Ricardo de Albuquerque (143), Irajá (140) e Campo Grande (136).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Completam a lista das dez unidades mais demandadas as UPAs Copacabana (121), Marechal Hermese Tijuca (120 cada) e Campos dos Goytacazes (118). Juntas, as dez primeiras colocadas somaram 1.344 atendimentos, mais da metade do total registrado no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os sintomas mais frequentes relatados pelos pacientes estão náuseas (1.608 registros), dor de cabeça(1.555) e temperatura corporal elevada (1.441 ocorrências).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações fazem parte do Monitora RJ, plataforma que reúne painéis de vigilância em saúde e inclui um sistema específico para acompanhamento de ondas de calor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O painel classifica a situação em quatro níveis - sem excesso de calor, excesso leve, severo ou extremo - e, nos últimos dias, indicou nível severo para o Rio de Janeiro e outras cidades do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que EUA vão administrar Venezuela até transição justa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ES, chá atravessa gerações como cuidado, tradição e acolhimento&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/calor-causa-26-mil-atendimentos-de-emergencia-no-estado-do-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
As altas temperaturas que atingem o estado do Rio de Janeiro desde meados de dezembro têm pressionado a rede de urgê...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 14:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 14:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 14:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 14:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MfY2wxE3XWlnH_2GLbsgXQNRnlA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/_d6a4947.jpg?itok=YnXecA_u</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Venezuela denuncia guerra colonial e interesse dos EUA em petróleo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-denuncia-guerra-colonial-e-interesse-dos-eua-em-petroleo</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:27:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-denuncia-guerra-colonial-e-interesse-dos-eua-em-petroleo#1007</guid>
      <description>O governo da Venezuela repudiou e denunciou, perante a comunidade internacional, a “gravíssima agressão militar perpetrada pelos Estados Unidos” cont...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-6TSJEDImxW8s6Nz_pXt4QRUrZg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/bandeira_venezuela.jpg?itok=HRTiao6b&quot; alt=&quot;Venezuela denuncia guerra colonial e interesse dos EUA em petróleo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo da Venezuela repudiou e denunciou, perante a comunidade internacional, a “gravíssima agressão militar perpetrada pelos Estados Unidos” contra o território e a população venezuelanos, em comunicado oficial, neste sábado (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O país afirma que essa é uma tentativa de impor uma guerra colonial e que o objetivo é se apoderar do petróleo e minerais venezuelanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este ato constitui uma violação flagrante da Carta das Nações Unidas, especialmente de seus artigos 1 e 2, que consagram o respeito à soberania, àigualdade jurídica dos Estados e àproibição do uso da força. Tal agressão ameaça a paz e a estabilidade internacional, concretamente da América Latina e do Caribe, e coloca em grave risco a vida de milhões de pessoas”, diz o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as autoridades do país, foram atingidas localidades civis e militares da cidade de Caracas, capital da República, e nos estados de Miranda, Aragua e La Guaira. A diplomacia venezuelana, diz o texto, apresentará as denúncias ao Conselho de Segurança das Nações Unidas,ao secretário-geral da ONU, António Guterres, à Comunidade de Estados Latino-Americanos e Caribenhos (Celac)e ao Movimento dos Países não Alinhados (MNOAL), exigindo a condenação e a prestação de contas do governo dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Venezuela informou ainda que, em conformidade com o Artigo 51 da Carta das Nações Unidas, se reserva o direito de exercer a legítima defesa para proteger seu povo, seu território e sua independência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda uma convocação para a população. “O Governo Bolivariano convoca todas as forças sociais e políticas do país a ativar os planos de mobilização e repudiar este ataque imperialista. O povo da Venezuela e sua Força Armada Nacional Bolivariana, em perfeita fusão popular-militar-policial, estão mobilizados para garantir a soberania e a paz.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o governo, o objetivo deste ataque é apoderar-se dos recursos estratégicos da Venezuela, em particular do seu petróleo e minerais, tentando quebrar com o uso da força a independência política da nação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não conseguirão. Após mais de duzentos anos de independência, o povo e o seu governo legítimo mantêm-se firmes na defesa da soberania e do direito inalienável de decidir o seu destino”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A tentativa de impor uma guerra colonial para destruir a forma republicana de governo e forçar uma ‘mudança de regime’, em aliança com a oligarquia fascista, fracassará como todas as tentativas anteriores”, diz o governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comunicado menciona ainda que, desde 1811, a Venezuela tem enfrentado e derrotado impérios. “Quando, em 1902, potências estrangeiras bombardearam nossas costas, o presidente Cipriano Castro proclamou: ‘A planta insolente do estrangeiro profanou o solo sagrado da pátria’. Hoje, com a moral de Bolívar, Miranda e nossos libertadores, o povo venezuelano se levanta novamente para defender sua independência diante da agressão imperial.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento termina com uma citação do ex-presidente venezuelano Hugo Chávez: “Diante de qualquer circunstância de novas dificuldades, sejam elas quais forem, a resposta de todos e todas as patriotas... é unidade, luta, batalha e vitória”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que EUA vão administrar Venezuela até transição justa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ES, chá atravessa gerações como cuidado, tradição e acolhimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Países da América Latina se manifestam sobre ataque à Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-denuncia-guerra-colonial-e-interesse-dos-eua-em-petroleo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo da Venezuela repudiou e denunciou, perante a comunidade internacional, a “gravíssima agressão militar perpetrada pelos Estados Unidos” cont...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 14:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 14:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 14:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 14:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-6TSJEDImxW8s6Nz_pXt4QRUrZg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/bandeira_venezuela.jpg?itok=HRTiao6b</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fronteira com Venezuela, Roraima monitora impactos de ataque dos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/fronteira-com-venezuela-roraima-monitora-impactos-de-ataque-dos-eua</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:27:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/fronteira-com-venezuela-roraima-monitora-impactos-de-ataque-dos-eua#1008</guid>
      <description>© Jean Oliveira/Arquivo pessoal
O governo de Roraima informou, em nota divulgada neste sábado (3), que &quot;acompanha com atenção os acontecimentos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AOsx5vxXzVjHTpTOuctfjLa4fKs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/fronteira_venezuela_-_brasil_01.jpg?itok=FAzjKsuh&quot; alt=&quot;Fronteira com Venezuela, Roraima monitora impactos de ataque dos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Jean Oliveira/Arquivo pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Roraima informou, em nota divulgada neste sábado (3), que &quot;acompanha com atenção os acontecimentos recentes na Venezuela e eventuais repercussões na estabilidade regional, reafirmando o compromisso com a paz, a ordem pública e a segurança da população roraimense&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, em razão da localização geográfica, Roraima mantém historicamente relações de cooperação com os países vizinhos, incluindo Venezuela e Guiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As autoridades estaduais permanecem em permanente contato com os órgãos competentes da União para monitorar possíveis desdobramentos que possam impactar a rotina da população. O governo de Roraima reforça a importância de que questões internacionais sejam conduzidas por meio de mecanismos diplomáticos e do diálogo, evitando qualquer escalada de conflito que comprometa a estabilidade e o bem-estar dos povos da região&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forças Armadas dos Estados Unidos realizaram bombardeios na capital Caracas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e outras regiões do país vizinho. Após a operação, o presidente norte-americano Donald Trump anunciou a captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro. Brasil e Venezuela compartilham uma fronteira de mais de 2 mil quilômetros de extensão e, segundo o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, José Múcio, a região &quot;está tranquila, monitorada e aberta&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a manifestação do governo de Roraima, órgãos de segurança pública estaduais estariam articulados e mantendo rotinas normais de atuação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o prefeito de Pacaraima, Waldery D’avila, município brasileiro que faz fronteira com a Venezuela, manifestou &quot;profunda preocupação com os ataques ocorridos na madrugada de hoje em Caracas&quot; e informou que estava &quot;monitorando a situação e trabalhando em conjunto com as forças de segurança para garantir a estabilidade e a paz na região fronteiriça&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O servidor público federal Jean Oliveira, de 54 anos, que estava na Venezuela na cidade fronteiriça de Santa Elena de Uiarén, afirmou à reportagem que conseguiu sair de lá por uma rota clandestina, porque a fronteira estava fechada no início da manhã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tivemos que passar por uma rota alternativa&quot;, relatou. Segundo ele, após conseguir chegar ao lado brasileiro, autoridades venezuelanas passaram a permitir apenas que brasileiros pudessem sair pela fronteira, mas não cidadãos venezuelanos. A passagem do Brasil para a Venezuela, por parte do governo vizinho, também seguia fechada. Apesar de alguma apreensão, o servidor contou que a situação na região aparentava uma certa normalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu estava agora pela manhã, mas por lá estava tudo tranquilo. Só os brasileiros que estavam lá no hotel apreensivos com relação à situação. Mas, de forma geral, em relação à população em si não percebemos nenhuma alteração&quot;, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A invasão da Venezuela pelos EUA marca um novo episódio de intervenções diretas de Washington na América Latina. A última vez que os EUA invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando os militares norte-americanos sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os EUA acusam, sem apresentar provas, Maduro de liderar um suposto cartel venezuelano De Los Soles. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência desse cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo dos EUA estava oferecendo uma recompensa de US$ 50 milhões por informações que levassem à prisão de Maduro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/fronteira-com-venezuela-roraima-monitora-impactos-de-ataque-dos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Jean Oliveira/Arquivo pessoal
O governo de Roraima informou, em nota divulgada neste sábado (3), que &quot;acompanha com atenção os acontecimentos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 14:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 14:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 14:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 14:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AOsx5vxXzVjHTpTOuctfjLa4fKs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/fronteira_venezuela_-_brasil_01.jpg?itok=FAzjKsuh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fronteira do Brasil com a Venezuela está tranquila e aberta, diz Múcio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/fronteira-do-brasil-com-venezuela-esta-tranquila-e-aberta-diz-mucio</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:27:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/fronteira-do-brasil-com-venezuela-esta-tranquila-e-aberta-diz-mucio#1009</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
A fronteira do Brasil com a Venezuela, no estado de Roraima, está tranquila, monitorada e aberta, informou neste sá...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0R1csR3r76m0cZV5Fkrt0YYQh08=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/0d7a5363.jpg?itok=kObhdNqs&quot; alt=&quot;Fronteira do Brasil com a Venezuela está tranquila e aberta, diz Múcio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fronteira do Brasil com a Venezuela, no estado de Roraima, está tranquila, monitorada e aberta, informou neste sábado (3) o ministro da Defesa do Brasil, José Múcio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O governo disse ainda que não há notícia de brasileiros feridos pelos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bombardeios dos Estados Unidos (EUA) contra a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A fronteira está absolutamente tranquila. Nós temos um contingente já há algum tempo lá de homens e equipamentos. Estamos aguardando que as coisas aconteçam. Vamos aguardar a entrevista do presidente da República dos Estados Unidos, algumas coisas que vão acontecer durante o dia”, disse Múcio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Brasil tem 10 mil militares na região amazônica, com 2,3 mil em Roraima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Múcio acrescentou que há muita informação desencontrada e que o governo monitora os acontecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fala ocorreu após reunião de emergência no Itamaraty, em Brasília, da qual o presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou por videoconferência. Uma segunda reunião de emergência foi marcada para às 17h, também no Itamaraty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaram também da primeira reunião as ministras interinas das Relações Exteriores, Maria Laura da Rocha, e da Casa Civil, Miriam Belchior, além do ministro-chefe da Secretaria de Comunicação Social, Sidônio Palmeira, e de representantes da Secretaria de Relações Institucionais e do Ministério da Justiça e Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio de nota, o Ministério das Relações Exteriores (MRE) disse que o presidente Lula reforçou o posicionamento divulgado maiscedo no sentido de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;condenaro ataque dos EUA contra a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e a captura do presidente Nicolas Maduro, e sua esposa Cilia Flores, por militares estadunidenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra interina Maria Laura da Rochadisse que o Brasil ainda não tem informações sobre o paradeiro do presidente Maduro, mas confirmou que não há relatos de brasileiros feridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A comunidade brasileira está tranquila e nenhuma ocorrência até o momento. Os turistas que lá estãoestão conseguindo sair normalmente. Normalidade total com relação à comunidade brasileira”, disse a ministra interina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A invasão daVenezuela pelos EUA marca um novo episódio de intervenções diretas de Washington na América Latina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/fronteira-do-brasil-com-venezuela-esta-tranquila-e-aberta-diz-mucio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
A fronteira do Brasil com a Venezuela, no estado de Roraima, está tranquila, monitorada e aberta, informou neste sá...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 13:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 13:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 13:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 13:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0R1csR3r76m0cZV5Fkrt0YYQh08=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/0d7a5363.jpg?itok=kObhdNqs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
