<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:29:11 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Convívio com animais e açõeseducativasensinam a combater violência</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/convivio-com-animais-e-acoes-educativas-ensinam-combater-violencia</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/convivio-com-animais-e-acoes-educativas-ensinam-combater-violencia#1000</guid>
      <description>A violência contra animais gerouum debate no país nas últimas semanas, a partir do espancamento do cão comunitário Orelha por quatro adolescentes em ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4Vz1Kz2dMiLlRzqsWgIqLuR6iB4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/pets_doacao_34.jpg?itok=a7HTA6_3&quot; alt=&quot;Convívio com animais e açõeseducativasensinam a combater violência&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A violência contra animais gerouum debate no país nas últimas semanas, a partir do espancamento do cão comunitário Orelha por quatro adolescentes em Florianópolis (SC).Apunição dos autores ea banalização da violência estão no centro das discussões, assim como aprevenção, a ressocialização e as medidas educativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto os quatro jovens dePraia Brava cederam ao impulso da violência e não tiveram empatia com Orelha e Caramelo, além de se envolverem em outras açõesque estão sendo apuradas pela Polícia Civil, perspectivas como a da Teoria do Elo tentam explicar o ocorrido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasil procurou organizações não governamentais (ONGs) voltadas ao apoio a animais abandonados ou vítimas de violência e a prefeitura de São Paulo, responsável por um dos maiores programas públicos de adoção e educação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo ésabercomo o estímuloao contato e os cuidados podem prevenir e interromper ciclos de violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instituto Ampara Animal, que atua há 15 anos promovendo ações de cuidado, discussões públicas e apoio a abrigos e centros de adoção em todo o país, começará, nos próximos dias, a campanha &quot;Quebre o Elo&quot;, que chama a atenção para a gravidade da violência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A organização parte do pressuposto de que a violência com animais pode ser reflexo de outras às quais o praticante está exposto, sejam direcionadas a si ou a pessoas de seu convívio.Além disso, éum importante indicador da possibilidade de outras violências, principalmente contra grupos mais vulneráveis, como crianças, mulheres e idosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Temos que tentar ensinar saindo de uma visão e uma educação antropocêntricas. A Amparasempre entendeu que a educação é o caminho para transformar em melhor a vida dos animais, principalmente quando voltada a crianças e adolescentes. Chamamos de &quot;educação humanitária em bem-estar animal&quot;e entendemos como uma solução para criar uma sociedade mais empática, com menos violência e com maior respeito&quot;, explicou Rosângela Gerbara, diretora de relações institucionais da Ampara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Rosângela, essa aproximação tem que ser feita de forma gradual, sempre ensinando a criança a ser gentil com os animais, a respeitar o tempo e o comportamento de cada espécie, de preferência levando-a para ver os animais na natureza ou em locais que têm relação maior com o ambiente e modos de vida naturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desenvolvimento da empatia, defende, requer a interação com animais e ajuda a criança a entender os sentimentos e as necessidades do outro, o respeito e a reduzircomportamentos de violência e intolerância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quebrar a perspectiva do animal como um objeto ou um produto é outro passo importante. Viviane Pancheri é voluntária há 15 anos na ONG Toca Segura, que cuida de cerca de 400 animais em um abrigo noGuará II, no Distrito Federal (DF), e em uma unidade maiorna cidade doNovo Gama, em Goiás. O Toca desenvolveu por anos uma iniciativa direta em escolas do DF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É importante que as crianças tenham a percepção de que os animais sentem medo, abandono, felicidade, enfim, que são sencientes&quot;, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No abrigo, recebem famílias, que ajudamcomo voluntárias, pontualmente ou com maiorperiodicidade. Lá realizam o que chama de educação empática, mostrando ao outro como o cuidado e a atenção são importantes. A partir daí,trabalham valores e a forma como as crianças percebem o cuidado, já no convívio com os cães da Toca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa interação é sempre pensada com bastante cuidado, tanto para acolher a criança quanto para não expor os animais a estresse ou alguma violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Lidamos com animais que já passaram por situações de abandono e de violência. Alguns passaram privações, outros têm um pouco mais de dificuldade, sãomais arredios&quot;, afirma Viviane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para promover esses momentos de troca, uma das estratégias que adotaram foi promoverpequenos eventos. Entre elesestãoos domingos de passeio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/convivio-com-animais-e-acoes-educativas-ensinam-combater-violencia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A violência contra animais gerouum debate no país nas últimas semanas, a partir do espancamento do cão comunitário Orelha por quatro adolescentes em ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 07:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 07:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 07:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 07:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4Vz1Kz2dMiLlRzqsWgIqLuR6iB4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/pets_doacao_34.jpg?itok=a7HTA6_3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Desfiles da Série Ouro do Carnaval do Rio têm ingressos esgotados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/desfiles-da-serie-ouro-do-carnaval-do-rio-tem-ingressos-esgotados</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/desfiles-da-serie-ouro-do-carnaval-do-rio-tem-ingressos-esgotados#1001</guid>
      <description>Os ingressos para os dois dias de desfiles das escolas de samba da Série Ouro, antigo grupo de Acesso, estão esgotados. De acordo com a Liga RJ, resp...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7IwYaeHCOkESiPcGmWAdCBFunyk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52019238343_5ed1a6ce5d_k.jpg?itok=npBWJntv&quot; alt=&quot;Desfiles da Série Ouro do Carnaval do Rio têm ingressos esgotados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos para os dois dias de desfiles das escolas de samba da Série Ouro, antigo grupo de Acesso, estão esgotados. De acordo com a Liga RJ, responsável pelas escolas, todos os ingressos para a sexta-feira (13) e o sábado (14) já foramvendidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São sete escolas que se apresentam no primeiro dia e oito no segundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campeã desse grupo, no ano seguinte, desfila no Grupo Especial da Liga Independente das Escolas de Samba (Liesa). Da mesma forma, a última colocada do Grupo Especial será rebaixada e, no carnaval seguinte, vai desfilar na Série Ouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como na temporada passada, o público garantirá lotação máxima nas arquibancadas. A grande diferença é que, para a Série Ouro 2026, os bilhetesforam comercializados integralmente com mais de três semanas de antecedência em relação aos dias de desfile. Nos dois dias, os desfiles terão início às 21h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Liga RJ, Hugo Junior, celebrou o resultado e destacou a importância da presença do público para o sucesso dos desfiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma alegria enorme saber que teremos a Marquês de Sapucaí cheia mais uma vez. Isso mostra a força da Série Ouro, o trabalho das escolas e o carinho do público. Tenho certeza de que serão grandes desfiles, com muito espetáculo, emoção e alto nível artístico”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentação das escolas na sexta-feira (13 de fevereiro)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 - União da Ilha do Governador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 - Acadêmicos de Vigário Geral&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentação das escolas no sábado (14 de fevereiro)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 - Arranco do Engenho de Dentro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF homologa acordo e autoriza penas alternativas para 2 kids pretos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caravana da Sudeco chegou a 20 cidades do Centro-Oeste em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas: Desabamento no Rio provoca a morte de uma pessoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convívio com animais e açõeseducativasensinam a combater violência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/desfiles-da-serie-ouro-do-carnaval-do-rio-tem-ingressos-esgotados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os ingressos para os dois dias de desfiles das escolas de samba da Série Ouro, antigo grupo de Acesso, estão esgotados. De acordo com a Liga RJ, resp...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7IwYaeHCOkESiPcGmWAdCBFunyk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52019238343_5ed1a6ce5d_k.jpg?itok=npBWJntv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova MP do programa Gás do Povo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo#1002</guid>
      <description>© Marcello Casal/Agência Brasil
A Câmara dos Deputados aprovou nesta segunda-feira (2) a Medida Provisória (MP) que instituiu o programa Gás do Povo
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1&quot; alt=&quot;Câmara aprova MP do programa Gás do Povo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara dos Deputados aprovou nesta segunda-feira (2) a Medida Provisória (MP) que instituiu o programa Gás do Povo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que assegura gratuidade no botijão de gás de cozinha (GLP) de 13 quilos (kg) a famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), e desde que tenha renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram 415 votos a favor e 29 contra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A MP, cuja validade termina em 11 de fevereiro, segue agora para votação no Sena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento, Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS), o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gás do Povo deve estar em pleno funcionamento em março, quando 15 milhões de famílias serão beneficiadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O programa pretende combater a pobreza energética, definida como a dificuldade de uma família em ter acesso a serviços de energia essenciais e modernos, como iluminação, aquecimento, refrigeração e energia para cozinhar. Atualmente, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;programa está instalado em todas as capitais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Auxílio Gás, benefício atual que permite a compra de um botijão de 13 kg a cada dois meses por cerca de 4,4 milhões de famílias de baixa renda, será substituído. Em seu lugar, o Gás do Povo consolida a gratuidade do botijão em mais de 10 mil revendedoras credenciadas espalhadas pelo país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Gás do Povo promove dignidade, desaperta o orçamento das famílias, garante segurança e inclusão energética&quot;, afirmou o presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanas-PB), durante a sessão de votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF homologa acordo e autoriza penas alternativas para 2 kids pretos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caravana da Sudeco chegou a 20 cidades do Centro-Oeste em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas: Desabamento no Rio provoca a morte de uma pessoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convívio com animais e açõeseducativasensinam a combater violência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal/Agência Brasil
A Câmara dos Deputados aprovou nesta segunda-feira (2) a Medida Provisória (MP) que instituiu o programa Gás do Povo
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 21:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 21:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 21:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 21:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula envia acordo comercial Mercosul-UE para o Congresso Nacional</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-envia-acordo-comercial-mercosul-ue-para-o-congresso-nacional</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-envia-acordo-comercial-mercosul-ue-para-o-congresso-nacional#1003</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva oficializou nesta segunda-feira (2) o envio do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia (UE) para o Co...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-&quot; alt=&quot;Lula envia acordo comercial Mercosul-UE para o Congresso Nacional&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva oficializou nesta segunda-feira (2) o envio do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia (UE) para o Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O despacho foi publicado em edição extra do Diário Oficial da União (DOU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os parlamentares brasileiros precisam aprovar o tratado para que ele possa entrar em vigor, o que deve ocorrer ao longo das próximas semanas em votações tanto na Câmara dos Deputados quanto no Senado Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo estabelece a maior zona de livre comércio do mundo, com mais de 720 milhões de habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi assinado por representantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dos dois lados no último dia 17 de janeiro, em Assunção, no Paraguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelos termos do que foi aprovado, o tratado comercial prevê a eliminação de tarifas alfandegárias sobre a maior parte dos bens e serviços produzidos entre os dois blocos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mercosul zerará tarifas sobre 91% dos bens europeus em até 15 anos. Já União Europeia eliminará tarifas sobre 95% dos bens do Mercosul em até 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da assinatura formal entre os dois blocos, a internalização do acordo precisa ser feita pelos congressos nacionais de cada um dos países do Mercosul, bem como do Parlamento Europeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos europeus, no entanto, o encaminhamento do acordo para análise do Tribunal de Justiça da União Europeia (TJUE), em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decisão ocorrida há duas semanas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, travou o texto e pode atrasar em até dois anos essa etapa final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa do governo brasileiro é de que aprovação pelo Congresso Nacional ajude a pressionar o avanço do acordo por parte do Parlamento Europeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF homologa acordo e autoriza penas alternativas para 2 kids pretos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caravana da Sudeco chegou a 20 cidades do Centro-Oeste em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-envia-acordo-comercial-mercosul-ue-para-o-congresso-nacional&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva oficializou nesta segunda-feira (2) o envio do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia (UE) para o Co...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 20:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 20:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 20:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 20:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chacina de Paraisópolis: Promotoria pede júri popular a PMs envolvidos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chacina-de-paraisopolis-promotoria-pede-juri-popular-pms-envolvidos</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chacina-de-paraisopolis-promotoria-pede-juri-popular-pms-envolvidos#1004</guid>
      <description>O Ministério Público de São Paulo pediu à Justiça que os 13 policiais militares envolvidos na morte de nove jovens em um baile funk no bairro de Para...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QcsPoNH2KbWj8nR6xpJ2iMGXjq0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_7531.jpg?itok=zRY6cM_J&quot; alt=&quot;Chacina de Paraisópolis: Promotoria pede júri popular a PMs envolvidos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público de São Paulo pediu à Justiça que os 13 policiais militares envolvidos na morte de nove jovens em um baile funk no bairro de Paraisópolis sejam levados a júri popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso em julgamento se refere ao crime na noite de 1° de dezembro de 2019,quando nove jovens que estavam em um baile&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da DZ7, comunidade de Paraisópolis, na capital paulista, foram mortos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido foi apresentado pela promotora de Justiça Luciana André Jordão Dias em suas alegações finais de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Tribunal de Justiça de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse processo apenas pretende decidir se os policiais serão levados a júri popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O júri popular é um órgão especial da Justiça, previsto na Constituição, com competência exclusiva para julgar crimes dolosos contra a vida. Nesse tipo de julgamento há a participação de sete jurados, que são selecionados entre a população em geral, e que vão decidir se os réus são inocentes ou culpados do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os 13 policiais militares estão respondendo por lesões corporais e homicídios triplamente qualificados – motivo torpe, recurso que impossibilitou a defesa das vítimas e meio cruel associado ao perigo comum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a promotora, os elementos colhidos ao longo da instrução processual e da investigação demonstram que os policiais assumiram o risco de provocar mortes, já que fecharam as vias ao redor do local onde o baile ocorria, impedindo rotas de fuga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dos jovens e instalando pânico generalizado. Além disso, os policiais teriam feito uso desproporcional de força.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a manifestação do Ministério Público, a multidão que estava no baile foi encurralada pelos policiais e empurrada para a Viela do Louro, espaço incompatível com o volume de pessoas presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O massacre ocorreu na noite de 1° de dezembro de 2019, durante um baile funk em Paraisópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os jovens assassinados foram Gustavo Cruz Xavier, Denys Henrique Quirino da Silva, Marcos Paulo de Oliveira Santos, Dennys Guilherme dos Santos Franco, Luara Victoria de Oliveira, Eduardo Silva, Gabriel Rogério de Moraes, Bruno Gabriel dos Santos e Mateus dos Santos Costa. Eles tinham entre 14 e 23 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na época do caso, a PM alegou que os agentes reagiram a um ataque feito por criminosos que teriam disparado contra as viaturas e corrido em direção ao pancadão, como é conhecido o baile funk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A narrativa que a corporação sustenta é a de que as vítimas morreram ao serem pisoteadas, versão que é contestada pelas famílias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chacina-de-paraisopolis-promotoria-pede-juri-popular-pms-envolvidos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério Público de São Paulo pediu à Justiça que os 13 policiais militares envolvidos na morte de nove jovens em um baile funk no bairro de Para...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 20:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 20:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 20:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 20:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QcsPoNH2KbWj8nR6xpJ2iMGXjq0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_7531.jpg?itok=zRY6cM_J</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil apresenta maratona de série sobre animais em extinção</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-apresenta-maratona-de-serie-sobre-animais-em-extincao</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-apresenta-maratona-de-serie-sobre-animais-em-extincao#1005</guid>
      <description>Com um olhar fotográfico aguçado sobre a fauna brasileira, a
série documentalRastro dos Bichosdestaca espécies ameaçadas de extinção
produção indepen...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/sHA1Pm7r6QcRgERytjrkpLfwHZc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/rastro_dos_bichos_-_cambara_filmes_1.jpg?itok=RLQQbDJ7&quot; alt=&quot;TV Brasil apresenta maratona de série sobre animais em extinção&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um olhar fotográfico aguçado sobre a fauna brasileira, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;série documentalRastro dos Bichosdestaca espécies ameaçadas de extinção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;produção independente é exibida na programação daTV Brasilem formato de maratona, diariamente, a partir desta segunda (2), às 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em cinco edições de 26 minutos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o seriado acompanha uma espécie por episódio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A sequência em cartaz na telinha do canal público mostra em seu habitat natural a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;arara-azul-de-lear, o mico-leão-dourado, o lobo-guará, a onça-pintada e o boto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao unir natureza e cultura, a proposta é apresentar a comunidade ecológica de animais e suas relações com os seres humanos com quem dividem espaço. A obra traz o depoimento de pesquisadores de diversas áreas científicas e também de comunidades e povos tradicionais que convivem com esses bichos na rotina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos dois primeiros programas, a série joga luz sobre a arara-azul-de-lear e os povos sertanejos e Pankararé na caatinga baiana, o mico-leão-dourado e as comunidades rurais e remanescentes de quilombos da Mata Atlântica no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, o seriadoRastro dos Bichosdestaca o lobo-guará e a população do cerrado mineiro, a onça-pintada que vive na região pantaneira e o povo Guarani-Kaiowá, no Mato Grosso do Sul, além do boto, caiçaras e quilombolas na Baía da Guanabara e de Sepetiba, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra audiovisual desenvolvida por meio do edital Prodav TVs Públicas foi realizada pelaCambará Filmes, produtora do Amazonas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A série tem direção de Sérgio Lobato e produção executiva de Bruno Villela. O roteiro da atração é assinado por ambos junto com Adriano Gamparini, fotógrafo que aparece na frente das câmeras para visitar os locais e ilustrar o programa com perspectivas únicas dos animais brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valorização do conteúdo independente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O seriadoRastro dos Bichosé apresentado pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na faixa vespertina diária, às 15h. A produção documental é um dos conteúdos audiovisuais selecionados pela linha de fomento do Fundo Setorial do Audiovisual (FSA), através do Prodav TVs Públicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-apresenta-maratona-de-serie-sobre-animais-em-extincao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com um olhar fotográfico aguçado sobre a fauna brasileira, a
série documentalRastro dos Bichosdestaca espécies ameaçadas de extinção
produção indepen...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 19:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 19:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 19:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 19:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/sHA1Pm7r6QcRgERytjrkpLfwHZc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/rastro_dos_bichos_-_cambara_filmes_1.jpg?itok=RLQQbDJ7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cármen Lúcia anuncia proposta para atuação de juízes eleitorais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/carmen-lucia-anuncia-proposta-para-atuacao-de-juizes-eleitorais</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/carmen-lucia-anuncia-proposta-para-atuacao-de-juizes-eleitorais#1006</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministra Cármen Lúcia, afirmou nesta segunda-feira (2) que vai ap...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nzfoqm97uRceUUrBFg8fT_9b-y0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/abertura-stf-mc_abr_30012026-18.jpg?itok=WCUNDj_q&quot; alt=&quot;Cármen Lúcia anuncia proposta para atuação de juízes eleitorais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministra Cármen Lúcia, afirmou nesta segunda-feira (2) que vai apresentar uma proposta para disciplinar a atuação de juízes eleitorais durante as eleições presidenciais de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante sessão de abertura do Ano Judiciário 2026, cerimônia que marca a volta aos trabalhos após o recesso,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a ministra afirmou que as regras de conduta serão apresentadas durante reunião com os presidentes dos tribunais regionais eleitorais (TREs), marcada para 10 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Cármen Lúcia, as regras representam parâmetros de comportamento dos magistrados para as eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a proposta, os juízes eleitorais deverão divulgar a agenda de audiências com partes e advogados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os juízes não poderão fazer manifestações sobre os processos que tramitam na Justiça Eleitoral e também devem ficar proibidos de participar de eventos com candidatos ou seus aliados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os magistrados também não poderão publicar suas escolhas políticas nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os juízes ficarão impedidos de receber presentes ou favores que colocam em dúvida sua imparcialidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a presidente, o eleitor espera ética na atuação de juízes e servidores da Justiça Eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Do Judiciário eleitoral, o eleitorado não apenas espera atuação ética, eficiente e estritamente adequada à legislação vigente, como todas as pessoas contam que o corpo de juízes e servidores da Justiça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eleitoral atue de forma honesta, independentemente de pressões ou influências para garantia de realização de eleições sobre as quais não pendam dúvidas sobre a lisura do pleito&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, Cármen Lúcia, que também é ministra do Supremo Tribunal Federal (STF),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi escolhida relatora do Código de Ética da Corte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio sobre a criação de um Código de Ética para os membros do Supremo ocorre após o ministro Dias Toffoli ser criticado pela condução das investigações envolvendo as fraudes no Banco Master.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/carmen-lucia-anuncia-proposta-para-atuacao-de-juizes-eleitorais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministra Cármen Lúcia, afirmou nesta segunda-feira (2) que vai ap...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 19:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 19:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 19:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 19:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nzfoqm97uRceUUrBFg8fT_9b-y0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/abertura-stf-mc_abr_30012026-18.jpg?itok=WCUNDj_q</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>É Tudo Brasil, da Rádio Nacional, recebe nomes da MPB para bate-papo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/e-tudo-brasil-da-radio-nacional-recebe-nomes-da-mpb-para-bate-papo</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/e-tudo-brasil-da-radio-nacional-recebe-nomes-da-mpb-para-bate-papo#1007</guid>
      <description>Entrevistas com os músicosZélia Duncan e Claudio Nucci pautam o programa
, da Rádio Nacional, esta semana.
De segunda a sexta-feira, sempre às 17h, a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tWkV1Ezb2YOTdgFIZNIR5GQZ6EQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/07/_dsc4392-2.jpg?itok=7IXouIHw&quot; alt=&quot;É Tudo Brasil, da Rádio Nacional, recebe nomes da MPB para bate-papo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrevistas com os músicosZélia Duncan e Claudio Nucci pautam o programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, da Rádio Nacional, esta semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De segunda a sexta-feira, sempre às 17h, a atração apresentada por Luciana Valle é transmitida ao vivo direto do estúdio da emissora pública no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destaque desta terça-feira (3) é a cantora Zélia Duncan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ela conta que no sábado (7) sobe ao palco para apresentar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, show-celebração vibrante de sua trajetória, reunindo sucessos, afetos e encontros musicais que atravessam gerações. A apresentação será em Niterói.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na edição de quinta (5), a atração da Rádio Nacional traz um bate-papo com o cantor e compositor Claudio Nucci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a entrevista, o artista fala do seu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ao lado do músico Zé Renato neste fim de semana, em São Paulo. A dupla –integrante da formação original da banda Boca Livre –se junta para celebrar o álbum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após 40 do seu lançamento e interpreta canções como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;traz uma seleção musical com vasto repertório de qualidade, além de entrevistas com artistas e profissionais da cadeia produtiva da música, convidados pela apresentadora Luciana Valle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O público pode acompanhar o programa e ouvir as entrevistas anteriores no app Rádios EBC e na página da atração no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da emissora. O programa tem a produção de Cláudio da Matta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conteúdo ainda traz debates sobre temas relacionados à música brasileira, enquetes diárias com os ouvintes, lançamentos musicais, quadro de polêmicas dos artistas, efemérides musicais, notícias do mundo da música, agenda de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do som de qualidade e das conversas exclusivas com entrevistados diversos, a produção também faz um giro de informações com os correspondentes parceiros das regiões Nordeste, Norte e Centro-Oeste, além de participações das equipes da&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/e-tudo-brasil-da-radio-nacional-recebe-nomes-da-mpb-para-bate-papo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Entrevistas com os músicosZélia Duncan e Claudio Nucci pautam o programa
, da Rádio Nacional, esta semana.
De segunda a sexta-feira, sempre às 17h, a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 19:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 19:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 19:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 19:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tWkV1Ezb2YOTdgFIZNIR5GQZ6EQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/07/_dsc4392-2.jpg?itok=7IXouIHw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia apreende bombas caseiras e diz que grupo faria atentado no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-apreende-bombas-caseiras-e-diz-que-grupo-faria-atentado-no-rio</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-apreende-bombas-caseiras-e-diz-que-grupo-faria-atentado-no-rio#1008</guid>
      <description>A Polícia Civil do Rio de Janeiro apreendeu bombas de fabricação caseira com integrantes de um grupo que, segundo as investigações, se preparava para...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TgaigxJ9uVFq-ADzzPVDO59BkpE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada_da_secretaria_de_estado_da_policia_civil_no_centro_do_rio_de_janeiro1006219441.jpg?itok=nNt_6rPm&quot; alt=&quot;Polícia apreende bombas caseiras e diz que grupo faria atentado no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil do Rio de Janeiro apreendeu bombas de fabricação caseira com integrantes de um grupo que, segundo as investigações, se preparava para realizar atentados durante uma manifestação. O ato estava marcado paraas 14h desta segunda-feira (2), em frente ao prédio da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação foi conduzida pelaDelegacia de Repressão aos Crimes de Informática (DRCI), que cumpriu 17 mandados de busca e apreensãoem endereços na capital, região metropolitana do Rio e no interior do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a polícia, o grupo se intitula &quot;Geração Z&quot; e, apenas na capital fluminense,conta com 300 integrantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação teve início após a delegacia especializada tomar conhecimento da existência de grupos de mensagens e páginas em redes sociais criados com o objetivo de organizar &quot;manifestações antidemocráticas&quot;, programadas para ocorrer em diversos estados do Brasil nesta segunda-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em São Paulo, 12 pessoas foram presas sob suspeita de planejar um atentado na Avenida Paulista nesta mesma tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Polícia Civil, a operação de hoje foi planejada inicialmente para cumprir medidas cautelares contra quatro envolvidos. Após informações de inteligência, outros 13 foram identificados nesta manhã, levando a polícia a pedir ao Juízo por mais mandados de busca e apreensão, que foram deferidos pela Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ação, a polícia apreendeu coquetéis molotov de fabricação caseira, além de bandeiras e panfletos sem alvos específicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O delegado titular da Delegacia de Repressão a Crimes de Informática, Luiz Lima, disse que o material apreendido incluía &quot;bandeiras com frases de combate à corrupção, contra a corrupção no caso Banco Master econtra governantes atuais, mas sem especificar nomes ou partidos políticos e nem a qual legenda pertenciam”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia identificou que os integrantes do grupo compartilhavam conteúdos voltados à radicalização e ao confronto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram encontradas orientações e materiais instrutivos para a confecção de artefatos incendiários improvisados, como o chamado coquetel molotov, além de bombas caseiras, confeccionadas com bolas de gude e pregos em seu interior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alvos dos mandados de busca e apreensão são investigados pelos crimes de incitação ao crime, associação criminosa e posse, fabricação ou preparo de artefato explosivo ou incendiário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos são participantes ou administradores de grupos na internet que atuavam no Rio de Janeiroe &quot;exerciam papel ativo e relevante, com incentivo direto à prática de atos violentos e direcionamento das ações planejadas, incluindo a escolha de um local sensível do cenário político fluminense para a realização do ataque&quot;, disse a polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF homologa acordo e autoriza penas alternativas para 2 kids pretos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caravana da Sudeco chegou a 20 cidades do Centro-Oeste em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas: Desabamento no Rio provoca a morte de uma pessoa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-apreende-bombas-caseiras-e-diz-que-grupo-faria-atentado-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Civil do Rio de Janeiro apreendeu bombas de fabricação caseira com integrantes de um grupo que, segundo as investigações, se preparava para...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 19:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 19:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 19:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 19:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TgaigxJ9uVFq-ADzzPVDO59BkpE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada_da_secretaria_de_estado_da_policia_civil_no_centro_do_rio_de_janeiro1006219441.jpg?itok=nNt_6rPm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Seleção feminina fará amistosos contra Costa Rica, Venezuela e México</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/selecao-feminina-fara-amistosos-contra-costa-rica-venezuela-e-mexico</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/selecao-feminina-fara-amistosos-contra-costa-rica-venezuela-e-mexico#1009</guid>
      <description>A seleção brasileira feminina de futebol conheceu os adversários dos primeiros amistosos de 2026. A Amarelinha enfrentará Costa Rica, Venezuela e Méx...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gKVWp4ERJsb6N5kcCfzwJ7Kuh1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/23/classificado_brasil_projeta_duelo_contra_colombia.jpg?itok=iYWX_mft&quot; alt=&quot;Seleção feminina fará amistosos contra Costa Rica, Venezuela e México&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção brasileira feminina de futebol conheceu os adversários dos primeiros amistosos de 2026. A Amarelinha enfrentará Costa Rica, Venezuela e México, entre o final de fevereiro e início de março. Todas as partidas serão fora de casa, de acordo comanúncio feito pela CBFnesta segunda-feira (2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito importante termos esses três jogos nesta Data-Fifa. Vamos enfrentar seleções que estão em franco crescimento no futebol feminino, com modelos diferentes de jogo, o que nos coloca dificuldades que são importantes no planejamento e no processo de preparação da seleção brasileira para este ano e também visando à Copa do Mundo de 2027 no Brasil”, pontuou Cris Gambaré, coordenadora de seleções femininas da CBF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Seleção Feminina de Futebol (@selecaofemininadefutebol)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro confronto da seleção comandada pelo técnico Arthur Elias será contra a Costa Rica, em 27 de fevereiro, às 19h (horário de Brasília), na cidade de Alajuela. As costarriquenhas foram semifinalistas na última edição da Confederação das Associações de Futebol da América do Norte, Central e Caribe (Concaf), em 2022. Na ocasião, a Costa Rica foi eliminada pelos Estados Unidos, que depois conquistaria o título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 4 de março, às 15h, as brasileiras enfrentarão as venezuelanas, no Centro de Treinamento da Federação Mexicana, em Toluca. Três dias depois, às 17h, a seleção encara o México, atual campeão pan-americano, na Cidade do México.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF homologa acordo e autoriza penas alternativas para 2 kids pretos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caravana da Sudeco chegou a 20 cidades do Centro-Oeste em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas: Desabamento no Rio provoca a morte de uma pessoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convívio com animais e açõeseducativasensinam a combater violência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desfiles da Série Ouro do Carnaval do Rio têm ingressos esgotados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Câmara aprova MP do programa Gás do Povo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula envia acordo comercial Mercosul-UE para o Congresso Nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chacina de Paraisópolis: Promotoria pede júri popular a PMs envolvidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil apresenta maratona de série sobre animais em extinção&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/selecao-feminina-fara-amistosos-contra-costa-rica-venezuela-e-mexico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A seleção brasileira feminina de futebol conheceu os adversários dos primeiros amistosos de 2026. A Amarelinha enfrentará Costa Rica, Venezuela e Méx...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 19:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 19:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 19:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 19:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gKVWp4ERJsb6N5kcCfzwJ7Kuh1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/23/classificado_brasil_projeta_duelo_contra_colombia.jpg?itok=iYWX_mft</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
