<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>UVA recebe equipamentos para fortalecer Agroecologia e Produção Orgânica</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/18/uva-recebe-equipamentos-para-fortalecer-agroecologia-e-producao-organica/</guid>
    <pubDate>2026-02-18T16:17:03</pubDate>
    <description><![CDATA[Com o apoio do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), a Universidade Estadual Vale do Acaraú (UVA) recebeu equipamentos e insumos destinados ao fortalecimento de atividades de pesquisa, extensão e inovação voltadas à Agroecologia e à Produção Orgânica.

Entre os itens, destaca-se um tratorito, entregue na Fazenda Experimental da UVA (FAEX), que será utilizado nas atividades do Núcleo de Estudos em Agroecologia e Produção Orgânica da UVA (EcoVive). O equipamento contribuirá diretamente para o desenvolvimento de ações práticas em campo, apoiando experimentos, áreas demonstrativas e iniciativas de formação voltadas à sustentabilidade e ao fortalecimento da agricultura de base ecológica.

O momento contou com a presença da reitora, professora Izabelle Mont’Alverne; do professor Jorge Souza, do curso de Agronomia; da professora Claudia Goulart, do curso de Zootecnia; e da professora Raquel Fontenelle, do curso de Biologia; além de bolsistas de diferentes setores da FAEX e de servidores da instituição.

Para o coordenador do projeto Ecovive, professor Jorge Souza, a chegada dos equipamentos representa um avanço estratégico para o fortalecimento das ações do núcleo. “Esse é um momento muito importante para a UVA e para todos que constroem o EcoVive. O tratorito chega para somar diretamente nas atividades de campo, permitindo mais eficiência e autonomia.”, destacou o docente.

A mestranda Iris Rodrigues, do Programa de Pós-Graduação em Zootecnia, também ressaltou o impacto direto para estudantes e pesquisadores. “Para nós, que estamos na pós-graduação, esse tipo de investimento faz toda a diferença. Ter acesso a equipamentos no campo fortalece as pesquisas, melhora as condições de execução dos experimentos e amplia as possibilidades de gerar resultados aplicáveis à realidade dos produtores”, explicou Rodrigues.

Com o fortalecimento da ciência, da pesquisa aplicada e da extensão universitária, a UVA continua se consolidando como uma instituição que investe em soluções sustentáveis, inovação e desenvolvimento regional.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com o apoio do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), a Universidade Estadual Vale do Acaraú (UVA) recebeu equipamentos e insumos destinados ao fortalecimento de atividades de pesquisa, extensão e inovação voltadas à Agroecologia e à Produção Orgânica.

Entre os itens, destaca-se um tratorito, entregue na Fazenda Experimental da UVA (FAEX), que será utilizado nas atividades do Núcleo de Estudos em Agroecologia e Produção Orgânica da UVA (EcoVive). O equipamento contribuirá diretamente para o desenvolvimento de ações práticas em campo, apoiando experimentos, áreas demonstrativas e iniciativas de formação voltadas à sustentabilidade e ao fortalecimento da agricultura de base ecológica.

O momento contou com a presença da reitora, professora Izabelle Mont’Alverne; do professor Jorge Souza, do curso de Agronomia; da professora Claudia Goulart, do curso de Zootecnia; e da professora Raquel Fontenelle, do curso de Biologia; além de bolsistas de diferentes setores da FAEX e de servidores da instituição.

Para o coordenador do projeto Ecovive, professor Jorge Souza, a chegada dos equipamentos representa um avanço estratégico para o fortalecimento das ações do núcleo. “Esse é um momento muito importante para a UVA e para todos que constroem o EcoVive. O tratorito chega para somar diretamente nas atividades de campo, permitindo mais eficiência e autonomia.”, destacou o docente.

A mestranda Iris Rodrigues, do Programa de Pós-Graduação em Zootecnia, também ressaltou o impacto direto para estudantes e pesquisadores. “Para nós, que estamos na pós-graduação, esse tipo de investimento faz toda a diferença. Ter acesso a equipamentos no campo fortalece as pesquisas, melhora as condições de execução dos experimentos e amplia as possibilidades de gerar resultados aplicáveis à realidade dos produtores”, explicou Rodrigues.

Com o fortalecimento da ciência, da pesquisa aplicada e da extensão universitária, a UVA continua se consolidando como uma instituição que investe em soluções sustentáveis, inovação e desenvolvimento regional.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/a2d79043-25e3-4762-af52-a59e9e743a02.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Caminhão do Cidadão atende população de Fortaleza, Caucaia, Novo Oriente, Umirim e Trairi</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/18/caminhao-do-cidadao-atende-populacao-de-fortaleza-caucaia-novo-oriente-umirim-e-trairi-2/</guid>
    <pubDate>2026-02-18T15:47:50</pubDate>
    <description><![CDATA[O Caminhão do Cidadão, programa que tem como objetivo aproximar os serviços de cidadania da população cearense, realiza, na próxima semana, uma agenda de atendimentos que contempla bairros de Fortaleza, Caucaia e municípios do interior do Ceará. De 2 a 7 de fevereiro, as unidades móveis oferecem serviços voltados, principalmente, à emissão da nova Carteira de Identidade Nacional (CIN), além de outros atendimentos essenciais.

O Caminhão do Cidadão é um serviço do Governo do Estado, ofertado por meio da Secretaria da Proteção Social (SPS).

Na Capital, o Caminhão passará pelos bairros Jangurussu, Quintino Cunha, Granja Lisboa, Barra do Ceará, Sítio São João e Sapiranga. Os atendimentos também contemplam duas Zonas Vivas, equipamentos da SPS voltados ao atendimento da população. São as unidades da Granja Lisboa e do Jangurussu que recebem o serviço nesta semana.

Na Região Metropolitana de Fortaleza, o Caminhão do Cidadão atende o município de Caucaia. Já no interior do Estado, os atendimentos seguem nos municípios de Novo Oriente, Umirim e Trairi. Um destaque vai para Novo Oriente, que o Caminhão da Cidadania faz atendimentos para a população indigena.

Os serviços acontecem das 8h às 16h, com exceção do sábado, quando o atendimento ocorre em horário especial.

Confira a agenda do Caminhão do Cidadão

Fortaleza e Região Metropolitana

2 de fevereiro (segunda-feira) – Caucaia

Campo do Estrela – Rua Estrela Dalva, Padre Júlio Maria II

Horário: 8h às 16h

2 de fevereiro (segunda-feira) – Zona Viva Jangurussu

Rua A, s/n – Residencial José Euclides, Quadra 10B, Bloco 7 – Jangurussu, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

3 de fevereiro (terça-feira) – Quintino Cunha

Rua Maria José Teixeira, 515 – Quintino Cunha, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

4 de fevereiro (quarta-feira) – Zona Viva Granja Lisboa

Rua Paulino Rocha, 1000 – Residencial Leonel Brizola – Granja Lisboa, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

4 de fevereiro (quarta-feira) – Barra do Ceará

Av. Dr. José Roberto Sales, 3940 – Calçadão da Vila do Mar – Barra do Ceará, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

5 de fevereiro (quinta-feira) – Bairro Jangurussu

Rua Verde 39, 484 – Conjunto Sítio São João, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

5 de fevereiro (quinta-feira) – Maranguape

Praça Francisco Paulo Dias (localizada na Rua Raimundo Herbster, s/n – Preguiça, Maranguape, próximo ao Cemitério São João Batista)

Horário: 8h às 16h

Projeto Acolher – Granja Lisboa

Complexo Esportivo Bom Jardim – Rua Guararema, 1824 – Granja Lisboa, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

7 de fevereiro (sábado) – Sapiranga

Rua Bil Cartaxo, 330 – Sapiranga, Fortaleza

Horário: 8h às 14h

Interior

2 e 3 de fevereiro (segunda e terça-feira) – Novo Oriente

Escola Indígena Antônio Gomes – Localidade Palestina

Horário: 8h às 16h

3 e 4 de fevereiro (terça e quarta-feira) – Umirim

Distrito de São Joaquim – Praça do Distrito

Horário: 8h às 16h

6 e 7 de fevereiro (sexta e sábado) – Trairi

Distrito de Canaã – Praça do Distrito

Horário: 8h às 16h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Caminhão do Cidadão, programa que tem como objetivo aproximar os serviços de cidadania da população cearense, realiza, na próxima semana, uma agenda de atendimentos que contempla bairros de Fortaleza, Caucaia e municípios do interior do Ceará. De 2 a 7 de fevereiro, as unidades móveis oferecem serviços voltados, principalmente, à emissão da nova Carteira de Identidade Nacional (CIN), além de outros atendimentos essenciais.

O Caminhão do Cidadão é um serviço do Governo do Estado, ofertado por meio da Secretaria da Proteção Social (SPS).

Na Capital, o Caminhão passará pelos bairros Jangurussu, Quintino Cunha, Granja Lisboa, Barra do Ceará, Sítio São João e Sapiranga. Os atendimentos também contemplam duas Zonas Vivas, equipamentos da SPS voltados ao atendimento da população. São as unidades da Granja Lisboa e do Jangurussu que recebem o serviço nesta semana.

Na Região Metropolitana de Fortaleza, o Caminhão do Cidadão atende o município de Caucaia. Já no interior do Estado, os atendimentos seguem nos municípios de Novo Oriente, Umirim e Trairi. Um destaque vai para Novo Oriente, que o Caminhão da Cidadania faz atendimentos para a população indigena.

Os serviços acontecem das 8h às 16h, com exceção do sábado, quando o atendimento ocorre em horário especial.

Confira a agenda do Caminhão do Cidadão

Fortaleza e Região Metropolitana

2 de fevereiro (segunda-feira) – Caucaia

Campo do Estrela – Rua Estrela Dalva, Padre Júlio Maria II

Horário: 8h às 16h

2 de fevereiro (segunda-feira) – Zona Viva Jangurussu

Rua A, s/n – Residencial José Euclides, Quadra 10B, Bloco 7 – Jangurussu, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

3 de fevereiro (terça-feira) – Quintino Cunha

Rua Maria José Teixeira, 515 – Quintino Cunha, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

4 de fevereiro (quarta-feira) – Zona Viva Granja Lisboa

Rua Paulino Rocha, 1000 – Residencial Leonel Brizola – Granja Lisboa, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

4 de fevereiro (quarta-feira) – Barra do Ceará

Av. Dr. José Roberto Sales, 3940 – Calçadão da Vila do Mar – Barra do Ceará, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

5 de fevereiro (quinta-feira) – Bairro Jangurussu

Rua Verde 39, 484 – Conjunto Sítio São João, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

5 de fevereiro (quinta-feira) – Maranguape

Praça Francisco Paulo Dias (localizada na Rua Raimundo Herbster, s/n – Preguiça, Maranguape, próximo ao Cemitério São João Batista)

Horário: 8h às 16h

Projeto Acolher – Granja Lisboa

Complexo Esportivo Bom Jardim – Rua Guararema, 1824 – Granja Lisboa, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

7 de fevereiro (sábado) – Sapiranga

Rua Bil Cartaxo, 330 – Sapiranga, Fortaleza

Horário: 8h às 14h

Interior

2 e 3 de fevereiro (segunda e terça-feira) – Novo Oriente

Escola Indígena Antônio Gomes – Localidade Palestina

Horário: 8h às 16h

3 e 4 de fevereiro (terça e quarta-feira) – Umirim

Distrito de São Joaquim – Praça do Distrito

Horário: 8h às 16h

6 e 7 de fevereiro (sexta e sábado) – Trairi

Distrito de Canaã – Praça do Distrito

Horário: 8h às 16h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_7750-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com acumulados mais expressivos no sul e oeste, chuvas do Carnaval seguem cenário apontado pela Funceme</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/18/com-acumulados-mais-expressivos-no-sul-e-oeste-chuvas-do-carnaval-seguem-cenario-apontado-pela-funceme/</guid>
    <pubDate>2026-02-18T15:45:05</pubDate>
    <description><![CDATA[As chuvas registradas no Ceará durante o período do Carnaval se comportaram, de modo geral, dentro do cenário previsto pela Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme), com maiores acumulados concentrados principalmente no sul e oeste do estado, enquanto o litoral apresentou chuvas relativamente menos expressivas.

De acordo com a Funceme, as precipitações observadas entre a sexta-feira (13) e o início da semana estiveram associadas a diferentes sistemas atmosféricos. No fim de semana, o principal sistema atuante foi o Vórtice Ciclônico de Altos Níveis (VCAN), responsável por favorecer instabilidades e chuvas mais abrangentes, sobretudo nas macrorregiões do sul e oeste do estado.

Além de atualizar diariamente as condições do tempo, a Funceme também emitiu avisos meteorológicos ao longo do período, destacando o risco de chuvas mais intensas em determinadas regiões. Essas informações subsidiam ações preventivas e contribuem diretamente para o trabalho dos órgãos de Defesa Civil no monitoramento e na redução de impactos associados aos eventos meteorológicos.

Já no começo da semana, as chuvas passaram a ter maior influência de áreas de instabilidade relacionadas à proximidade da Zona de Convergência Intertropical (ZCIT), que contribuiu para manter a nebulosidade e a ocorrência de precipitações em várias regiões cearenses.

Considerando a média de precipitação em todo o estado, o período de 24 horas mais chuvoso ocorreu entre sábado e domingo, quando o acumulado médio foi de 22,7 milímetros. Por outro lado, o intervalo menos chuvoso foi registrado entre segunda e terça-feira, com média de 1,9 milímetros.

Os maiores acumulados em intervalos de 24 horas durante o período foram registrados no interior. O destaque foi para o município de Ipaporanga, com 135 mm entre sábado e domingo. Também foram observadas precipitações expressivas no Crato (130 mm, de domingo para segunda), Ipueiras (123 mm) e Ararendá (120,5 mm), ambos entre sábado e domingo, além de Irapuã Pinheiro, que registrou 111 mm entre sexta e sábado.

Segundo a Funceme, a distribuição das chuvas ao longo do feriado confirmou a tendência previamente indicada nas previsões, com maior intensidade e abrangência no interior e episódios mais isolados na capital e na Região Metropolitana de Fortaleza.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[As chuvas registradas no Ceará durante o período do Carnaval se comportaram, de modo geral, dentro do cenário previsto pela Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme), com maiores acumulados concentrados principalmente no sul e oeste do estado, enquanto o litoral apresentou chuvas relativamente menos expressivas.

De acordo com a Funceme, as precipitações observadas entre a sexta-feira (13) e o início da semana estiveram associadas a diferentes sistemas atmosféricos. No fim de semana, o principal sistema atuante foi o Vórtice Ciclônico de Altos Níveis (VCAN), responsável por favorecer instabilidades e chuvas mais abrangentes, sobretudo nas macrorregiões do sul e oeste do estado.

Além de atualizar diariamente as condições do tempo, a Funceme também emitiu avisos meteorológicos ao longo do período, destacando o risco de chuvas mais intensas em determinadas regiões. Essas informações subsidiam ações preventivas e contribuem diretamente para o trabalho dos órgãos de Defesa Civil no monitoramento e na redução de impactos associados aos eventos meteorológicos.

Já no começo da semana, as chuvas passaram a ter maior influência de áreas de instabilidade relacionadas à proximidade da Zona de Convergência Intertropical (ZCIT), que contribuiu para manter a nebulosidade e a ocorrência de precipitações em várias regiões cearenses.

Considerando a média de precipitação em todo o estado, o período de 24 horas mais chuvoso ocorreu entre sábado e domingo, quando o acumulado médio foi de 22,7 milímetros. Por outro lado, o intervalo menos chuvoso foi registrado entre segunda e terça-feira, com média de 1,9 milímetros.

Os maiores acumulados em intervalos de 24 horas durante o período foram registrados no interior. O destaque foi para o município de Ipaporanga, com 135 mm entre sábado e domingo. Também foram observadas precipitações expressivas no Crato (130 mm, de domingo para segunda), Ipueiras (123 mm) e Ararendá (120,5 mm), ambos entre sábado e domingo, além de Irapuã Pinheiro, que registrou 111 mm entre sexta e sábado.

Segundo a Funceme, a distribuição das chuvas ao longo do feriado confirmou a tendência previamente indicada nas previsões, com maior intensidade e abrangência no interior e episódios mais isolados na capital e na Região Metropolitana de Fortaleza.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/7830fbb9-1a75-4111-a9f7-02bf9527893a.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Museu da Imagem e do Som promove semana com concerto da Camerata de Cordas da UFC, oficina e roda de capoeira</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/18/museu-da-imagem-e-do-som-promove-semana-com-concerto-da-camerata-de-cordas-da-ufc-oficina-e-roda-de-capoeira/</guid>
    <pubDate>2026-02-18T15:22:40</pubDate>
    <description><![CDATA[Essa também é a última semana para visitar a exposição fotográfica “Turbilhão”, em cartaz somente até domingo (22)

O Museu da Imagem e do Som do Ceará, equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult CE) gerido em parceria com o Instituto Mirante, promove nesta semana uma oficina de arte e tecnologia, concerto da Camerata de Cordas da UFC e roda de capoeira. É também a última semana para conferir a exposição “Turbilhão”, em cartaz no andar +2 do MIS somente até domingo (22).

No sábado (21), das 14h às 17h, acontece a oficina Recriando o Laboratório dos Sentidos, ministrada por Yan Belém. A atividade acontecerá no laboratório de arte e tecnologia (andar -2 do Anexo). A oficina propõe uma investigação prática sobre o funcionamento dos dispositivos interativos da exposição em cartaz no Casarão do MIS Ceará. Nesta primeira edição, os participantes irão explorar coletivamente a “bateria invisível”, compreendendo como sensores, programação em Arduino e componentes eletrônicos transformam gesto em som. A atividade convida pessoas curiosas e interessadas em arte e tecnologia a experimentar, na prática, processos de criação que aproximam poética e engenharia em um mesmo espaço. São ofertadas 10 vagas e as inscrições devem ser feitas neste link.

Yan Belém é artista-educador das imagens e das sonoridades. Desde 2009, atua em ações educativas e projetos de arte-educação relacionados à fotografia, artes visuais, vídeo mapping e experimentações sonoras, desenvolvendo pesquisas que atravessam práticas visuais e interativas. Em 2022, passou a integrar a equipe de Formação e Educação do Museu da Imagem e do Som do Ceará, onde atualmente coordena o setor. Sua atuação tem se voltado para experiências formativas que exploram a convergência entre novas e antigas tecnologias, com atenção especial às possibilidades de acessibilidade e à diversidade de públicos.

Também no sábado (21), às 18h, acontece na praça do MIS o concerto Doramas, com a Camerata de Cordas da UFC. A Camerata apresenta um repertório todo dedicado às produções asiáticas que conquistaram o mundo com histórias intensas, personagens marcantes e trilhas sonoras profundamente emocionantes.

No domingo (22), das 16h às 17h30, acontece na praça do MIS a programação Vem vadiar no Museu, a roda de capoeira mensal conduzida por Mestre Urso Preto, da comunidade do Campo do América. A roda acontece no último domingo de cada mês e convida a todos para gingar, brincar e celebrar a preservação desta rica herança cultural.

Pensando no papel que os museus possuem de salvaguardar as memórias e patrimônios culturais, materiais e imateriais na nossa sociedade, como uma ferramenta de mediação dessas atividades, o MIS acolhe e incentiva a manifestação da capoeira com uma roda aberta ao público, onde todos podem participar.

A exposição fotográfica inédita “Turbilhão”, em cartaz no andar +2 do Anexo do MIS, segue em cartaz somente até este domingo (22). Integrando a programação da Temporada França-Brasil 2025, “Turbilhão” reúne fotografias de artistas brasileiros dos anos 1950 e 1960. As imagens estavam guardadas no acervo da Sociedade Francesa de Fotografia e foram descobertas pelo pesquisador brasileiro Lucas Menezes, que assina a curadoria da mostra.

A coleção revela a diversidade estética e técnica que marcou a fotografia brasileira no pós-guerra: cenas do cotidiano, paisagens rurais e urbanas, imagens abstratas e experimentações modernas. São 47 fotografias de 30 fotógrafos brasileiros. Entre eles, alguns ganharam reconhecimento nas últimas décadas e são hoje reconhecidos como os principais expoentes da fotografia brasileira da época, tais como o cearense Chico Albuquerque, Geraldo de Barros, Thomaz Farkas, Nelson Korjanski, Gaspar Gasparian, Eduardo Salvatore, José Yalenti, Marcel Giró, José Oiticica Filho, entre outros.

Nesta semana, a sala imersiva do MIS (andar -2 do Anexo) exibe as exposições “Ypykuéra: Povos Originários e a Megafauna”, “Aves do Ceará”, “Fósseis do Cariri” e “O Paraquedista”. O MIS segue ainda com as exposições físicas “Turbilhão” (andar +2 do Anexo), “Imaginar os Cearás: memórias e tecnologias” (andar -1) e “Laboratório dos Sentidos” (Casarão).

O MIS funciona de quarta a domingo, com horários diferenciados: excepcionalmente nesta quarta (18), o MIS funcionará das 14h às 18h (acesso até 17h30); na quinta e domingo, das 10h às 18h (acesso até 17h30); e sexta e sábado, das 13h às 20h (acesso até 19h30). A biblioteca Marly Mariano &amp; Thomaz Farkas (andar +1 do Anexo) funciona de quarta a sexta-feira, das 13h às 18h (nesta quarta, a partir das 14h).

MUSEU DA IMAGEM E DO SOM DO CEARÁ

Endereço: Av. Barão de Studart, 410. Meireles.

Entrada: gratuita.

Galeria da Liberdade

Endereço: Av. Barão de Studart, 505. Meireles.

Entrada: gratuita.

Oficina Recriando o Laboratório de Sentidos

Data: sábado (21)

Horário: 14h às 17h

Local: laboratório de arte e tecnologia (andar -2 do Anexo).

Inscrições devem ser feitas neste link

Concerto Doramas com a Camerata de Cordas da UFC

Data: sábado (21)

Horário: 18h

Local: praça do MIS

Vem Vadiar no Museu: roda de capoeira com Mestre Urso Preto

Data: domingo (22)

Horário: 16h às 17h30

Local: praça do MIS

Exposição Turbilhão (última semana)

Data: em cartaz até 22 de fevereiro (domingo)

Horário: quarta, 14h às 18h; quinta e domingo, das 10h às 18h; e sexta e sábado, das 13h às 20h.

Local: andar +2 do Anexo

Classificação indicativa: livre.

Entrada gratuita.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Essa também é a última semana para visitar a exposição fotográfica “Turbilhão”, em cartaz somente até domingo (22)

O Museu da Imagem e do Som do Ceará, equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult CE) gerido em parceria com o Instituto Mirante, promove nesta semana uma oficina de arte e tecnologia, concerto da Camerata de Cordas da UFC e roda de capoeira. É também a última semana para conferir a exposição “Turbilhão”, em cartaz no andar +2 do MIS somente até domingo (22).

No sábado (21), das 14h às 17h, acontece a oficina Recriando o Laboratório dos Sentidos, ministrada por Yan Belém. A atividade acontecerá no laboratório de arte e tecnologia (andar -2 do Anexo). A oficina propõe uma investigação prática sobre o funcionamento dos dispositivos interativos da exposição em cartaz no Casarão do MIS Ceará. Nesta primeira edição, os participantes irão explorar coletivamente a “bateria invisível”, compreendendo como sensores, programação em Arduino e componentes eletrônicos transformam gesto em som. A atividade convida pessoas curiosas e interessadas em arte e tecnologia a experimentar, na prática, processos de criação que aproximam poética e engenharia em um mesmo espaço. São ofertadas 10 vagas e as inscrições devem ser feitas neste link.

Yan Belém é artista-educador das imagens e das sonoridades. Desde 2009, atua em ações educativas e projetos de arte-educação relacionados à fotografia, artes visuais, vídeo mapping e experimentações sonoras, desenvolvendo pesquisas que atravessam práticas visuais e interativas. Em 2022, passou a integrar a equipe de Formação e Educação do Museu da Imagem e do Som do Ceará, onde atualmente coordena o setor. Sua atuação tem se voltado para experiências formativas que exploram a convergência entre novas e antigas tecnologias, com atenção especial às possibilidades de acessibilidade e à diversidade de públicos.

Também no sábado (21), às 18h, acontece na praça do MIS o concerto Doramas, com a Camerata de Cordas da UFC. A Camerata apresenta um repertório todo dedicado às produções asiáticas que conquistaram o mundo com histórias intensas, personagens marcantes e trilhas sonoras profundamente emocionantes.

No domingo (22), das 16h às 17h30, acontece na praça do MIS a programação Vem vadiar no Museu, a roda de capoeira mensal conduzida por Mestre Urso Preto, da comunidade do Campo do América. A roda acontece no último domingo de cada mês e convida a todos para gingar, brincar e celebrar a preservação desta rica herança cultural.

Pensando no papel que os museus possuem de salvaguardar as memórias e patrimônios culturais, materiais e imateriais na nossa sociedade, como uma ferramenta de mediação dessas atividades, o MIS acolhe e incentiva a manifestação da capoeira com uma roda aberta ao público, onde todos podem participar.

A exposição fotográfica inédita “Turbilhão”, em cartaz no andar +2 do Anexo do MIS, segue em cartaz somente até este domingo (22). Integrando a programação da Temporada França-Brasil 2025, “Turbilhão” reúne fotografias de artistas brasileiros dos anos 1950 e 1960. As imagens estavam guardadas no acervo da Sociedade Francesa de Fotografia e foram descobertas pelo pesquisador brasileiro Lucas Menezes, que assina a curadoria da mostra.

A coleção revela a diversidade estética e técnica que marcou a fotografia brasileira no pós-guerra: cenas do cotidiano, paisagens rurais e urbanas, imagens abstratas e experimentações modernas. São 47 fotografias de 30 fotógrafos brasileiros. Entre eles, alguns ganharam reconhecimento nas últimas décadas e são hoje reconhecidos como os principais expoentes da fotografia brasileira da época, tais como o cearense Chico Albuquerque, Geraldo de Barros, Thomaz Farkas, Nelson Korjanski, Gaspar Gasparian, Eduardo Salvatore, José Yalenti, Marcel Giró, José Oiticica Filho, entre outros.

Nesta semana, a sala imersiva do MIS (andar -2 do Anexo) exibe as exposições “Ypykuéra: Povos Originários e a Megafauna”, “Aves do Ceará”, “Fósseis do Cariri” e “O Paraquedista”. O MIS segue ainda com as exposições físicas “Turbilhão” (andar +2 do Anexo), “Imaginar os Cearás: memórias e tecnologias” (andar -1) e “Laboratório dos Sentidos” (Casarão).

O MIS funciona de quarta a domingo, com horários diferenciados: excepcionalmente nesta quarta (18), o MIS funcionará das 14h às 18h (acesso até 17h30); na quinta e domingo, das 10h às 18h (acesso até 17h30); e sexta e sábado, das 13h às 20h (acesso até 19h30). A biblioteca Marly Mariano &amp; Thomaz Farkas (andar +1 do Anexo) funciona de quarta a sexta-feira, das 13h às 18h (nesta quarta, a partir das 14h).

MUSEU DA IMAGEM E DO SOM DO CEARÁ

Endereço: Av. Barão de Studart, 410. Meireles.

Entrada: gratuita.

Galeria da Liberdade

Endereço: Av. Barão de Studart, 505. Meireles.

Entrada: gratuita.

Oficina Recriando o Laboratório de Sentidos

Data: sábado (21)

Horário: 14h às 17h

Local: laboratório de arte e tecnologia (andar -2 do Anexo).

Inscrições devem ser feitas neste link

Concerto Doramas com a Camerata de Cordas da UFC

Data: sábado (21)

Horário: 18h

Local: praça do MIS

Vem Vadiar no Museu: roda de capoeira com Mestre Urso Preto

Data: domingo (22)

Horário: 16h às 17h30

Local: praça do MIS

Exposição Turbilhão (última semana)

Data: em cartaz até 22 de fevereiro (domingo)

Horário: quarta, 14h às 18h; quinta e domingo, das 10h às 18h; e sexta e sábado, das 13h às 20h.

Local: andar +2 do Anexo

Classificação indicativa: livre.

Entrada gratuita.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/L1590795-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Eduardo Africano se apresenta na Calçada do Cineteatro do São Luiz com o show “Bem Melhor que Ontem”</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/18/eduardo-africano-se-apresenta-na-calcada-do-cineteatro-do-sao-luiz-com-o-show-bem-melhor-que-ontem/</guid>
    <pubDate>2026-02-18T15:08:10</pubDate>
    <description><![CDATA[Rap, identidade e transformação marcam o show “Bem Melhor que Ontem”, de Eduardo Africano, na programação que integra o Estouro Cultural

A calçada do Cineteatro São Luiz recebe, no dia 19 de fevereiro, às 16h, o rapper cearense Eduardo Africano com o show “Bem Melhor que Ontem”. Artista multifacetado, Eduardo atua como bailarino, BBoy, escritor, intérprete, poeta e educador. Como arte-educador do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (SEAS), compartilha com jovens uma mensagem de esperança e transformação por meio da arte. Recentemente, lançou o livro “Eu Mermo”, no qual aborda questões profundas e apresenta uma visão autêntica e pessoal sobre sua jornada de autoexploração e autoconhecimento.

“Cada faixa, cada verso, cada batida carrega a ideia de lapidação, errar, cair, aprender, ajustar e seguir. Esse show nasce do entendimento de que ninguém chega pronto. A gente se constrói no caminho. Bem Melhor Que Ontem fala sobre evolução, sobre se permitir mudar, sobre transformar vivência em arte. Quem chega, não sai igual. Porque quando a arte encontra verdade, o processo continua dentro de cada um”, relata Eduardo Africano.

Tendo o rap como eixo central de sua trajetória, Eduardo Africano lançou, em 2023, o EP “EU MERMO”, além de outros trabalhos autorais que abordam temas como consciência social, espiritualidade e identidade. No palco, ao lado do DJ Agriberto e do tecladista Gustavo Alberto, o artista cria uma experiência sonora que atravessa a música e dialoga com pertencimento e autoestima.

O Estouro Cultural promove ações socioculturais e intersetoriais, envolvendo instituições, políticas públicas, entidades e coletivos diversos, voltados para pessoas em situação e superação de rua em Fortaleza.

O nome do projeto estabelece um forte vínculo com o movimento das pessoas em situação de rua. O termo “estouro” é utilizado para anunciar a chegada de doações nas praças, sendo entoado para chamar a atenção das pessoas para a disponibilidade dos itens doados. A escolha do nome “Estouro Cultural” foi realizada com a participação ativa da população em situação de rua e das entidades parceiras. O nome representa não apenas a cultura de doação e solidariedade nas praças, mas também o compromisso do projeto com a inclusão e o empoderamento das pessoas que circulam nesses espaços.

Confira a programação completa aqui

[Estouro Cultural]  Eduardo Africano apresenta: BEM MELHOR QUE ONTEM

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação Indicativa: Livre

Horário: 16h

Entrada: Gratuita]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Rap, identidade e transformação marcam o show “Bem Melhor que Ontem”, de Eduardo Africano, na programação que integra o Estouro Cultural

A calçada do Cineteatro São Luiz recebe, no dia 19 de fevereiro, às 16h, o rapper cearense Eduardo Africano com o show “Bem Melhor que Ontem”. Artista multifacetado, Eduardo atua como bailarino, BBoy, escritor, intérprete, poeta e educador. Como arte-educador do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (SEAS), compartilha com jovens uma mensagem de esperança e transformação por meio da arte. Recentemente, lançou o livro “Eu Mermo”, no qual aborda questões profundas e apresenta uma visão autêntica e pessoal sobre sua jornada de autoexploração e autoconhecimento.

“Cada faixa, cada verso, cada batida carrega a ideia de lapidação, errar, cair, aprender, ajustar e seguir. Esse show nasce do entendimento de que ninguém chega pronto. A gente se constrói no caminho. Bem Melhor Que Ontem fala sobre evolução, sobre se permitir mudar, sobre transformar vivência em arte. Quem chega, não sai igual. Porque quando a arte encontra verdade, o processo continua dentro de cada um”, relata Eduardo Africano.

Tendo o rap como eixo central de sua trajetória, Eduardo Africano lançou, em 2023, o EP “EU MERMO”, além de outros trabalhos autorais que abordam temas como consciência social, espiritualidade e identidade. No palco, ao lado do DJ Agriberto e do tecladista Gustavo Alberto, o artista cria uma experiência sonora que atravessa a música e dialoga com pertencimento e autoestima.

O Estouro Cultural promove ações socioculturais e intersetoriais, envolvendo instituições, políticas públicas, entidades e coletivos diversos, voltados para pessoas em situação e superação de rua em Fortaleza.

O nome do projeto estabelece um forte vínculo com o movimento das pessoas em situação de rua. O termo “estouro” é utilizado para anunciar a chegada de doações nas praças, sendo entoado para chamar a atenção das pessoas para a disponibilidade dos itens doados. A escolha do nome “Estouro Cultural” foi realizada com a participação ativa da população em situação de rua e das entidades parceiras. O nome representa não apenas a cultura de doação e solidariedade nas praças, mas também o compromisso do projeto com a inclusão e o empoderamento das pessoas que circulam nesses espaços.

Confira a programação completa aqui

[Estouro Cultural]  Eduardo Africano apresenta: BEM MELHOR QUE ONTEM

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação Indicativa: Livre

Horário: 16h

Entrada: Gratuita]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_0967-2-e1771437920899.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>