<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:28 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>PGR pede condenação de cinco acusados do assassinato de Marielle</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pgr-pede-condenacao-de-cinco-acusados-do-assassinato-de-marielle</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pgr-pede-condenacao-de-cinco-acusados-do-assassinato-de-marielle#1000</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O vice-procurador-geral da república Hindemburgo Chateaubriand pediu a condenação dos cinco acusados do assassinato...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ldm_K9hg7VA6dD6mWHso5bbrCgw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/0d7a7369.jpg?itok=MGk4JoGQ&quot; alt=&quot;PGR pede condenação de cinco acusados do assassinato de Marielle&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-procurador-geral da república Hindemburgo Chateaubriand pediu a condenação dos cinco acusados do assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;teve início nesta terça-feira (24), na Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os acusados de participação no crime são o conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro (TCE-RJ) Domingos Brazão; o ex-deputado federal Chiquinho Brazão, irmão de Domingos; o ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro Rivaldo Barbosa; o major da Policia Militar Ronald Alves de Paula; e o ex-policial militar Robson Calixto, assessor de Domingos. Todos estão presos preventivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da Procuradoria-Geral da República (PGR), os acusados “constituíram e participaram ativamente de organização criminosa armada” que, com a ajuda de milícias, praticaram crimes de associação estruturada, com clara divisão de tarefas no Rio de Janeiro, com o objetivo de obter “vantagens econômicas, sempre mediante a prática de crimes graves”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a delação premiada do ex-policial Ronnie Lessa, réu confesso de fazer os disparos de arma de fogo contra a vereadora e o motorista, os irmãos Brazão e Barbosa atuaram como os mandantes do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rivaldo Barbosa teria participado dos preparativos da execução do crime. Ronald é acusado de fazer o monitoramento da rotina da vereadora e repassar as informações para o grupo. Robson Calixto teria entregue a arma utilizada no crime para Lessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o procurador, os acusados não só praticaram ocupação ilícita do solo urbano como impuseram domínio territorial por meio de milícias, o que “permitiu-lhes a constituição de fortes currais eleitorais dentro dos quais obtiveram monopólio de atos de campanha eleitoral”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, a contrapartida para esses grupos milicianos foi o “acesso aos benefícios que o poder político lhes poderia proporcionar, inclusive por meio da ocupação de cargos em comissão e funções de confiança em órgãos do poder público”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Chateaubriand, há nos autos “provas robustas de que a organização criminosa composta pelos denunciados e por integrantes de milícias, praticava de forma sistemática os crimes de distorção de usura e de parcelamento irregular do solo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a organização fosse intelectualmente liderada pelos irmãos Brazão, Robson Calixto Fonseca, também conhecido por Peixe, “desempenhava, ali, papel fundamental” para a organização criminosa, de acordo coma acusação. Segundo a PGR, ele atuava como intermediário entre os irmãos e as milícias que atuavam na região, inclusive viabilizando candidaturas nas eleições, bem como para a ocupação de cargos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante desse cenário, o procurador afirmou que a vereadora Marielle representava ameaça aos “currais eleitorais dos irmãos, apresentando perspectiva de revogação fundiária que contrariava um padrão de poder territorial que já estava consolidado pelas milícias, por meio de grilagem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador explicou que as dificuldades colocadas por Marielle contra o grupo criminoso ocorriam já nos primeiros dias de mandato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tão logo empossada, MarielLe se opôs de forma veemente é um projeto de lei de iniciativa de João Francisco. Projeto que, de acordo com dados técnicos apresentados pela Polícia Federal, teria impacto primordial em áreas de influência dos irmãos Brazão”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chateaubriand reforçou que Marielle &quot;ameaçava os currais eleitorais&quot; dos irmãos Brazão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pgr-pede-condenacao-de-cinco-acusados-do-assassinato-de-marielle&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O vice-procurador-geral da república Hindemburgo Chateaubriand pediu a condenação dos cinco acusados do assassinato...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 13:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 13:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 13:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 13:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ldm_K9hg7VA6dD6mWHso5bbrCgw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/0d7a7369.jpg?itok=MGk4JoGQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senadores cobram CVM por suposta omissão no caso do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senadores-cobram-cvm-por-suposta-omissao-no-caso-do-banco-master</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senadores-cobram-cvm-por-suposta-omissao-no-caso-do-banco-master#1001</guid>
      <description>A Comissão do Banco Master do Senado cobrou, nessa terça-feira (24), o presidente interino da Comissão de Valores Mobiliários (CVM), João Carlos Acci...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UiZ9_JJmqULgzcEC_t5lIo9w9Jo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55114014499_460507d7dc_o.jpg?itok=ihydxOSC&quot; alt=&quot;Senadores cobram CVM por suposta omissão no caso do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão do Banco Master do Senado cobrou, nessa terça-feira (24), o presidente interino da Comissão de Valores Mobiliários (CVM), João Carlos Accioly, por suposta omissão da instituição na fiscalização do Banco Master, acusado de fraude bilionária no mercado de capitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O líder do MDB no Senado, Eduardo Braga (AM), afirmou que não é a primeira vez que a CVM teria se mostrado omissa, lembrando&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;escândalos de fraudes anteriores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A CVM não é réu primário no caso da transparência. É só lembrar o que aconteceu no caso das Lojas Americanas&quot;, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos falando de milhares, eu diria, de milhões de brasileiros que estão sendo prejudicados porque o dinheiro do seu fundo de previdência evaporou-se de forma criminosa. E não dá pra dizer que a CVM não foi omissa.“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por, entre outras funções, regular e fiscalizar os mercados da bolsa e de capitais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;além de proteger os investidores de atos ilegais ou fraudes no mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ligada ao Ministério da Fazenda, a instituição tem independência administrativa e orçamentária e mandato fixo dos dirigentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Eduardo Braga sugeriu ainda que a Comissão de Valores Mobiliários (CVM) poderia estar envolvida em casos que vão além da omissão, destacando que o Banco Master teria usado o dinheiro dos clientes para “tapar os buracos” no orçamento da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu estou dizendo a palavra e o adjetivo omissão porque eu quero ser politicamente correto. O nome disso, lamentavelmente, não é omissão”, completou Eduardo Braga no contexto de uma fala sobre possível conflito de interesses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na CVM desde maio de 2022, o presidente interino João Accioly destacou que, se houve omissão foi na divulgação do que foi feito para inibir as fraudes no mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Houve uma omissão em divulgar o que foi feito. A Compliance Zero [operação da Política Federal (PF) que investigou o Banco Master] é feita depois que a CVM comunica ao MPF [Ministério Público Federal], em junho de 2025, os indícios de aporte de quase R$ 500 milhões [do Banco Master] em clínicas de laranjas. A CVM detectou em sua supervisão”, afirmou Accioly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o presidente interino, foi da CVM que partiram as informações para a operação da PF. Accioly citou ainda que foram abertos 200 processos, sendo 24 deles envolvendo a tentativa de compra do Banco Master pelo Banco Regional de Brasília (BRB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem vários exemplos de atuações que a CVM fez”, destacou o presidente, ao citar ainda que a responsabilidade do crime é dos criminosos, não das instituições de fiscalização, apesar de reconhecer que há o que melhorar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sempre que você tem um determinado desenho institucional, os fraudadores identificam como aquele sistema evoluiu e as brechas que, eventualmente, ainda remanesçam. Então, quando tem uma grande fraude, a resposta institucional é voltada a aprimorar os instrumentos que, se houvesse antes, teriam talvez coibido”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senadores-cobram-cvm-por-suposta-omissao-no-caso-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Comissão do Banco Master do Senado cobrou, nessa terça-feira (24), o presidente interino da Comissão de Valores Mobiliários (CVM), João Carlos Acci...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 13:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 13:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 13:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 13:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UiZ9_JJmqULgzcEC_t5lIo9w9Jo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55114014499_460507d7dc_o.jpg?itok=ihydxOSC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo federal reconhece estado de calamidade em Juiz de Fora</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-reconhece-estado-de-calamidade-em-juiz-de-fora</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-reconhece-estado-de-calamidade-em-juiz-de-fora#1002</guid>
      <description>O governo federal reconheceu na manhã desta terça-feira (24) o estado de
calamidade pública em Juiz de Fora
A decisão possibilita o início imediato d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uBIVkKrTM8C1CgA14ghFmQuNBos=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/juiz-fora-minas.jpg?itok=itAxn7O8&quot; alt=&quot;Governo federal reconhece estado de calamidade em Juiz de Fora&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal reconheceu na manhã desta terça-feira (24) o estado de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;calamidade pública em Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão possibilita o início imediato dos trabalhos de socorro e ajuda humanitária à população afetada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR) garantiu que o reconhecimento oficial será publicado em edição extra do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil Nacional deslocou para Juiz de Fora oito técnicos especialistas do Grupo de Apoio a Desastres (Gade) para acelerar as ações de assistência humanitária, restabelecimento de serviços essenciais e reconstrução nas cidades atingidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste momento de alerta máximo para desastres, a prioridade da Defesa Civil Nacional “está concentrada nas ações de socorro às populações afetadas” no município da Zona da Mata mineira, informou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso haja necessidade, outros especialistas do mesmo grupo podem ser deslocados para a região de Juiz de Fora e Ubá, outro município mineiro impactado pelos temporais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;informou que a sede da Secretaria de Desenvolvimento Social é o ponto oficial de coleta para ajudar as famílias atingidas pelo grande temporal que atingiu a cidade na madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão sendo arrecadados materiais de limpeza e higiene pessoal, alimentos não perecíveis, água mineral, roupas e calçados de adultos e infantojuvenis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido à inundação que comprometeu a estrutura de imóveis públicos, a prefeitura informou que estão temporariamente suspensos os atendimentos em estabelecimentos de saúde como na farmácia municipal; no Centro de Especialidades Odontológicas (CEO) e na Policlínica Regional. O serviço de transportes assistenciais também está suspenso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente os atendimentos de hemodiálise serão mantidos, dentro das condições possíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, vinculado ao Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa), emitiu aviso vermelho para o acúmulo de chuvas em áreas de Minas Gerais, Bahia e São Paulo, e em todo estado do Espírito Santo e Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão de acumulado de chuva entre esta quarta-feira (24) e a sexta-feira (27) pode ultrapassar os 60 milímetros (mm) por hora ou acima de 100 mm/dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de mortos em consequência das chuvas já&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-reconhece-estado-de-calamidade-em-juiz-de-fora&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal reconheceu na manhã desta terça-feira (24) o estado de
calamidade pública em Juiz de Fora
A decisão possibilita o início imediato d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 12:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 12:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 12:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 12:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uBIVkKrTM8C1CgA14ghFmQuNBos=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/juiz-fora-minas.jpg?itok=itAxn7O8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula mobiliza equipes federais para atuar em meio a chuvas em MG</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lula-mobiliza-equipes-federais-para-atuar-em-meio-chuvas-em-mg</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lula-mobiliza-equipes-federais-para-atuar-em-meio-chuvas-em-mg#1003</guid>
      <description>© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva determinou nesta terça-feira (24) a pronta mobilização de equipes fede...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/39qREh3iHaxYv_ZtNlOpsoEAOC0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/whatsapp-image-2026-02-24-at-07.01.24.jpg?itok=EdOaQHjI&quot; alt=&quot;Lula mobiliza equipes federais para atuar em meio a chuvas em MG&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva determinou nesta terça-feira (24) a pronta mobilização de equipes federais para auxiliar municípios da Zona da Mata Mineira atingidos por&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fortes chuvas que deixaram ao menos 22 mortos nas cidades de Juiz de Fora e Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma equipe de coordenação da Força Nacional do SUS [Sistema Único de Saúde] já está a caminho. E a Defesa Civil Nacional, além de já ter enviado profissionais à Zona da Mata, trabalha em regime de alerta máximo e em permanente contato com a Defesa Civil mineira.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu perfil na rede social X, Lula destacou que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o governo federal já reconheceu o estado de calamidade emJuiz de Fora (MG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e que o decreto será publicado no Diário Oficial da União ainda nesta terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas próximas horas – e dias – seguiremos de prontidão para agir com a velocidade e a força que o momento exige. Nosso foco é garantir a assistência humanitária, o restabelecimento dos serviços básicos, o auxílio às pessoas desabrigadas e o suporte à reconstrução.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante sua passagem por Abu Dhabi, nos Emirados Árabes Unidos,em sua viagem oficial a países da Ásia, o presidente ligou para a prefeita de Juiz de Fora, Margarida Salomão, prestando solidariedade e oferecendo apoio federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quero enviar meus profundos sentimentos às famílias que perderam seus lares e, o que é pior, os seus entes queridos. E me solidarizar com as autoridades e forças de segurança mineiras que estão trabalhando no resgate e no atendimento imediato à população prejudicada pela chuva”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a prefeitura, a cidade teve 584 milímetros de chuvaacumulada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o que faz do mês de fevereiro o mais chuvoso da história do município mineiro, com volume superior ao dobro do esperado para o mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos 22 mortos confirmados pelo governode Minas Gerais, a Defesa Civil da cidade mineira informa que há ao menos 440pessoas desabrigadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-UE passa na Comissão do Parlasul e vai ao plenário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:Chuvas deixam rastro de destruição em Minas Gerais; 16 pessoas morreram em Juiz de Fora e outras seis em Ubá&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lula-mobiliza-equipes-federais-para-atuar-em-meio-chuvas-em-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva determinou nesta terça-feira (24) a pronta mobilização de equipes fede...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 12:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 12:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 12:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 12:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/39qREh3iHaxYv_ZtNlOpsoEAOC0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/whatsapp-image-2026-02-24-at-07.01.24.jpg?itok=EdOaQHjI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça adia para 13 de abril júri do caso Mãe Bernadete</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-adia-para-13-de-abril-juri-do-caso-mae-bernadete</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-adia-para-13-de-abril-juri-do-caso-mae-bernadete#1004</guid>
      <description>sessão de julgamento dos réus que respondem pelo assassinato da líder quilombola Mãe Bernadete, na Bahia, foi adiada para 13 de abril
. De acordo com...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uJ2h2kOFT0cSdjFgYG14ymZtTJc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/17/foto_da_casa.jpeg?itok=w8unhVac&quot; alt=&quot;Justiça adia para 13 de abril júri do caso Mãe Bernadete&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sessão de julgamento dos réus que respondem pelo assassinato da líder quilombola Mãe Bernadete, na Bahia, foi adiada para 13 de abril&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. De acordo com o Tribunal de Justiça da Bahia (TJBA), a mudança resulta de pedido da nova defesa. O júri popular ocorreria hoje (24), no Fórum Ruy Barbosa, em Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a corte, o pedido de adiamento por parte da defesa só se deu na tarde dessa segunda-feira (23). A decisão sobre a nova data foi comunicada hoje (23) pela titular do 1° Juízo da 1ª Vara do Júri, juíza Gelzi Maria Almeida, durante o início da sessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os réus Arielson da Conceição dos Santos e Marílio dos Santos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;são acusados de cometer o crime de homicídio qualificado contra a líder quilombola Mãe Bernadete Pacífico, em 2023, no município de Simões Filho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Bernadete Pacífico, conhecida como Mãe Bernadete, foi assassinada com 25 tiros dentro de casa, na sede do Quilombo Pitanga dos Palmares, em Simões Filho, na Região Metropolitana de Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois respondem por homicídio qualificado (por motivo torpe, meio cruel e impossibilidade de defesa da vítima), além de feminicídio e outros crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O assassinato de Mãe Bernadete ocorreu mesmo depois de a vítima denunciar frequentes ameaças. A líder quilombola, inclusive, fazia parte do Programa de Proteção aos Defensores de Direitos Humanos, do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça mais emRadioagência Nacional:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR diz que projetos de Marielle atrapalhariam planos de irmãos Brazão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:Chuvas deixam rastro de destruição em Minas Gerais; 16 pessoas morreram em Juiz de Fora e outras seis em Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Paraná, paciente com lesão medular recebe aplicação de polilaminina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parceria permitirá regularizar terras da União, diz ministro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Senadores cobram CVM por suposta omissão no caso do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR pede condenação de cinco acusados do assassinato de Marielle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-adia-para-13-de-abril-juri-do-caso-mae-bernadete&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>sessão de julgamento dos réus que respondem pelo assassinato da líder quilombola Mãe Bernadete, na Bahia, foi adiada para 13 de abril
. De acordo com...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 12:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 12:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 12:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 12:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uJ2h2kOFT0cSdjFgYG14ymZtTJc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/17/foto_da_casa.jpeg?itok=w8unhVac</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo estuda viabilidade de Tarifa Zero no transporte público</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-estuda-viabilidade-de-tarifa-zero-no-transporte-publico</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-estuda-viabilidade-de-tarifa-zero-no-transporte-publico#1005</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro das Cidades, Jader Filho, confirmou nesta terça-feira (24) que o governo federal segue estudand...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WmcNF2GbgXslr9_hyCEK9UO9Ut8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/pzzb0498.jpg?itok=ShpUqr8p&quot; alt=&quot;Governo estuda viabilidade de Tarifa Zero no transporte público&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro das Cidades, Jader Filho, confirmou nesta terça-feira (24) que o governo federal segue estudando a viabilidade de implementar a chamada Tarifa Zero no transporte público, em todo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, a medida pode ser uma resposta à crise enfrentada pela maioria dos sistemas de transporte público do país, baseado em um modelo segundo o qual usuários e Poder Público, juntos, pagam às empresas de ônibus uma tarifa capaz de cobrir os custos operacionais e a margem de lucro previsto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já temos debatido e discutido diversas soluções para esse tema, para que a gente possa fazer uma discussão nacional e chegar a um entendimento e, com isso, melhorar o transporte público nas nossas cidades”, disse Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele participou esta manhã, do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– uma co-produção entre a Secretaria de Comunicação Social (Secom) da Presidência da República e o Canal Gov, transmitida pelos canais da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, por determinação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, o Ministério da Fazenda está elaborando um estudo de viabilidade econômica a fim de identificar possibilidades de mudanças no sistema de transporte público, que, local e regionalmente, são de responsabilidade de prefeituras e governos estaduais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E se vamos [avaliar a implementação] de tarifa zero, temos que saber de onde vão sair os recursos [financeiros públicos] para isso; qual o tamanho dessa despesa”, acrescentou Filho, admitindo que qualquer eventual proposta terá que ser discutida com municípios e estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O certo é que o modelo que está posto, no qual o cidadão tem que pagar por toda a tarifa [nos casos em que o sistema não recebe subsídio público], está falido. Este modelo não funciona mais. E não só no Brasil, no mundo”, assegurou o ministro, insistindo na necessidade de aguardar pelo estudo a cargo do Ministério da Fazenda para prosseguir com o debate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro do ano passado, o ministro da Fazenda,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, comentou que a equipe econômica já estava realizando “um estudo abrangente do setor de transporte público” para avaliar a possibilidade de implementar a tarifa zero – já adotado, na ocasião, em 136 cidades brasileiras, a maioria, de pequeno e médio porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sabemos que o transporte público no Brasil, sobretudo o urbano, é uma questão importante para o trabalhador. Nesse momento, estamos fazendo uma radiografia do setor, a pedido do presidente. Tem vários estudos que estão sendo recuperados pela Fazenda para verificar se existem outras formas mais adequadas de financiar o setor&quot;, disse Haddad, na época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do mês, a Câmara dos Deputados aprovou o regime de urgência na análise do Projeto de Lei nº 3278/21, que institui o marco legal do transporte público coletivo urbano, criando uma rede única e integrada de transporte público coletivo, envolvendo União, estados e municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já aprovado no Senado, o projeto está pronto para ser votado no Plenário da Câmara, sem a necessidade de passar pelo aval das comissões permanentes da Casa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-estuda-viabilidade-de-tarifa-zero-no-transporte-publico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro das Cidades, Jader Filho, confirmou nesta terça-feira (24) que o governo federal segue estudand...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 12:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 12:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 12:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 12:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WmcNF2GbgXslr9_hyCEK9UO9Ut8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/pzzb0498.jpg?itok=ShpUqr8p</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Grande SP tem dois feminicídios em menos de 24 horas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/grande-sp-tem-dois-feminicidios-em-menos-de-24h</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/grande-sp-tem-dois-feminicidios-em-menos-de-24h#1006</guid>
      <description>Duas mulheres foram mortas na Grande São Paulo em novas
. Uma terceira jovem foi vítima de
, por esfaqueamento no meio da rua. Os casos ocorreramness...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6JBS1BzqPQ0GU_0pIB2C55NfQMw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/11/_mg_6464.jpg?itok=DwqpFlL9&quot; alt=&quot;Grande SP tem dois feminicídios em menos de 24 horas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas mulheres foram mortas na Grande São Paulo em novas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Uma terceira jovem foi vítima de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por esfaqueamento no meio da rua. Os casos ocorreramnessa segunda-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na zona norte da capital paulista, policiais militares foram acionados para atenderocorrência em umhospital, ondeuma mulherde 22 anos já chegou morta. Ela tinha machucados e hematomas pelo corpo. O homem de 36 anos, que havia levado a jovem ao hospital, foi preso por feminicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Secretaria de Segurança Pública (SSP), o suspeito foi detido no local e encaminhado ao 73º Distrito Policial, no Jaçanã. A prisãofoi convertida em preventiva, e ele permanece à disposição da Justiça. No carro dele, foram encontrados um galão de gasolina e vestígios de sangue. O celular e o veículo do indiciado foram apreendidos para perícia. Também foram requisitados exames ao Instituto de Criminalísticae ao Instituto Médico Legal (IML) para a vítima e o detido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Itapecerica da Serra, na região metropolitana de São Paulo, um homem de 25 anos foi preso em flagrante por feminicídio na tarde de ontem. A SSP informou que guardas civis municipais foram acionados para uma ocorrência de violência doméstica e encontraram a mulher de 20 anos morta, em sua casa. O crime teria ocorridoapós uma discussão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O agressor foi localizado, confessou o crime e foi preso em flagrante, permanecendo à disposição da Justiça. A perícia e o IML foram acionados, e o caso foi registrado como feminicídio na Delegacia de Itapecerica da Serra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um homem de 37 anos esfaqueou ama jovemde 18 anos, na noite desta segunda-feira, na zona leste da capital. A vítima foi levada para o Hospital Geral de Guaianases. Policiais militares foram acionados para atender àocorrência, e o agressor foi preso em flagrante por tentativa de feminicídio. A faca utilizada no crime foi apreendida. O agressor foi encaminhado à delegacia e, segundo a SSP, permanece à disposição da Justiça. O caso foi registrado na 8ª DDM, em São Mateus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de 1.518 vítimas de feminicídios em 2025, segundo Ministério da Justiça e Segurança Pública, o que representa quatro mortes por dia. No ano anterior, em 2024, o país já havia atingido recorde, com 1.458 vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o estado de São Paulo também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;registrou o maior número de feminicídios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desde o início da série histórica, em 2018. Em todo o ano, os registros chegaram a 270, o que representaaumento de 6,7% em relação a 2024, quando houve 253 registros. Os dados estão disponíveis no site da Secretaria da Segurança Pública do estado (SSP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-UE passa na Comissão do Parlasul e vai ao plenário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:Chuvas deixam rastro de destruição em Minas Gerais; 16 pessoas morreram em Juiz de Fora e outras seis em Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Paraná, paciente com lesão medular recebe aplicação de polilaminina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/grande-sp-tem-dois-feminicidios-em-menos-de-24h&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Duas mulheres foram mortas na Grande São Paulo em novas
. Uma terceira jovem foi vítima de
, por esfaqueamento no meio da rua. Os casos ocorreramness...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 12:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 12:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 12:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 12:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6JBS1BzqPQ0GU_0pIB2C55NfQMw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/11/_mg_6464.jpg?itok=DwqpFlL9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Contas externas têm saldo negativo menor em janeiro de 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/contas-externas-tem-saldo-negativo-menor-em-janeiro-de-2026</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/contas-externas-tem-saldo-negativo-menor-em-janeiro-de-2026#1007</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As contas externas do Brasil tiveram saldo negativo de US$ 8,360 bilhões em janeiro, informou nesta terça-feira (24...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tkqPHK_lSh8qp2HhEkzlE0HoI0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150344.jpg?itok=jyIUoY1z&quot; alt=&quot;Contas externas têm saldo negativo menor em janeiro de 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As contas externas do Brasil tiveram saldo negativo de US$ 8,360 bilhões em janeiro, informou nesta terça-feira (24) o Banco Central (BC). No mesmo mês de 2025, o déficit havia sido de US$ 9,809 bilhões nas transações correntes, que são as compras e vendas de mercadorias e serviços e transferências de renda com outros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A melhora na comparação interanual é resultado da alta de US$ 2,1 bilhões no superávit comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o chefe do Departamento de Estatísticas do BC, Fernando Rocha, esse aumento se deve à redução de importações, “bastante generalizada” em todos os setores, o que reflete&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a desaceleração da atividade econômica no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contribuindo para a melhora do saldo, houve redução de US$ 581 milhões no déficit da venda de serviços. Em contrapartida, foi registrado aumento de US$ 1,3 bilhão no déficit em renda primária, que contabiliza o pagamento de juros e lucros, além de dividendos de empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos 12 meses encerrados em janeiro, o déficit em transações correntes somou US$ 67,551 bilhões, o que corresponde a 2,92% do Produto Interno Bruto (PIB), indicador dasoma dos bens e serviços produzidos no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao período equivalente terminado em janeiro de 2025, houve redução no déficit&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;; naquele mês, o resultado em 12 meses foi negativo em US$ 72,421 bilhões, ou 3,35% do PIB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Fernando Rocha, as transações correntes apresentamcenário bastante robusto e tendência de redução no déficit em 12 meses desde setembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o déficit externo está financiado por capitais de longo prazo, principalmente pelos investimentos diretos no país (IDP), que têm fluxos e estoques de boa qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IDP somou US$ 8,168 bilhões em janeiro deste ano, ante US$ 6,708 bilhões em igual mês de 2025. Quando o país registra saldo negativo em transações correntes, precisa cobrir o déficit com investimentos ou empréstimos no exterior. A melhor forma de financiamento do saldo negativo é o IDP, porque os recursos são aplicados no setor produtivo e costumam ser investimentos de longo prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 meses até janeiro, esses investimentos diretos acumularam US$ 79,137 bilhões (3,42% do PIB), ante US$ 77,676 bilhões (3,41% do PIB) no mês anterior e US$ 72,798 bilhões (3,37% do PIB) no período encerrado em janeiro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Rocha, esses resultados em 12 meses mostram a solidez da economia brasileira, totalmente financiada pelo IDP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos investimentos em carteira no mercado doméstico, houve entrada líquida de US$ 8,867 bilhões em janeiro, a maior desde julho de 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/contas-externas-tem-saldo-negativo-menor-em-janeiro-de-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As contas externas do Brasil tiveram saldo negativo de US$ 8,360 bilhões em janeiro, informou nesta terça-feira (24...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 11:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 11:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 11:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 11:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tkqPHK_lSh8qp2HhEkzlE0HoI0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150344.jpg?itok=jyIUoY1z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasília volta a sediar Conferência Nacional das Cidades</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/brasilia-volta-sediar-conferencia-nacional-das-cidades</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/brasilia-volta-sediar-conferencia-nacional-das-cidades#1008</guid>
      <description>Após mais de 13 anos,Brasíliavolta a sediar a Conferência Nacional das Cidades. O eventodevereunir, de hoje (24) atésexta-feira (27),mais de 1,6 mil ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EIUTtL-BIYFQ9aFa6oIDsKDh8Sc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aaa81t2572.jpg?itok=ILb8HOJc&quot; alt=&quot;Brasília volta a sediar Conferência Nacional das Cidades&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após mais de 13 anos,Brasíliavolta a sediar a Conferência Nacional das Cidades. O eventodevereunir, de hoje (24) atésexta-feira (27),mais de 1,6 mil representantes de todo o paíspara discutir o futuro do desenvolvimento urbano nacional nos próximos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizado pelo Conselho das Cidades, órgão colegiado que integra a estrutura do Ministério das Cidades, o encontro na capital federal é o ápice de um processo de reuniões e debates prévios realizados em mais de 1,8 mil dos 5.570 municípios brasileiros, nos 26 estados e no Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de representantes do poder público, integrantes da academia, de movimentos sociais e do setor empresarial vão colaborar com a definição das diretrizes da Política Nacional de Desenvolvimento Urbano (PNDU) – conjunto de ações pensadas para promover o desenvolvimento urbano sustentável no Brasil que vem sendo discutido desde 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 1,6 mil delegados e delegadas, que participarão da conferência nacional com direito a voto, foram eleitos durante encontros estaduaispara trazer para o encontro asreivindicações aprovadas em seus territórios. As propostas vão ser debatidas em salas temáticas e, ao fim da conferência, serão consolidadas em um documento oficial que servirá de base para a elaboração da PNDU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As salas temáticas vão tratar de temas como habitação, saneamento, periferias, mobilidade e desenvolvimento urbano, controle social, regularização fundiária, cooperação interfederativa, sustentabilidade, clima, transformações digitais, acessibilidade tecnológica e segurança cidadã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao participar, nesta manhã, do programa Bom Dia, Ministro – uma co-produção entre a Secretaria de Comunicação Social (Secom) da Presidência da República e o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ministro das Cidades, Jader Filho classificou como “fundamental” a realização da 6º Conferência Nacional das Cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vivemos em um país continental. E você imaginar que, [aqui] de Brasília, você vai conseguir encontrar soluções para um país do tamanho do nosso, seria muita pretensão”, comentou Filho, destacando o caráter participativo do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filho lamentou que a Conferência Nacional das Cidades, que nasceu em 2003 – primeiro ano do primeiro governo Lula – não tenha ocorrido desde 2013. “Isso tem um impacto muito grande, porque você não amplia o processo de discussão. E aí, muitas das vezes, as decisões acabam não sendo as melhores para o futuro das nossas cidades”, acrescentou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filho ainda associou a realização da 6ª conferência à reconstrução do Conselho das Cidades (Concidades), extinto em 2019, na gestão do ex-presidente Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Retomamos o Concidades e temos feito reuniões trimestrais com esses conselheiros, debatendo, discutindo soluções para as cidades brasileiras.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-UE passa na Comissão do Parlasul e vai ao plenário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:Chuvas deixam rastro de destruição em Minas Gerais; 16 pessoas morreram em Juiz de Fora e outras seis em Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Paraná, paciente com lesão medular recebe aplicação de polilaminina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/brasilia-volta-sediar-conferencia-nacional-das-cidades&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Após mais de 13 anos,Brasíliavolta a sediar a Conferência Nacional das Cidades. O eventodevereunir, de hoje (24) atésexta-feira (27),mais de 1,6 mil ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 11:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 11:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 11:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 11:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EIUTtL-BIYFQ9aFa6oIDsKDh8Sc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aaa81t2572.jpg?itok=ILb8HOJc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sobe para 22 total de mortos por chuvas em Juiz de Fora e Ubá</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sobe-para-22-total-de-mortos-por-chuvas-em-juiz-de-fora-e-uba</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sobe-para-22-total-de-mortos-por-chuvas-em-juiz-de-fora-e-uba#1009</guid>
      <description>© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação
O governo de Minas Gerais confirmou que 22pessoas morreram devido às fortes chuvas na zona da mata, sendo 16 ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/g6PLm6tCkgpgyFwnh2QGF6lPk24=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/chuva_em_uiz_fora.jpg?itok=Vo--gT8_&quot; alt=&quot;Sobe para 22 total de mortos por chuvas em Juiz de Fora e Ubá&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Minas Gerais confirmou que 22pessoas morreram devido às fortes chuvas na zona da mata, sendo 16 em Juiz de Fora e seisno município de Ubá. O governo estadual decretará luto oficial de três dias no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura de Juiz de Fora, que já havia oficializado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, decretou luto oficial de três dias por conta das mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-governador de Minas, Mateus Simões, irá ainda nesta terça-feira (24) para a região, onde acompanhará o trabalho das equipes. A administração estadual informou que o governador Romeu Zema também deverá ir à zona da mata no fim do dia ou no início da quarta-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Corpo de Bombeiros de Minas Gerais, com o transbordamento do Rio Paraibuna, em Juiz de Fora,a corporação foi acionadapara atender ocorrênciasde inundações, soterramentos e risco estrutural em encostas e áreas próximas ao rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em poucas horas forammais de 40 chamadas emergenciaisenvolvendo vias bloqueadas, moradores ilhados e casas atingidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Juiz de Fora, a Defesa Civil estima que ao menos 440 pessoas estejam desabrigadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste momento, os primeiros pontos de recolhimento de itens e para acolhimento das pessoas que estão desalojadas e desabrigadas em Juiz de Fora são:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escola Municipal Amélia Pires, rua Itatiaia, 570 - Monte Castelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escola Municipal Murilo Mendes, bairro Alto Grajaú.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escola Municipal Nilo Camilo Ayupe, bairro Paineiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-UE passa na Comissão do Parlasul e vai ao plenário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:Chuvas deixam rastro de destruição em Minas Gerais; 16 pessoas morreram em Juiz de Fora e outras seis em Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Paraná, paciente com lesão medular recebe aplicação de polilaminina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sobe-para-22-total-de-mortos-por-chuvas-em-juiz-de-fora-e-uba&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação
O governo de Minas Gerais confirmou que 22pessoas morreram devido às fortes chuvas na zona da mata, sendo 16 ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 11:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 11:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 11:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 11:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/g6PLm6tCkgpgyFwnh2QGF6lPk24=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/chuva_em_uiz_fora.jpg?itok=Vo--gT8_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
