<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Ceará deve liderar crescimento do Nordeste em 2026, aponta Resenha Regional</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/ceara-deve-liderar-crescimento-do-nordeste-em-2026-aponta-resenha-regional/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T10:43:12</pubDate>
    <description><![CDATA[O Ceará deve registrar, neste ano, o maior crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) da Região Nordeste, segundo dados divulgados pela Resenha Regional, elaborada pelo Assessoramento Econômico do Banco do Brasil, neste mês de fevereiro. A projeção indica expansão de 2,0% para o Brasil em 2026, enquanto o Ceará desponta com alta estimada em 3,8%, a maior da região.

O gestor reforçou, ainda, que o Estado vem registrando altos índices de investimento, alcançando o recorde de R$ 4,8 bilhões em 2025, valor superior ao de 2024, quando foram aplicados R$ 3,9 bilhões, e ao de 2023, que somou R$ 2,7 bilhões.

Outros destaques

Além desses aportes recordes em infraestrutura e investimento público, a solidez fiscal e a continuidade das políticas de Estado têm gerado impactos diretos na renda da população cearense. Entre 2015 e 2024, o Ceará registrou um crescimento nominal de quase 80% na renda domiciliar per capita, refletindo uma melhoria consistente nas condições socioeconômicas e evidenciando que a eficiência na gestão das contas públicas se traduz em maior poder de compra. Esse avanço da renda é um motor fundamental do PIB, pois estimula o consumo interno e, por consequência, eleva a oferta agregada e a dinâmica do comércio e serviços locais, favorecendo crescimentos futuros.

O Ceará encerrou o ano de 2025 com a menor taxa de desemprego de sua história: 5%. O índice coloca o estado em posição de destaque, detendo a menor taxa do Nordeste e situando-se abaixo do patamar nacional (5,1%). Ao consolidar esses números, o Ceará demonstra que a ampliação da População Economicamente Ativa (PEA) é uma realidade, tornando o estado um protagonista do crescimento regional para o ano subsequente.

A base para o salto de produtividade vem sendo construída a partir do histórico de excelência na educação básica, agora expandido para o ensino técnico e superior de alta performance. Nesse cenário, a instalação do ITA Ceará atua como um catalisador de médio e longo prazo, garantindo que a mão de obra local não apenas cresça em volume, mas, também, em sofisticação tecnológica. Esse ciclo virtuoso de capital humano qualificado coloca o estado em posição de vanguarda, atraindo setores que demandam alto valor agregado.

Essa combinação entre o aumento da população economicamente ativa e o ganho de capacidade produtiva e administrativa evidencia o Ceará na liderança das projeções de crescimento para a região. Para além da oferta de mão de obra, há um entusiasmo sólido pelo lado da demanda: o estado posiciona-se, cada vez mais, no centro da economia digital e da energia renovável, eixos que instituições como o FMI apontam como vitais para o salto de produtividade em mercados emergentes.

Todo esse ecossistema é ancorado por uma capacidade de investimento público sem precedentes. Esse aporte em infraestrutura, conectividade e segurança jurídica cria o ambiente necessário para que a economia cearense continue crescendo e se desenvolvendo, resultando em altas projeções para 2026 e consolidando as bases para que esse crescimento seja cada vez mais sustentável e resiliente ao longo dos anos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Ceará deve registrar, neste ano, o maior crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) da Região Nordeste, segundo dados divulgados pela Resenha Regional, elaborada pelo Assessoramento Econômico do Banco do Brasil, neste mês de fevereiro. A projeção indica expansão de 2,0% para o Brasil em 2026, enquanto o Ceará desponta com alta estimada em 3,8%, a maior da região.

O gestor reforçou, ainda, que o Estado vem registrando altos índices de investimento, alcançando o recorde de R$ 4,8 bilhões em 2025, valor superior ao de 2024, quando foram aplicados R$ 3,9 bilhões, e ao de 2023, que somou R$ 2,7 bilhões.

Outros destaques

Além desses aportes recordes em infraestrutura e investimento público, a solidez fiscal e a continuidade das políticas de Estado têm gerado impactos diretos na renda da população cearense. Entre 2015 e 2024, o Ceará registrou um crescimento nominal de quase 80% na renda domiciliar per capita, refletindo uma melhoria consistente nas condições socioeconômicas e evidenciando que a eficiência na gestão das contas públicas se traduz em maior poder de compra. Esse avanço da renda é um motor fundamental do PIB, pois estimula o consumo interno e, por consequência, eleva a oferta agregada e a dinâmica do comércio e serviços locais, favorecendo crescimentos futuros.

O Ceará encerrou o ano de 2025 com a menor taxa de desemprego de sua história: 5%. O índice coloca o estado em posição de destaque, detendo a menor taxa do Nordeste e situando-se abaixo do patamar nacional (5,1%). Ao consolidar esses números, o Ceará demonstra que a ampliação da População Economicamente Ativa (PEA) é uma realidade, tornando o estado um protagonista do crescimento regional para o ano subsequente.

A base para o salto de produtividade vem sendo construída a partir do histórico de excelência na educação básica, agora expandido para o ensino técnico e superior de alta performance. Nesse cenário, a instalação do ITA Ceará atua como um catalisador de médio e longo prazo, garantindo que a mão de obra local não apenas cresça em volume, mas, também, em sofisticação tecnológica. Esse ciclo virtuoso de capital humano qualificado coloca o estado em posição de vanguarda, atraindo setores que demandam alto valor agregado.

Essa combinação entre o aumento da população economicamente ativa e o ganho de capacidade produtiva e administrativa evidencia o Ceará na liderança das projeções de crescimento para a região. Para além da oferta de mão de obra, há um entusiasmo sólido pelo lado da demanda: o estado posiciona-se, cada vez mais, no centro da economia digital e da energia renovável, eixos que instituições como o FMI apontam como vitais para o salto de produtividade em mercados emergentes.

Todo esse ecossistema é ancorado por uma capacidade de investimento público sem precedentes. Esse aporte em infraestrutura, conectividade e segurança jurídica cria o ambiente necessário para que a economia cearense continue crescendo e se desenvolvendo, resultando em altas projeções para 2026 e consolidando as bases para que esse crescimento seja cada vez mais sustentável e resiliente ao longo dos anos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-25-at-10.38.22.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará fortalece protagonismo no setor de rochas naturais e apresenta potencial em feira internacional realizada em São Paulo</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/ceara-fortalece-protagonismo-no-setor-de-rochas-naturais-e-apresenta-potencial-em-feira-internacional-realizada-em-sao-paulo/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T09:53:47</pubDate>
    <description><![CDATA[O Ceará tem se consolidado como um dos estados brasileiros com maior destaque no setor de rochas naturais. Com foco na atração de novos investimentos e no fortalecimento da cadeia produtiva, a Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) participa, entre os dias 24 e 26 de fevereiro, da segunda edição da Marmomac Brazil, uma das principais feiras do segmento nas Américas.

Realizado em São Paulo, o evento reúne os principais players do mercado, promovendo a oportunidades de negócios e o fortalecimento da cadeia produtiva de rochas naturais. “O Ceará vem registrando um consistente desenvolvimento no segmento de rochas naturais nos últimos anos, com ampliação significativa de sua participação no comércio exterior. Esse cenário reforça a confiança dos investidores e evidencia o compromisso que, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, o Estado tem para atrair novos investimentos e impulsionar ainda mais o crescimento setorial”, destaca o diretor de Suporte a Negócios da Adece, Rafael Branco.

De acordo com a Associação Brasileira de Rochas Naturais (Centrorochas), as exportações cearenses cresceram 141,3% em valor ao longo de 2025, desempenho mais de dez vezes superior ao registrado pelos dois maiores polos exportadores do país, Espírito Santo e Minas Gerais, que avançaram 12,2% cada no mesmo período.

O estado também se destaca como um dos maiores produtores de quartzito do Brasil. Em 2025, as exportações do material foram intensificadas após o produto não ser incluído na lista de itens impactados pelo tarifaço do governo norte-americano, o que ampliou sua competitividade no mercado externo. Atualmente, a Itália é o principal destino das rochas cearenses, registrando crescimento de 110% nas importações de rochas e minerais do estado, conforme dados da Federação das Indústrias do Ceará (Fiec).

A Marmomac Brazil é promovida pela Associação Brasileira de Rochas Ornamentais e pelo Sindicato da Indústria de Rochas Ornamentais, Cal e Calcário do Estado do Espírito Santo. Em sua primeira edição, realizada em 2025, a feira movimentou cerca de R$ 1 bilhão e reuniu aproximadamente 12 mil visitantes, 200 marcas expositoras e representantes de todos os estados brasileiros e de 75 países.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Ceará tem se consolidado como um dos estados brasileiros com maior destaque no setor de rochas naturais. Com foco na atração de novos investimentos e no fortalecimento da cadeia produtiva, a Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) participa, entre os dias 24 e 26 de fevereiro, da segunda edição da Marmomac Brazil, uma das principais feiras do segmento nas Américas.

Realizado em São Paulo, o evento reúne os principais players do mercado, promovendo a oportunidades de negócios e o fortalecimento da cadeia produtiva de rochas naturais. “O Ceará vem registrando um consistente desenvolvimento no segmento de rochas naturais nos últimos anos, com ampliação significativa de sua participação no comércio exterior. Esse cenário reforça a confiança dos investidores e evidencia o compromisso que, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, o Estado tem para atrair novos investimentos e impulsionar ainda mais o crescimento setorial”, destaca o diretor de Suporte a Negócios da Adece, Rafael Branco.

De acordo com a Associação Brasileira de Rochas Naturais (Centrorochas), as exportações cearenses cresceram 141,3% em valor ao longo de 2025, desempenho mais de dez vezes superior ao registrado pelos dois maiores polos exportadores do país, Espírito Santo e Minas Gerais, que avançaram 12,2% cada no mesmo período.

O estado também se destaca como um dos maiores produtores de quartzito do Brasil. Em 2025, as exportações do material foram intensificadas após o produto não ser incluído na lista de itens impactados pelo tarifaço do governo norte-americano, o que ampliou sua competitividade no mercado externo. Atualmente, a Itália é o principal destino das rochas cearenses, registrando crescimento de 110% nas importações de rochas e minerais do estado, conforme dados da Federação das Indústrias do Ceará (Fiec).

A Marmomac Brazil é promovida pela Associação Brasileira de Rochas Ornamentais e pelo Sindicato da Indústria de Rochas Ornamentais, Cal e Calcário do Estado do Espírito Santo. Em sua primeira edição, realizada em 2025, a feira movimentou cerca de R$ 1 bilhão e reuniu aproximadamente 12 mil visitantes, 200 marcas expositoras e representantes de todos os estados brasileiros e de 75 países.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/FEIRA-DE-MINERACAO-scaled-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>