<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Centro Cultural do Cariri celebra o Carnaval com música, feira criativa e programação para todas as idades</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/02/centro-cultural-do-cariri-celebra-o-carnaval-com-musica-feira-criativa-e-programacao-para-todas-as-idades/</guid>
    <pubDate>2026-02-02T10:40:37</pubDate>
    <description><![CDATA[O Terreiro das Artes recebe samba, forró, clássicos carnavalescos e bailinho infantil em uma agenda que acontece nas prévias e no pós-Carnaval.

Entrando no ritmo da folia, o Centro Cultural do Cariri Sérvulo Esmeraldo, equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Mirante de Cultura e Arte, convida o público de todas as idades para celebrar o Carnaval com encontro, alegria e diversidade cultural. A programação especial acontece ao longo do mês de fevereiro, reunindo música, economia criativa e atividades voltadas para a infância.

Com ações gratuitas e classificação indicativa livre, o CCCariri transforma o Terreiro das Artes em um grande ponto de celebração, onde o público poderá curtir shows com repertórios que passeiam pelo samba, forró e clássicos carnavalescos, além de feiras criativas e um bailinho especialmente pensado para a criançada.

No dia 1º de fevereiro, a programação musical abre a agenda no Terreiro das Artes, com Samba da Capadócia às 17h, seguida, às 19h, pelo show de Érika Diniz. A Feira Balaio também compõe a programação, promovendo a circulação de arte, criação autoral e produção local nos dias 1º e 22 de fevereiro, às 16h30. No dia 8 de fevereiro, a feira ganha a edição especial Balaio de Infâncias, voltada ao público infantil. Na mesma data, às 17h30, acontece o Bailinho CCCariri com Tábua de Pirulito, atividade que destaca o brincar, a música e a experiência cultural desde a infância.

Encerrando a agenda, no dia 22 de fevereiro, às 18h30, a Orquestra Sonata e Stefanie Pontes apresentam um espetáculo que amplia as sonoridades da programação, marcando o pós-Carnaval com clássicos do carnaval.

Para facilitar a chegada de todas as pessoas, em parceria com a Viametro Cariri e o Programa Cientista-Chefe da Cultura (CCCult), o CCCariri disponibiliza uma rota gratuita de ônibus com saídas da Praça Cristo Rei, no centro do Crato, e que segue para o Centro Cultural a cada 40 minutos, todos os sábados e domingos, das 7h40 às 20h. No sentido de volta, os ônibus partem do CCCariri das 7h55 às 20h15.

Inaugurado no dia 1º de abril de 2022, o Centro Cultural do Cariri é um espaço para a discussão e promoção da arte, ciência e tecnologia, aliadas à tradição cultural e à contemporaneidade, estando aberto aos processos de experimentação e intercâmbio.

Instalado na cidade do Crato, Ceará, o equipamento é conceituado como um Centro Cultural Parque e sua infraestrutura atende, especialmente, à Região do Cariri Cearense, composta por 29 municípios. Desde sua abertura ao público, cerca de 1.500 ações foram realizadas e aproximadamente 600 mil pessoas foram beneficiadas com as programações, todas totalmente gratuitas.

O equipamento ocupa uma área de mais de 50 mil metros quadrados e conta com uma ampla estrutura que inclui Galerias, Residências Artísticas, Salas de Formação, Biblioteca Baobá, Pequeno Palco, Núcleo de Artes e Ofícios, Rádio Unaé, Bosque, Terreiro das Artes, Areninha, Pista de Esportes de Radicais, Quadras de Areia e Brinquedopraça.

Em processo de estruturação, estão o Teatro-Escola, as Salas de Aula e Ensaio, o Café, o Restaurante-Escola e o Planetário. Com essa diversidade de espaços, o Centro Cultural do Cariri se consolida como um equipamento de encontro e convivência, promovendo o acesso democrático à cultura, à educação, à ciência e à cidadania.

Carnaval no CCCariri

Endereço: Av. Joaquim Pinheiro Bezerra de Menezes, N° 01,

Gizélia Pinheiro (Batateiras), Crato – CE

17h — Samba da Capadócia

19h — Érika Diniz

01/02/2026 (domingo)

Feira Balaio

01/02/2026 e 22/02/2026 (domingos) — 16h30

Feira Balaio – Edição Balaio de Infâncias

08/02/2026 (domingo) — 16h30

Bailinho CCCariri com Tábua de Pirulito

08/02/2026 (domingo) — 17h30

Orquestra Sonata e Stefanie Pontes

22/02/2026 (domingo) — 18h30]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Terreiro das Artes recebe samba, forró, clássicos carnavalescos e bailinho infantil em uma agenda que acontece nas prévias e no pós-Carnaval.

Entrando no ritmo da folia, o Centro Cultural do Cariri Sérvulo Esmeraldo, equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Mirante de Cultura e Arte, convida o público de todas as idades para celebrar o Carnaval com encontro, alegria e diversidade cultural. A programação especial acontece ao longo do mês de fevereiro, reunindo música, economia criativa e atividades voltadas para a infância.

Com ações gratuitas e classificação indicativa livre, o CCCariri transforma o Terreiro das Artes em um grande ponto de celebração, onde o público poderá curtir shows com repertórios que passeiam pelo samba, forró e clássicos carnavalescos, além de feiras criativas e um bailinho especialmente pensado para a criançada.

No dia 1º de fevereiro, a programação musical abre a agenda no Terreiro das Artes, com Samba da Capadócia às 17h, seguida, às 19h, pelo show de Érika Diniz. A Feira Balaio também compõe a programação, promovendo a circulação de arte, criação autoral e produção local nos dias 1º e 22 de fevereiro, às 16h30. No dia 8 de fevereiro, a feira ganha a edição especial Balaio de Infâncias, voltada ao público infantil. Na mesma data, às 17h30, acontece o Bailinho CCCariri com Tábua de Pirulito, atividade que destaca o brincar, a música e a experiência cultural desde a infância.

Encerrando a agenda, no dia 22 de fevereiro, às 18h30, a Orquestra Sonata e Stefanie Pontes apresentam um espetáculo que amplia as sonoridades da programação, marcando o pós-Carnaval com clássicos do carnaval.

Para facilitar a chegada de todas as pessoas, em parceria com a Viametro Cariri e o Programa Cientista-Chefe da Cultura (CCCult), o CCCariri disponibiliza uma rota gratuita de ônibus com saídas da Praça Cristo Rei, no centro do Crato, e que segue para o Centro Cultural a cada 40 minutos, todos os sábados e domingos, das 7h40 às 20h. No sentido de volta, os ônibus partem do CCCariri das 7h55 às 20h15.

Inaugurado no dia 1º de abril de 2022, o Centro Cultural do Cariri é um espaço para a discussão e promoção da arte, ciência e tecnologia, aliadas à tradição cultural e à contemporaneidade, estando aberto aos processos de experimentação e intercâmbio.

Instalado na cidade do Crato, Ceará, o equipamento é conceituado como um Centro Cultural Parque e sua infraestrutura atende, especialmente, à Região do Cariri Cearense, composta por 29 municípios. Desde sua abertura ao público, cerca de 1.500 ações foram realizadas e aproximadamente 600 mil pessoas foram beneficiadas com as programações, todas totalmente gratuitas.

O equipamento ocupa uma área de mais de 50 mil metros quadrados e conta com uma ampla estrutura que inclui Galerias, Residências Artísticas, Salas de Formação, Biblioteca Baobá, Pequeno Palco, Núcleo de Artes e Ofícios, Rádio Unaé, Bosque, Terreiro das Artes, Areninha, Pista de Esportes de Radicais, Quadras de Areia e Brinquedopraça.

Em processo de estruturação, estão o Teatro-Escola, as Salas de Aula e Ensaio, o Café, o Restaurante-Escola e o Planetário. Com essa diversidade de espaços, o Centro Cultural do Cariri se consolida como um equipamento de encontro e convivência, promovendo o acesso democrático à cultura, à educação, à ciência e à cidadania.

Carnaval no CCCariri

Endereço: Av. Joaquim Pinheiro Bezerra de Menezes, N° 01,

Gizélia Pinheiro (Batateiras), Crato – CE

17h — Samba da Capadócia

19h — Érika Diniz

01/02/2026 (domingo)

Feira Balaio

01/02/2026 e 22/02/2026 (domingos) — 16h30

Feira Balaio – Edição Balaio de Infâncias

08/02/2026 (domingo) — 16h30

Bailinho CCCariri com Tábua de Pirulito

08/02/2026 (domingo) — 17h30

Orquestra Sonata e Stefanie Pontes

22/02/2026 (domingo) — 18h30]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/23022025Bora-Brincar-de-Mascara-e-Confestes-Ecologicos.Samuel-Macedo_DSC0824-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cineteatro São Luiz apresenta programação especial “Vilões do Cinema – parte II” com exibição de quatro filmes</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/02/cineteatro-sao-luiz-apresenta-programacao-especial-viloes-do-cinema-parte-ii-com-exibicao-de-quatro-filmes/</guid>
    <pubDate>2026-02-02T10:29:04</pubDate>
    <description><![CDATA[Nos dias 04 a 14 de fevereiro, o Cineteatro São Luiz reúne sessões gratuitas com filmes protagonizados por vilões complexos do cinema mundial

“Nesta curadoria, buscamos olhar para o vilão não apenas como antagonista, mas como um espelho das contradições de cada época, um território onde carisma e crueldade, poder e decadência, ética e antiética muitas vezes se confundem. A mostra propõe ao público esse jogo entre fascínio e desconforto, convidando-o a compreender, por meio do cinema, por que certos personagens, embora abjetos e perturbadores, permanecem tão marcantes no imaginário coletivo”, afirma Duarte Dias.

O fascínio por vilões permanece atual e atravessa gerações, muitas vezes despertando mais interesse do que os próprios heróis. Essas narrativas evidenciam embates entre valores e ideologias que dialogam diretamente com conflitos presentes na sociedade contemporânea. Ao explorar vilões complexos sob a lente do entretenimento, o cinema cria um espaço simbólico e seguro para refletir sobre a realidade, estimulando o questionamento, a empatia e a compreensão, sem a dureza do confronto direto.

Confira a programação completa aqui

Data: 04 a 14 de fevereiro

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação: a partir de 14 anos

Entrada: Gratuita]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Nos dias 04 a 14 de fevereiro, o Cineteatro São Luiz reúne sessões gratuitas com filmes protagonizados por vilões complexos do cinema mundial

“Nesta curadoria, buscamos olhar para o vilão não apenas como antagonista, mas como um espelho das contradições de cada época, um território onde carisma e crueldade, poder e decadência, ética e antiética muitas vezes se confundem. A mostra propõe ao público esse jogo entre fascínio e desconforto, convidando-o a compreender, por meio do cinema, por que certos personagens, embora abjetos e perturbadores, permanecem tão marcantes no imaginário coletivo”, afirma Duarte Dias.

O fascínio por vilões permanece atual e atravessa gerações, muitas vezes despertando mais interesse do que os próprios heróis. Essas narrativas evidenciam embates entre valores e ideologias que dialogam diretamente com conflitos presentes na sociedade contemporânea. Ao explorar vilões complexos sob a lente do entretenimento, o cinema cria um espaço simbólico e seguro para refletir sobre a realidade, estimulando o questionamento, a empatia e a compreensão, sem a dureza do confronto direto.

Confira a programação completa aqui

Data: 04 a 14 de fevereiro

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação: a partir de 14 anos

Entrada: Gratuita]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/image-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>