<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>CGE promove Fórum sobre a implantação da Rede de Gestão do Sistema de Correição</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/cge-promove-forum-sobre-a-implantacao-da-rede-de-gestao-do-sistema-de-correicao/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T10:36:47</pubDate>
    <description><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) realizará, no dia 12 de março, o 69º Fórum Permanente de Controle Interno. Esta edição terá como tema “Divulgação do Decreto Estadual nº 36.902/2025: a Rede de Gestão do Sistema de Correição”.

O evento é voltado para servidores e colaboradores que atuam nas áreas de Assessoria de Controle Interno, Assessoria Jurídica, Comissões de Ética e Assédio, além de profissionais que desempenham funções relacionadas às atividades de correição.

A atividade será realizada de forma virtual, por meio da plataforma da Escola de Gestão Pública (EGP), em um formato interativo. As inscrições podem ser feitas pelo link: https://escola.egp.ce.gov.br/catalogo/1521.

A Rede foi criada para fortalecer a integração e a padronização das atividades correcionais no âmbito do Executivo Estadual. Seu objetivo é harmonizar procedimentos, promover maior alinhamento entre os órgãos e garantir mais eficiência e transparência nas ações.

Para isso, a REGEC irá desenvolver capacitações, treinamentos, além de oferecer materiais didáticos e manuais. A Rede também apoiará a atualização e criação de atos normativos e a produção de conteúdo técnico orientativo, contribuindo para a melhoria contínua das práticas correcionais.

Outro ponto central é o fortalecimento da integração, do controle e do monitoramento das atividades correcionais em toda a estrutura do Poder Executivo Estadual, garantindo maior uniformidade na atuação das unidades envolvidas.

69º Fórum Permanente de Controle Interno

Tema: Divulgação do Decreto Estadual nº 36.902/2025: a Rede de Gestão do Sistema de Correição

Horário: 08h30

Formato: Virtual]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) realizará, no dia 12 de março, o 69º Fórum Permanente de Controle Interno. Esta edição terá como tema “Divulgação do Decreto Estadual nº 36.902/2025: a Rede de Gestão do Sistema de Correição”.

O evento é voltado para servidores e colaboradores que atuam nas áreas de Assessoria de Controle Interno, Assessoria Jurídica, Comissões de Ética e Assédio, além de profissionais que desempenham funções relacionadas às atividades de correição.

A atividade será realizada de forma virtual, por meio da plataforma da Escola de Gestão Pública (EGP), em um formato interativo. As inscrições podem ser feitas pelo link: https://escola.egp.ce.gov.br/catalogo/1521.

A Rede foi criada para fortalecer a integração e a padronização das atividades correcionais no âmbito do Executivo Estadual. Seu objetivo é harmonizar procedimentos, promover maior alinhamento entre os órgãos e garantir mais eficiência e transparência nas ações.

Para isso, a REGEC irá desenvolver capacitações, treinamentos, além de oferecer materiais didáticos e manuais. A Rede também apoiará a atualização e criação de atos normativos e a produção de conteúdo técnico orientativo, contribuindo para a melhoria contínua das práticas correcionais.

Outro ponto central é o fortalecimento da integração, do controle e do monitoramento das atividades correcionais em toda a estrutura do Poder Executivo Estadual, garantindo maior uniformidade na atuação das unidades envolvidas.

69º Fórum Permanente de Controle Interno

Tema: Divulgação do Decreto Estadual nº 36.902/2025: a Rede de Gestão do Sistema de Correição

Horário: 08h30

Formato: Virtual]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-26-at-19.03.45.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>67° sorteio Sua Nota Tem Valor: Sefaz-CE anuncia ganhadores</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/67-sorteio-sua-nota-tem-valor-sefaz-ce-anuncia-ganhadores/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T10:22:13</pubDate>
    <description><![CDATA[Edição contou com mais de 9 milhões de bilhetes de participantes

A Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio do programa Sua Nota Tem Valor (SNTV), anuncia os ganhadores do 67º sorteio da iniciativa. O sorteio n.° 06043-7 foi realizado pela Loteria Federal no sábado (21).

As compras de janeiro foram contempladas pela pontuação em dobro. Os cidadãos que colocaram o CPF nas notas de bares, restaurantes e similares; de padarias e confeitarias; de confecções e artigos do vestuário; de pet shops; e de estabelecimentos de peças e acessórios para veículos ganharam um ponto a cada R$ 25 gastos.

Cidadãos e entidades de 29 municípios foram sorteados na 67ª edição por meio dos pontos acumulados referentes às compras realizadas em janeiro de 2026, com inclusão do Cadastro de Pessoa Física (CPF) nas notas: Aiuaba, Aracati, Barbalha, Camocim, Canindé, Caucaia, Cedro, Crato, Eusébio, Fortaleza, Graça, Horizonte, Ibiapina, Iguatu, Jaguaribe, Juazeiro do Norte, Jucás, Limoeiro do Norte, Maracanaú, Marco, Morada Nova, Pacajus, Quixadá, Quixeré, Russas, São Benedito, Sobral, Tauá e Uruoca.

Confira os nomes dos sortudos e das instituições adotadas por eles clicando aqui.

A premiação geral permaneceu com um prêmio de R$ 40 mil, cinco prêmios de R$ 10 mil e dez de R$ 500. O sorteio por áreas totalizou R$ 120 mil, quantia dividida entre seis prêmios de R$ 5 mil – três para pessoas físicas e três para instituições cadastradas – e 90 prêmios de R$ 1 mil – 45 para pessoas físicas e 45 para instituições cadastradas.

Continuou também o rateio de R$ 300 mil, dividido entre as instituições sem fins lucrativos por terem atingido o Índice de Engajamento Social (IES) de 0,1% do total de pontos apurados, a partir das compras com notas fiscais com os CPFs das pessoas cadastradas no programa. No 67º sorteio, foram beneficiadas 439 instituições sem fins lucrativos com o rateio.

A fim de promover a iniciativa e aumentar o número de participantes, as instituições parceiras deverão intensificar a divulgação do programa nas próprias redes sociais e cumprir o recadastramento obrigatório a cada 24 meses, bem como a entrega do relatório social a cada seis meses.

Com mais de 497 mil participantes, o Sua Nota Tem Valor é uma iniciativa do Governo do Ceará, desenvolvida pela Secretaria da Fazenda, que tem o objetivo de conscientizar a população acerca da importância de pedir notas e cupons fiscais e, assim, garantir o recolhimento dos tributos, por meio da educação fiscal. Desde a criação, em 2020, o programa já entregou cerca de R$ 32,99 milhões em prêmios, distribuídos entre 1.625 pessoas e 484 instituições.

O consumidor deve se cadastrar no site específico ou no aplicativo Sua Nota Tem Valor, o qual está disponível para download gratuito nas lojas Play Store (sistema operacional Android) e App Store (sistema iOS). Após o preenchimento do cadastro, todas as vezes em que você pedir seu CPF na nota fiscal, automaticamente, já são registrados os pontos para o programa, contribuindo para um sistema tributário e uma sociedade mais justa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Edição contou com mais de 9 milhões de bilhetes de participantes

A Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio do programa Sua Nota Tem Valor (SNTV), anuncia os ganhadores do 67º sorteio da iniciativa. O sorteio n.° 06043-7 foi realizado pela Loteria Federal no sábado (21).

As compras de janeiro foram contempladas pela pontuação em dobro. Os cidadãos que colocaram o CPF nas notas de bares, restaurantes e similares; de padarias e confeitarias; de confecções e artigos do vestuário; de pet shops; e de estabelecimentos de peças e acessórios para veículos ganharam um ponto a cada R$ 25 gastos.

Cidadãos e entidades de 29 municípios foram sorteados na 67ª edição por meio dos pontos acumulados referentes às compras realizadas em janeiro de 2026, com inclusão do Cadastro de Pessoa Física (CPF) nas notas: Aiuaba, Aracati, Barbalha, Camocim, Canindé, Caucaia, Cedro, Crato, Eusébio, Fortaleza, Graça, Horizonte, Ibiapina, Iguatu, Jaguaribe, Juazeiro do Norte, Jucás, Limoeiro do Norte, Maracanaú, Marco, Morada Nova, Pacajus, Quixadá, Quixeré, Russas, São Benedito, Sobral, Tauá e Uruoca.

Confira os nomes dos sortudos e das instituições adotadas por eles clicando aqui.

A premiação geral permaneceu com um prêmio de R$ 40 mil, cinco prêmios de R$ 10 mil e dez de R$ 500. O sorteio por áreas totalizou R$ 120 mil, quantia dividida entre seis prêmios de R$ 5 mil – três para pessoas físicas e três para instituições cadastradas – e 90 prêmios de R$ 1 mil – 45 para pessoas físicas e 45 para instituições cadastradas.

Continuou também o rateio de R$ 300 mil, dividido entre as instituições sem fins lucrativos por terem atingido o Índice de Engajamento Social (IES) de 0,1% do total de pontos apurados, a partir das compras com notas fiscais com os CPFs das pessoas cadastradas no programa. No 67º sorteio, foram beneficiadas 439 instituições sem fins lucrativos com o rateio.

A fim de promover a iniciativa e aumentar o número de participantes, as instituições parceiras deverão intensificar a divulgação do programa nas próprias redes sociais e cumprir o recadastramento obrigatório a cada 24 meses, bem como a entrega do relatório social a cada seis meses.

Com mais de 497 mil participantes, o Sua Nota Tem Valor é uma iniciativa do Governo do Ceará, desenvolvida pela Secretaria da Fazenda, que tem o objetivo de conscientizar a população acerca da importância de pedir notas e cupons fiscais e, assim, garantir o recolhimento dos tributos, por meio da educação fiscal. Desde a criação, em 2020, o programa já entregou cerca de R$ 32,99 milhões em prêmios, distribuídos entre 1.625 pessoas e 484 instituições.

O consumidor deve se cadastrar no site específico ou no aplicativo Sua Nota Tem Valor, o qual está disponível para download gratuito nas lojas Play Store (sistema operacional Android) e App Store (sistema iOS). Após o preenchimento do cadastro, todas as vezes em que você pedir seu CPF na nota fiscal, automaticamente, já são registrados os pontos para o programa, contribuindo para um sistema tributário e uma sociedade mais justa.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/sorteio-67-ganhadores-600x356-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Brasil discute norma para reúso de água e Ceará se destaca com projetos da Cagece</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/brasil-discute-norma-para-reuso-de-agua-e-ceara-se-destaca-com-projetos-da-cagece/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T10:20:41</pubDate>
    <description><![CDATA[Com apenas 1,5% do esgoto tratado sendo reutilizado de forma planejada, o Brasil discute neste momento a ampliação do reúso de água não potável. A proposta de norma de referência da Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico (ANA), com consulta pública aberta até esta quinta-feira (26), busca estabelecer diretrizes para regulamentar e estimular a prática no país. Nesse cenário, o Ceará aparece entre as referências nacionais com projetos pioneiros desenvolvidos pela Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece).

A norma tem como objetivo fortalecer a segurança jurídica, padronizar conceitos e criar incentivos regulatórios e institucionais para o setor de saneamento, ampliando o aproveitamento do reúso não potável a partir de estações de tratamento de esgoto já existentes.

No Ceará, a Cagece integra o grupo de experiências no país com a atuação da Utilitas Pecém, um dos principais empreendimentos de reúso não potável do Brasil, voltado especialmente ao atendimento industrial. A iniciativa contribui para reduzir a captação em mananciais naturais e reforçar a segurança hídrica no estado.

Para o superintendente de Sustentabilidade da Cagece, Ronner Gondim, a proposta da ANA representa um avanço importante, especialmente para as Sociedades de Propósito Específico (SPEs) da companhia voltadas ao reúso, a Utilitas Pecém e a VSA. “A Norma é benefíca ao clarificar conceitos e elevar a governança no setor por meio de novas diretrizes para contratos de fornecimento  e da exigência de Estudos de Viabilidade Técnico-Econômica (EVTE)”, afirma.

O avanço é considerado estratégico em um país que ainda reutiliza pouco o esgoto tratado. Estimativas da Secretaria Nacional de Saneamento indicam que o potencial brasileiro pode chegar a 10 a 15 metros cúbicos por segundo nos próximos cinco a dez anos, frente a uma capacidade instalada atual de cerca de 2 metros cúbicos por segundo, ou seja, o país possui um cenário que demonstra amplo espaço para expansão.

Reconhecendo como um dos desafios no Brasil a capacitação profissional na área, a Cagece vem investindo na formação técnica e na inovação, desde os anos 2000. A companhia desenvolve pesquisas em reúso com apoio de parcerias acadêmicas, contribuindo para formar engenheiros, químicos e técnicos ambientais capacitados para operar matrizes hídricas diversificadas.

Com a consolidação de uma norma nacional, a expectativa é que o país avance de forma planejada, segura e sustentável na ampliação do reúso, posicionando o saneamento como vetor de inovação, desenvolvimento econômico e proteção ambiental, com o Ceará entre os estados que já apresentam experiências concretas e estruturadas na área.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com apenas 1,5% do esgoto tratado sendo reutilizado de forma planejada, o Brasil discute neste momento a ampliação do reúso de água não potável. A proposta de norma de referência da Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico (ANA), com consulta pública aberta até esta quinta-feira (26), busca estabelecer diretrizes para regulamentar e estimular a prática no país. Nesse cenário, o Ceará aparece entre as referências nacionais com projetos pioneiros desenvolvidos pela Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece).

A norma tem como objetivo fortalecer a segurança jurídica, padronizar conceitos e criar incentivos regulatórios e institucionais para o setor de saneamento, ampliando o aproveitamento do reúso não potável a partir de estações de tratamento de esgoto já existentes.

No Ceará, a Cagece integra o grupo de experiências no país com a atuação da Utilitas Pecém, um dos principais empreendimentos de reúso não potável do Brasil, voltado especialmente ao atendimento industrial. A iniciativa contribui para reduzir a captação em mananciais naturais e reforçar a segurança hídrica no estado.

Para o superintendente de Sustentabilidade da Cagece, Ronner Gondim, a proposta da ANA representa um avanço importante, especialmente para as Sociedades de Propósito Específico (SPEs) da companhia voltadas ao reúso, a Utilitas Pecém e a VSA. “A Norma é benefíca ao clarificar conceitos e elevar a governança no setor por meio de novas diretrizes para contratos de fornecimento  e da exigência de Estudos de Viabilidade Técnico-Econômica (EVTE)”, afirma.

O avanço é considerado estratégico em um país que ainda reutiliza pouco o esgoto tratado. Estimativas da Secretaria Nacional de Saneamento indicam que o potencial brasileiro pode chegar a 10 a 15 metros cúbicos por segundo nos próximos cinco a dez anos, frente a uma capacidade instalada atual de cerca de 2 metros cúbicos por segundo, ou seja, o país possui um cenário que demonstra amplo espaço para expansão.

Reconhecendo como um dos desafios no Brasil a capacitação profissional na área, a Cagece vem investindo na formação técnica e na inovação, desde os anos 2000. A companhia desenvolve pesquisas em reúso com apoio de parcerias acadêmicas, contribuindo para formar engenheiros, químicos e técnicos ambientais capacitados para operar matrizes hídricas diversificadas.

Com a consolidação de uma norma nacional, a expectativa é que o país avance de forma planejada, segura e sustentável na ampliação do reúso, posicionando o saneamento como vetor de inovação, desenvolvimento econômico e proteção ambiental, com o Ceará entre os estados que já apresentam experiências concretas e estruturadas na área.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/240611_Utilitas_Foto-Rayane-Mainara_40-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Pecém e CSN avançam em negociações para implantação do TUP da Nelog</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/pecem-e-csn-avancam-em-negociacoes-para-implantacao-do-tup-da-nelog/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T10:12:53</pubDate>
    <description><![CDATA[A implantação do Terminal de Uso Privado (TUP) da Nordeste Logística (Nelog), que fará a ligação direta entre o Complexo do Pecém e a Transnordestina, avançou mais uma etapa decisiva nesta quinta-feira (26), durante reunião realizada em São Paulo.

O presidente do Complexo do Pecém, Max Quintino, e o diretor de Engenharia, Fábio Abreu, participaram do encontro com Benjamim Steinbruch, diretor-presidente da CSN; Tuffi Daher, diretor executivo de Logística e Infraestrutura; e Rafael Vitale, diretor institucional da companhia. A pauta foi dedicada ao alinhamento estratégico e à definição das últimas negociações para viabilizar a implantação do terminal.

“Foi uma reunião extremamente produtiva com o presidente Benjamim Steinbruch e toda a equipe da CSN, na qual avançamos de forma concreta na estruturação do terminal e no alinhamento das estratégias comerciais e operacionais. Trata-se de um empreendimento estratégico não apenas para o Pecém, mas para toda a logística do Brasil e para a consolidação da Transnordestina como um corredor competitivo de exportação e abastecimento”, destacou Max Quintino.

O TUP da Nelog prevê investimento estimado em R$ 1,3 bilhão e tem início das operações projetado para 2028. A expectativa é movimentar cerca de 6 milhões de toneladas já no primeiro ano de funcionamento, ampliando a eficiência logística e fortalecendo a integração multimodal no Ceará.

Com o novo terminal, o Pecém reforça seu posicionamento como hub estratégico para o escoamento da produção nordestina, conectando de forma mais competitiva o modal ferroviário à estrutura portuária e aos mercados nacional e internacional.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A implantação do Terminal de Uso Privado (TUP) da Nordeste Logística (Nelog), que fará a ligação direta entre o Complexo do Pecém e a Transnordestina, avançou mais uma etapa decisiva nesta quinta-feira (26), durante reunião realizada em São Paulo.

O presidente do Complexo do Pecém, Max Quintino, e o diretor de Engenharia, Fábio Abreu, participaram do encontro com Benjamim Steinbruch, diretor-presidente da CSN; Tuffi Daher, diretor executivo de Logística e Infraestrutura; e Rafael Vitale, diretor institucional da companhia. A pauta foi dedicada ao alinhamento estratégico e à definição das últimas negociações para viabilizar a implantação do terminal.

“Foi uma reunião extremamente produtiva com o presidente Benjamim Steinbruch e toda a equipe da CSN, na qual avançamos de forma concreta na estruturação do terminal e no alinhamento das estratégias comerciais e operacionais. Trata-se de um empreendimento estratégico não apenas para o Pecém, mas para toda a logística do Brasil e para a consolidação da Transnordestina como um corredor competitivo de exportação e abastecimento”, destacou Max Quintino.

O TUP da Nelog prevê investimento estimado em R$ 1,3 bilhão e tem início das operações projetado para 2028. A expectativa é movimentar cerca de 6 milhões de toneladas já no primeiro ano de funcionamento, ampliando a eficiência logística e fortalecendo a integração multimodal no Ceará.

Com o novo terminal, o Pecém reforça seu posicionamento como hub estratégico para o escoamento da produção nordestina, conectando de forma mais competitiva o modal ferroviário à estrutura portuária e aos mercados nacional e internacional.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-27-at-10.08.43.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Literatura fantástica: Clube de Leituras Estranhas da Bece inicia temporada 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/literatura-fantastica-clube-de-leituras-estranhas-da-bece-inicia-temporada-2026/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T10:09:27</pubDate>
    <description><![CDATA[Voltado à exploração dos gêneros da literatura fantástica, do terror e da aventura, o Clube de Leituras Estranhas inicia sua programação anual com a leitura da trilogia Legado Ranger, a partir da obra Cemitérios de Dragões, de Raphael Draccon. O encontro será realizado no próximo sábado, 28 de fevereiro, às 15h, na Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece), e é destinado a participantes a partir de 14 anos.

Ao longo do ano, o clube propõe a leitura e a discussão de obras clássicas e contemporâneas, reunindo autores brasileiros, cearenses e internacionais. A mediação dos encontros será realizada por pesquisadoras e bibliotecárias, promovendo diálogos que atravessam literatura, história, cultura e sociedade. Os encontros acontecem mensalmente, aos sábados, às 15h, e tem entrada gratuita.

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) é um equipamento da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

Em fevereiro, o clube inicia a leitura da trilogia Legado Ranger com Cemitérios de Dragões, de Raphael Draccon, uma fantasia de tom sombrio inspirada em narrativas de aventura e cultura pop. Já em março, o clássico distópico Fahrenheit 451, de Ray Bradbury, conduz reflexões sobre censura, memória e pensamento crítico, sob mediação de Jéssika Santos.

O mês de abril traz Luzes do Norte, de Giulianna Domingues, romance de estreia ambientado em um universo gelado e repleto de mistério, com mediação de Rosana Rodrigues. Em maio, Sociedade da Caveira de Cristal, de Andréa Del Fuego, apresenta uma narrativa juvenil que mistura sonhos, tecnologia e perigo, mediada por Raquel Alves.

Em junho, o clube se dedica a O Feiticeiro de Terramar, de Ursula K. Le Guin, marco da fantasia mundial. O encontro de julho destaca a literatura brasileira com Trama Ancestral, de Wilson Júnior, romance ambientado no Brasil Colônia que dialoga com mitologia africana, identidade e memória. A atividade contará com a presença do autor.

A programação segue em agosto com Marvin Grinn e a Chave Mestra, de Armando Ribas Neto, uma saga juvenil marcada por magia e amadurecimento. Em setembro, o clube retorna aos clássicos com Frankenstein; ou, O Prometeu Moderno, de Mary Shelley, obra fundadora do terror gótico e da ficção científica.

No mês de outubro, Boneca de Ossos, de Holly Black, propõe uma narrativa inquietante sobre infância e medo. Em novembro, O Homem Invisível, de H. G. Wells, amplia o debate sobre ciência, poder e solidão.

O encerramento da programação acontece em dezembro, com o encontro “Última Página do Ano – Memórias de um Ano Estranho”, um momento de balanço coletivo das leituras realizadas, troca de impressões e celebração das experiências literárias vividas ao longo do ano.

Confira abaixo o calendário:

Fevereiro

Livro: Cemitérios de Dragões, de Raphael Draccon

Data: 28 de fevereiro, às 15h

Mediação: Ana Karine Garcia

Livro: Fahrenheit 451, de Ray Bradbury

Data: 28 de março, às 15h

Mediação: Jéssika Santos

Livro: Luzes do Norte, de Giulianna Domingues

Data: 25 de abril, às 15h

Mediação:  Rosana Rodrigues

Livro: Sociedade da Caveira de Cristal, de Andréa Del Fuego

Data: 23 de maio, às 15h

Mediação: Raquel Alves

Livro: O Feiticeiro de Terramar, de Ursula K. Le Guin

Data: 20 de junho, às 15h

Mediação: Jéssika Santos

Livro: Trama Ancestral, de Wilson Júnior

Data: 25 de julho, às 15h

Mediação: Ana Karine Garcia

Agosto

Livro: Marvin Grinn e a Chave Mestra, de Armando Ribas Neto

Data: 22 de agosto, às 15h

Mediação: Ralú Nunes

Setembro

Livro: Frankenstein; ou, O Prometeu Moderno, de Mary Shelley

Data: 26 de setembro, às 15h

Mediação: Ana Karine Garcia

Outubro

Livro: Boneca de Ossos, de Holly Black

Data: 24 de outubro, às 15h

Mediação: Raquel Alves

Novembro

Livro: O Homem Invisível, de H. G. Wells

Data: 28 de novembro, às 15h

Mediação: Jéssika Santos

Dezembro

Livro: “Última Página do Ano- Memórias de um Ano Estranho”

Data: 19 de dezembro, às 15h

Mediação: Ana Karine Garcia

Clube de Leituras Estranhas

Data: 28 de fevereiro

Horário: 15h

Local: Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Av. Pres. Castelo Branco, 255, Centro. Fortaleza)

Entrada: Gratuita

Classificação Indicativa: a partir de 14 anos]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Voltado à exploração dos gêneros da literatura fantástica, do terror e da aventura, o Clube de Leituras Estranhas inicia sua programação anual com a leitura da trilogia Legado Ranger, a partir da obra Cemitérios de Dragões, de Raphael Draccon. O encontro será realizado no próximo sábado, 28 de fevereiro, às 15h, na Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece), e é destinado a participantes a partir de 14 anos.

Ao longo do ano, o clube propõe a leitura e a discussão de obras clássicas e contemporâneas, reunindo autores brasileiros, cearenses e internacionais. A mediação dos encontros será realizada por pesquisadoras e bibliotecárias, promovendo diálogos que atravessam literatura, história, cultura e sociedade. Os encontros acontecem mensalmente, aos sábados, às 15h, e tem entrada gratuita.

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) é um equipamento da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

Em fevereiro, o clube inicia a leitura da trilogia Legado Ranger com Cemitérios de Dragões, de Raphael Draccon, uma fantasia de tom sombrio inspirada em narrativas de aventura e cultura pop. Já em março, o clássico distópico Fahrenheit 451, de Ray Bradbury, conduz reflexões sobre censura, memória e pensamento crítico, sob mediação de Jéssika Santos.

O mês de abril traz Luzes do Norte, de Giulianna Domingues, romance de estreia ambientado em um universo gelado e repleto de mistério, com mediação de Rosana Rodrigues. Em maio, Sociedade da Caveira de Cristal, de Andréa Del Fuego, apresenta uma narrativa juvenil que mistura sonhos, tecnologia e perigo, mediada por Raquel Alves.

Em junho, o clube se dedica a O Feiticeiro de Terramar, de Ursula K. Le Guin, marco da fantasia mundial. O encontro de julho destaca a literatura brasileira com Trama Ancestral, de Wilson Júnior, romance ambientado no Brasil Colônia que dialoga com mitologia africana, identidade e memória. A atividade contará com a presença do autor.

A programação segue em agosto com Marvin Grinn e a Chave Mestra, de Armando Ribas Neto, uma saga juvenil marcada por magia e amadurecimento. Em setembro, o clube retorna aos clássicos com Frankenstein; ou, O Prometeu Moderno, de Mary Shelley, obra fundadora do terror gótico e da ficção científica.

No mês de outubro, Boneca de Ossos, de Holly Black, propõe uma narrativa inquietante sobre infância e medo. Em novembro, O Homem Invisível, de H. G. Wells, amplia o debate sobre ciência, poder e solidão.

O encerramento da programação acontece em dezembro, com o encontro “Última Página do Ano – Memórias de um Ano Estranho”, um momento de balanço coletivo das leituras realizadas, troca de impressões e celebração das experiências literárias vividas ao longo do ano.

Confira abaixo o calendário:

Fevereiro

Livro: Cemitérios de Dragões, de Raphael Draccon

Data: 28 de fevereiro, às 15h

Mediação: Ana Karine Garcia

Livro: Fahrenheit 451, de Ray Bradbury

Data: 28 de março, às 15h

Mediação: Jéssika Santos

Livro: Luzes do Norte, de Giulianna Domingues

Data: 25 de abril, às 15h

Mediação:  Rosana Rodrigues

Livro: Sociedade da Caveira de Cristal, de Andréa Del Fuego

Data: 23 de maio, às 15h

Mediação: Raquel Alves

Livro: O Feiticeiro de Terramar, de Ursula K. Le Guin

Data: 20 de junho, às 15h

Mediação: Jéssika Santos

Livro: Trama Ancestral, de Wilson Júnior

Data: 25 de julho, às 15h

Mediação: Ana Karine Garcia

Agosto

Livro: Marvin Grinn e a Chave Mestra, de Armando Ribas Neto

Data: 22 de agosto, às 15h

Mediação: Ralú Nunes

Setembro

Livro: Frankenstein; ou, O Prometeu Moderno, de Mary Shelley

Data: 26 de setembro, às 15h

Mediação: Ana Karine Garcia

Outubro

Livro: Boneca de Ossos, de Holly Black

Data: 24 de outubro, às 15h

Mediação: Raquel Alves

Novembro

Livro: O Homem Invisível, de H. G. Wells

Data: 28 de novembro, às 15h

Mediação: Jéssika Santos

Dezembro

Livro: “Última Página do Ano- Memórias de um Ano Estranho”

Data: 19 de dezembro, às 15h

Mediação: Ana Karine Garcia

Clube de Leituras Estranhas

Data: 28 de fevereiro

Horário: 15h

Local: Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Av. Pres. Castelo Branco, 255, Centro. Fortaleza)

Entrada: Gratuita

Classificação Indicativa: a partir de 14 anos]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/FOTO-GABRIEL-SOUSA-2-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>TI da Sefaz aborda planejamento e desafios na 1ª Reunião de Alinhamento Estratégico do ano</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/ti-da-sefaz-aborda-planejamento-e-desafios-na-1a-reuniao-de-alinhamento-estrategico-do-ano/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T10:00:35</pubDate>
    <description><![CDATA[Plano Diretor para o biênio 2026-2027 foi pauta do momento

Nesta quinta-feira (26/02), a Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio da Coordenadoria de Tecnologia da Informação e Comunicação (Cotic), realizou, no auditório, a primeira Reunião de Alinhamento Estratégico (RAE) de 2026. O encontro buscou apresentar a construção do Plano Diretor de Tecnologia da Informação (PDTI) 2026-2027 e a fundamentação das prioridades definidas.

Em fala de abertura, o secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna (Secex-PGI), Guilherme França, destacou que a Cotic é um dos grandes pilares de funcionamento da Sefaz. “Não podemos ter destino, precisamos ter futuro, e, para isso, precisamos nos organizar, planejar”, afirmou o gestor sobre a relevância do planejamento da TI.

Acerca do contexto nacional e da Sefaz para a reforma tributária, o assessor de Gestão do IBS Ceará e da Reforma Tributária (Asgir), Auler Gomes, afirmou que, neste ano, “em âmbito nacional, já tivemos a aprovação da Lei Complementar n° 227, que regulamenta e cria o Comitê Gestor e define como ficará a fiscalização e o processo contencioso tributário”.

O titular da Cotic, Thiago Barcelos, mostrou as etapas de construção do PDTI, incluindo workshops, construção coletiva por meio de atividades e compilação e refinamento de resultados, além de relacionar a atuação da área com a reforma tributária..

“Estamos criando uma estrutura interna da TI para trabalhar com IA [inteligência artificial] para podermos identificar melhor as oportunidades, acompanhar as execuções, definir os normativos e trabalhar com a Codip [Coordenadoria de Desenvolvimento Institucional e Planejamento] na execução estratégica dos produtos de IA”, pontuou o coordenador.

Cada célula que compõe a Cotic mostrou os próprios desafios e resultados-chave referentes ao biênio 2026-2027. Conduziram apresentações da Célula de Governança de Tecnologia da Informação e Comunicação (Cegot) o orientador Andrei Oliveira; da Célula de Soluções e Projetos de TIC (Cesop), Daniel Boyadjian; da Célula de Governança e Inteligência de Dados (Cegid), Luciano Tecchio; da Célula de Infraestrutura de Tecnologia da Informação e Comunicação (Ceiti), Francisco Alceles; da Célula de Sistemas de Informação (Cesinf), o supervisor Marcelo Gonçalves.

Houve ainda sete apresentações no formato “Minute Madness”, em que cada participante teve, no máximo, um minuto para a exposição de iniciativas planejadas e em andamento em cada célula. Cerca de 100 pessoas participaram do evento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Plano Diretor para o biênio 2026-2027 foi pauta do momento

Nesta quinta-feira (26/02), a Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio da Coordenadoria de Tecnologia da Informação e Comunicação (Cotic), realizou, no auditório, a primeira Reunião de Alinhamento Estratégico (RAE) de 2026. O encontro buscou apresentar a construção do Plano Diretor de Tecnologia da Informação (PDTI) 2026-2027 e a fundamentação das prioridades definidas.

Em fala de abertura, o secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna (Secex-PGI), Guilherme França, destacou que a Cotic é um dos grandes pilares de funcionamento da Sefaz. “Não podemos ter destino, precisamos ter futuro, e, para isso, precisamos nos organizar, planejar”, afirmou o gestor sobre a relevância do planejamento da TI.

Acerca do contexto nacional e da Sefaz para a reforma tributária, o assessor de Gestão do IBS Ceará e da Reforma Tributária (Asgir), Auler Gomes, afirmou que, neste ano, “em âmbito nacional, já tivemos a aprovação da Lei Complementar n° 227, que regulamenta e cria o Comitê Gestor e define como ficará a fiscalização e o processo contencioso tributário”.

O titular da Cotic, Thiago Barcelos, mostrou as etapas de construção do PDTI, incluindo workshops, construção coletiva por meio de atividades e compilação e refinamento de resultados, além de relacionar a atuação da área com a reforma tributária..

“Estamos criando uma estrutura interna da TI para trabalhar com IA [inteligência artificial] para podermos identificar melhor as oportunidades, acompanhar as execuções, definir os normativos e trabalhar com a Codip [Coordenadoria de Desenvolvimento Institucional e Planejamento] na execução estratégica dos produtos de IA”, pontuou o coordenador.

Cada célula que compõe a Cotic mostrou os próprios desafios e resultados-chave referentes ao biênio 2026-2027. Conduziram apresentações da Célula de Governança de Tecnologia da Informação e Comunicação (Cegot) o orientador Andrei Oliveira; da Célula de Soluções e Projetos de TIC (Cesop), Daniel Boyadjian; da Célula de Governança e Inteligência de Dados (Cegid), Luciano Tecchio; da Célula de Infraestrutura de Tecnologia da Informação e Comunicação (Ceiti), Francisco Alceles; da Célula de Sistemas de Informação (Cesinf), o supervisor Marcelo Gonçalves.

Houve ainda sete apresentações no formato “Minute Madness”, em que cada participante teve, no máximo, um minuto para a exposição de iniciativas planejadas e em andamento em cada célula. Cerca de 100 pessoas participaram do evento.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/1-600x400-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>