<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:03:57 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Boulos defende PEC da Segurança para enfrentar crime organizado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/boulos-defende-pec-da-seguranca-para-enfrentar-crime-organizado</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:03:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/boulos-defende-pec-da-seguranca-para-enfrentar-crime-organizado#1000</guid>
      <description>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, defendeu a
Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/52B6YC4ViGkpJ9Trl95H_Fl9Nms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint3047.jpg.jpg?itok=ZZMBEI7D&quot; alt=&quot;Boulos defende PEC da Segurança para enfrentar crime organizado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, defendeu a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;como necessária ao enfrentamento do crime organizado. A declaração foi feita na estreia do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, a proposta enviada pelo governo ao Congresso Nacional, em abril do ano passado, dá condições de trabalho à Polícia Federal e a outras instituições de segurança pública que atuam em todo o território nacional para combaterem o crime onde a Constituição Federal prevê hoje ser atribuição dos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se o crime organizado é nacional, como é que a Polícia Civil de São Paulo, Rio de Janeiro, Minas Gerais ou da Bahia vai ter condições de fazer o combate no Brasil todo? Vai fazer no seu território”, defende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do ministro, a PEC tem condições de ser aprovada no Congresso Nacional e terá mais efetividade a uma possível ajuda do governo dos Estados Unidos para enfrentar o crime organizado no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A preocupação do Trump não é com o crime organizado. Ele quer fazer da América Latina um quintal”, destacou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria entre Brasil e Estados Unidos é um dos assuntos que devem pautar uma conversar do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, prevista para o mês de março com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boulos defendeu que essa cooperação comece na investigação e prisão de criminosos que se escondem nos Estados Unidos ao serem investigados pela Polícia Federal brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem citar o nome do dono da Refinaria de Manguinhos, controlada pelo grupo Refit, o empresário Ricardo Magro, Boulos fez menção à investigação de um esquema de sonegação fiscal de aproximadamente R$ 26 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, se o interesse do presidente do Estados Unidos não for pelas riquezas como petróleo, minerais críticos e terras raras dos países da América do Sul, que ele inicie colaborando com o Brasil na deportação desses investigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Comece prendendo quem está em mansão em Miami - livre, leve e solto nos Estados Unidos - e já foi pego pela Justiça brasileira por estar na cabeça do crime organizado no esquema dos combustíveis, no caso da refinaria do Rio de Janeiro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Boulos, é importante esclarecer que o governo federal tem se empenhado a investigar crimes no Brasil, inclusive quando fortalece a Controladora-Geral da União para apurar casos que envolvam pessoas indicadas pelo próprio governo, como no caso da investigação das fraudes do INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, embora o esquema de descontos associativos não autorizados em aposentadorias e pensões tenha tido início em 2020, antes do atual governo, o&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/boulos-defende-pec-da-seguranca-para-enfrentar-crime-organizado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, defendeu a
Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 10:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 10:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 10:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 10:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/52B6YC4ViGkpJ9Trl95H_Fl9Nms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint3047.jpg.jpg?itok=ZZMBEI7D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Gás do Povo: vale-recarga começa a ser disponibilizado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/gas-do-povo-vale-recarga-comeca-ser-disponibilizado</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:03:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/gas-do-povo-vale-recarga-comeca-ser-disponibilizado#1001</guid>
      <description>© Marcello Casal/Agência Brasil
A Caixa inicia, a partir desta segunda-feira (23), a terceira etapa da disponibilização do vale-recarga de gás de coz...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1&quot; alt=&quot;Gás do Povo: vale-recarga começa a ser disponibilizado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa inicia, a partir desta segunda-feira (23), a terceira etapa da disponibilização do vale-recarga de gás de cozinha (GLP) para beneficiários do Programa Gás do Povo. De acordo com o governo federal, o benefício contemplará cerca de 4,5 milhões de famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Gás do Povo garante recargas gratuitas para botijões de gás de cozinha de 13 quilos (kg) a famílias com renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor estabelecido para o saláriomínimoem 2026 é de R$ 1.621. Meio salário mínimo, portanto, equivale a R$ 810,50 por mês. A seleção das famílias fica a cargo do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, a expectativa é de que o benefício contemple15 milhões de famílias (50 milhões de pessoas) até março de 2026 – incluindo aqueles que migraram do Auxílio Gás dos Brasileiros e que se enquadram nas regras da nova modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A recarga gratuita do botijão de gás poderá ser feitapelo responsável familiar diretamente nas revendedoras que aderiram voluntariamente ao programa, sem intermediários, por meio de validação eletrônica na azulzinha (maquininha de cartões)”, informou a Secretaria de Comunicação da Presidência da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A validação pode ser feita das seguintes formas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- cartão com chip do Bolsa Família e senha;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- cartão de débito de conta Caixa e senha;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- CPF com código de validação enviado ao celular cadastrado na Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Caixa faz a operacionalização do programa e também disponibiliza o sistema para adesão das revendedoras de gás desde 23 de outubro de 2025. Para participar, as empresas devem estar cadastradas na ANP, em situação regular junto à Receita Federal, possuir conta corrente PJ na Caixa e utilizar a azulzinha como meio de pagamento”, detalhou a Secom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a secretaria, em menos de dois meses, o benefício já pode ser acessado em pelo menos 10 mil pontos de comercialização credenciados. Dessa forma, uma em cada seis revendas de GLP do país já está conectada ao programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se candidatar ao programa, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com, pelo menos, duas pessoas, ter renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de até meio salário mínimo e manter o CadÚnico atualizado nos últimos 24 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é preciso que o CPF do responsável familiar esteja regular e que o cadastro não apresente pendências como averiguação cadastral ou indício de óbito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/gas-do-povo-vale-recarga-comeca-ser-disponibilizado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal/Agência Brasil
A Caixa inicia, a partir desta segunda-feira (23), a terceira etapa da disponibilização do vale-recarga de gás de coz...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 10:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 10:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 10:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 10:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado reduz previsão da inflação para 3,91% este ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-391-este-ano</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:03:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-391-este-ano#1002</guid>
      <description>© REUTERS/Sergio Moraes/Proibida reprodução
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YDsGZUG3tlufbE2V6TggMmrKEPU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-24t121313z_1_lynxnpei4n0kb_rtroptp_4_health-coronavirus-brazil.jpg?itok=bAiHHb3W&quot; alt=&quot;Mercado reduz previsão da inflação para 3,91% este ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Sergio Moraes/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência oficial da inflação no país - passou de 3,95% para 3,91% em 2026. A estimativa está no boletim Focus desta segunda-feira (23), pesquisa divulgada semanalmente, em Brasília, pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2027, a projeção da inflação se manteve em 3,8%. Para 2028 e 2029, as estimativas são de 3,5% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela sétima semana seguida, a previsão para a inflação de 2026 foi reduzida e se mantém dentro do intervalo da meta para a variação de preços que deve ser perseguida pelo BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5% e o superior, 4,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, a alta dos preços da conta de luz e da gasolina fez a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do mês fechar em 0,33%, mesmo patamar de dezembro. De acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), o resultado levou o IPCA a acumular alta de 4,44% em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros (Taxa Selic), definida atualmente em 15% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom) do BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do recuo da inflação e do dólar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o colegiado não mexeu nos juros pela quinta vez seguida na última reunião, no fim de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa está no maior nível desde julho de 2006, quando se situou em 15,25% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ata, o Copom confirmou que começará a reduzir os juros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na reunião de março, caso a inflação se mantenha sob controle e não haja surpresas no cenário econômico. Ainda assim, os juros serão mantidos em níveis restritivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa dos analistas de mercado para a taxa básica foi reduzida nesta edição do Boletim Focus - de 12,25% ao ano para 12,13% ao ano até o final de 2026. Para 2027 e 2028, a previsão é que a Selic seja reduzida novamente para 10,5% ao ano e 10% ao ano, respectivamente. Em 2029, a taxa deve chegar a 9,5% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a Selic, a finalidade é conter a demanda aquecida; isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Assim, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-391-este-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Sergio Moraes/Proibida reprodução
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 09:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 09:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 09:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 09:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YDsGZUG3tlufbE2V6TggMmrKEPU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-24t121313z_1_lynxnpei4n0kb_rtroptp_4_health-coronavirus-brazil.jpg?itok=bAiHHb3W</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alzheimer e outras demências são temas do Caminhos da Reportagem</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/alzheimer-e-outras-demencias-sao-temas-do-caminhos-da-reportagem</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:03:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/alzheimer-e-outras-demencias-sao-temas-do-caminhos-da-reportagem#1003</guid>
      <description>© Reuters/Gonzalo Fuentes/Direitos Reservados
desta segunda-feira (23) &quot;Quando o esquecimento chega: Alzheimer e outras demências&quot; analisa ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/R7t7lTSLmPEk9Pwy7hsw8ZZs888=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-09-28t124136z_1_lynxmpei8r0m9_rtroptp_4_france-alzheimers-village.jpg?itok=xm3-Q75h&quot; alt=&quot;Alzheimer e outras demências são temas do Caminhos da Reportagem&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Gonzalo Fuentes/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desta segunda-feira (23) &quot;Quando o esquecimento chega: Alzheimer e outras demências&quot; analisa o avanço dos diagnósticos no país, as causas, estágios atuais dos tratamentos e a importância do cuidado. A atração jornalística vai ao ar às 23h, na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados do Ministério da Saúde, cerca de 2milhões de brasileiros têm Alzheimer. A previsão é que essa população chegue a triplicar até o ano de 2050. Embora o Alzheimer seja a demência mais conhecida, existem mais de 100 tipos da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A demência não está contaminando ou sendo transmitida entre as pessoas. A demência aumenta porque a população envelhece”, explica o chefe da Geriatria do Hospital Universitário de Brasília, Marco Polo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção também entrevistou o geriatra Otávio Castello. Ele destaca a importância de um diagnóstico precoce para que as pessoas possam se programar com antecedência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É claro que isso tem que ser feito deforma jeitosa, amorosa e acolhedora. Mas precisa ser feito”, orienta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é o caso de Jorge Noronha, que soube que tinha Alzheimer aos 55 anos. O diagnóstico foi feito pelo seu próprio irmão, o geriatra Flávio Noronha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu irmão e eu estávamos conversando sobre o carro dele. A conversa estava tendo coerência, mas num certo momento começou a ficar infantilizada. Ele parecia um menino de 11 ou 12 anos. Aquilo me chamou atenção e eu falei: tem alguma coisa errada. Fizemos exame de sangue, tomografia, ressonância e chegamos ao quadro de Alzheimer”, lembra o médico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, Jorge recebe cuidados que vão de fonoaudióloga a higiene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós sempre vamos saber quem é o Jorge, mas vai chegar um momento em que ele não vai saber quem é a gente. E temos que estar preparados emocionalmente para isso”, desabafa a pedagoga Karla Viana, cunhada de Jorge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os médicos já descobriram que atividades intelectuais, sociais e, principalmente, físicas são aliadas nessa batalha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Às vezes as pessoas me perguntam e isso virou até anedótico: ‘Qual exercício eu faço: palavra cruzada ou caça-palavra?’ Faça exercício físico”, aconselha Marco Polo. “Se uma pessoa quer ter uma velhice saudável, ela precisa se sentir útil”, complementa Otávio Castello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras características da doença ainda estão sendo estudadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Perda de força, perda de apetite, lentificação da marcha. Esse tipo de sintoma também tem sido associado ao início precoce de demência”, diza presidente da Associação Brasileira de Alzheimer no Distrito Federal (ABRAz-DF), Juliana Martins Pinto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário nacional dos Direitos da Pessoa Idosa, Alexandre da Silva, também participa do programa. Ele reforça ser essencial que as políticas públicas de saúde cheguem a todos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/alzheimer-e-outras-demencias-sao-temas-do-caminhos-da-reportagem&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Gonzalo Fuentes/Direitos Reservados
desta segunda-feira (23) &quot;Quando o esquecimento chega: Alzheimer e outras demências&quot; analisa ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/R7t7lTSLmPEk9Pwy7hsw8ZZs888=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-09-28t124136z_1_lynxmpei8r0m9_rtroptp_4_france-alzheimers-village.jpg?itok=xm3-Q75h</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em Seul, Lula anuncia acordos comerciais com a Coreia do Sul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-seul-lula-anuncia-acordos-comerciais-com-coreia-do-sul</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:03:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-seul-lula-anuncia-acordos-comerciais-com-coreia-do-sul#1004</guid>
      <description>Em declaração conjunta, os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Lee Jae-myung, da Coreia do Sul, anunciaram, nesta segunda-feira (23), em Seul, ac...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/paoUhB8piF3OPbFVwrqRjLWN8gs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/lula-coreia.jpeg?itok=X2Q8yvAg&quot; alt=&quot;Em Seul, Lula anuncia acordos comerciais com a Coreia do Sul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em declaração conjunta, os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Lee Jae-myung, da Coreia do Sul, anunciaram, nesta segunda-feira (23), em Seul, acordos nas áreas da agricultura, tecnologia, medicamentos e um incremento no intercâmbio cultural e educacional. Elesreforçaram o comprometimento dos dois países em ampliar o comércio bilateral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois da visita à Índía, Lula se reuniu na manhã de hoje com o presidente coreano. Em entrevista, osdois presidentes também destacaramo compromisso dos dois países com os valores democráticos e o fortalecimento da soberania popular frente a cenários de extremismo, desinformação e ameaças autoritárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Realizei uma visita oficial em 2005 e voltei em 2010, por ocasião da Cúpula do G20. Desde então, nenhum outro mandatário brasileiro veio ao país. Esse hiato é incompatível com os vínculos sociais e econômicos existentes entre nossos povos. Hoje, elevamos o relacionamento entre Brasil e Coreia ao patamar de Parceria Estratégica e lançamos um Plano de Ação com iniciativas concretas para os próximos três anos&quot;, disse Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente brasileiro também falou sobre os laços comerciais entre Brasil e Coreia do Sul:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil é o principal destino dos investimentos coreanos na América Latina. Com intercâmbio de US$ 11 bilhões, a Coreia é nosso 4º parceiro comercial na Ásia”, disse. E complementou: “Agora, damos início a um renovado ciclo de desenvolvimento e prosperidade compartilhada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula citou outras áreas em que os dois países podem atuar juntos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A transição energética abre novas frentes de complementaridade entre setores produtivos. As cadeias de minerais críticos guardam inúmeras oportunidades de agregação de valor. Há amplo espaço para cooperação em segmentos de alta tecnologia, como semicondutores e inteligência artificial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente citou a importância dos acordos firmados com o país asiático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Celebramos um Acordo-Quadro de Integração Comercial e Produtiva que vai facilitar o comércio bilateral, promover harmonização regulatória e trazer mais segurança para as empresas. Firmamos ainda um memorando que vai fortalecer a cooperação financeira em torno de agendas de interesse comum dos dois países. Em relação às negociações entre o Mercosule a República da Coreia, discutimos caminhos para retomar as tratativas interrompidas em 2021”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma área em que haverá grande colaboração entre a Coreia e o Brasil é a da saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na área de saúde, os instrumentos abrangem produção de medicamentos e vacinas,pesquisa em diagnóstico de doenças transmissíveis e doenças crônicas,bem como genômica avançada e saúde digital”, afirmou o presidente brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julgamento dos mandantes do assassinato de Marielle começa amanhã (24)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datena estreia nas ondas da Rádio Nacional com programa Alô Alô Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OAB cita “natureza perpétua” e pede fim de inquérito das fake news&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-seul-lula-anuncia-acordos-comerciais-com-coreia-do-sul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em declaração conjunta, os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Lee Jae-myung, da Coreia do Sul, anunciaram, nesta segunda-feira (23), em Seul, ac...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 07:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 07:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 07:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 07:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/paoUhB8piF3OPbFVwrqRjLWN8gs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/lula-coreia.jpeg?itok=X2Q8yvAg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>São Paulo e Bahia encerram segunda rodada do Brasileirão Feminino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/sao-paulo-e-bahia-encerram-segunda-rodada-do-brasileirao-feminino</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:03:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/sao-paulo-e-bahia-encerram-segunda-rodada-do-brasileirao-feminino#1005</guid>
      <description>© Letícia Martins/EC Bahia/Direitos Reservados
Três jogos finalizam a segunda rodada da Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aLCDyejqS6TUGlZcyXPObDxw4Hw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/54548340427_a63636ecaf_o.jpg?itok=RsWCcB1w&quot; alt=&quot;São Paulo e Bahia encerram segunda rodada do Brasileirão Feminino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Letícia Martins/EC Bahia/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três jogos finalizam a segunda rodada da Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino de futebol nesta segunda-feira (23). A partir das 21h (horário de Brasília), o São Paulo pega o Bahia no Estádio Marcelo Portugal Gouveia, que fica no Centro de Formação de Atletas de Cotia (SP). A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes iniciaram de maneira distinta o Brasileirão. As Soberanas largaram com vitória por 2 a 1 sobre o Internacional no Sesc Protasio Alves, em Porto Alegre, na última segunda-feira (16). No sábado anterior (14), as Mulheres de Aço perderam por 2 a 0 para o Cruzeiro no Estádio de Pituaçu, em Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de iniciar a temporada passada com o título da Supercopa do Brasil sobre o Corinthians, o São Paulo acumulou frustrações, com eliminações nas semifinais do Brasileirão e do Campeonato Paulista justamente para as Brabas e da Copa do Brasil para o Palmeiras. Além disso, as Soberanas caíram nas quartas de final da Libertadores para o Deportivo Cali (Colômbia).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🏆 Brasileirão Feminino (2ª rodada)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— São Paulo Feminino (@SaoPauloFC_Fem)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2026, a diretoria tricolor promoveu a saída de 12 atletas e a contratação de outras 12. Entre os reforços, a zagueira Tayla, ex-Grêmio e que defendeu a seleção brasileira, é o nome de mais bagagem. Os principais destaques, porém, são jogadoras que estavam no time, como a goleira Carlinha, a meia Aline Milene e a atacante Crivelari - que fez um dos gols da vitória sobre o Inter, na estreia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bahia também se movimentou em profusão para o Brasileirão, com nove jogadoras contratadas. Duas delas, curiosamente, vieram do maior rival, o Vitória: a zagueira Rute e a atacante Roqueline. Além disso, a goleira Mary Camilo, que estava no Dragonas (Equador), equipe feminina do Independiente del Valle (Equador), já defendeu a meta do Rubro-Negro. Esta última, com dores no joelho, não foi relacionada para a estreia, assim como a meia Vilma e a atacante Ellen, contundidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do elenco hexacampeão baiano e que chegou às semifinais da Copa do Brasil e as quartas do Brasileirão, sendo o primeiro clube nordestino a realizar o feito no atual formato, são 19 remanescentes. A goleira Yanne, a zagueira Aila e a uruguaia Wendy Carballo estão entre os destaques. A também atacante Rhaizza, principal nome do time em 2025, foi para o Corinthians.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Esporte Clube Bahia (@ecbahia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, as equipes se enfrentaram no Estádio Joia da Princesa, em Feira de Santana (BA), com vitória do São Paulo por 2 a 1 pelo Brasileirão. As Mulheres de Aço abriram o placar com Rhaizza, Crivelari igualou e a meia Angela Gómez, contra, acabou dando o triunfo às paulistas. Em três jogos na história da competição, as Soberanas têm duas vitórias e um empate em 2023, por 1 a 1, justamente em Cotia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julgamento dos mandantes do assassinato de Marielle começa amanhã (24)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datena estreia nas ondas da Rádio Nacional com programa Alô Alô Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OAB cita “natureza perpétua” e pede fim de inquérito das fake news&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/sao-paulo-e-bahia-encerram-segunda-rodada-do-brasileirao-feminino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Letícia Martins/EC Bahia/Direitos Reservados
Três jogos finalizam a segunda rodada da Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aLCDyejqS6TUGlZcyXPObDxw4Hw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/54548340427_a63636ecaf_o.jpg?itok=RsWCcB1w</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 6</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-6</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:03:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-6#1006</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal paga nesta segunda-feira (23) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/r3bElTSjA-GQ-nbw8au2tLrolCg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628072030_5dffa3859b_o.jpg?itok=G3Pd4ZzK&quot; alt=&quot;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 6&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta segunda-feira (23) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 690,01.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançará 18,84 milhões de famílias, com gasto de R$ 13 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais. O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam), um de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a cada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de 171 cidades de oito estados receberam o pagamento no último dia 12, independentemente do NIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida beneficiou os moradores de 122 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (14), Paraná (12), Sergipe (11), Roraima (6), Amazonas (3), Piauí (2)e Santa Catarina (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lista dos municípios com pagamento antecipado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;está disponível na página do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mudança foi estabelecida pela Lei 14.601/2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-6&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal paga nesta segunda-feira (23) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/r3bElTSjA-GQ-nbw8au2tLrolCg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628072030_5dffa3859b_o.jpg?itok=G3Pd4ZzK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Flu derrota Vasco e sai em vantagem por vaga na final do Carioca</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flu-derrota-vasco-e-sai-em-vantagem-por-vaga-na-final-do-carioca</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:03:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flu-derrota-vasco-e-sai-em-vantagem-por-vaga-na-final-do-carioca#1007</guid>
      <description>© Lucas Merçon/Fluminense FC/Direitos reservados
O Fluminense abriu uma importante vantagem sobre o Vasco nas semifinais do Campeonato Carioca. Jogan...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/U1Lc_VKMDYgi2Yu2S84dnQnUBoQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/55111007510_a2470135df_o.jpg?itok=r_Z0VOFe&quot; alt=&quot;Flu derrota Vasco e sai em vantagem por vaga na final do Carioca&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lucas Merçon/Fluminense FC/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fluminense abriu uma importante vantagem sobre o Vasco nas semifinais do Campeonato Carioca. Jogando na noite deste domingo (22) no estádio Nilton Santos, o Tricolor das Laranjeiras derrotou o Cruzmaltino pelo placar de 1 a 0. Após o final da partida, que foi transmitida ao vivo pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o técnico Fernando Diniz foi demitido do comando da equipe de São Januário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VEEEENCEEEEE O FLUMINEEEENSEEEE!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BATE O VASCO POR 1 A 0 E SAI NA FRENTE NA SEMIFINAL DO CARIOCÃO!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Fluminense F.C. (@FluminenseFC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe comandada pelo técnico argentino Luis Zubeldía foi superior durante o confronto e garantiu a vitória graças a gol do colombiano Serna. Nos últimos momentos do confronto, o Fluminense teve que lidar com a desvantagem numérica, após a expulsão do volante uruguaio Facundo Bernal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tricolor das Laranjeiras e o Vasco voltam a medir forças no próximo domingo (1), a partir das 18h (horário de Brasília), no estádio do Maracanã, na partida de volta das semifinais do Carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no estádio do Maracanã, o Flamengo, que entrou em campo sob desconfiança de sua torcida, derrotou o Madureira pelo placar de 3 a 0 em meio a algumas vaias. Os gols foram marcados por Luiz Araújo, Arrascaeta e De la Cruz. Agora, o Tricolor Suburbano e o Rubro-Negro da Gávea voltam a se encontrar no dia 2 de março, a partir das 21h, para decidirem quem avança à decisão da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FIMMMMM DE JOGO NO MARACAAA! Com gols de De La Cruz, De Arrascaeta e Luiz Araújo, o Mengão vence o Madureira no primeiro duelo da semifinal do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;! VAMOSSSS, FLAMENGOOOOOO!!!!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julgamento dos mandantes do assassinato de Marielle começa amanhã&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datena estreia nas ondas da Rádio Nacional com programa Alô Alô Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OAB cita “natureza perpétua” e pede fim de inquérito das fake news&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flu-derrota-vasco-e-sai-em-vantagem-por-vaga-na-final-do-carioca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lucas Merçon/Fluminense FC/Direitos reservados
O Fluminense abriu uma importante vantagem sobre o Vasco nas semifinais do Campeonato Carioca. Jogan...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 22:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 22:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 22:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 22:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/U1Lc_VKMDYgi2Yu2S84dnQnUBoQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/55111007510_a2470135df_o.jpg?itok=r_Z0VOFe</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministérios repudiam ato de machismo contra árbitra no Brasileirão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ministerios-repudiam-ato-de-machismo-contra-arbitra-no-brasileirao</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:03:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ministerios-repudiam-ato-de-machismo-contra-arbitra-no-brasileirao#1008</guid>
      <description>© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados
Os Ministérios das Mulheres e do Esporte disseram repudiar com veemência as declarações do zag...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/geyr3LsC-SCYyuwhxFrvaKo2-tA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/54757816007_ecbd492947_o.jpg?itok=tMejzHuP&quot; alt=&quot;Ministérios repudiam ato de machismo contra árbitra no Brasileirão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Ministérios das Mulheres e do Esporte disseram repudiar com veemência as declarações do zagueiro Gustavo Marques, do Red Bull Bragantino, e manifestaram solidariedade à árbitra Daiane Muniz, que apitou o jogo do time contra o São Paulo, nas quartas de final do Campeonato Paulista, neste sábado (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Red Bull Bragantino perdeu por 2 a 1 na partida apitada por por Muniz. Após a partida, o zagueiro disse que uma mulher não deveria apitar um jogo envolvendo grandes times. Ele alegou que o Bragantino foi prejudicado pela arbitragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muniz é uma árbitra FPF/CBF/FIFA altamente qualificada e um homem na mesma posição jamais seria desqualificado pelo fato de ser homem. Ainda que houvesse discordância sobre sua atuação, sua competência não seria questionada por ser homem. Esse é o ponto central que precisa ser enfrentado”, diz a nota conjunta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministérios destacam ainda que o respeito às mulheres é inegociável e que mulheres devem estar onde quiserem: no campo, na arbitragem, na gestão, na imprensa ou em qualquer outro espaço. Ser mulher não diminui competência, autoridade ou capacidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Seguiremos firmes na promoção da igualdade e no enfrentamento de qualquer forma de discriminação no esporte brasileiro. Vamos acompanhar atentamente os desdobramentos do caso na Justiça Desportiva, confiando na apuração dos fatos e na responsabilização cabível”, ressaltam as pastas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Federação Paulista de Futebol afirmou que recebeu a entrevista do atleta com profunda indignação e revolta e que a declaração em relação à árbitra Daiane Muniz reflete uma visão primitiva, machista, preconceituosa e misógina, incompatível com os valores que regem a sociedade e o futebol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É absolutamente estarrecedor que um atleta, em qualquer circunstância, questione a capacidade de um árbitro com base em seu gênero. A FPF tem orgulho de contar em seu quadro com 36 árbitras e assistentes e continua trabalhando ativamente para que este número cresça”, diz a nota publicada no site da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A FPF destaca que Daiane Muniz é uma árbitra FPF/CBF/FIFA “da mais alta qualidade técnica, correta e de caráter” e que reforça todo apoio a ela e a todas as mulheres que atuam ou desejam atuar em qualquer área do futebol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso trabalho diário é para garantir que o futebol seja um ambiente seguro e justo para todas as mulheres. A FPF encaminhará tais declarações à Justiça Desportiva, para que esta tome todas as providências cabíveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua manifestação no site do clube, o Red Bull Bragantino reforçou o pedido de desculpas a todas as mulheres e, principalmente, à árbitra, dizendo que não compactua e repudia a fala machista do zagueiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ainda no estádio, o jogador e o diretor esportivo do clube, Diego Cerri, se dirigiram até o vestiário da arbitragem para pedir desculpas pessoalmente em nome da instituição e reconhecer o erro. Sabemos que o peso de uma eliminação é frustrante, mas nada justifica o que foi dito. Seja no futebol ou em qualquer meio da sociedade. O clube vai estudar nos próximos dias a punição que será aplicada ao atleta”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em suas redes sociais Marques escreveu um pedido de desculpas e disse que estava com a cabeça quente e muito frustrado com resultado obtido pela equipe e acabou falando o que não deveria nem podia. O jogador disse estar muito triste, que espera sair desse episódio sendo uma pessoa melhor e promete aprender com esse erro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso não justifica minha atitude e peço desculpas a todas as mulheres e em especial a Daiane, o que já fiz pessoalmente no estádio. Reconheço meu erro e a infelicidade da minha declaração”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julgamento dos mandantes do assassinato de Marielle começa amanhã&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ministerios-repudiam-ato-de-machismo-contra-arbitra-no-brasileirao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados
Os Ministérios das Mulheres e do Esporte disseram repudiar com veemência as declarações do zag...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 18:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 18:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 18:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 18:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/geyr3LsC-SCYyuwhxFrvaKo2-tA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/54757816007_ecbd492947_o.jpg?itok=tMejzHuP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa Civil auxilia cidades fluminenses afetadas pelas fortes chuvas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-auxilia-cidades-fluminenses-afetadas-pelas-fortes-chuvas</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:03:57 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-auxilia-cidades-fluminenses-afetadas-pelas-fortes-chuvas#1009</guid>
      <description>© Prefeitura de Nova Iguaçu/Divulgação
Mais de 60 máquinas e equipes técnicas foram enviadas neste domingo (22), pelo governo fluminense, para apoio ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fyD_s__hibhj0EZJpwdTcEneOU4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/nova-iguacu-chuvas-22022026_copiar.jpg?itok=hK5UjfHQ&quot; alt=&quot;Defesa Civil auxilia cidades fluminenses afetadas pelas fortes chuvas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Nova Iguaçu/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 60 máquinas e equipes técnicas foram enviadas neste domingo (22), pelo governo fluminense, para apoio às cidades atingidas pelas últimas chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram atendidos os municípios de Itaperuna, São Fidélis, Paty do Alferes, Santa Maria Madalena, São Sebastião do Alto, Cambuci, Itaocara, Barra Mansa, Bom Jardim, Nova Iguaçu e Mesquita. A mobilização objetiva reduzir riscos, recuperar áreas atingidas e minimizar os danos causados pela chuva que atingiu o estado nesse sábado (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma equipe também foi enviada para Nova Iguaçu, na Baixada Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município foi um dos mais atingidos e decretou situação de emergência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As frentes de trabalho estão voltadas para a desobstrução de acessos, retirada de entulhos, apoio à drenagem e recuperação de pontos impactados pelas chuvas, em articulação com as defesas civis municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas últimas 24 horas, a Secretaria de Estado de Defesa Civil atendeu diversas ocorrências. Foram enviados alertas de chuvas intensas e inundações nas cidades de Nova Iguaçu, São Gonçalo, Petrópolis, Duque de Caxias, Belford Roxo, Niterói, Angra dos Reis, Nilópolis, São João de Meriti e Mesquita. Além disso, 18 sirenes foram acionadas nos municípios de Petrópolis, Duque de Caxias, São João de Meriti, Rio de Janeiro e Mangaratiba. Foram registradas 52 ocorrências relacionadas a chuvas, sem vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, por meio da Subsecretaria de Gestão do Sistema Único de Assistência Social, está monitorando a situação das cidades afetadas pelas fortes chuvas, mas ainda não houve solicitação formal de insumos por parte dos municípios, informou o órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Centro Estadual de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden-RJ), áreas de instabilidade, associadas a uma convergência de umidade, manterão o tempo instável neste domingo. A previsão é de céu parcialmente nublado a nublado, com pancadas isoladas de chuva, com raios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Permanece o risco hidrológico muito alto em Duque de Caxias e alto em Angra dos Reis, Nova Iguaçu, Mesquita, Belford Roxo, Nilópolis e São João de Meriti. Em termos de risco geológico, em razão dos elevados acumulados pluviométricos, permanecem as condições de risco alto nas cidades de Angra dos Reis, Nova Iguaçu, Belford Roxo e Mesquita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há risco moderado para Resende, Engenheiro Paulo de Frontin, Piraí, Mendes, Miguel Pereira, Paracambi, Seropédica, Itaguaí, Queimados, Japeri, Rio Claro, Magé, Cachoeiras de Macacu, Teresópolis, Nova Friburgo, São José do Vale do Rio Preto, Sumidouro, Sapucaia, Carmo, Itaperuna, Natividade, Varre-Sai, Porciúncula, São João de Meriti e Nilópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julgamento dos mandantes do assassinato de Marielle começa amanhã (24)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datena estreia nas ondas da Rádio Nacional com programa Alô Alô Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OAB cita “natureza perpétua” e pede fim de inquérito das fake news&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-auxilia-cidades-fluminenses-afetadas-pelas-fortes-chuvas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Nova Iguaçu/Divulgação
Mais de 60 máquinas e equipes técnicas foram enviadas neste domingo (22), pelo governo fluminense, para apoio ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 17:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 17:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 17:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 17:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fyD_s__hibhj0EZJpwdTcEneOU4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/nova-iguacu-chuvas-22022026_copiar.jpg?itok=hK5UjfHQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
