<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Com investimento superior a R$ 20 milhões, Governo do Ceará lança novo edital do Programa Auxílio Catador e realiza entregas</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/com-investimento-superior-a-r-20-milhoes-governo-do-ceara-lanca-novo-edital-do-programa-auxilio-catador-e-realiza-entregas/</link>
    <pubDate>2025-12-15T13:49:44</pubDate>
    <description><![CDATA[Na mesma cerimônia, o Estado entregou kits e equipamentos para fortalecer a atividade de reciclagem e inclusão produtiva em diversas regiões


Programa de apoio financeiro e estrutural aos catadores de materiais recicláveis do Estado, o Auxílio Catador terá um novo edital para 2026, lançado nesta segunda-feira (15), durante cerimônia com a presença do governador Elmano de Freitas, no Palácio da Abolição, em Fortaleza. Serão ofertadas mais de 3.655 vagas voltadas a trabalhadores cearenses associados ou cooperados, para a prestação de serviços ambientais por meio da coleta seletiva.


Na ocasião, o chefe do Executivo Estadual esteve acompanhado da secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, além de representantes das associações de catadores do Ceará, ambientalistas e outras autoridades, como o presidente da Assembleia Legislativa do Ceará (Alece), Romeu Aldigueri, que foi homenageado na cerimônia com o Prêmio Ambientalista Joaquim Feitosa – pessoa física que, no desempenho de suas ações, contribuiu para o desenvolvimento sustentável da Caatinga. Na categoria pessoa jurídica, a ONG Resistência Ambiental e Cultural, que atua na Região da Ibiapaba, foi agraciada.





O governador Elmano de Freitas definiu o dia como muito importante para o meio ambiente do estado. “Para nós, é motivo de muita alegria lançar, mais uma vez, um edital do Auxílio Catador, garantindo a bolsa de apoio a catadores e catadoras, para que possam ter melhores condições de ampliar a renda. Também reafirmei o compromisso de ampliar essa política, ao receber uma equipe das associações e cooperativas, com o objetivo de avançarmos ainda mais no apoio à categoria”, afirmou.





O Programa Auxílio Catador tem como objetivo reduzir os impactos ambientais por meio dos serviços prestados pelos catadores. A iniciativa evidencia o protagonismo da categoria na economia circular, de acordo com a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire. “É impossível falar de reciclagem e economia circular sem falar dessa categoria, muitas vezes invisível, mas que presta um serviço ambiental fundamental à nossa comunidade”, destacou.


Mais entregas



Na mesma cerimônia, o Governo do Ceará entregou 4 mil kits de trabalho à categoria, compostos por camisa com proteção UV, boné e sacola. A iniciativa tem como objetivo garantir mais segurança e conforto aos trabalhadores, já que a rotina diária pelas ruas exige o uso de Equipamentos de Proteção Individual (EPIs) adequados, de acordo com o presidente da Associação dos Catadores/Recicladores de Quixadá (ACRQ), José Adalto dos Reis. “A gente trabalha muito com material que não pode ser manuseado sem o EPI adequado e, em muitos dos locais onde atuamos, não somos bem-vistos. Muitas vezes, não somos percebidos, mas, pelo Governo do Estado e por toda essa equipe, graças a Deus, estamos sendo reconhecidos”, afirmou o catador.





Outra entrega realizada foi a de nove caminhões-baú, do modelo Kia K2.500, que serão utilizados na coleta de material reciclável. Os veículos foram projetados para rotas urbanas, com foco em custo-benefício, força e durabilidade, e contam com baú para o transporte dos materiais coletados pelas associações.





Com base em critérios como produtividade, número de associados, estrutura e regionalização, foram beneficiadas associações e cooperativas de catadores de materiais recicláveis sediadas em Fortaleza (três) e em outros seis municípios: Crato, Tabuleiro do Norte, Jucás, Crateús, Mucambo e Quixadá.





Na Sociedade Comunitária de Resíduos Sólidos do Pirambu (Socrelp), muitas vezes, o custo com o aluguel de veículos para a coleta comprometia a renda dos catadores. Com a chegada do caminhão-baú, além da economia, a associação passa a acessar áreas com mais facilidade. “Esse transporte tem tamanho adequado para circular em diversos locais, o que facilita muito o nosso trabalho. Antes, precisávamos alugar carros e, muitas vezes, após a coleta, o valor arrecadado não era suficiente nem para pagar as pessoas que ajudavam a carregar o caminhão”, relatou Dona Nete, a catadora mais antiga do Ceará, que fundou a Socrelp após chegar do Maranhão e se estabelecer na região do Pirambu. Atualmente, a associação é presidida por seu filho, Chico Lima.





Para outra associação contemplada, a Rede de Catadores, o caminhão-baú vai possibilitar a ampliação da coleta seletiva. A presidente, Mara Duarte, destacou que o novo veículo se soma ao que a Rede já possui, ampliando a capacidade de atendimento aos mais de 1,2 mil associados em todo o estado. “A Rede de Catadores já possui um caminhão e, agora, receberá mais um, passando a contar com dois veículos. Com isso, será possível distribuir o apoio entre as associações e grupos que não dispõem de transporte próprio, fortalecendo a coleta seletiva”, explicou.





Mais árvores



Durante o evento, foi assinado um Termo de Cooperação Técnica entre o grupo SOS Guaramiranga e a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), que prevê a doação de 100 mil mudas por parte da associação para o reflorestamento da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra do Baturité. O prazo estimado para a execução da ação é de dez anos. Na ocasião, o empresário Pio Rodrigues, acompanhado de outros membros da entidade, esteve presente para a assinatura do documento.





Para ele, que tem a defesa do meio ambiente como missão de vida, a iniciativa representa uma tarefa nobre. “Temos a consciência de que não vamos apenas plantar árvores: vamos plantar água, ar puro e a defesa do meio ambiente”, afirmou.





Um ato simbólico, com o plantio de um ipê no jardim do Palácio da Abolição, marcou a parceria. “Espero que essa experiência se espalhe para outras regiões do Ceará, para que possamos plantar árvores e garantir o recaatingamento de nossas regiões, incluindo a Chapada do Araripe e a Serra da Ibiapaba, assim como já estamos fazendo no Maciço de Baturité”, finalizou o governador Elmano de Freitas.]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/MG_9492.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará avança na interiorização da rede de proteção à mulher e inaugura três novos equipamentos nesta segunda-feira (15)</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/governo-do-ceara-avanca-na-interiorizacao-da-rede-de-protecao-a-mulher-e-inaugura-tres-novos-equipamentos-nesta-segunda-feira-15/</link>
    <pubDate>2025-12-15T13:19:05</pubDate>
    <description><![CDATA[O fortalecimento da política para as mulheres no interior do estado registra mais um avanço nesta segunda-feira, 15 de dezembro. O Governo do Ceará, por meio da Secretaria das Mulheres, inaugura simultaneamente três novos equipamentos voltados à proteção e ao acolhimento das cearenses: a Casa da Mulher Independenciana, a Casa da Mulher Aiuabense e a Sala Lilás, no município de Parambu.


As entregas fazem parte das ações de fortalecimento da política estadual para as mulheres, com foco na ampliação do acesso a serviços de proteção, acolhimento e garantia de direitos, especialmente nos territórios do interior.


Os novos espaços oferecem atendimento especializado e atuação integrada à rede de serviços, garantindo orientação, acompanhamento e os encaminhamentos necessários para mulheres em situação de vulnerabilidade.


Com essas entregas, o Ceará passa a contar com 70 equipamentos de proteção e acolhimento em funcionamento em todo o estado, reforçando o compromisso com a interiorização das políticas públicas e o fortalecimento da rede de apoio às mulheres.


Serviço
Inauguração da Casa da Mulher Independenciana

Data: 15/12/2025 (segunda-feira)

Horário: 15h

Local: Rua do Planalto, Nº 126, Liberdade – Independência/CE


Inauguração da Sala Lilás de Parambu

Data: 15/12/2025 (segunda-feira)

Horário: 16h

Local: Delegacia Municipal de Parambu – Rua Hidelbrando Alves Caracas, Nº 1040, Horácio Alves, Parambu/CE


Inauguração da Casa da Mulher Aiuabense

Data: 15/12/2025 (segunda-feira)

Horário: 18h30

Local: Rua 07 de setembro, Nº 112, Boa Vista – Aiuaba/CE]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/6c6bb7de-94c7-4a77-a0d8-0542fc8a7fb4.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Recarga de dezembro do Cartão Mais Infância já está disponível</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/recarga-de-dezembro-do-cartao-mais-infancia-ja-esta-disponivel/</link>
    <pubDate>2025-12-15T12:33:04</pubDate>
    <description><![CDATA[Governo do Ceará encerra 2025 com R$ 193 milhões investidos no benefício, que atende 150 mil famílias em todos os municípios


A Secretaria da Proteção Social (SPS) liberou, nesta segunda-feira (15), a recarga referente ao mês de dezembro do Cartão Mais Infância Ceará (CMIC). O último pagamento do ano beneficia 150 mil famílias em situação de vulnerabilidade em todos os 184 municípios e encerra o ciclo de repasses de 2025, que totalizam R$193 milhões investidos pelo Governo do Estado.


Entre essas famílias está a de Karolina Costa (29), moradora do bairro Montese, em Fortaleza, que em setembro, tornou-se beneficiária do programa. Mãe de três crianças, ela conta que teve conhecimento do cartão no início de dezembro, após ser chamada ao Cras do Vila União. “Cheguei lá e me informaram que tinha dois meses pra receber. Foi uma notícia muito boa. Comprei as merendas deles, que estavam em falta já”, relata.


Desempregada, Karolina tem no Bolsa Família a única renda fixa da casa. Os desafios se intensificaram após os diagnósticos de TEA dos filhos José e Hariel, realidade que modificou sua rotina e reduziu as possibilidades de trabalho. “A renda permite cobrir as necessidades básicas das crianças, como alimentação nutritiva, roupas adequadas. Agora eu sei que não vai mais faltar o que eles querem”, afirma.


Ajustes no Cartão
“Tivemos um ano de muitos ajustes no Cartão Mais Infância, atualizando os dados, revisando os critérios, sempre com o objetivo de fazer os benefícios chegarem a quem realmente precisa. Isso é fundamental para continuarmos avançando na redução da pobreza aqui no nosso Estado”, destaca o secretário-executivo da Proteção Social, Ecildo Filho.


A parcela de dezembro já está disponível para saque ou uso direto nos estabelecimentos comerciais credenciados. Cada família contemplada recebe R$100 mensais.


Voltado às famílias com crianças de zero a cinco anos e onze meses, com renda per capita de até 89, o Cartão Mais Infância Ceará integra o conjunto de políticas estaduais de combate à fome e redução das desigualdades sociais. As famílias são selecionadas a partir da base de dados do Cadastro Único (CadÚnico).


Além do CMIC a população cearense também conta com Cartão Ceará Sem Fome, que disponibiliza um recurso mensal de R$ 300 para a aquisição de alimentos. O benefício também concluiu seus pagamentos referentes ao ano de 2025, reforçando o compromisso do Estado com a segurança alimentar de famílias em maior situação de vulnerabilidade.]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Karolina-Costa_Cartao-Mais-Infancia-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Teatro Novo no Cineteatro São Luiz: “João e Maria – Uma Releitura de Paz”</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/teatro-novo-no-cineteatro-sao-luiz-joao-e-maria-uma-releitura-de-paz/</link>
    <pubDate>2025-12-15T12:19:03</pubDate>
    <description><![CDATA[O Cineteatro São Luiz recebe, no dia 13 de dezembro, às 16h, o espetáculo “João e Maria – Uma Releitura de Paz”, do tradicional Grupo Teatro Novo. A montagem, com entrada gratuita e indicada para todas as idades, propõe um olhar sensível sobre empatia, afeto e acolhimento, trazendo ao público uma experiência que une narrativa clássica, cultura popular e valores humanitários.


A encenação apresenta dois contadores de histórias que percorrem o mundo em uma carroça repleta de livros, bonecos, encantos e fantasias. Essa carroça, típica dos artistas mambembes, transforma-se em palco e leva magia a cada vila e cidade por onde passam. Após anos repetindo as mesmas narrativas, os artistas encontram um novo livro que os inspira a contar uma história diferente: uma história de paz.


A partir daí, eles reinventam a trama de João e Maria, destacando que não existem bruxas, apenas pessoas feridas, reforçando a importância da inclusão social, da compreensão e do acolhimento das diferenças. A frase-chave do espetáculo, “Respira e escuta seu coração”, guia o público por uma jornada de afeto que evidencia como o amor pode transformar relações e curar dores.


Grupo Teatro Novo – 60 anos de história
Fundado em 1965 pelos artistas Marcus Miranda (Praxedinho), Maria Luiza e Aderbal Freire Filho, o Grupo Teatro Novo é um dos mais tradicionais do Ceará, com cinco décadas dedicadas à produção teatral. Ao longo de sua trajetória, o grupo realizou 38 espetáculos que marcaram gerações, entre eles “Dona Xepa”, “Uma Janela para o Sol”, “Dois Perdidos numa Noite Suja” e “Soninha Toda Pura”.


Após o falecimento de Marcus Miranda, em 2001, a direção passou a ser conduzida por Sidney Malveira, mantendo viva a essência e a missão artística do grupo. Mais de cem profissionais — atores, técnicos, cenógrafos e figurinistas — já contribuíram com as criações do Teatro Novo, que acumula prêmios, participações em festivais e, sobretudo, o aplauso e reconhecimento do público.


Serviço
João e Maria – Uma Releitura de Paz

Data: 13 de dezembro (sábado)

Horário: 16h

Local: Cineteatro São Luiz – rua Major Facundo, 500, Centro / Sobre o palco (70 lugares)

Ingresso: entrada gratuita, por ordem de chegada]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/unnamed-4.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>50 anos do prédio da Bece: evento destaca legado de José Alberto César Cabral, engenheiro de obras que marcaram a arquitetura cearense</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/50-anos-do-predio-da-bece-evento-destaca-legado-de-jose-alberto-cesar-cabral-engenheiro-de-obras-que-marcaram-a-arquitetura-cearense/</link>
    <pubDate>2025-12-15T12:12:45</pubDate>
    <description><![CDATA[O encontro reúne familiares e amigos, entre eles o arquiteto e compositor Fausto Nilo, para discutir o impacto de Cabral em obras como o Palácio da Abolição, o Plenário 13 de Maio e o Mercado São Sebastião


A Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) realiza, no dia 17 de dezembro, às 18h, mais uma edição do programa Relatos Biográficos, desta vez dedicada a José Alberto César Cabral. Com o título José Alberto César Cabral: edificar a cultura, construir memórias, a Bece homenageia o engenheiro responsável pela construção do prédio que abriga a própria Biblioteca e um dos nomes mais influentes da engenharia estrutural no Estado. A programação é gratuita e aberta ao público.


O encontro reunirá Eduardo César Cabral, filho do homenageado, além dos amigos Antonio Valdecy de Menezes e Fausto Nilo, que compartilharão memórias e vivências ao lado do engenheiro. A condução da conversa ficará a cargo de Ana Karine Garcia.


Figura central na consolidação da arquitetura moderna e brutalista no Ceará, Cabral foi responsável por obras emblemáticas, entre elas a própria Biblioteca Pública Estadual do Ceará, que completa em 2025, 50 anos de construção. Sua atuação foi decisiva em marcos da arquitetura moderna e brutalista, como o Palácio da Abolição, o Plenário 13 de Maio, o edifício do D.A.E.R. e o Mercado São Sebastião.



Sobre José Alberto César Cabral
Nascido em Fortaleza em 1923, José Alberto Cabral formou-se em Engenharia Elétrica, Mecânica e Civil pelo Instituto de Itajubá (MG). Após passagem pela Companhia Siderúrgica Nacional, retornou ao Ceará, onde se tornou referência em engenharia estrutural. Parceiro de arquitetos como Fausto Nilo, Delberg Ponce de Leon, Sérgio Bernardes, José Armando Farias e Airton Montenegro Jr., ajudou a transformar projetos em marcos urbanos. Reconhecido pelo rigor técnico e pela ética, deixou legado duradouro no patrimônio arquitetônico cearense. Faleceu em 2004.


O programa Relatos Biográficos tem como objetivo registrar e valorizar trajetórias que contribuíram para o desenvolvimento cultural, científico e tecnológico do Ceará, preservando memórias que compõem a história do Estado. A iniciativa é uma promoção da Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece), equipamento da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult-CE), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).


Relatos Biográficos | “José Alberto César Cabral: edificar a cultura, construir memórias”


Serviço
Com Fausto Nilo, Eduardo César Cabral e Antonio Valdecy de Menezes

Mediação por Ana Karine Garcia

Data: 17 de dezembro

Horário: 18h

Local: Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Av. Pres. Castelo Branco, 255, Praia de Iracema)

Entrada gratuita

Classificação Livre


Mais informações

Ascom Bece – ascom.bece@idm.org.br

Ivy Ariane – (85) 99991.8382 / 98990.0789]]></description>
    
  </item>
  <item>
    <title>Governador Elmano de Freitas decreta ponto facultativo para o dia 26 de dezembro</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/governador-elmano-de-freitas-decreta-ponto-facultativo-para-o-dia-26-de-dezembro/</link>
    <pubDate>2025-12-15T11:47:23</pubDate>
    <description><![CDATA[O anúncio, contudo, garantiu a continuidade de serviços essenciais em áreas como Saúde e Segurança para a data


Por meio de suas redes sociais, o governador Elmano de Freitas anunciou, nesta segunda-feira (15), que o dia 26 de dezembro será ponto facultativo para os servidores estaduais. O decreto será publicado no Diário Oficial do Estado (DOE). Nos últimos dias, o chefe do Executivo Estadual também garantiu a antecipação do pagamento da folha de dezembro e da segunda parcela do 13º salário para a classe.


“O decreto assegura o funcionamento das atividades essenciais em áreas como Saúde e Segurança, entre outras. Uma ótima semana a todos”, informou o governador Elmano de Freitas.


Em 2025, as festividades de Natal acontecem na quarta-feira (24) e quinta-feira (25), com o ponto facultativo alongando o final de semana para o descanso e o lazer dos servidores.]]></description>
    
  </item>
  <item>
    <title>SRH atualiza diretrizes para Segurança de Barragens no Ceará</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/srh-atualiza-diretrizes-para-seguranca-de-barragens-no-ceara/</link>
    <pubDate>2025-12-15T11:38:05</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria dos Recursos Hídricos do Ceará (SRH) publicou a Instrução Normativa nº 01/SRH/CE/2025, que atualiza diretrizes fundamentais para a gestão da segurança de barragens no âmbito estadual. A medida representa um avanço importante no aprimoramento dos instrumentos de controle, prevenção e resposta a situações de risco, fortalecendo a política de segurança hídrica no Ceará.


A nova norma estabelece critérios mais claros sobre o conteúdo mínimo e o nível de detalhamento dos principais instrumentos que compõem o Plano de Segurança da Barragem (PSB), entre eles: o próprio PSB, as Inspeções de Segurança Regular e Especial (ISR e ISE), a Revisão Periódica de Segurança de Barragem (RPSB) e o Plano de Ação de Emergência (PAE).


Além disso, a Instrução Normativa define a periodicidade para elaboração, execução e atualização desses documentos, bem como os requisitos de qualificação dos responsáveis técnicos, assegurando maior rigor técnico e padronização nos procedimentos adotados.


PNSB
A atualização está alinhada aos artigos 8º a 12 da Lei nº 12.334/2010, com as alterações promovidas pela Lei nº 14.066/2020, que instituiu e aperfeiçoou a Política Nacional de Segurança de Barragens (PNSB).


Segundo o secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, com essa atualização “o Ceará adequa sua normatização estadual às exigências mais recentes da legislação federal. A mudança contribui para avaliações mais precisas dos riscos e dos possíveis impactos associados às barragens”.


Outro ponto de destaque é a alteração dos critérios de Classificação de Categoria de Risco (CRI) e de Dano Potencial Associado (DPA), agora em conformidade com a Resolução CNRH nº 241/2024, do Conselho Nacional de Recursos Hídricos.


Diante das novas exigências, empreendedores e responsáveis técnicos devem estar atentos às atualizações normativas, especialmente quanto aos prazos, critérios técnicos e obrigações legais. O cumprimento adequado da Instrução Normativa é essencial para garantir a segurança das estruturas, a proteção das populações a jusante e a gestão responsável dos recursos hídricos no Estado.]]></description>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/170811_BARRAGEM-PALMACIA_CG5114-600x400-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cagece App oferece serviços e modernização no atendimento ao cliente</title>
    <link>https://www.ceara.gov.br/2025/12/15/cagece-app-oferece-servicos-e-modernizacao-no-atendimento-ao-cliente/</link>
    <pubDate>2025-12-15T11:20:40</pubDate>
    <description><![CDATA[Criado em 2016, o Cagece App consolidou-se como uma das principais ferramentas digitais de atendimento da Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece). Disponível para dispositivos Android e iOS, o aplicativo já foi utilizado por aproximadamente 500 mil usuários, que encontram na plataforma uma alternativa rápida e prática para resolver demandas relacionadas ao abastecimento de água e ao esgotamento sanitário.


O aplicativo reúne mais de 15 serviços essenciais. Entre eles, emissão de segunda via de fatura, consulta à fatura simplificada, histórico de consumo e simulação de conta. Também é possível solicitar religação de água, realizar autoleitura do hidrômetro e conferir ou atualizar dados cadastrais diretamente pelo celular.


No campo das ocorrências, o Cagece App permite informar vazamentos de água e esgoto, registrar pedidos de reparo e denunciar possíveis fraudes. Todos os atendimentos podem ser acompanhados em tempo real, o que oferece mais transparência e agilidade ao cliente. Outros recursos incluem alteração da data de vencimento da fatura, ativação do débito automático e adesão à fatura digital.


Para a gerente de Relacionamento com Clientes da Cagece, Maria Julita, a ferramenta representa um avanço significativo na aproximação com o consumidor. “O aplicativo oferece autonomia e praticidade ao cliente. Nosso compromisso é aprimorar constantemente a plataforma para garantir um atendimento mais eficiente e alinhado às necessidades da população”, afirma.


“Desde o lançamento, o Cagece App vem passando por atualizações contínuas, incorporando novos recursos e aprimorando a usabilidade. O objetivo é manter a ferramenta moderna, intuitiva e preparada para atender um público cada vez mais conectado”, complementa a gerente.


Neto Oliveira, gerente de Sistemas e Engenharia de Dados, enfatiza que a implementação de novas tecnologias nos serviços de atendimento ao cliente é um dos pilares da Cagece. “Com a ampliação dos serviços digitais, a companhia reforça seu compromisso com a inovação, transparência e a melhoria permanente do atendimento, colocando à disposição dos clientes um canal completo e acessível para solução de demandas do dia a dia”.]]></description>
    
  </item>
</channel>
</rss>