<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:43:34 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Ministro propõe força-tarefa para identificar deep fake nas eleições</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-propoe-forca-tarefa-para-identificar-deep-fake-nas-eleicoes</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:43:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-propoe-forca-tarefa-para-identificar-deep-fake-nas-eleicoes#1000</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Gilmar Mendes, que atua como ministro substituto no Tribunal Superior Eleitoral (TSE), propôs nesta terça...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BEIoxLyH1rWtEjO5N2V1Dgi7RJU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/08/gilmar-mendes03.jpg?itok=snCc8MqN&quot; alt=&quot;Ministro propõe força-tarefa para identificar deep fake nas eleições&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Gilmar Mendes, que atua como ministro substituto no Tribunal Superior Eleitoral (TSE), propôs nesta terça-feira (3) a criação de uma força-tarefa com peritos técnicos e instituições acadêmicas para que façam a identificação rápida de conteúdos produzidos por inteligência artificial (IA) durante o período eleitoral, em especial os chamados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, os vídeos, áudios e imagens manipulados por IA de forma extremamente realista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atuação da Justiça Eleitoral não pode se limitar a uma postura reativa ou exclusivamente punitiva”, avaliou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele defende o “fortalecimento da capacidade técnica” do TSE para lidar com as deep fakes de forma proativa e preventiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atuação poderia se dar “por meio da eventual constituição de uma força-tarefa técnico-pericial para a análise célere de conteúdos sintéticos durante o período eleitoral, com credenciamento prévio de especialistas e centros de pesquisa universitárias”, sugeriu Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tal iniciativa pode contribuir para a maior segurança técnica, agilidade decisória e legitimidade institucional na resposta a desafios complexos associados ao uso de inteligência artificial”, acrescentou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas regras atuais da Justiça Eleitoral sobre o uso de IA nas campanhas, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é vedado, sendo definido como todo conteúdo fabricado em formato de áudio, vídeo ou combinação de ambos e que tenha sido gerado ou manipulado digitalmente para criar, substituir ou alterar imagem ou voz de pessoa viva, falecida ou fictícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As normas em vigor foram propostas antes das eleições municipais de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o TSE discute em audiências públicas propostas sobre as resoluções eleitorais deste ano. E foi na abertura dessas audiências que o ministro Gilmar Mendes apresentou a sugestão para que o tribunal fortaleça a fiscalização sobre o uso de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendes propôs também que a Justiça Eleitoral firme acordos com empresas provedoras de ferramentas de IA que geram conteúdos de imagem e áudio para que possam cooperar com o TSE e implementar medidas que impeçam o uso indevido dessas ferramentas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A cooperação com esses atores é fundamental para viabilizar medidas de prevenção como mecanismos de rastreabilidade, rotulagem de conteúdos gerados artificialmente, salvaguardas contra o uso abusivo de ferramentas de geração de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e respostas céleres diante de usos ilícitos ou eleitoralmente desestabilizadores”, pontuou Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça Eleitoral publicou em janeiro 12 minutas de resolução e abriu um prazo, que se encerrou em 30 de janeiro, para o envio de sugestões por qualquer cidadão ou instituição de regras para as eleições. Algumas dessas propostas foram selecionadas para apresentação ao vivo, em audiências públicas nesta terça-feira e quarta-feira (4).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-propoe-forca-tarefa-para-identificar-deep-fake-nas-eleicoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Gilmar Mendes, que atua como ministro substituto no Tribunal Superior Eleitoral (TSE), propôs nesta terça...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 12:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 12:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 12:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 12:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BEIoxLyH1rWtEjO5N2V1Dgi7RJU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/08/gilmar-mendes03.jpg?itok=snCc8MqN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BC confirma corte da Selic em março, mas manterá juros restritivos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bc-confirma-corte-da-selic-em-marco-mas-mantera-juros-restritivos</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:43:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bc-confirma-corte-da-selic-em-marco-mas-mantera-juros-restritivos#1001</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O Banco Central (BC) confirmou que começará a reduzir os juros na próxima reunião do Comitê de Política Monetária ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IuiHBafzvIOBtXEJd-vQ2WkR460=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/economia_ilustracao-5.jpg?itok=TSiQOBb-&quot; alt=&quot;BC confirma corte da Selic em março, mas manterá juros restritivos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Central (BC) confirmou que começará a reduzir os juros na próxima reunião do Comitê de Política Monetária (Copom), em março. Entretanto, a autarquia não indicou a magnitude do corte e esclareceu que os juros continuarão em níveis restritivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações estão na ata da reunião do Copom da semana passada, divulgada nesta terça-feira (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, o colegiado manteve a taxa Selic,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em 15% ao ano, pela quinta vez seguida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em ambiente de inflação menor e transmissão da política monetária [impacto da Selic para queda da inflação] mais evidentes, a estratégia envolve calibração do nível de juros. O Comitê antevê, em se confirmando o cenário esperado, iniciar a flexibilização da política monetária em sua próxima reunião, porém reforça que manterá a restrição adequada para assegurar a convergência da inflação à meta”, diz a ata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O compromisso com a meta impõe serenidade quanto ao ritmo e à magnitude do ciclo, que dependerão da evolução de fatores que permitam maior confiança no atingimento da meta para a inflação no horizonte relevante para a condução da política monetária”, afirmou o BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5%, e o superior, 4,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência oficial da inflação no país – está em 3,99%, ou seja, dentro da meta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa Selic está no maior nível desde julho de 2006, quando estava em 15,25% ao ano. A Selic é o principal instrumento do BC para alcançar a meta de inflação. Quando o Copom aumenta a Selic, a finalidade é conter a demanda aquecida; isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Mas, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O cenário atual, marcado por elevada incerteza, exige cautela na condução da política monetária. O Comitê avalia que a estratégia em curso tem se mostrado adequada para assegurar a convergência da inflação à meta”, diz a ata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a autarquia, a manutenção dos juros ainda em níveis restritivos se deve à resiliência de alguns fatores que pressionam preços “tanto correntes quanto esperados”, em especial do dinamismo ainda observado no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, o BC acrescenta que a atividade econômica doméstica manteve trajetória de moderação no crescimento, operando acima do seu potencial de expansão sem pressionar a inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No período mais recente, a taxa de desemprego tem se mantido em patamares historicamente baixos enquanto os rendimentos reais médios têm mantido a tendência de elevação acima do crescimento da produtividade do trabalho. O Comitê segue atento ao debate sobre as dimensões corrente e estrutural do mercado de trabalho, enfatizando a necessidade dessa análise para a avaliação dos padrões de transmissão dos níveis de ocupação para os rendimentos do trabalho e, finalmente, para os preços dos diversos setores da economia”, diz a ata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A moderação e a própria heterogeneidade das trajetórias de crescimento entre diferentes setores e mercados são compatíveis com a política monetária em curso. Mercados mais sensíveis às condições financeiras apresentam maior desaceleração, ao passo que mercados mais sensíveis à renda apresentam maior resiliência”, explicou o BC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bc-confirma-corte-da-selic-em-marco-mas-mantera-juros-restritivos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O Banco Central (BC) confirmou que começará a reduzir os juros na próxima reunião do Comitê de Política Monetária ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 12:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 12:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 12:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 12:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IuiHBafzvIOBtXEJd-vQ2WkR460=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/economia_ilustracao-5.jpg?itok=TSiQOBb-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Programa do BNDES para renovação de frota de caminhão libera R$ 1,6 bi</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/programa-do-bndes-para-renovacao-de-frota-de-caminhao-libera-r-16-bi</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:43:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/programa-do-bndes-para-renovacao-de-frota-de-caminhao-libera-r-16-bi#1002</guid>
      <description>O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) investiu, em janeiro,R$ 1,3 bilhão para apoiar aaquisição de caminhões novos, mais efi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8wGjfW4okrZbTdDd2t2RruL553Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_9471.jpg?itok=ySNAa_RZ&quot; alt=&quot;Programa do BNDES para renovação de frota de caminhão libera R$ 1,6 bi&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) investiu, em janeiro,R$ 1,3 bilhão para apoiar aaquisição de caminhões novos, mais eficientes e menos poluentes, por meio do programa BNDES Renovação da Frota. A linha atendeucaminhoneiros autônomos, cooperados e empresas transportadoras rodoviárias de carga de 532 municípios, em todas as regiões do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de janeiro, foram realizadas 1.152 operações, com um ticket médio de R$ 1,1 milhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A linha de financiamento integra o Move Brasil,programa de mobilidade verde do governo federal. Oprograma tem disponíveis R$ 10 bilhões, sendo R$ 6 bilhões em recursos do Tesouro Nacional e R$ 4 bilhões em recursos captados pelo Banco a taxa de mercado, o que torna a troca da frota mais acessível aos clientes, com taxa de juros entre 13% e 14% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O programa está garantindo mais segurança nas estradas, reduzindo o impacto ao meio ambiente e dando um grande impulso à indústria nacional. Caminhoneiros, cooperados e empresas transportadoras têm agora condições mais competitivas para trocar veículos antigos e mais poluentes por caminhões novos ou seminovos, mais seguros e eficientes”, afirma Aloizio Mercadante, presidente do BNDES.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de recursos, R$ 1 bilhão está reservado exclusivamente para transportadores autônomos e pessoas físicas ligadas a cooperativas.O prazo de pagamento é de até 60 meses, com carência de até 6 meses. O valor máximo do financiamento é de até R$ 50 milhões por beneficiário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente da República, Geraldo Alckmin, destaca que o programa apresenta um modelo acertado para renovação da frota, &quot;melhorando a segurança dos nossos caminhoneiros, com foco na sustentabilidade e no fortalecimento da indústria nacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad confirma indicação para BC, mas lembra que decisão é de Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Inmetro e ANP começam hoje fiscalização em postos de combustíveis de todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas: Desabamento no Rio provoca a morte de uma pessoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celpe-Bras 2026: prazo de adesão de postos aplicadores termina dia 16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção de petróleo e gás no país cresce 13,3% em 2025 e bate recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministro propõe força-tarefa para identificar deep fake nas eleições&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Fifa apoia fim da proibição imposta à Rússia no futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BC confirma corte da Selic em março, mas manterá juros restritivos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa do BNDES para renovação de frota de caminhão libera R$ 1,6 bi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/programa-do-bndes-para-renovacao-de-frota-de-caminhao-libera-r-16-bi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) investiu, em janeiro,R$ 1,3 bilhão para apoiar aaquisição de caminhões novos, mais efi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 12:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 12:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 12:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 12:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8wGjfW4okrZbTdDd2t2RruL553Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_9471.jpg?itok=ySNAa_RZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inmetro e ANP combatem fraudes em postos de combustíveis</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inmetro-e-anp-combatem-fraudes-em-postos-de-combustiveis</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:43:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inmetro-e-anp-combatem-fraudes-em-postos-de-combustiveis#1003</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro) e a Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3cQCn6xsSSy6CLwIvD9_TYNIgxE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aumento_gazolina_rj_0506202742.jpg?itok=S4GWGDfI&quot; alt=&quot;Inmetro e ANP combatem fraudes em postos de combustíveis&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro) e a Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) iniciaram, nesta terça-feira (3), a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação Tô de Olho - Abastecimento Seguro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A meta é fiscalizar fraudes “na qualidade e na quantidade” do combustível vendido por cerca de 180 postos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fiscalização ocorre em “cidades previamente selecionadas” localizadas no Distrito Federal e em oito estados situados em cinco regiões do país, segundo a ANP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As ações incluem a verificação do volume efetivamente entregue ao consumidor, condições das bombas medidoras, existência de manipulações eletrônicas e regularidade das manutenções realizadas, bem como a qualidade dos combustíveis”, detalhou o Inmetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as equipes de investigação, as fraudes ocorrem tanto por meio da adulteração de combustíveis, como de forma eletrônica, a partir da instalação de dispositivos clandestinos em equipamentos, de forma a despejar no tanque quantidade inferior ao que foi registrado na bomba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Portaria Inmetro nº 227/2022 estabelece tolerância máxima de 0,5%, o equivalente a 100 ml [mililitros] a cada 20 litros abastecidos”, esclarece o instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se confirmadas as práticas criminosas, os postos serão autuados pela ANP, ficando sujeitos a multas de até R$ 5 milhões, além da possibilidade de suspensão e revogação da autorização para funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No caso de autuação pelo Inmetro, os postos flagrados com irregularidades podem receber multas entre R$ 100 e R$ 1,5 milhão”, acrescentou o instituto ao lembrar que, nos casos de fraudes, as bombas devem ser substituídas; e que podem ser aplicadas também medidas como autuações, interdições e apreensão de equipamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad confirma indicação para BC, mas lembra que decisão é de Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Inmetro e ANP começam hoje fiscalização em postos de combustíveis de todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas: Desabamento no Rio provoca a morte de uma pessoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celpe-Bras 2026: prazo de adesão de postos aplicadores termina dia 16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção de petróleo e gás no país cresce 13,3% em 2025 e bate recorde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inmetro-e-anp-combatem-fraudes-em-postos-de-combustiveis&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro) e a Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 12:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 12:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 12:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 12:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3cQCn6xsSSy6CLwIvD9_TYNIgxE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aumento_gazolina_rj_0506202742.jpg?itok=S4GWGDfI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Capotamento de ônibus que levava romeiros deixa 15 mortos em Alagoas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/capotamento-de-onibus-que-levava-romeiros-deixa-15-mortos-em-alagoas</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:43:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/capotamento-de-onibus-que-levava-romeiros-deixa-15-mortos-em-alagoas#1004</guid>
      <description>© Divulgação/Governo de Alagoas
O capotamento de um ônibus que transportava cerca de 60 romeiros deixou 15 pessoas mortas na manhã desta terça-feira ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3OvrFWD4UUuY9o-JUeVqA7wNwEc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/captura_de_tela_2026-02-03_121718_copy.jpg?itok=UD3dpYBX&quot; alt=&quot;Capotamento de ônibus que levava romeiros deixa 15 mortos em Alagoas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Divulgação/Governo de Alagoas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O capotamento de um ônibus que transportava cerca de 60 romeiros deixou 15 pessoas mortas na manhã desta terça-feira (3), no município de São José da Tapera, no sertão de Alagoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as 15 mortes confirmadas, estão cinco homens, sete mulheres e três crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ossobreviventes foram encaminhados para hospitais da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado de Alagoasconfirmou, na manhã desta terça-feira , que mobilizou uma força-tarefa para o atendimento na rodovia AL-220, no povoado Caboclo, no município de São José da Tapera, a mais de 200 quilômetros de Maceió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador de Alagoas, Paulo Dantas, decretou luto oficial de três dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e cancelou a agenda que cumpriria em Belém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação de resgate contou com aeronaves do Departamento Estadual de Aviação, além de equipes do Samu, do Corpo de Bombeiros e da Polícia Militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil instaurou inquérito para apurar as causas do acidente, e oInstituto de Criminalística de Arapiraca enviou duas equipes para perícia no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad confirma indicação para BC, mas lembra que decisão é de Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Inmetro e ANP começam hoje fiscalização em postos de combustíveis de todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas: Desabamento no Rio provoca a morte de uma pessoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celpe-Bras 2026: prazo de adesão de postos aplicadores termina dia 16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção de petróleo e gás no país cresce 13,3% em 2025 e bate recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministro propõe força-tarefa para identificar deep fake nas eleições&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/capotamento-de-onibus-que-levava-romeiros-deixa-15-mortos-em-alagoas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Divulgação/Governo de Alagoas
O capotamento de um ônibus que transportava cerca de 60 romeiros deixou 15 pessoas mortas na manhã desta terça-feira ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 12:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 12:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 12:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 12:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3OvrFWD4UUuY9o-JUeVqA7wNwEc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/captura_de_tela_2026-02-03_121718_copy.jpg?itok=UD3dpYBX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TSE recebe mais de 1,4 mil sugestões para regras das Eleições 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tse-recebe-mais-de-14-mil-sugestoes-para-regras-das-eleicoes-2026</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:43:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tse-recebe-mais-de-14-mil-sugestoes-para-regras-das-eleicoes-2026#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) abriu nesta terça-feira (3) uma série de audiências públicas para ouvir sugestõe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/A4zIAIK2R0UHhfuM9ZcXlw7TboE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lacracao-urnas-eletronicas_mcamgo_abr_210920221818-11.jpg?itok=4soBfxBh&quot; alt=&quot;TSE recebe mais de 1,4 mil sugestões para regras das Eleições 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) abriu nesta terça-feira (3) uma série de audiências públicas para ouvir sugestões sobre as regras que devem vigorar durante as Eleições de 2026, após ter recebido 1.423 propostas de alterações nas resoluções eleitorais para este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, a Justiça Eleitoral publicou 12 minutas de resolução e abriu um prazo, que se encerrou em 30 de janeiro, para o envio de sugestões por qualquer cidadão ou instituição interessados. Algumas dessas propostas foram selecionadas para serem apresentadas ao vivo, em audiências públicas realizadas nos dias 3 e 4 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão das audiências pode ser acompanhada ao vivo pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A realização da consulta à sociedade civil pela Justiça Eleitoral é realizada a cada ciclo eleitoral, sendo um procedimento obrigatório conforme a legislação vigente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela Lei das Eleições, o plenário do TSE tem até 5 de março do ano eleitoral para debater e aprovar todas as normas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a abertura das audiências, o ministro Nunes Marques, vice-presidente do TSE e por isso relator das resoluções eleitorais deste ano, destacou o número considerado alto de contribuições registradas neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse expressivo volume de contribuições evidencia o interesse, o engajamento e a relevância do debate em torno das normas eleitorais.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu discurso, a presidente do TSE, ministra Cármen Lúcia, destacou o compromisso com a ética durante o período eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela enfatizou a visão de que a desconfiança nas instituições é fonte de instabilidade social e insegurança jurídica: “Devemos ser rigorosos e intransigentes com qualquer desvio ético.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite de segunda-feira (2), ao abrir o ano judiciário em cerimônia no TSE,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ministra propôs uma série de regras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para disciplinar a atuação de magistrados durante o período eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao publicar as minutas de resolução, o relator Nunes Marques fez ele próprio diversas sugestões para alterar as normas eleitorais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças tratam de calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha, pesquisas eleitorais, critérios para distribuição de recursos eleitorais e responsabilidade pela remoção de conteúdos digitais com ataques ao processo eleitoral, entre outros temas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tse-recebe-mais-de-14-mil-sugestoes-para-regras-das-eleicoes-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) abriu nesta terça-feira (3) uma série de audiências públicas para ouvir sugestõe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 11:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 11:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 11:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 11:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/A4zIAIK2R0UHhfuM9ZcXlw7TboE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lacracao-urnas-eletronicas_mcamgo_abr_210920221818-11.jpg?itok=4soBfxBh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Federal faz operação em SP contra fraudes na Caixa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-faz-operacao-em-sp-contra-fraudes-na-caixa</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:43:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-faz-operacao-em-sp-contra-fraudes-na-caixa#1006</guid>
      <description>A Polícia Federal está nas ruas de São Paulo com a operação Non Olet para investigar fraudes bancárias praticadas contra a Caixa Econômica Federal.
A...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ABqp2p8qau8XQxU2rCDVVRKi8XY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/11/2eb8435d-0439-4404-9710-5004056d73a7.jpeg?itok=81UG1vqf&quot; alt=&quot;Polícia Federal faz operação em SP contra fraudes na Caixa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal está nas ruas de São Paulo com a operação Non Olet para investigar fraudes bancárias praticadas contra a Caixa Econômica Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades cumprem quatro mandados de busca e apreensão na capital paulista com o objetivo de desarticular uma associação criminosa que atua no banco estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informou a PF, os suspeitos abriram contas em nome de outras pessoas e conseguiam fazer empréstimos. Os criminosos transferiam os valores levantados para outros integrantes do grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a operação, a Justiça Federal fez o bloqueio das contas bancárias e reteve os valores que haviam nelas. A investigação da PF concluiu que a quadrilha já movimentou mais de R$ 3 milhões nos últimos dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal já fez neste ano outra operação relacionada à Caixa. Foi no dia 15 de janeiro e tinha como objetivo reprimir furto e recepção de computadores de agências da instituição. Com esta prática, segundo a PF, os criminosos causaram um prejuízo de R$ 1,5 milhão ao banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad confirma indicação para BC, mas lembra que decisão é de Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Inmetro e ANP começam hoje fiscalização em postos de combustíveis de todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas: Desabamento no Rio provoca a morte de uma pessoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celpe-Bras 2026: prazo de adesão de postos aplicadores termina dia 16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção de petróleo e gás no país cresce 13,3% em 2025 e bate recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministro propõe força-tarefa para identificar deep fake nas eleições&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Fifa apoia fim da proibição imposta à Rússia no futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BC confirma corte da Selic em março, mas manterá juros restritivos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa do BNDES para renovação de frota de caminhão libera R$ 1,6 bi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-faz-operacao-em-sp-contra-fraudes-na-caixa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal está nas ruas de São Paulo com a operação Non Olet para investigar fraudes bancárias praticadas contra a Caixa Econômica Federal.
A...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 11:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 11:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 11:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 11:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ABqp2p8qau8XQxU2rCDVVRKi8XY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/11/2eb8435d-0439-4404-9710-5004056d73a7.jpeg?itok=81UG1vqf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após falta de Ibaneis em CPI, presidente pede convocação do governador</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:43:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador#1007</guid>
      <description>O presidente da Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado, senador Fabiano Contarato (PT-ES), informou nesta terça-feira (3), em Br...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6ASQTr13i56h8GNrWmnLULYrSbk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/07/0d9a7551_1.jpg?itok=SBTpziwT&quot; alt=&quot;Após falta de Ibaneis em CPI, presidente pede convocação do governador&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado, senador Fabiano Contarato (PT-ES), informou nesta terça-feira (3), em Brasília, que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal (DF), Ibaneis Rocha (foto). Se aprovado pelo colegiado, Ibaneis será obrigado a comparecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convidado a ir à sessão da CPI de hoje, Ibaneis enviou um ofício informando que mandaria o secretário de Segurança, Sandro Avelar, para representar o governo do DF. Porém, quem compareceu foi o número 2 da secretaria, o secretário-executivo Alexandre Patury.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por esse motivo, a sessão desta terça-feira (3) da CPI está cancelada. O presidente da CPI irá apresentar requerimento para convocação do governador Ibaneis Rocha à comissão”, informou a assessoria do senador Fabiano Contarato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator da CPI, senador Alessandro Vieira (MDB-SE), defendeu o convite feito a Ibaneis argumentando que, embora o DF apresente uma taxa de homicídio “controlada”, a capital é sede do poder político e econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Seus gestores poderão detalhar as estratégias de combate à lavagem de dinheiro, descapitalização das facções e infiltração do crime organizado em setores da economia e do Estado”, disse Vieira no requerimento que pediu a oitiva de Ibaneis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;procurou a assessoria do Governo do Distrito Federal (GDF) para comentar o tema, mas não obteve retorno até a publicação desta reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador do DF está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta na Câmara Legislativa pedidos para abertura de CPI e de impeachment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco de Brasília (BRB), o banco público do DF, é investigado por tentar comprar o Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que teria emitido créditos falsos para arrecadar recursos no mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões. Diante dos indícios de fraude, o Banco Master foi liquidado pelo Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ibaneis nega qualquer irregularidade e diz estar tranquilo quanto à investigação envolvendo o BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPI do Crime Organizado escolheu esta semana para ouvir governadores sobre a atuação do crime organizado e facções em seus estados. Na quarta-feira (4), está previsto o depoimento do governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro. Porém, a sessão também foi cancelada. O governador do Rio informou à CPI que está em agenda oficial na Europa e não poderá comparecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad confirma indicação para BC, mas lembra que decisão é de Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Inmetro e ANP começam hoje fiscalização em postos de combustíveis de todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas: Desabamento no Rio provoca a morte de uma pessoa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente da Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado, senador Fabiano Contarato (PT-ES), informou nesta terça-feira (3), em Br...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 10:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 10:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 10:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 10:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6ASQTr13i56h8GNrWmnLULYrSbk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/07/0d9a7551_1.jpg?itok=SBTpziwT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Indústria fecha 2025 com alta de 0,6%, pressionada pelos juros altos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/industria-fecha-2025-com-alta-de-06-pressionada-pelos-juros-altos</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:43:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/industria-fecha-2025-com-alta-de-06-pressionada-pelos-juros-altos#1008</guid>
      <description>© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução
A pressão causada pelos juros altos fez a indústria brasileira perder ritmo nos últimos meses do ano e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/y5Xr08-oUS6laRLEm1tjC0j6Gys=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/coronavirus_industria_automobilistica_fabrica2005200369.jpg?itok=uh0IOVz1&quot; alt=&quot;Indústria fecha 2025 com alta de 0,6%, pressionada pelos juros altos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pressão causada pelos juros altos fez a indústria brasileira perder ritmo nos últimos meses do ano e fechar 2025 com crescimento de 0,6%. Apesar da desaceleração na reta final do ano, o resultado marca o terceiro ano seguido de expansão da produção industrial brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados fazem parte da Pesquisa Industrial Mensal, divulgada nesta terça-feira (3) pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, o avanço foi de 3,1%; e em 2023, de 0,1%. A perda de ritmo em 2025 é fácil de ser percebida quando são comparados dados do primeiro e do segundo semestres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até junho, a produção indústria acumulou crescimento de 1,2% na comparação com o mesmo período do ano anterior. Já nos últimos seis meses do ano, a variação foi nula (0%) nesse mesmo tipo de comparação. Especificamente de setembro até dezembro, o resultado foi recuo de 1,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE apurou que em dezembro a produção das industrias do país caiu 1,2%, o pior resultado desde julho de 2024 (-1,5%). Dos últimos quatro meses do ano, três foram queda e um (outubro) teve variação nula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desempenho de 2025 coloca a indústria em um patamar 0,6% acima do período pré-pandemia de covid-19 (fevereiro de 2020) e 16,3% abaixo do ponto mais alto já alcançado, em maio de 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a indústria apresentou crescimento em duas das quatro grandes categorias econômicas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bens intermediários (componentes ou produtos transformados usados para fabricar outros bens): 1,5%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bens de consumo semi e não duráveis: -1,7%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bens de capital (máquinas e equipamentos): -1,5%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das 25 atividades pesquisadas pelo IBGE, 15 apresentaram avanço, com destaque para indústrias extrativas (4,9%) e produtos alimentícios (1,5%). Em 2025, foi registrada alta na produção em 49,6% dos 789 produtos pesquisados pelo IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o gerente da pesquisa, André Macedo, o motivo para a indústria patinar no fim do ano é a política monetária restritiva, ou seja, o patamar elevado da taxa básica de juros da economia, a Selic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os juros altos têm esse caráter de diminuir a intensidade da economia, e o setor industrial está nesse contexto”, analisa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/industria-fecha-2025-com-alta-de-06-pressionada-pelos-juros-altos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução
A pressão causada pelos juros altos fez a indústria brasileira perder ritmo nos últimos meses do ano e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 10:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 10:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 10:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 10:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/y5Xr08-oUS6laRLEm1tjC0j6Gys=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/coronavirus_industria_automobilistica_fabrica2005200369.jpg?itok=uh0IOVz1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fies 2026 abre inscrições para processo seletivo do 1º semestre</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/fies-2026-abre-inscricoes-para-processo-seletivo-do-1o-semestre</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:43:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/fies-2026-abre-inscricoes-para-processo-seletivo-do-1o-semestre#1009</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Estudantes interessados em participar do processo seletivo do primeiro semestre de 2026 do Fundo de Financiamento E...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/l9zS1AIlyeYBjIE9ZMvJ0KOhxFc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fnde_mca-0312203429.jpg?itok=wwDpMbDw&quot; alt=&quot;Fies 2026 abre inscrições para processo seletivo do 1º semestre&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudantes interessados em participar do processo seletivo do primeiro semestre de 2026 do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) podem fazer as inscrições a partir desta terça-feira (3). O prazo segue até a próxima sexta-feira (6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições são gratuitas e devem ser feitas exclusivamente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Segundo o Ministério da Educação (MEC), o candidato pode se inscrever em até três opções de curso e alterar suas escolhas até o fim do prazo de inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo do primeiro semestre vai ofertar 67.301 vagas em 1.421 universidades, faculdades e centros universitários para 19.834 cursos. A previsão é que, em 2026, sejam ofertadas 112.168 vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem se inscrever estudantes que tenham participado do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) a partir da edição de 2010, tenham obtido média aritmética das notas nas cinco provas igual ou superior a 450 pontos e não tenham zerado a prova de redação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é necessário ter renda bruta familiar mensal por pessoa de até três salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o MEC, a classificação será feita de acordo com a ordem decrescente das notas obtidas pelos candidatos no Enem, por tipo de vaga, grupo de preferência e modalidade de concorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A classificação vai respeitar a seguinte ordem de prioridade:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;candidatos que não tenham concluído o ensino superior e não tenham sido beneficiados pelo financiamento estudantil;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;candidatos que não tenham concluído o ensino superior, tenham sido beneficiados pelo financiamento estudantil e o tenham quitado;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;candidatos que já tenham concluído o ensino superior e não tenham sido beneficiados pelo financiamento estudantil;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;candidatos que já tenham concluído o ensino superior, tenham sido beneficiados pelo financiamento estudantil e o tenham quitado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado da pré-seleção na chamada única será divulgado no dia 19 de fevereiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/fies-2026-abre-inscricoes-para-processo-seletivo-do-1o-semestre&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Estudantes interessados em participar do processo seletivo do primeiro semestre de 2026 do Fundo de Financiamento E...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 09:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 09:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 09:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 09:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/l9zS1AIlyeYBjIE9ZMvJ0KOhxFc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fnde_mca-0312203429.jpg?itok=wwDpMbDw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
