<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:03 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Orelhões serão extintos em todo o Brasil até o fim de 2028</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/orelhoes-serao-extintos-no-brasil-ate-o-fim-de-2028</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/orelhoes-serao-extintos-no-brasil-ate-o-fim-de-2028#1000</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os últimos 30 mil telefones de uso público, popularmente conhecidos comoorelhões, já têm data marcada para a aposen...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ov6RENG5Zc-rioVL0J1XhemwtWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/telefonia-orelhao-rafaelneddermeyer-fotospublicas.jpg?itok=4vQQikno&quot; alt=&quot;Orelhões serão extintos em todo o Brasil até o fim de 2028&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os últimos 30 mil telefones de uso público, popularmente conhecidos comoorelhões, já têm data marcada para a aposentadoria: o final de 2028.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançados em 1972 em todo o Brasil, os orelhões têm design assinadopelaarquiteta Chu Ming Silveira, chinesa radicada no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rede, que já teve mais de 1,5 milhão de terminais, era mantida por concessionárias de telefonia fixa, como uma contrapartida obrigatória do serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os contratos de concessão que incluiam a manutenção dos orelhões foramfirmados em 1998 echegaram ao fim em dezembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adaptação desses contratos,no formato de autorizações de serviço, prevê a extinção gradual dos telefones públicosdentro do plano de universalização do acesso de telefonia no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Anatel, com a proximidade do término dos contratos, &quot;tornou-se oportuna uma discussão mais ampla sobre o atual modelo de concessão, com o fim de buscar estimular os investimentos em redes de suporte à banda larga&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse cenário, as concessionárias buscaram celebrar acordos com a administração pública para viabilizar a adaptação da concessão do sistema de telefonia fixa (STFC) para a modalidade de autorização, regida pelo regime privado, informou a Agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança de regime teve um fator a mais de complexidade:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;uma das maiores concessionárias, a Oi,passa por crise financeira desde 2016, com processo de falência aberto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, cerca de 9 mil telefones de uso coletivo permanecerão ativos em cidades onde não haja ao menos o sinal 4G para a rede móvel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje a maior parte dos TUPs estão no estado de São Paulo, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sua localização pode ser consultada no site da Anatel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As empresas assumiram compromissos de manutenção da oferta de serviço de telecomunicações com funcionalidade de voz (incluindo os orelhões), em regime privado, por meio de quaisquer tecnologias, em localidades nas quais as empresas forem as únicas prestadoras presentes, até o prazo máximo de 31 de dezembro de 2028&quot;, esclareceu a Anatel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência reguladora acrescentou que as empresas se comprometeram ainda a realizar investimentos em infraestrutura de telecomunicações no país, tais como: implantação de fibra óptica em localidades sem tal infraestrutura, antenas da telefonia celular (tecnologia no mínimo 4G) em localidades sem tal infraestrutura, expansão da rede de telefonia celular em municípios, implantação de cabos submarinos e fluviais, conectividade em escolas públicas e construção de data centers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/orelhoes-serao-extintos-no-brasil-ate-o-fim-de-2028&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os últimos 30 mil telefones de uso público, popularmente conhecidos comoorelhões, já têm data marcada para a aposen...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ov6RENG5Zc-rioVL0J1XhemwtWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/telefonia-orelhao-rafaelneddermeyer-fotospublicas.jpg?itok=4vQQikno</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes autoriza coronel da trama golpista a reduzir pena com leitura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-coronel-da-trama-golpista-reduzir-pena-com-leitura</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-coronel-da-trama-golpista-reduzir-pena-com-leitura#1001</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o coronel Marcelo Câmara a reduzir sua pena por meio de atividades de le...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fa5yMBnVG8Jz0ukYzBXO-TgWxe8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54986873422_2ddb329c69_o_copy.jpg?itok=KxXVtg0i&quot; alt=&quot;Moraes autoriza coronel da trama golpista a reduzir pena com leitura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o coronel Marcelo Câmara a reduzir sua pena por meio de atividades de leitura e estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi condenado a 21 anos de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por seu envolvimento na trama golpista que tentou manter o ex-presidente Jair Bolsonaro ilegalmente no poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão, Câmara também poderá realizar cursos na modalidade ensino à distância (EaD),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também para reduzir os dias de prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa havia solicitado autorização para que ele se matriculasse em um curso técnico em agronegócios pela Faculdade de Educação Profissional e Superior de Cuiabá (Faspec).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os advogados pedem ainda autorização para que ele possa trabalhar da prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de decidir sobre esse ponto, Moraes determinou que o Comando do Batalhão da Polícia do Exército, onde Câmara está custodiado, envie em 48 horas informações “claras e objetivas” sobre quais atividades devem ser desempenhadas pelo militar, em quais horários e dias da semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com legislação penal, todo condenado pode reduzir um dia de pena a cada três dias trabalhados na prisão. No caso de estudos, um dia é subtraído para cada 12 horas de frequência escolar. No caso da leitura, são quatro dias para cada obra comprovadamente lida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os autos do processo, Câmara foi condenado por ter, entre outros atos criminosos, monitorado o próprio Moraes, com o objetivo de conhecer suas rotinas e eventualmente efetuar o sequestro e assassinato do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como outros integrantes do Núcleo 2 da trama golpista,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Câmara foi condenado por cinco crimes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;: organização criminosa armada, golpe de Estado, tentativa de abolição violenta do Estado Democrático de Direito, dano qualificado e deterioração do patrimônio tombado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-coronel-da-trama-golpista-reduzir-pena-com-leitura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o coronel Marcelo Câmara a reduzir sua pena por meio de atividades de le...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fa5yMBnVG8Jz0ukYzBXO-TgWxe8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54986873422_2ddb329c69_o_copy.jpg?itok=KxXVtg0i</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia de SP reabre investigações sobre a morte de influencer</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-de-sp-reabre-investigacoes-sobre-morte-de-influencer</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-de-sp-reabre-investigacoes-sobre-morte-de-influencer#1002</guid>
      <description>O Ministério Público de São Paulo decidiu reabrir o caso da morte do influencer PC Siqueira, morto em 2023.
A versão oficial é a de que ele teria tir...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rYaqDkqf1EZQh39ae8TsEP-VkGc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/31/policia-civil-sao-paulo.jpg?itok=hghzcIEI&quot; alt=&quot;Polícia de SP reabre investigações sobre a morte de influencer&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público de São Paulo decidiu reabrir o caso da morte do influencer PC Siqueira, morto em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A versão oficial é a de que ele teria tirado a própria vida em seu apartamento, na zona sul da capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil de São Paulo informou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que já faz novas diligências em cumprimento à ordem do MP. O órgão, no entanto, não divulga detalhes, uma vez que a nova investigação corre em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Cezar Goulart Siqueira morreu no dia 27 de dezembro de 2023, aos 37 anos de idade, na frente de sua namorada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ganhou fama por volta de 2010 com um canal próprio no Youtube, onde conseguiu reunir milhões de seguidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teve também um programa de TV na fase final da MTV brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2016, lançou, junto com o jornalista Alexandre Matias, o livro PC Siqueira Está Morto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2020 Siqueira foi denunciado por pedofilia, acusação que nunca foi comprovada pela polícia após longa investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas sua carreira e reputação foram prejudicadas e ele nunca mais conseguiu se recuperar profissionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça italiana decide nesta terça (20/1) se extradita Carla Zambelli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebserhestá com inscrições abertas até 30 de janeiro para área médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orelhões serão extintos em todo o Brasil até o fim de 2028&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-de-sp-reabre-investigacoes-sobre-morte-de-influencer&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério Público de São Paulo decidiu reabrir o caso da morte do influencer PC Siqueira, morto em 2023.
A versão oficial é a de que ele teria tir...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rYaqDkqf1EZQh39ae8TsEP-VkGc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/31/policia-civil-sao-paulo.jpg?itok=hghzcIEI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anistia Internacional alerta para impactos da volta de Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/anistia-internacional-alerta-para-impactos-da-volta-de-trump</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/anistia-internacional-alerta-para-impactos-da-volta-de-trump#1003</guid>
      <description>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
O movimento global por direitos humanos Anistia Internacional fez um alerta sobre os impactos causados pelo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR&quot; alt=&quot;Anistia Internacional alerta para impactos da volta de Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento global por direitos humanos Anistia Internacional fez um alerta sobre os impactos causados pelo primeiro ano de governo após a recondução de Donald Trump a presidência dos Estados Unidos (EUA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório Soando os Alarmes: Práticas Autoritárias Crescentes e Erosão dos Direitos Humanos nos Estados Unidos aponta para uma trajetória considerada preocupante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doze áreas foram documentadas a partir de decisões e iniciativas do governo de Donald Trump:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionamento de organizações da sociedade civil;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionamento de universidades;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espaço para críticos políticos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionamento do sistema jurídico erespeito ao processo legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório aponta um caminho observado em outros países onde o Estado de Direito foi deteriorado. De acordo com o documento, em diferentes contextos, esses países percorrem caminhos similares que iniciam com a consolidação de poder, seguido do controle da informação, o rechaçamento à crítica, a punição à dissidência, restrição ao espaço cívico e enfraquecimento dos mecanismos de responsabilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ataque ao espaço cívico e ao Estado de Direito, bem como a erosão dos direitos humanos nos Estados Unidos, refletem o padrão global que a Anistia Internacional observa e sobre o qual alerta há décadas”, diz o diretor executivo da Anistia Internacional EUA, Paul O'Brien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escalada de práticas autoritárias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram documentados no último ano práticas autoritárias como retirada de direitos de refugiados e migrantes, busca por bodes expiatórios entre comunidades e revogação de proteções contra a discriminação, uso das forças armadas para fins domésticos, desmonte de mecanismos de responsabilização corporativa e de medidas anticorrupção, expansão da vigilância sem supervisão, esforços de combate aos sistemas internacionais de proteção aos direitos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório destaca ainda que a escalada das práticas autoritárias também ocorre por meio de um sistema de reforço mútuo, como quando as cidades são militarizadas após protestos contra ações repressivas por agentes do ICE (Serviço de Imigração e Alfândega dos EUA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Práticas autoritárias só se enraízam quando são normalizadas. Não podemos deixar que isso aconteça nos Estados Unidos. Juntos, temos a oportunidade, e a responsabilidade, de enfrentar este momento desafiador da nossa história e proteger os direitos humanos,” acrescenta O'Brien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos documentos, o relatório reúne ainda um conjunto de recomendações aos Poderes Executivo, Judiciário, ao Congresso dos Estados Unidos, empresas e atores internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/anistia-internacional-alerta-para-impactos-da-volta-de-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
O movimento global por direitos humanos Anistia Internacional fez um alerta sobre os impactos causados pelo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inscrições no ProUni começam na segunda; confira as vagas disponíveis</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/inscricoes-no-prouni-comecam-na-segunda-confira-vagas-disponiveis</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/inscricoes-no-prouni-comecam-na-segunda-confira-vagas-disponiveis#1004</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 foram divulgados na última sexta-feira (15) e agora ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6JUDtv2-pdzewKVdyvQtthmJ-O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123947_0.jpg?itok=ffZX2ziA&quot; alt=&quot;Inscrições no ProUni começam na segunda; confira as vagas disponíveis&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 foram divulgados na última sexta-feira (15) e agora os candidatos miram nas oportunidades de acesso ao ensino superior a partir da nota obtida na prova. Além do Sistema de Seleção Unificada (Sisu), cujas inscrições já estão abertas, quem quiser disputar uma bolsa de estudo do Programa Universidade para Todos (ProUni) poderá se candidatas a partir da próxima segunda-feira, 26de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o Prounivai oferecer 594 mil bolsas nesta edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Educação (MEC), éa maior oferta da história do programa..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total, 274.819bolsas são integrais, que custeiam 100% da mensalidade, e 319.700 custeiam 50% da mensalidade. Administração(63.978)e ciências contábeis(41.864)somam o maior número de bolsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte da oferta épara cursos de bacharelado: 328.175 bolsas. Há ainda 253.597paracursostecnológicose12.747paralicenciatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições no programa estarão abertas de 26 a 29 de janeiro pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Na página, os candidatos já podem consultar as vagas ofertadas por curso, turno, instituição e local de oferta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção é feita por meio da nota do Enem. Para participar, o estudante deve ter completado o ensino médio ou participado das edições de 2024 ou 2025 do exame. É necessário ainda ter nota mínima de 450 pontos na médiadas provas e não terzerado aredação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem pode participar do ProUni?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem concorrer, estudantes que cursaram o ensino médio na rede pública ou na rede privada na condição de bolsistas. Quem cursou o ensino médio integralmente na rede privada também pode disputar o benefício, desde que se encaixe nos critérios de renda. Também têm acesso à política pública pessoas com deficiência e professores da rede pública. Os critérios para a candidatura estão detalhados no edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das bolsas integrais, é necessário que a renda familiar bruta mensal por pessoa não exceda o valor de 1,5 salário mínimo. Já para bolsas parciais, é preciso que a renda familiar bruta mensal por pessoa não exceda o valor de três salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições - 26 a 29 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resultado da 1ª chamada – 3 de fevereiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/inscricoes-no-prouni-comecam-na-segunda-confira-vagas-disponiveis&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 foram divulgados na última sexta-feira (15) e agora ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6JUDtv2-pdzewKVdyvQtthmJ-O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123947_0.jpg?itok=ffZX2ziA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula entrega 1.276 unidades do Minha Casa, Minha Vida no RS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs#1005</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou, nesta terça-feira (20), 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida, em Rio Gra...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ce7UEfmCxyII2ov66bIAIc3jrqE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/55051781901_dd96be038b_o_0.jpg?itok=YitHEgKU&quot; alt=&quot;Lula entrega 1.276 unidades do Minha Casa, Minha Vida no RS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou, nesta terça-feira (20), 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida, em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O empreendimento Junção contou com investimento total de R$ 123,6 milhões, provenientes do Fundo de Desenvolvimento Social (FDS) com contrapartida do governo do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A construção de casas, quando nós resolvemos fazer o Minha Casa, Minha Vida, é mais do que entregar uma casa, é a gente deixar ao povo brasileiro um legado de respeito, um legado de dignidade como está escrito na nossa Constituição”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele destacou que as moradias foram construídas em local com infraestrutura urbana para atender aos novos moradores, como transporte público e serviços de saúde e educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta do governo é contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026, em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O complexo habitacional Junção é composto por seis empreendimentos distintos, com casas e apartamentos: Loteamento Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novas moradias beneficiarão 5.104 pessoas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e integram a modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destinado a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850 (Faixa 1 do programa), essa modalidade permite que os próprios beneficiários participem de forma ativa da organização e execução dos projetos, junto a cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Lula destacou as vantagens e o bom trabalho dessas organizações junto ao programa. Segundo ele, alguns empreendimentos da modalidade Entidades possuem, inclusive, elevador e varanda com churrasqueira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando nós começamos a discutir a construção de casas pelas entidades, havia muita gente que dizia [...] que elas não teriam competência para administrar as casas. O que eu posso constatar hoje é que as entidades não só aprenderam a fazer conjuntos habitacionais, como eles conseguem fazer maior e melhor do que as outras casas que a gente contrata de empresas”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades também realizam o trabalho social de mobilização e orientação das famílias, inclusive no pós-entrega, para garantir a boa convivência comunitária e manutenção dos espaços. No caso do complexo Junção, em Rio Grande, a organização e execução dos projetos ficaram sob a responsabilidade de cinco cooperativas e entidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gaúcho de 15 anos se destaca na nova geração do judô&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebserhestá com inscrições abertas até 30 de janeiro para área médica&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou, nesta terça-feira (20), 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida, em Rio Gra...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ce7UEfmCxyII2ov66bIAIc3jrqE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/55051781901_dd96be038b_o_0.jpg?itok=YitHEgKU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>O que se sabe sobre venda do TikTok para Oracle, nos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/o-que-se-sabe-sobre-venda-do-tiktok-para-oracle-nos-eua</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/o-que-se-sabe-sobre-venda-do-tiktok-para-oracle-nos-eua#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Mike Blake/Proibida reprodução
A consolidação da venda da empresa que controla a plataforma TikTok nos Estados Unidos, um dos maiores negóc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-n02tLo3DJJbCBaHJXqsnALvr9Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/14/2024-03-13t174544z_1559419393_rc24l6azm3pa_rtrmadp_3_usa-tiktok.jpg?itok=Mu2mk0Qs&quot; alt=&quot;O que se sabe sobre venda do TikTok para Oracle, nos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Mike Blake/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consolidação da venda da empresa que controla a plataforma TikTok nos Estados Unidos, um dos maiores negócios da empresa unicórnio chinesa ByteDance, deve se consolidar nesta quinta-feira (22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação foi realizada sob forte pressão do governo dos Estados Unidos e remete ao primeiro mandato de Trump, sendo um dos temas recorrentes em sua segunda campanha à Casa Branca. O governo chinês se posicionou assumindo o negócio como uma forma de manter as boas relações comerciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, o poder de decisão e o controle de dados sai da mão dos chineses – que ainda terão 20% de participação – e passa para empresas alinhadas com o governo Trump e aliados,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;como o fundo MGX, da família real dos Emirados Árabes Unidos, e a Oracle, empresa dos Estados Unidos que gerenciará o armazenamento de dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transação é estimada em US$ 14 bilhões,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;segundo o vice-presidente estadunidense, James Vance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TikTok é a quarta maior plataforma dos Estados Unidos, com cerca de 170 milhões de usuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem um paradoxo aí porque os Estados Unidos, com esse movimento de neoliberalismo econômico, usa ao mesmo tempo a justificativa da segurança nacional para poder controlar os dados de sua população. Afeta, ao mesmo tempo, o livre mercado e também a liberdade de expressão, que muitas vezes foi questionada pois houve a ameaça de fechar a plataforma&quot;, avaliou Andressa Michelotti, especialista em regulação e desinformação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Andressa, que também é pesquisadora da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) e da Universidade de Utrecht, ojogo de poder não está apenas no controle dos dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome à frente da participação da Oracle no negócio é Larry Ellison, que tem sido chamado de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ou seja, grandes empresários alinhados aos interesses e parceiros de governantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump tem se cercado de alguns deles, como o ex-presidente da Meta, Mark Zuckerberg, e o aliado durante o começo de governo e dono da SpaceX, Elon Musk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aquisição forçada ignorou os apelos da ByteDance de que a empresa operava com transparência e independência do governo chinês, que tem participação menor, enquanto 60% do capital está aberto a fundos internacionais, como Blackrock, General Atlantic e Susquehanna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros 20% do capital da TikTok estão pulverizados entre seus empregados, inclusive os 7 mil empregados estadunidenses. Os 20% restantes são de propriedade dos fundadores, do qual o único conhecido é Zhang Yiming.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/o-que-se-sabe-sobre-venda-do-tiktok-para-oracle-nos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Mike Blake/Proibida reprodução
A consolidação da venda da empresa que controla a plataforma TikTok nos Estados Unidos, um dos maiores negóc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-n02tLo3DJJbCBaHJXqsnALvr9Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/14/2024-03-13t174544z_1559419393_rc24l6azm3pa_rtrmadp_3_usa-tiktok.jpg?itok=Mu2mk0Qs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fora de ritmo, João Fonseca cai na estreia do Aberto da Austrália</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/fora-de-ritmo-joao-fonseca-cai-na-estreia-do-aberto-da-australia</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/fora-de-ritmo-joao-fonseca-cai-na-estreia-do-aberto-da-australia#1007</guid>
      <description>© Reuters/Edgar Su/Proibida reprodução
O tenista brasileiro João Fonseca deu adeus precoce à chave principal do Aberto da Austrália, seu primeiro tor...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Th_eC2dlS1aEfe9QZ6k-aOLejzY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/joao_fonseca_aberto_da_australia_2026.jpg?itok=IQAE2LQ6&quot; alt=&quot;Fora de ritmo, João Fonseca cai na estreia do Aberto da Austrália&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Edgar Su/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tenista brasileiro João Fonseca deu adeus precoce à chave principal do Aberto da Austrália, seu primeiro torneio na temporada 2026. Número 32 do mundo, o carioca de 19 anos foi eliminado na estreia no Grand Slam em Melbourne pelo norte-americano Eliot Spizzirri (89º no ranking) por 3 sets a 1, com parciais de 6/4, 2/6, 6/1 e 6/2, após 2h41min de partida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido a dores lombares, Fonseca adiou por duas vezes a estreia em 2026: desistiu de competir os ATPs 250 de Brisbane e de Adelaide, ambos torneios preparatórios para o Grand Slam australiano. Em outubro do ano passado, o carioca já antecipara o fim da temporada para tratar uma lombalgia (dor na região lombar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu diria que precisava de mais tempo. Desde o início de Brisbane eu não estava jogando, depois voltei, mas de forma lenta. Em seguida parei de novo. Fiquei quase 15 dias sem treinar a 100%, sem intensidade máxima”, avaliou Fonseca, número 1 do Brasil, logo após o revés em Melbourne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da derrota, o brasileiro saiu confiante de quadra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acho que na vida precisamos tirar coisas positivas das situações. Minhas costas estão 100%, estou saudável de novo. Só precisava de tempo. Foi bom ver como lidar com uma partida em cinco sets sem estar fisicamente no melhor nível. Eu me cansei mais cedo, faltou ritmo, mas foi uma experiência importante para conhecer meus limites. Não me arrependo de nada”, conclui o jovem, que vai defender o bicampeonato no ATP 250 de Buenos Aires a partir de 9 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a eliminação de Fonseca, o Brasil não tem mais representantes na chave de simples do Aberto da Austrália. A paulista Beatriz Haddad Maia (39ª no ranking) também deu adeus precoce ao Grand Slam: ela foi surpreendida na estreia, no último domingo (17), pela cazaque Yulia Putintseva, que venceu de virada, por 2 sets a 1 (3/6, 7/5 e 6/3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duplas brasileiras em Melbourne&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas parcerias com tenistas brasileiras estreiam a partir das 21h (horário de Brasília) desta terça (20) no Grand Slam australiano. Ao lado da canadense Gabriela Dabrowski, a paulista Luisa Stefani enfrenta a dupla das norte-americanas McCartney Kessler e Jessica Pegula. Será o primeiro jogo de Stefani e Dabrowski em 2026, apósretomarem a parceria para esta temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também pela primeira rodada, a dupla da paulista Laura Pigossi com a tcheca Sára Bejlek que vai encarar as tchecas Jesika Maleckova e Miriam Kolodziej&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No masculino, a partir de 0h30 de quarta (21), os gaúchos Rafael Matos e Orlando Luz disputam a primeira rodada em Melbourne contra os holandeses Jesper de Jong e Sem Verbeek. Mais tarde, às 21h, a dupla do mineiro Marcelo Melo com o carioca Fernando Romboli estreia contra a dupla do mexicano Santiago González com o holandês David Pel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dupla da carioca Ingrid Gamarra com a filipina Alexandra Eala foi eliminada do Grand Slam australiano nesta terça (20), após derrota na estreia para a parceria da polonesa Magda Linette com a japonesa Shuko Aoyama, por 2 sets a 1, com parciais de 7/6 (7-3), 6/2 e 6/3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda (19), a dupla do gaúcho Marcelo Demoliner com om o holândês Jean-Julien Rojer também deu adeus a Mebourne após derrota na estreia para os cazaques Alexander Bublik e Andriy Shevchenko, por 2 sets a 0 (6/3 e 6/2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/fora-de-ritmo-joao-fonseca-cai-na-estreia-do-aberto-da-australia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Edgar Su/Proibida reprodução
O tenista brasileiro João Fonseca deu adeus precoce à chave principal do Aberto da Austrália, seu primeiro tor...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 13:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 13:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 13:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 13:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Th_eC2dlS1aEfe9QZ6k-aOLejzY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/joao_fonseca_aberto_da_australia_2026.jpg?itok=IQAE2LQ6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Acordo garante terras a 3 mil famílias em assentamentos no Paraná</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/acordo-garante-terras-3-mil-familias-em-assentamentos-no-parana</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/acordo-garante-terras-3-mil-familias-em-assentamentos-no-parana#1008</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Mais de 10 mil agricultores do Paraná serão beneficiados com a desapropriaçãode quase 60 mil hectares de terras. A m...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3hYQsQ3vRHp66MvJnmH6cjQ3RqM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/20/latinidades-quilombo-mesquita_mcamgo_abr_20072024-4.jpg?itok=vByMUZxR&quot; alt=&quot;Acordo garante terras a 3 mil famílias em assentamentos no Paraná&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 10 mil agricultores do Paraná serão beneficiados com a desapropriaçãode quase 60 mil hectares de terras. A medida se tornará realidade após um acordo que pôs fim ao maior e mais antigo conflito fundiário do Sul do país, com a previsão de que aUnião pague R$ 584 milhões em indenizações pela destinação dessa área à reforma agrária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O local pertence à empresa Araupel e foi ocupado por integrantes doMovimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST)há 30 anos. A área abrange os municípios de Rio Bonito do Iguaçu, Laranjeiras do Sul, Quedas do Iguaçu, Espigão Alto do Iguaçu e Nova Laranjeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo,mais de 3 mil famílias serão beneficiadas, em quatro assentamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um deles é o acampamento Dom Tomás Balduíno, em Quedas do Iguaçu, onde vive o agricultor Tarcísio Leopoldo. Ele fala sobre a importância do acordo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Elas [as famílias] estão há mais de 11 anos lutando e resistindo no território, produzindo alimentos, mas sem condições, sem apoio nenhum, sem ter condições dignas de ter recursos, de poder financiar sua produção, de poder ter uma escola na comunidade, de poder ter uma estrutura coletiva onde possam conviver com toda a comunidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o acordo e essas famílias sendo assentadas, elas têm direito a acessar créditos, têm direito a construir uma escola decente na comunidade, têm direito a conseguir uma estrutura de comunidade para estruturar a cooperativa, a agroindústria e beneficiar as famílias na produção coletiva como elas já estão organizadas nos territórios&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Então, é um momento único para a região, e é um momento importante na luta pela terra, um momento histórico para a reforma agrária no Brasil.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor milionário será pago ao grupo empresarial por meio de precatórios federais. O coordenador regional de Patrimônio e Meio Ambiente na Procuradoria Regional da União da 4ª Região, Roberto Picarelli, detalha o acordo entre a União e a empresa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o acordo, as empresas reconheceram como pública uma área superior a 30 mil hectares, sobre a qual a administração não pagou nenhum valor. E, em paralelo, houve um significativo investimento para a aquisição de uma outra área, superior a 23 mil hectares, ambas destinadas para a promoção da reforma agrária e o fortalecimento da agricultura familiar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o responsável pelo Núcleo de Regularização Fundiária da Procuradoria Federal do Incra, o procurador federal Davi Lucas Martins Nascimento, o momento é histórico:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O acordo judicial pôs fim a um dos maiores e mais antigos conflitos fundiários do Brasil. Era um conflito que se arrastava há mais de 20 anos. Com essa solução consensual, o Incra poderá destinar mais de 58 mil hectares ao Programa Nacional de Reforma Agrária. Foi realmente um grande avanço, uma grande conquista.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os outros assentamentos beneficiados são Celso Furtado, Herdeiros da Terra de Primeiro de Maio e Dez de Maio. Das 3 mil famílias, 1 mil já estão assentadas e terão a situação regularizada em definitivo. Outras 2 mil, atualmente acampadas, integrarão os novos assentamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/acordo-garante-terras-3-mil-familias-em-assentamentos-no-parana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Mais de 10 mil agricultores do Paraná serão beneficiados com a desapropriaçãode quase 60 mil hectares de terras. A m...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 13:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 13:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 13:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 13:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3hYQsQ3vRHp66MvJnmH6cjQ3RqM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/20/latinidades-quilombo-mesquita_mcamgo_abr_20072024-4.jpg?itok=vByMUZxR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes autoriza Tarcísio a visitar Bolsonaro na prisão na quinta-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-tarcisio-visitar-bolsonaro-na-prisao-na-quinta-feira</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-tarcisio-visitar-bolsonaro-na-prisao-na-quinta-feira#1009</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas, a visitar o ex-president...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uyTkcsbtraG2_BhLGVI-eRQQjto=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/13/pint7675.jpg?itok=ru25HmwL&quot; alt=&quot;Moraes autoriza Tarcísio a visitar Bolsonaro na prisão na quinta-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas, a visitar o ex-presidente Jair Bolsonaro na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como é conhecida aSala de Estado Maior do 19º Batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal (PMDF), no Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília. O ex-presidentecumpre a pena 27 anos e três meses de prisão por ter liderado uma tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes autorizou o encontro para a próxima quinta-feira (11), com duração de até três horas, entre as 8h e as 11h, conforme as regras da Papudinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as visitas a Bolsonaro dependem de autorização de Moraes, que foi relator da ação em que o ex-presidente foi condenado pelo Supremo. As exceções são advogados, médicos e a ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro, que foram autorizados a se reunir com o ex-presidente sempre que necessário, de acordo com os horários da unidade prisional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A visita será o primeiro encontro Tarcísio e Bolsonaro neste ano. Ambos estiveram juntos pela última vez em setembro do ano passado, quando o ex-presidente se encontrava em prisão domiciliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde então, o antigo mandatário lançou seu filho, o senador Flávio Bolsonaro (PL-RJ), como pré-candidato à Presidência em seu lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa agora é que Bolsonaro e Tarcísio rediscutam o cenário eleitoral após o movimento da família Bolsonaro. O governador é um dos mais cotados como representante da direita na corrida presidencial de outubro, sendo o candidato favorito de uma ampla ala de políticos conservadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tarcísio, porém, ainda não lançou formalmente sua candidatura, dando a entender que, em vez disso, poderá concorrer à reeleição em São Paulo. A expectativa é que ele anuncie em breve se apostará na corrida presidencial ou se, como aliado do ex-presidente, anunciará apoio a Flávio Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo calendário eleitoral, os partidos têm até 5 de agosto para definir em convenções partidárias seus candidatos para as eleições de 2026,e até 15 de agosto para registrar as candidaturas. O primeiro turno de votação ocorrerá em 3 de outubro, enquanto o segundoestá marcado para 31 de outubro, se houver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gaúcho de 15 anos se destaca na nova geração do judô&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebserhestá com inscrições abertas até 30 de janeiro para área médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orelhões serão extintos em todo o Brasil até o fim de 2028&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes autoriza coronel da trama golpista a reduzir pena com leitura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-tarcisio-visitar-bolsonaro-na-prisao-na-quinta-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas, a visitar o ex-president...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 13:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 13:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 13:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 13:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uyTkcsbtraG2_BhLGVI-eRQQjto=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/13/pint7675.jpg?itok=ru25HmwL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
