<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Governo do Ceará inaugura Areninha Poeirão Tremembé em Itapipoca e fortalece esporte, cultura e educação indígena</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/governo-do-ceara-inaugura-areninha-poeirao-tremembe-em-itapipoca-e-fortalece-esporte-cultura-e-educacao-indigena/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T13:52:33</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará inaugurou, nesta quarta-feira (21), a Areninha Poeirão Tremembé, localizada na Aldeia Buriti, no município de Itapipoca. A solenidade contou com a presença da secretária dos Povos Indígenas do Ceará, Juliana Alves, do secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, de lideranças do povo Tremembé, além de autoridades estaduais e municipais. O equipamento recebeu investimento de aproximadamente R$ 288 mil e vai beneficiar diretamente mais de 600 indígenas da região.

A programação teve início com a apresentação do grupo infantil Pequenos Tremembezinhos, formado por crianças da comunidade, seguida pela realização do Torém, ritual sagrado e dança tradicional do povo Tremembé, que simboliza ancestralidade, espiritualidade, união e resistência. A obra atende a uma demanda histórica da comunidade e foi viabilizada por meio da articulação da Secretaria dos Povos Indígenas do Ceará (Sepince), em parceria com a Secretaria do Esporte (Sesporte) e com a execução da Superintendência de Obras Públicas (SOP), integrando políticas públicas de esporte, lazer e inclusão social nos territórios indígenas.

Durante a inauguração, a secretária dos Povos Indígenas, Juliana Alves, destacou o impacto social da iniciativa para a comunidade. “A entrega desta areninha representa uma conquista importante para o povo Tremembé e reafirma o compromisso do Governo do Ceará com os povos indígenas. É um equipamento que fortalece o esporte, o lazer e, principalmente, a convivência comunitária, respeitando a cultura e o modo de vida do território”, afirmou.

Em sua fala, a liderança indígena Adriana Tremembé ressaltou que a areninha vai além da prática esportiva e assume um papel educativo e político para a comunidade. Segundo ela, o espaço será utilizado como ambiente pedagógico, contribuindo para a formação das crianças e fortalecendo as lutas, a organização e as ações do povo Tremembé. A liderança destacou ainda a importância da localização do equipamento, instalado ao lado da escola e da creche da aldeia, o que amplia seu uso como espaço de aprendizado, convivência e transmissão de ensinamentos às novas gerações.

A Areninha Poeirão Tremembé é do tipo II e possui área total de 1.200 m2. A estrutura conta com campo society de grama sintética, vestiários, alambrados, acessos pavimentados e iluminação especial, possibilitando a prática esportiva e a realização de atividades comunitárias também no período noturno. Também estiveram presentes na solenidade o secretário executivo da Sepince, Jorge Tabajara, as lideranças indígenas Erbene Tremembé, a primeira-dama de Itapipoca, Liziany Medeiros, e o secretário municipal de Esporte, Josafa Teixeira de Castro Filho.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará inaugurou, nesta quarta-feira (21), a Areninha Poeirão Tremembé, localizada na Aldeia Buriti, no município de Itapipoca. A solenidade contou com a presença da secretária dos Povos Indígenas do Ceará, Juliana Alves, do secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, de lideranças do povo Tremembé, além de autoridades estaduais e municipais. O equipamento recebeu investimento de aproximadamente R$ 288 mil e vai beneficiar diretamente mais de 600 indígenas da região.

A programação teve início com a apresentação do grupo infantil Pequenos Tremembezinhos, formado por crianças da comunidade, seguida pela realização do Torém, ritual sagrado e dança tradicional do povo Tremembé, que simboliza ancestralidade, espiritualidade, união e resistência. A obra atende a uma demanda histórica da comunidade e foi viabilizada por meio da articulação da Secretaria dos Povos Indígenas do Ceará (Sepince), em parceria com a Secretaria do Esporte (Sesporte) e com a execução da Superintendência de Obras Públicas (SOP), integrando políticas públicas de esporte, lazer e inclusão social nos territórios indígenas.

Durante a inauguração, a secretária dos Povos Indígenas, Juliana Alves, destacou o impacto social da iniciativa para a comunidade. “A entrega desta areninha representa uma conquista importante para o povo Tremembé e reafirma o compromisso do Governo do Ceará com os povos indígenas. É um equipamento que fortalece o esporte, o lazer e, principalmente, a convivência comunitária, respeitando a cultura e o modo de vida do território”, afirmou.

Em sua fala, a liderança indígena Adriana Tremembé ressaltou que a areninha vai além da prática esportiva e assume um papel educativo e político para a comunidade. Segundo ela, o espaço será utilizado como ambiente pedagógico, contribuindo para a formação das crianças e fortalecendo as lutas, a organização e as ações do povo Tremembé. A liderança destacou ainda a importância da localização do equipamento, instalado ao lado da escola e da creche da aldeia, o que amplia seu uso como espaço de aprendizado, convivência e transmissão de ensinamentos às novas gerações.

A Areninha Poeirão Tremembé é do tipo II e possui área total de 1.200 m2. A estrutura conta com campo society de grama sintética, vestiários, alambrados, acessos pavimentados e iluminação especial, possibilitando a prática esportiva e a realização de atividades comunitárias também no período noturno. Também estiveram presentes na solenidade o secretário executivo da Sepince, Jorge Tabajara, as lideranças indígenas Erbene Tremembé, a primeira-dama de Itapipoca, Liziany Medeiros, e o secretário municipal de Esporte, Josafa Teixeira de Castro Filho.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0413-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Unidade Móvel Dandara Ketlely leva acolhimento e serviços à população LGBTI+ em Apuiarés</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/unidade-movel-dandara-ketlely-leva-acolhimento-e-servicos-a-populacao-lgbti-em-apuiares/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T13:02:38</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Diversidade do Ceará (Sediv) realiza, na próxima sexta-feira (23), mais uma ação da Unidade Móvel de Atendimento à População LGBTI+ Dandara Ketlely, reafirmando o compromisso do Governo do Ceará com a interiorização das políticas públicas, a garantia de direitos e o enfrentamento à LGBTfobia.

A iniciativa leva acolhimento, informação e cuidado diretamente aos territórios, fortalecendo a presença do Estado junto à população LGBT+, especialmente em municípios do interior. Em Apuiarés, a programação contará com atividade de letramento e atendimento itinerante, aproximando serviços essenciais de quem mais precisa.

Durante a ação, a população terá acesso a orientações sobre direitos e cidadania, acolhimento de demandas e encaminhamentos ao Centro Estadual de Referência LGBTI+ Thina Rodrigues, além da busca ativa para inserção nos serviços ofertados pela Sediv. A programação também inclui a ativação da campanha permanente “Ceará da Diversidade contra a LGBTfobia” e a distribuição de materiais informativos, preservativos e gel lubrificante, reforçando ações de prevenção e promoção da saúde.

A atuação da Unidade Móvel Dandara Ketlely em eventos, espaços de convivência e equipamentos públicos fortalece a política estadual de diversidade, ampliando o acesso a direitos, promovendo dignidade e contribuindo para a construção de um Ceará mais justo, inclusivo e respeitoso para todas as pessoas LGBTI+.

📅 Data: 23 de janeiro (sexta-feira)

🕘 Horário: a partir das 9h

📍 Letramento: Secretaria da Cultura de Apuiarés

📍 Unidade Móvel: em frente à sede da Prefeitura Municipal de Apuiarés

A Sediv reforça o convite para que a população participe, compartilhe a informação e contribua para o fortalecimento dessa rede de acolhimento e cidadania]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Diversidade do Ceará (Sediv) realiza, na próxima sexta-feira (23), mais uma ação da Unidade Móvel de Atendimento à População LGBTI+ Dandara Ketlely, reafirmando o compromisso do Governo do Ceará com a interiorização das políticas públicas, a garantia de direitos e o enfrentamento à LGBTfobia.

A iniciativa leva acolhimento, informação e cuidado diretamente aos territórios, fortalecendo a presença do Estado junto à população LGBT+, especialmente em municípios do interior. Em Apuiarés, a programação contará com atividade de letramento e atendimento itinerante, aproximando serviços essenciais de quem mais precisa.

Durante a ação, a população terá acesso a orientações sobre direitos e cidadania, acolhimento de demandas e encaminhamentos ao Centro Estadual de Referência LGBTI+ Thina Rodrigues, além da busca ativa para inserção nos serviços ofertados pela Sediv. A programação também inclui a ativação da campanha permanente “Ceará da Diversidade contra a LGBTfobia” e a distribuição de materiais informativos, preservativos e gel lubrificante, reforçando ações de prevenção e promoção da saúde.

A atuação da Unidade Móvel Dandara Ketlely em eventos, espaços de convivência e equipamentos públicos fortalece a política estadual de diversidade, ampliando o acesso a direitos, promovendo dignidade e contribuindo para a construção de um Ceará mais justo, inclusivo e respeitoso para todas as pessoas LGBTI+.

📅 Data: 23 de janeiro (sexta-feira)

🕘 Horário: a partir das 9h

📍 Letramento: Secretaria da Cultura de Apuiarés

📍 Unidade Móvel: em frente à sede da Prefeitura Municipal de Apuiarés

A Sediv reforça o convite para que a população participe, compartilhe a informação e contribua para o fortalecimento dessa rede de acolhimento e cidadania]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-12.29.35.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Uece e Universidade do Atacama firmam acordo de colaboração internacional</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/uece-e-universidade-do-atacama-firmam-acordo-de-colaboracao-internacional/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T12:54:50</pubDate>
    <description><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece) e a Universidade do Atacama (UDA), do Chile, firmaram, na manhã desta quarta-feira (21), um acordo de colaboração internacional com vigência de cinco anos. A solenidade de assinatura ocorreu na Reitoria da Uece e contou com a presença de gestores, docentes e representantes institucionais das duas universidades, além de autoridades chilenas.

O acordo tem como objetivo estabelecer as bases de uma colaboração mútua entre a Uece e a UDA para o desenvolvimento de ações conjuntas nas áreas de pesquisa e inovação, ensino, tecnologia, interação social, mobilidade acadêmica e realização de estágios, abrangendo todas as áreas de interesse recíproco compatíveis com a missão e as funções institucionais das universidades.

Entre os principais termos da cooperação estão a criação, o desenvolvimento e a execução conjunta de projetos de pesquisa e inovação; a elaboração de publicações acadêmicas; a organização de eventos científicos e institucionais; o intercâmbio de experiências e estudos; a promoção de processos formativos em temas relacionados à pesquisa, à inovação e à relação com o ambiente; o desenvolvimento de recursos e ferramentas educacionais; a realização de mobilidade internacional de professores e estudantes; e a oferta de estágios acadêmicos, tecnológicos e profissionais para alunos de graduação da Uece nas dependências das instituições parceiras. O acordo também prevê que as partes poderão celebrar convênios semelhantes com outras instituições nacionais ou internacionais.

O vice-reitor da Uece, professor Dárcio Teixeira, em exercício da reitoria da Uece, deu as boas-vindas à comitiva chilena e destacou a relevância da parceria para o fortalecimento da internacionalização da universidade. Na ocasião, apresentou um panorama institucional da Uece, abordando a diversidade de cursos de graduação e pós-graduação. “O acordo reforça o compromisso da Uece com a cooperação internacional e a promoção de ações acadêmicas integradas, ampliando oportunidades de formação, pesquisa e inovação para a comunidade universitária”, pontua o vice-reitor.

Participaram do encontro, pela Uece, a pró-reitora de Pós-Graduação e Pesquisa, professora Ana Paula Ribeiro Rodrigues; a pró-reitora de Políticas Estudantis, professora Mônica Duarte Cavaignac; o professor Horácio Frota, representando a coordenação do Programa de Pós-Graduação Profissional em Políticas Públicas; o professor Emanuel Freitas, representando Programa de Pós-Graduação Acadêmico em Políticas Públicas; a professora Sônia de Castro, assessora do Escritório de Cooperação Internacional; o professor Joaquim José Neto Cysne, diretor do Centro de Estudos Sociais Aplicados (Cesa); e a professora Verónica Lídia Peñaloza Fuentes. Também esteve presente a professora Denise Casselli, assessora da Pró-Reitoria de Inovação e Relações Institucionais da Universidade Federal do Ceará (UFC).

Pela Universidade do Atacama, integraram a comitiva, além da vice-reitora María José Gallardo Nelson, o diretor do Centro de Governança, Políticas e Gestão Pública, Mario Maturana Claro, e o pesquisador do Centro de Investigações Costeiras, Edgardo Cruces Romero. O evento contou ainda com a presença dos conselheiros regionais do Chile (equivalentes a deputados estaduais no Brasil), Miguel San Martín e Patrício Alfaro e Ingrid Aguad, chefe de relações internacionais Governo Regional do Atacama]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece) e a Universidade do Atacama (UDA), do Chile, firmaram, na manhã desta quarta-feira (21), um acordo de colaboração internacional com vigência de cinco anos. A solenidade de assinatura ocorreu na Reitoria da Uece e contou com a presença de gestores, docentes e representantes institucionais das duas universidades, além de autoridades chilenas.

O acordo tem como objetivo estabelecer as bases de uma colaboração mútua entre a Uece e a UDA para o desenvolvimento de ações conjuntas nas áreas de pesquisa e inovação, ensino, tecnologia, interação social, mobilidade acadêmica e realização de estágios, abrangendo todas as áreas de interesse recíproco compatíveis com a missão e as funções institucionais das universidades.

Entre os principais termos da cooperação estão a criação, o desenvolvimento e a execução conjunta de projetos de pesquisa e inovação; a elaboração de publicações acadêmicas; a organização de eventos científicos e institucionais; o intercâmbio de experiências e estudos; a promoção de processos formativos em temas relacionados à pesquisa, à inovação e à relação com o ambiente; o desenvolvimento de recursos e ferramentas educacionais; a realização de mobilidade internacional de professores e estudantes; e a oferta de estágios acadêmicos, tecnológicos e profissionais para alunos de graduação da Uece nas dependências das instituições parceiras. O acordo também prevê que as partes poderão celebrar convênios semelhantes com outras instituições nacionais ou internacionais.

O vice-reitor da Uece, professor Dárcio Teixeira, em exercício da reitoria da Uece, deu as boas-vindas à comitiva chilena e destacou a relevância da parceria para o fortalecimento da internacionalização da universidade. Na ocasião, apresentou um panorama institucional da Uece, abordando a diversidade de cursos de graduação e pós-graduação. “O acordo reforça o compromisso da Uece com a cooperação internacional e a promoção de ações acadêmicas integradas, ampliando oportunidades de formação, pesquisa e inovação para a comunidade universitária”, pontua o vice-reitor.

Participaram do encontro, pela Uece, a pró-reitora de Pós-Graduação e Pesquisa, professora Ana Paula Ribeiro Rodrigues; a pró-reitora de Políticas Estudantis, professora Mônica Duarte Cavaignac; o professor Horácio Frota, representando a coordenação do Programa de Pós-Graduação Profissional em Políticas Públicas; o professor Emanuel Freitas, representando Programa de Pós-Graduação Acadêmico em Políticas Públicas; a professora Sônia de Castro, assessora do Escritório de Cooperação Internacional; o professor Joaquim José Neto Cysne, diretor do Centro de Estudos Sociais Aplicados (Cesa); e a professora Verónica Lídia Peñaloza Fuentes. Também esteve presente a professora Denise Casselli, assessora da Pró-Reitoria de Inovação e Relações Institucionais da Universidade Federal do Ceará (UFC).

Pela Universidade do Atacama, integraram a comitiva, além da vice-reitora María José Gallardo Nelson, o diretor do Centro de Governança, Políticas e Gestão Pública, Mario Maturana Claro, e o pesquisador do Centro de Investigações Costeiras, Edgardo Cruces Romero. O evento contou ainda com a presença dos conselheiros regionais do Chile (equivalentes a deputados estaduais no Brasil), Miguel San Martín e Patrício Alfaro e Ingrid Aguad, chefe de relações internacionais Governo Regional do Atacama]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/final.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>População de Pereiro comemora chegada de CEI e Areninha com investimento total de R$ 2,5 milhões</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/populacao-de-pereiro-comemora-chegada-de-cei-e-areninha-com-investimento-total-de-r-25-milhoes/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T12:48:26</pubDate>
    <description><![CDATA[Os dois equipamentos estão localizados no distrito de Crioulos

Em evento comandado pelo governador Elmano de Freitas, nesta quinta-feira (22), a população de Pereiro pôde comemorar a chegada de um Centro de Educação Infantil (CEI) e uma Areninha. Ao todo, o investimento por parte do Governo do Ceará foi de R$ 2,5 milhões. Também participaram do momento a secretária da Educação, Eliana Estrela; o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro; o prefeito Zé de Moacir; entre outras autoridades.

Com capacidade para 208 alunos, o novo Centro de Educação Infantil de Pereiro conta com berçário, dormitório, quatro salas de referência, banheiros infantis, refeitório, cantina, cozinha, além do bloco administrativo, com salas de espera, diretoria e coordenação, entre outros ambientes. Desde 2023, este é o CEI de número 73 entregue para os cearenses.

A Areninha de Pereiro é a de número 434 em todo Ceará. O espaço possui campo society (dimensões: 38 x 26 = 988 m²); grama sintética; alambrados e rede; vestiários com banheiros; acessos pavimentados e torres de iluminação. O equipamento esportivo promove lazer e saúde, além de fomentar um ambiente de interação saudável entre os moradores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Os dois equipamentos estão localizados no distrito de Crioulos

Em evento comandado pelo governador Elmano de Freitas, nesta quinta-feira (22), a população de Pereiro pôde comemorar a chegada de um Centro de Educação Infantil (CEI) e uma Areninha. Ao todo, o investimento por parte do Governo do Ceará foi de R$ 2,5 milhões. Também participaram do momento a secretária da Educação, Eliana Estrela; o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro; o prefeito Zé de Moacir; entre outras autoridades.

Com capacidade para 208 alunos, o novo Centro de Educação Infantil de Pereiro conta com berçário, dormitório, quatro salas de referência, banheiros infantis, refeitório, cantina, cozinha, além do bloco administrativo, com salas de espera, diretoria e coordenação, entre outros ambientes. Desde 2023, este é o CEI de número 73 entregue para os cearenses.

A Areninha de Pereiro é a de número 434 em todo Ceará. O espaço possui campo society (dimensões: 38 x 26 = 988 m²); grama sintética; alambrados e rede; vestiários com banheiros; acessos pavimentados e torres de iluminação. O equipamento esportivo promove lazer e saúde, além de fomentar um ambiente de interação saudável entre os moradores.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/MG_0988-3.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Conab divulga 1º Boletim Prohort do ano com estabilidade nos preços da laranja e da maçã</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/conab-divulga-1o-boletim-prohort-do-ano-com-estabilidade-nos-precos-da-laranja-e-da-maca/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T11:42:07</pubDate>
    <description><![CDATA[Os preços da laranja e da maçã mantiveram-se estáveis em dezembro de 2025 na média das 11 principais Centrais de Abastecimento (Ceasas) do País, com sutil variação negativa nas médias ponderadas da fruta cítrica e leve oscilação positiva no fruto pomáceo. As informações integram o 1º Boletim Prohort de Janeiro/2026, edição que traz dados de Dezembro/2025, elaborado pela Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), que acompanha a comercialização de hortigranjeiros com maior representatividade no consumo nacional nos principais entrepostos do país.

O preço médio da laranja apresentou uma leve variação negativa de -0,68%. A queda nos valores foi mais acentuada em praças como Rio Branco/AC (-35,08%) e Goiânia/GO (-12,78%), em um cenário de maior oferta do produto nos mercados atacadistas. Já no caso da maçã, a variação positiva foi sutil, de +0,64%, em um contexto de maior oferta paulista, demanda mais fraca e estoques da safra 2024/25 em fase final.

As demais frutas analisadas no Boletim Prohort não seguiram o mesmo movimento de manutenção de valores e registraram aumento nos preços médios em dezembro do ano passado. A banana apresentou alta de 4,02% nas cotações das variedades nanica e prata provenientes das regiões Nordeste e Sudeste, influenciada pela menor oferta típica do período e pela melhora na qualidade do produto.

Seguindo a tendência de aumento, o mamão apresentou preços mais altos em 15,87%, causados pela menor disponibilidade de frutas com padrão superior de qualidade nas principais regiões produtoras. Por fim, a melancia registrou acréscimo médio de valor de 25,19%, mesmo com maior volume comercializado, sustentados pela boa qualidade das frutas e pelas temperaturas mais elevadas, que contribuíram para o aumento da demanda na primeira quinzena do mês.

Entre as hortaliças analisadas na pesquisa, todas apresentaram aumento nos preços médios em dezembro. A batata registrou a maior elevação, com alta de 23,50% na média ponderada nacional, reflexo da redução da oferta causada pelas chuvas nas regiões produtoras, que dificultaram a colheita. Em algumas Ceasas, como na de Rio Branco/AC e no Rio de Janeiro/RJ, os preços subiram mais de 30% em relação a novembro/2025.

A cebola manteve a trajetória de alta iniciada em outubro, com aumentos expressivos em mercados mais distantes das áreas produtoras do Sul, responsáveis pela maior parte do abastecimento nacional no período. Em Rio Branco/AC e Recife/PE, por exemplo, os preços apresentaram variação positiva superior a 50% em dezembro do ano passado.

O tomate também registrou aumento relevante, de 15,06%, interrompendo a tendência de queda observada ao longo de grande parte de 2025. A alta esteve associada à transição entre safras e às oscilações típicas da oferta do produto, com variações significativas entre as Ceasas, como em Rio Branco/AC (+51,76%) e Recife/PE (+53,17) no último mês do ano.

A cenoura demonstrou alta moderada nos preços médios, com acréscimo médio de 7,21%,mesmo com aumento da comercialização. Enquanto a alface teve elevação mais contida de 3,49%, influenciada pela maior demanda associada às temperaturas elevadas e pelos impactos climáticos sobre a qualidade das folhosas.

Exportação de frutas – O Boletim também destaca o desempenho positivo das exportações brasileiras de frutas em 2025. No acumulado do ano, o país exportou cerca de 1,31 milhão de toneladas, crescimento de aproximadamente 20% em relação a 2024, com faturamento de US$ 1,56 bilhão. As vendas externas seguiram concentradas principalmente nos mercados europeu e asiático, com aumento do volume embarcado de produtos como manga, melão, melancia, banana e mamão.

Destaque do mês – A edição de janeiro traz como destaque o acordo entre o Mercosul e a União Europeia e seus possíveis impactos para o setor hortigranjeiro. O estudo aponta que o acordo amplia as oportunidades para a exportação de frutas brasileiras, ao prever a redução gradual de tarifas e facilitar o acesso a novos mercados, ao mesmo tempo em que impõe desafios relacionados ao cumprimento de padrões sanitários, ambientais e de sustentabilidade.

Nesse contexto, o Boletim ressalta o papel estratégico das Centrais de Abastecimento como espaços capazes de difundir boas práticas, apoiar a modernização da produção e atuar como pontos de articulação entre produtores, comerciantes e o mercado internacional, especialmente para agricultores de pequeno e médio porte.

Balanço de comercialização – No acumulado de 2025, o volume total de hortaliças comercializadas nas Ceasas analisadas apresentou redução em relação a 2024, com queda mais acentuada no grupo de hortaliças folhosas. Em sentido oposto, o subgrupo de raízes, bulbos, tubérculos e rizomas registrou crescimento, impulsionado principalmente pela maior oferta de batata e cenoura, o que contribuiu para atenuar a redução da comercialização total no ano.

As informações completas sobre preços e comercialização nas Centrais de Abastecimento brasileiras estão reunidas no Boletim Hortigranjeiro, disponível no Portal da Conab. Já as publicações com o balanço anual do setor hortigranjeiro podem ser consultadas na área de publicações do Programa Brasileiro de Modernização do Mercado Hortigranjeiro (Prohort).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Os preços da laranja e da maçã mantiveram-se estáveis em dezembro de 2025 na média das 11 principais Centrais de Abastecimento (Ceasas) do País, com sutil variação negativa nas médias ponderadas da fruta cítrica e leve oscilação positiva no fruto pomáceo. As informações integram o 1º Boletim Prohort de Janeiro/2026, edição que traz dados de Dezembro/2025, elaborado pela Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), que acompanha a comercialização de hortigranjeiros com maior representatividade no consumo nacional nos principais entrepostos do país.

O preço médio da laranja apresentou uma leve variação negativa de -0,68%. A queda nos valores foi mais acentuada em praças como Rio Branco/AC (-35,08%) e Goiânia/GO (-12,78%), em um cenário de maior oferta do produto nos mercados atacadistas. Já no caso da maçã, a variação positiva foi sutil, de +0,64%, em um contexto de maior oferta paulista, demanda mais fraca e estoques da safra 2024/25 em fase final.

As demais frutas analisadas no Boletim Prohort não seguiram o mesmo movimento de manutenção de valores e registraram aumento nos preços médios em dezembro do ano passado. A banana apresentou alta de 4,02% nas cotações das variedades nanica e prata provenientes das regiões Nordeste e Sudeste, influenciada pela menor oferta típica do período e pela melhora na qualidade do produto.

Seguindo a tendência de aumento, o mamão apresentou preços mais altos em 15,87%, causados pela menor disponibilidade de frutas com padrão superior de qualidade nas principais regiões produtoras. Por fim, a melancia registrou acréscimo médio de valor de 25,19%, mesmo com maior volume comercializado, sustentados pela boa qualidade das frutas e pelas temperaturas mais elevadas, que contribuíram para o aumento da demanda na primeira quinzena do mês.

Entre as hortaliças analisadas na pesquisa, todas apresentaram aumento nos preços médios em dezembro. A batata registrou a maior elevação, com alta de 23,50% na média ponderada nacional, reflexo da redução da oferta causada pelas chuvas nas regiões produtoras, que dificultaram a colheita. Em algumas Ceasas, como na de Rio Branco/AC e no Rio de Janeiro/RJ, os preços subiram mais de 30% em relação a novembro/2025.

A cebola manteve a trajetória de alta iniciada em outubro, com aumentos expressivos em mercados mais distantes das áreas produtoras do Sul, responsáveis pela maior parte do abastecimento nacional no período. Em Rio Branco/AC e Recife/PE, por exemplo, os preços apresentaram variação positiva superior a 50% em dezembro do ano passado.

O tomate também registrou aumento relevante, de 15,06%, interrompendo a tendência de queda observada ao longo de grande parte de 2025. A alta esteve associada à transição entre safras e às oscilações típicas da oferta do produto, com variações significativas entre as Ceasas, como em Rio Branco/AC (+51,76%) e Recife/PE (+53,17) no último mês do ano.

A cenoura demonstrou alta moderada nos preços médios, com acréscimo médio de 7,21%,mesmo com aumento da comercialização. Enquanto a alface teve elevação mais contida de 3,49%, influenciada pela maior demanda associada às temperaturas elevadas e pelos impactos climáticos sobre a qualidade das folhosas.

Exportação de frutas – O Boletim também destaca o desempenho positivo das exportações brasileiras de frutas em 2025. No acumulado do ano, o país exportou cerca de 1,31 milhão de toneladas, crescimento de aproximadamente 20% em relação a 2024, com faturamento de US$ 1,56 bilhão. As vendas externas seguiram concentradas principalmente nos mercados europeu e asiático, com aumento do volume embarcado de produtos como manga, melão, melancia, banana e mamão.

Destaque do mês – A edição de janeiro traz como destaque o acordo entre o Mercosul e a União Europeia e seus possíveis impactos para o setor hortigranjeiro. O estudo aponta que o acordo amplia as oportunidades para a exportação de frutas brasileiras, ao prever a redução gradual de tarifas e facilitar o acesso a novos mercados, ao mesmo tempo em que impõe desafios relacionados ao cumprimento de padrões sanitários, ambientais e de sustentabilidade.

Nesse contexto, o Boletim ressalta o papel estratégico das Centrais de Abastecimento como espaços capazes de difundir boas práticas, apoiar a modernização da produção e atuar como pontos de articulação entre produtores, comerciantes e o mercado internacional, especialmente para agricultores de pequeno e médio porte.

Balanço de comercialização – No acumulado de 2025, o volume total de hortaliças comercializadas nas Ceasas analisadas apresentou redução em relação a 2024, com queda mais acentuada no grupo de hortaliças folhosas. Em sentido oposto, o subgrupo de raízes, bulbos, tubérculos e rizomas registrou crescimento, impulsionado principalmente pela maior oferta de batata e cenoura, o que contribuiu para atenuar a redução da comercialização total no ano.

As informações completas sobre preços e comercialização nas Centrais de Abastecimento brasileiras estão reunidas no Boletim Hortigranjeiro, disponível no Portal da Conab. Já as publicações com o balanço anual do setor hortigranjeiro podem ser consultadas na área de publicações do Programa Brasileiro de Modernização do Mercado Hortigranjeiro (Prohort).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/essa-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>PPP de esgoto da Cagece reforça serviços de limpeza de rede de esgoto em Fortaleza para evitar transtornos no período chuvoso</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/ppp-de-esgoto-da-cagece-reforca-servicos-de-limpeza-de-rede-de-esgoto-em-fortaleza-para-evitar-transtornos-no-periodo-chuvoso/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T11:23:23</pubDate>
    <description><![CDATA[Até o final de janeiro, o Polo Gastronômico da Varjota e as barracas da Praia do Futuro receberão manutenções preventivas para garantir o funcionamento do sistema de esgoto sem sobrecargas, evitando problemas na rede por conta do descarte irregular de lixo e gordura.

A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), por meio da Ambiental Ceará, parceira da empresa na operação e na universalização dos serviços de esgotamento sanitário, intensifica as ações de limpeza preventiva na rede de esgoto da capital cearense, realizando intervenções em cerca de 12km de rede coletora, apenas neste mês de janeiro. Durante a ação, as equipes retiram resíduos descartados incorretamente nas tubulações, o que pode ocasionar em obstruções e extravasamentos.

Bairros como Parangaba, Maraponga, Passaré, Barra do Ceará e Meireles já passaram por manutenções. Além disso, com atenção ao período das férias e à alta movimentação na cidade, áreas que compreendem a rede hoteleira e com maior volume de visitantes também já foram contempladas. Os serviços são realizados prioritariamente no período noturno, após as 23h, para minimizar impactos na circulação das vias.

Até o final deste mês, o Polo Gastronômico da Varjota e a área de barracas da Praia do Futuro também receberão as equipes de manutenção da Ambiental Ceará. Nessas regiões, uma das situações que requer mais atenção é o acúmulo de gordura descartada indevidamente na tubulação. Para reduzir eventuais impactos negativos na rede, a empresa orienta moradores e empresários da área sobre o descarte correto de resíduos sólidos e oleosos, além de investir em uma tecnologia biológica para reduzir eventuais problemas, o chamado Free-Flow Block.

Trata-se de um produto ambientalmente seguro que utiliza uma combinação de bactérias naturais e enzimas que decompõem a gordura e outros resíduos orgânicos presentes nas tubulações. Com isso, a rede é desobstruída, evitando o acúmulo de materiais no sistema de esgoto que podem causar obstruções.

O cronograma preventivo em vias onde se encontram os chamados “coletores-troco”, grandes tubulações por onde passam alto volume de esgoto, a Ambiental Ceará também utiliza o equipamento SeeSnake, um robô de videomonitoramento com o qual é possível identificar pontos que demandam mais atenção e/ou manutenção da rede coletora.

O descarte irregular de lixo na rede coletora de esgoto continua sendo um dos maiores desafios da manutenção do sistema e a população pode contribuir evitando o descarte indevido de lixo na rede. Apenas em 2025, foram retiradas mais de 430 toneladas de resíduos sólidos do tratamento preliminar (gradeamento) das estações de tratamento. Além disso, no mesmo período, a empresa realizou mais de 71 mil manutenções no sistema de esgotamento somente de Fortaleza, grande parte dessas intervenções foram necessárias justamente por conta de obstruções causadas pelo descarte inadequado de resíduos.

Entre os itens mais encontrados na rede estão restos de alimentos, óleo e gordura, sacolas plásticas, absorventes, cascas e sementes, tecidos, papéis, preservativos, cotonetes, fio dental, embalagens, cabelos, medicamentos, borra de café, cigarros e fraldas.

Outro ponto que merece atenção da população é o cuidado para que as águas das chuvas sejam destinadas corretamente para o sistema de drenagem e não para a rede de esgoto, pois pode gerar sobrecarga no sistema e aumentar os casos de extravasamentos.

Caso presencie obstruções ou extravasamentos na rede de esgoto, a Cagece orienta aos clientes que entrem em contato com a companhia pelos canais de atendimento disponíveis, como a Central de Atendimento (0800.275.0195), o aplicativo Cagece App (disponível para Android e iOS) ou por meio da Gesse, assistente virtual que atende no portal da companhia.

A Parceria Público-Privada de esgoto firmada entre a Cagece e a Ambiental Ceará tem como objetivo universalizar os serviços de coleta e tratamento de esgoto em 24 municípios das regiões metropolitanas de Fortaleza e do Cariri, atendendo 4,3 milhões de cearenses. Ao todo, R$ 6,5 bilhões serão investidos em obras, levando esgotamento sanitário para 90% da população até o ano de 2033, e avançando para 95% em 2040.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Até o final de janeiro, o Polo Gastronômico da Varjota e as barracas da Praia do Futuro receberão manutenções preventivas para garantir o funcionamento do sistema de esgoto sem sobrecargas, evitando problemas na rede por conta do descarte irregular de lixo e gordura.

A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), por meio da Ambiental Ceará, parceira da empresa na operação e na universalização dos serviços de esgotamento sanitário, intensifica as ações de limpeza preventiva na rede de esgoto da capital cearense, realizando intervenções em cerca de 12km de rede coletora, apenas neste mês de janeiro. Durante a ação, as equipes retiram resíduos descartados incorretamente nas tubulações, o que pode ocasionar em obstruções e extravasamentos.

Bairros como Parangaba, Maraponga, Passaré, Barra do Ceará e Meireles já passaram por manutenções. Além disso, com atenção ao período das férias e à alta movimentação na cidade, áreas que compreendem a rede hoteleira e com maior volume de visitantes também já foram contempladas. Os serviços são realizados prioritariamente no período noturno, após as 23h, para minimizar impactos na circulação das vias.

Até o final deste mês, o Polo Gastronômico da Varjota e a área de barracas da Praia do Futuro também receberão as equipes de manutenção da Ambiental Ceará. Nessas regiões, uma das situações que requer mais atenção é o acúmulo de gordura descartada indevidamente na tubulação. Para reduzir eventuais impactos negativos na rede, a empresa orienta moradores e empresários da área sobre o descarte correto de resíduos sólidos e oleosos, além de investir em uma tecnologia biológica para reduzir eventuais problemas, o chamado Free-Flow Block.

Trata-se de um produto ambientalmente seguro que utiliza uma combinação de bactérias naturais e enzimas que decompõem a gordura e outros resíduos orgânicos presentes nas tubulações. Com isso, a rede é desobstruída, evitando o acúmulo de materiais no sistema de esgoto que podem causar obstruções.

O cronograma preventivo em vias onde se encontram os chamados “coletores-troco”, grandes tubulações por onde passam alto volume de esgoto, a Ambiental Ceará também utiliza o equipamento SeeSnake, um robô de videomonitoramento com o qual é possível identificar pontos que demandam mais atenção e/ou manutenção da rede coletora.

O descarte irregular de lixo na rede coletora de esgoto continua sendo um dos maiores desafios da manutenção do sistema e a população pode contribuir evitando o descarte indevido de lixo na rede. Apenas em 2025, foram retiradas mais de 430 toneladas de resíduos sólidos do tratamento preliminar (gradeamento) das estações de tratamento. Além disso, no mesmo período, a empresa realizou mais de 71 mil manutenções no sistema de esgotamento somente de Fortaleza, grande parte dessas intervenções foram necessárias justamente por conta de obstruções causadas pelo descarte inadequado de resíduos.

Entre os itens mais encontrados na rede estão restos de alimentos, óleo e gordura, sacolas plásticas, absorventes, cascas e sementes, tecidos, papéis, preservativos, cotonetes, fio dental, embalagens, cabelos, medicamentos, borra de café, cigarros e fraldas.

Outro ponto que merece atenção da população é o cuidado para que as águas das chuvas sejam destinadas corretamente para o sistema de drenagem e não para a rede de esgoto, pois pode gerar sobrecarga no sistema e aumentar os casos de extravasamentos.

Caso presencie obstruções ou extravasamentos na rede de esgoto, a Cagece orienta aos clientes que entrem em contato com a companhia pelos canais de atendimento disponíveis, como a Central de Atendimento (0800.275.0195), o aplicativo Cagece App (disponível para Android e iOS) ou por meio da Gesse, assistente virtual que atende no portal da companhia.

A Parceria Público-Privada de esgoto firmada entre a Cagece e a Ambiental Ceará tem como objetivo universalizar os serviços de coleta e tratamento de esgoto em 24 municípios das regiões metropolitanas de Fortaleza e do Cariri, atendendo 4,3 milhões de cearenses. Ao todo, R$ 6,5 bilhões serão investidos em obras, levando esgotamento sanitário para 90% da população até o ano de 2033, e avançando para 95% em 2040.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/20250320_Limpeza-de-PV-Esgoto__Foto-Rayane-Mainara_12-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Vem pro Parque anima o fim de semana no Cocó com oficinas, práticas corporais, dança e espetáculo infantil</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/vem-pro-parque-anima-o-fim-de-semana-no-coco-com-oficinas-praticas-corporais-danca-e-espetaculo-infantil/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T11:06:26</pubDate>
    <description><![CDATA[Programação gratuita acontece no sábado e no domingo (24 e 25/01), no Parque Estadual do Cocó, com atividades para todas as idades

O Parque Estadual do Cocó recebe, neste sábado e domingo (24 e 25 de janeiro), mais uma edição do Vem pro Parque, programa semanal que convida o público a ocupar um dos principais espaços verdes de Fortaleza com ações culturais, educativas, lazer e de bem-estar. A iniciativa é uma realização do governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

No sábado (24), a programação começa pela manhã, das 9h às 11h, com a Oficina de pintura e jogos educativos, estimulando a consciência ambiental, por meio da criatividade e do aprendizado lúdico. À tarde, às 16h, o parque se transforma em pista de dança com o Baile Charme, conduzido por Luís Alexandre, professor e pesquisador de danças urbanas, acompanhado do DJ William. Inspirada por estilos como hip-hop, R&amp;B, freestyle, new jack swing e miami bass, a atividade propõe a construção coletiva da coreografia, valorizando a liberdade de movimentos e a energia contagiante do baile.

No domingo (25), a programação começa cedo, com práticas integrativas e atividades físicas ao ar livre, como Tai Chi Chuan (7h), Yoga (8h), Biodança (9h) e Ritmos (8h às 12h). O público também pode participar da Oficina de Jardinagem, às 9h, que ensina o plantio de sementes de hortaliças para pequenos espaços, com a possibilidade de levar o cultivo para casa. Ao longo da manhã, o parque recebe ainda Recreação (8h às 11h) e Cinema no Parque (9h).

Um dos destaques do domingo é o espetáculo infantil “As peripécias do Bode Ioiô”, com Evan Teixeira, apresentado às 10h30. Inspirado na história do lendário bode que se tornou ícone da cultura cearense, o espetáculo une teatro e música ao vivo, convidando crianças e famílias a uma experiência marcada por humor, afeto e imaginação.

Os Agentes Jovens Ambientais recebem o público durante toda a manhã de domingo com oficina de produção e distribuição de mudas, jogos educativos com material reciclado e pintura facial.

Com acesso gratuito e atividades diversificadas, o Vem pro Parque reafirma o Parque Estadual do Cocó como espaço de convivência, lazer, cultura e contato com a natureza.

Sobre o Parque

O Parque Estadual do Cocó é o maior parque natural em área urbana do Norte e Nordeste do Brasil e o quarto da América Latina. A Unidade de Conservação, com 1.581,29 hectares, abriga o maior fragmento verde de Fortaleza, com manguezal, dunas milenares e o Rio Cocó. A infraestrutura inclui o calçadão Padre Antônio Tomás, Área Adahil Barreto, trilhas ecológicas, parques infantis, quadras esportivas, auditório, anfiteatro e áreas para piqueniques.

Serviço

Vem pro Parque – Programação de 24 e 25 de janeiro

Local: Parque Estadual do Cocó

Endereço: Av. Padre Antônio Tomás, s/n

Entrada: Gratuita

Classificação indicativa: Livre

Sábado (24/1)

9h às 11h – Oficina de Pintura e Jogos Educativos

16h – Baile Charme com Luís Alexandre e DJ William

Domingo (25/1)

7h – Tai Chi Chuan

8h – Yoga

8h às 11h – Recreação

8h às 12h – Ritmos

9h – Biodança

9h – Oficina de Jardinagem

9h – Cinema no Parque

10h30 – Espetáculo “As Peripécias do Bode Ioiô”, com Evan Teixeira]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Programação gratuita acontece no sábado e no domingo (24 e 25/01), no Parque Estadual do Cocó, com atividades para todas as idades

O Parque Estadual do Cocó recebe, neste sábado e domingo (24 e 25 de janeiro), mais uma edição do Vem pro Parque, programa semanal que convida o público a ocupar um dos principais espaços verdes de Fortaleza com ações culturais, educativas, lazer e de bem-estar. A iniciativa é uma realização do governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

No sábado (24), a programação começa pela manhã, das 9h às 11h, com a Oficina de pintura e jogos educativos, estimulando a consciência ambiental, por meio da criatividade e do aprendizado lúdico. À tarde, às 16h, o parque se transforma em pista de dança com o Baile Charme, conduzido por Luís Alexandre, professor e pesquisador de danças urbanas, acompanhado do DJ William. Inspirada por estilos como hip-hop, R&amp;B, freestyle, new jack swing e miami bass, a atividade propõe a construção coletiva da coreografia, valorizando a liberdade de movimentos e a energia contagiante do baile.

No domingo (25), a programação começa cedo, com práticas integrativas e atividades físicas ao ar livre, como Tai Chi Chuan (7h), Yoga (8h), Biodança (9h) e Ritmos (8h às 12h). O público também pode participar da Oficina de Jardinagem, às 9h, que ensina o plantio de sementes de hortaliças para pequenos espaços, com a possibilidade de levar o cultivo para casa. Ao longo da manhã, o parque recebe ainda Recreação (8h às 11h) e Cinema no Parque (9h).

Um dos destaques do domingo é o espetáculo infantil “As peripécias do Bode Ioiô”, com Evan Teixeira, apresentado às 10h30. Inspirado na história do lendário bode que se tornou ícone da cultura cearense, o espetáculo une teatro e música ao vivo, convidando crianças e famílias a uma experiência marcada por humor, afeto e imaginação.

Os Agentes Jovens Ambientais recebem o público durante toda a manhã de domingo com oficina de produção e distribuição de mudas, jogos educativos com material reciclado e pintura facial.

Com acesso gratuito e atividades diversificadas, o Vem pro Parque reafirma o Parque Estadual do Cocó como espaço de convivência, lazer, cultura e contato com a natureza.

Sobre o Parque

O Parque Estadual do Cocó é o maior parque natural em área urbana do Norte e Nordeste do Brasil e o quarto da América Latina. A Unidade de Conservação, com 1.581,29 hectares, abriga o maior fragmento verde de Fortaleza, com manguezal, dunas milenares e o Rio Cocó. A infraestrutura inclui o calçadão Padre Antônio Tomás, Área Adahil Barreto, trilhas ecológicas, parques infantis, quadras esportivas, auditório, anfiteatro e áreas para piqueniques.

Serviço

Vem pro Parque – Programação de 24 e 25 de janeiro

Local: Parque Estadual do Cocó

Endereço: Av. Padre Antônio Tomás, s/n

Entrada: Gratuita

Classificação indicativa: Livre

Sábado (24/1)

9h às 11h – Oficina de Pintura e Jogos Educativos

16h – Baile Charme com Luís Alexandre e DJ William

Domingo (25/1)

7h – Tai Chi Chuan

8h – Yoga

8h às 11h – Recreação

8h às 12h – Ritmos

9h – Biodança

9h – Oficina de Jardinagem

9h – Cinema no Parque

10h30 – Espetáculo “As Peripécias do Bode Ioiô”, com Evan Teixeira]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Vem_Pro_Parque_Coco-scaled-e1769089530757.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Bece promove Conexão Geek com programação gratuita de 23 a 25 de janeiro</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/bece-promove-conexao-geek-com-programacao-gratuita-de-23-a-25-de-janeiro/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T10:59:15</pubDate>
    <description><![CDATA[Cultura pop, RPG, quadrinhos, cosplay e games ocupam a Biblioteca Pública Estadual do Ceará durante três dias

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) realiza, de 23 a 25 de janeiro, o Conexão Geek – Cultura Pop na Bece, evento gratuito que reúne atividades voltadas aos fãs de quadrinhos, animes, mangás, RPG, cosplay, games e literatura fantástica.

Na sexta-feira (23), a programação inicia às 10h com a mesa “A produção contemporânea de quadrinhos no Ceará – potências e desafios”, seguida de arenas de Just Dance, feirinha geek, oficinas criativas, troca e doação de gibis e mangás. Às 14h, acontece a atividade “Vivenciando o Cosplay: a criação da espada de Tanjiro em papel”.

No sábado (24), a partir das 10h, o público confere a Feirinha Geek, oficina de Introdução ao RPG, arenas de jogos, consoles retrô e, às 15h, o Clube de Leituras Estranhas – Jornadas Literárias: Novas Aventuras para 2026. Já às 16h30, acontece a palestra “Por que os Games Viraram a Nova Fronteira do Colecionismo?”.

Encerrando o evento, no domingo (25), a programação começa às 9h30 com oficina de RPG e feirinha geek exclusiva da Vila do RPG. Às 13h, acontece o RPG Especial Conexão Geek.

A ação permanente durante o evento que estimula o compartilhamento de leituras e o acesso à cultura. Os materiais arrecadados serão destinados a crianças e jovens das comunidades do Poço da Draga, da Graviola, no bairro Praia de Iracema, e do Moura Brasil.

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) é um espaço da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

10h às 12h | Mesa “A produção contemporânea de quadrinhos no Ceará – potências e desafios”, com Weaver Lima, Ítalo Gomes e Felipe Helói (Coletivo Pratin), Gustavo Fernandes (Quadrinhos do Batera) e Débora Santos

10h às 16h30 | Console Just Dance

3h às 19h30 | Feirinha Geek

14h às 16h | Vivenciando o Cosplay: criação da espada de Tanjiro em papel, com Bel Cosplay

14h às 18h | Troca e doação de gibis e mangás

9h30 às 12h30 | Oficina de Introdução ao RPG, com Dmitri Gadelha (Vila do RPG)

10h às 16h30 | Console Just Dance

10h às 16h30 | Consoles retrô

10h às 16h30 | Feirinha Geek

15h | Clube de Leituras Estranhas – Jornadas Literárias: Novas Aventuras para 2026

16h30 às 18h | Palestra “Por que os games viraram a nova fronteira do colecionismo?”, com Izequiel Norões e mediação de Mailson Brasileiro

9h30 às 12h30 | Oficina de Introdução ao RPG, com Dmitri Gadelha (Vila do RPG)

9h30 às 17h | Feirinha Geek exclusiva com parceiros da Vila do RPG

Conexão Geek – Cultura Pop na Bece

Atividades: RPG, quadrinhos, cosplay, games, feirinha geek, palestras, oficinas e mesas de debate

Horários:

• Sexta-feira (23): 10h às 19h30

• Sábado (24): 9h30 às 18h

• Domingo (25): 9h30 às 17h

Entrada: Gratuita

Classificação: Livre]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Cultura pop, RPG, quadrinhos, cosplay e games ocupam a Biblioteca Pública Estadual do Ceará durante três dias

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) realiza, de 23 a 25 de janeiro, o Conexão Geek – Cultura Pop na Bece, evento gratuito que reúne atividades voltadas aos fãs de quadrinhos, animes, mangás, RPG, cosplay, games e literatura fantástica.

Na sexta-feira (23), a programação inicia às 10h com a mesa “A produção contemporânea de quadrinhos no Ceará – potências e desafios”, seguida de arenas de Just Dance, feirinha geek, oficinas criativas, troca e doação de gibis e mangás. Às 14h, acontece a atividade “Vivenciando o Cosplay: a criação da espada de Tanjiro em papel”.

No sábado (24), a partir das 10h, o público confere a Feirinha Geek, oficina de Introdução ao RPG, arenas de jogos, consoles retrô e, às 15h, o Clube de Leituras Estranhas – Jornadas Literárias: Novas Aventuras para 2026. Já às 16h30, acontece a palestra “Por que os Games Viraram a Nova Fronteira do Colecionismo?”.

Encerrando o evento, no domingo (25), a programação começa às 9h30 com oficina de RPG e feirinha geek exclusiva da Vila do RPG. Às 13h, acontece o RPG Especial Conexão Geek.

A ação permanente durante o evento que estimula o compartilhamento de leituras e o acesso à cultura. Os materiais arrecadados serão destinados a crianças e jovens das comunidades do Poço da Draga, da Graviola, no bairro Praia de Iracema, e do Moura Brasil.

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) é um espaço da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

10h às 12h | Mesa “A produção contemporânea de quadrinhos no Ceará – potências e desafios”, com Weaver Lima, Ítalo Gomes e Felipe Helói (Coletivo Pratin), Gustavo Fernandes (Quadrinhos do Batera) e Débora Santos

10h às 16h30 | Console Just Dance

3h às 19h30 | Feirinha Geek

14h às 16h | Vivenciando o Cosplay: criação da espada de Tanjiro em papel, com Bel Cosplay

14h às 18h | Troca e doação de gibis e mangás

9h30 às 12h30 | Oficina de Introdução ao RPG, com Dmitri Gadelha (Vila do RPG)

10h às 16h30 | Console Just Dance

10h às 16h30 | Consoles retrô

10h às 16h30 | Feirinha Geek

15h | Clube de Leituras Estranhas – Jornadas Literárias: Novas Aventuras para 2026

16h30 às 18h | Palestra “Por que os games viraram a nova fronteira do colecionismo?”, com Izequiel Norões e mediação de Mailson Brasileiro

9h30 às 12h30 | Oficina de Introdução ao RPG, com Dmitri Gadelha (Vila do RPG)

9h30 às 17h | Feirinha Geek exclusiva com parceiros da Vila do RPG

Conexão Geek – Cultura Pop na Bece

Atividades: RPG, quadrinhos, cosplay, games, feirinha geek, palestras, oficinas e mesas de debate

Horários:

• Sexta-feira (23): 10h às 19h30

• Sábado (24): 9h30 às 18h

• Domingo (25): 9h30 às 17h

Entrada: Gratuita

Classificação: Livre]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/FOTOS-GABRIEL-SOUSA-3.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cadernos ESP: revista científica amplia nível de qualidade e prestígio em avaliação nacional</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/cadernos-esp-revista-cientifica-amplia-nivel-de-qualidade-e-prestigio-em-avaliacao-nacional/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T10:04:37</pubDate>
    <description><![CDATA[Após nova apreciação da Capes, periódico da ESP/CE passou do estrato B4 para B3

A revista científica “Cadernos ESP” alcançou um novo nível de qualidade e prestígio na classificação do Qualis Periódico, sistema de avaliação da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), vinculada ao Ministério da Educação (MEC).

De acordo com o resultado divulgado no último dia 12 janeiro, referente à análise do período de 2021 a 2024, a publicação editada pela Escola de Saúde Pública do Ceará (ESP/CE) passou da categoria B4 para B3.

Diversos fatores foram considerados durante a apreciação, como o número de citações recebidas em artigos e outras revistas, indexações em bases de dados que garantam visibilidade e métricas de impacto internacional, relevância para a área, além de parâmetros editoriais e técnicos ligados à regularidade de publicação, diversidade geográfica de autores e pareceristas e taxa de rejeição.

Para a gerente de Pesquisa em Saúde da ESP/CE e editora-chefe da revista, Juliana Borges, a conquista é um “reflexo do trabalho coletivo e do compromisso constante com a qualidade científica”. Assista ao depoimento da gestora:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2026/01/MATERIA-Juliana-Borges.mp4

Criada em 2005, a “Cadernos ESP” já conta com 19 volumes editados e 42 edições publicadas. A revista também tem alcançado leitores de fora do Brasil, vindos de países como Estados Unidos, China, Singapura e Portugal. De acordo com a equipe editorial, já são mais de 344 mil acessos recebidos ao longo de duas décadas.

Borges ressalta, ainda, a democratização na consulta e a ampliação da visibilidade internacional em alinhamento com o trabalho centrado na produção de conhecimento comprometido com as diretrizes do Sistema Único de Saúde (SUS). Ouça:

Seu Navegador não tem suporte para reprodução de áudio

você pode fazer o download e ouvir em um player de sua preferência clicando aqui

Atualmente, a submissão de artigos para a “Cadernos ESP” é em fluxo contínuo, ao longo de todo o ano, sem a necessidade de esperar pelo fechamento de uma edição completa. Uma vez concluídos, os trabalhos são disponibilizados virtualmente.

Leia Também: Revista “Cadernos ESP” completa 20 anos de história e ganha edição especial]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Após nova apreciação da Capes, periódico da ESP/CE passou do estrato B4 para B3

A revista científica “Cadernos ESP” alcançou um novo nível de qualidade e prestígio na classificação do Qualis Periódico, sistema de avaliação da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), vinculada ao Ministério da Educação (MEC).

De acordo com o resultado divulgado no último dia 12 janeiro, referente à análise do período de 2021 a 2024, a publicação editada pela Escola de Saúde Pública do Ceará (ESP/CE) passou da categoria B4 para B3.

Diversos fatores foram considerados durante a apreciação, como o número de citações recebidas em artigos e outras revistas, indexações em bases de dados que garantam visibilidade e métricas de impacto internacional, relevância para a área, além de parâmetros editoriais e técnicos ligados à regularidade de publicação, diversidade geográfica de autores e pareceristas e taxa de rejeição.

Para a gerente de Pesquisa em Saúde da ESP/CE e editora-chefe da revista, Juliana Borges, a conquista é um “reflexo do trabalho coletivo e do compromisso constante com a qualidade científica”. Assista ao depoimento da gestora:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2026/01/MATERIA-Juliana-Borges.mp4

Criada em 2005, a “Cadernos ESP” já conta com 19 volumes editados e 42 edições publicadas. A revista também tem alcançado leitores de fora do Brasil, vindos de países como Estados Unidos, China, Singapura e Portugal. De acordo com a equipe editorial, já são mais de 344 mil acessos recebidos ao longo de duas décadas.

Borges ressalta, ainda, a democratização na consulta e a ampliação da visibilidade internacional em alinhamento com o trabalho centrado na produção de conhecimento comprometido com as diretrizes do Sistema Único de Saúde (SUS). Ouça:

Seu Navegador não tem suporte para reprodução de áudio

você pode fazer o download e ouvir em um player de sua preferência clicando aqui

Atualmente, a submissão de artigos para a “Cadernos ESP” é em fluxo contínuo, ao longo de todo o ano, sem a necessidade de esperar pelo fechamento de uma edição completa. Uma vez concluídos, os trabalhos são disponibilizados virtualmente.

Leia Também: Revista “Cadernos ESP” completa 20 anos de história e ganha edição especial]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Cadernos-ESP_2026-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Etice vai ofertar soluções de inteligência artificial para o Governo do Ceará em 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/etice-vai-ofertar-solucoes-de-inteligencia-artificial-para-o-governo-do-ceara-em-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T09:35:39</pubDate>
    <description><![CDATA[A Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice) definiu 2026 como o ano da inteligência artificial, ferramenta que impacta áreas como gestão pública, segurança, saúde, educação e planejamento urbano e outros serviços para melhor atender à população. Coerente com o Plano de Negócios 2026-2030, que coloca a IA na linha de prioridade, a empresa, no começo do ano, já faz o dever de casa com a aplicação da tecnologia nos próprios processos internos.

“A IA pode gerar ganhos de produtividade, reduzir custos e criar modelos de negócio — o mesmo tipo de revolução que o Cinturão Digital do Ceará proporcionou na conectividade”, compara o presidente da Etice, Hugo Figueirêdo. A implementação foi iniciada com a modernização do datacenter próprio da Etice, em parceria com a Secretaria de Planejamento e Gestão.

O objetivo é transformar o datacenter em um núcleo estratégico estadual para ofertar serviços digitais, armazenamento seguro e processamento em nuvem de um conjunto de soluções mais sensíveis à soberania dos dados para os órgãos governamentais do Estado do Ceará. A Etice já presta serviço aos órgãos do governo com o armazenamento de dados em nuvem das grandes empresas como AWS, Google e outras, e agora agrega ao portfólio uma nuvem privada, para o processamento de informações mais sensíveis do estado, a exemplo dos dados oriundos da Fazenda, Segurança e Saúde.

A Etice pretende habilitar o Estado do Ceará para atuar com protagonismo na adoção de soluções em Inteligência Artificial (IA). A medida inclui a estruturação do Portfólio Estadual de Inteligência Artificial. Deste modo, será criado, pela empresa, o catálogo oficial de serviços de IA do Governo do Ceará, alinhado à diretriz de posicionar o Estado como referência nacional em Inteligência Artificial.

O portfólio, segundo Danilo Reis Vasconcelos, diretor Técnico da Etice, incluirá agentes conversacionais, análise de dados, modelos preditivos, IA generativa e automação inteligente. Parte desse portfólio será hospedada na infraestrutura estadual de IA, em implantação no Data Center da Etice. A tecnologia opera em arquitetura hiperconvergente (HCI), que integra computação, armazenamento, rede e virtualização em uma plataforma única de alto desempenho. Como resultado, reduz custos, simplifica a gestão e agiliza a expansão do ambiente.

A criação da Infraestrutura Estadual de Inteligência Artificial (AI Hub) consolida um novo núcleo de IA do datacenter da Etice, que contará com Unidades de Processamento Gráfico (GPU) de alto desempenho da Nvidia, ambientes de treinamento e inferência, e plataforma de gestão de agentes e modelos. Será o motor tecnológico do portfólio de IA do Governo do Ceará, define Danilo Reis Vasconcelos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice) definiu 2026 como o ano da inteligência artificial, ferramenta que impacta áreas como gestão pública, segurança, saúde, educação e planejamento urbano e outros serviços para melhor atender à população. Coerente com o Plano de Negócios 2026-2030, que coloca a IA na linha de prioridade, a empresa, no começo do ano, já faz o dever de casa com a aplicação da tecnologia nos próprios processos internos.

“A IA pode gerar ganhos de produtividade, reduzir custos e criar modelos de negócio — o mesmo tipo de revolução que o Cinturão Digital do Ceará proporcionou na conectividade”, compara o presidente da Etice, Hugo Figueirêdo. A implementação foi iniciada com a modernização do datacenter próprio da Etice, em parceria com a Secretaria de Planejamento e Gestão.

O objetivo é transformar o datacenter em um núcleo estratégico estadual para ofertar serviços digitais, armazenamento seguro e processamento em nuvem de um conjunto de soluções mais sensíveis à soberania dos dados para os órgãos governamentais do Estado do Ceará. A Etice já presta serviço aos órgãos do governo com o armazenamento de dados em nuvem das grandes empresas como AWS, Google e outras, e agora agrega ao portfólio uma nuvem privada, para o processamento de informações mais sensíveis do estado, a exemplo dos dados oriundos da Fazenda, Segurança e Saúde.

A Etice pretende habilitar o Estado do Ceará para atuar com protagonismo na adoção de soluções em Inteligência Artificial (IA). A medida inclui a estruturação do Portfólio Estadual de Inteligência Artificial. Deste modo, será criado, pela empresa, o catálogo oficial de serviços de IA do Governo do Ceará, alinhado à diretriz de posicionar o Estado como referência nacional em Inteligência Artificial.

O portfólio, segundo Danilo Reis Vasconcelos, diretor Técnico da Etice, incluirá agentes conversacionais, análise de dados, modelos preditivos, IA generativa e automação inteligente. Parte desse portfólio será hospedada na infraestrutura estadual de IA, em implantação no Data Center da Etice. A tecnologia opera em arquitetura hiperconvergente (HCI), que integra computação, armazenamento, rede e virtualização em uma plataforma única de alto desempenho. Como resultado, reduz custos, simplifica a gestão e agiliza a expansão do ambiente.

A criação da Infraestrutura Estadual de Inteligência Artificial (AI Hub) consolida um novo núcleo de IA do datacenter da Etice, que contará com Unidades de Processamento Gráfico (GPU) de alto desempenho da Nvidia, ambientes de treinamento e inferência, e plataforma de gestão de agentes e modelos. Será o motor tecnológico do portfólio de IA do Governo do Ceará, define Danilo Reis Vasconcelos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-14-at-09.11.59-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>