This XML file does not appear to have any style information associated with it. The document tree is shown below.
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Fortaleza - 11/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>Todas as notícias publicadas HOJE (11/12/2025) pela Prefeitura de Fortaleza - 2 notícias encontradas</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>qui, 11 dez 2025 14:47:58 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza promove ação solidária de Natal para mais de duas mil crianças na Cidade de Criança</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-acao-solidaria-de-natal-para-mais-de-duas-mil-criancas-na-cidade-de-crianca</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251211-73b7f72b7c5d</guid>
<pubDate>qui, 11 dez 2025 10:51:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza promove ação solidária de Natal para mais de duas mil crianças na Cidade de Criança (Publicado: 10:51)</description>
<content:encoded>
<![CDATA[ <div class="imagem-destaque"><img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20Cidade%20da%20Crianca%20IMG_0427.jpg" alt="Prefeitura de Fortaleza promove ação solidária de Natal para mais de duas mil crianças na Cidade de " style="max-width:100%; height:auto; margin-bottom:20px;"></div><div class="itemFullText"> <img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/11 12 2025 Cidade da Crianca IMG_0427.jpg"/>Segundo a primeira-dama e presidente do Comitê de Governança do Plano Fortaleza Inclusiva, Cristiane Leitão, a parceria com os mais diversos segmentos é fundamental para a promoção da inclusão no município (Fotos: Kiko Silva) <p>O espírito natalino que toma conta de quem visita a Cidade da Criança, no Centro de Fortaleza, foi regado à solidariedade, na tarde desta quarta-feira (10/12), em ação para cerca de duas mil crianças em situação de vulnerabilidade social. A Prefeitura de Fortaleza, por meio do Gabinete da Primeira-Dama, promoveu doação de brinquedos, distribuição de lanches, encontro com o Papai Noel e apresentação musical da Companhia Mix da Alegria, com show de Frozen e Olaf.</p> <p>Além de institutos parceiros, a iniciativa reuniu crianças dos seis Distritos de Educação, da Rede Municipal de Ensino. A doação de brinquedos é proveniente de um repasse de brinquedos entregues pela Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (Fecomércio Ceará) e pela Solar Coca-Cola. Segundo a primeira-dama e presidente do Comitê de Governança do Plano Fortaleza Inclusiva, Cristiane Leitão, a parceria com os mais diversos segmentos é fundamental para a promoção da inclusão no município.</p> <p>“A gente não faz nada só. Não podemos separar o poder público da iniciativa privada nem do terceiro setor. Hoje, Fortaleza é a Capital de todos. Por isso, temos esse trabalho conectado em prol de transformar nossa cidade numa cidade mais inclusiva, mais sustentável, olhando para todas as pessoas. Quando uma cidade recebe bem uma criança e as famílias, ela está preparada para receber qualquer pessoa. Este é o nosso trabalho: olhar para a primeira infância, para a pessoa com deficiência, para a inclusão, pra gente transformar a nossa capital na mais inclusiva do País”, garantiu.</p> <img alt="A dona de casa Bruna Mendes com os filhos Pedro e Ester" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/11 12 2025 Cidade da Crianca IMG_0481.jpg"/>A dona de casa Bruna Mendes, 29, é mãe do Pedro, 3, e da Ester, 8. Moradores do Bonsucesso, a família visitou a Cidade da Criança pela primeira vez <p>A dona de casa Bruna Mendes, 29, é mãe do Pedro, 3, e da Ester, 8. Moradores do Bonsucesso, a família visitou a Cidade da Criança pela primeira vez. Para eles, experiência foi marcante, tanto pelo encantamento com o lugar quanto pelos presentes recebidos em um momento tão especial. “É um lugar muito aconchegante. Muito legal mesmo. É bem próximo da natureza. Eles ganharam brinquedos e lanches. Achei muito legal esse trabalho que eles fazem com as crianças da comunidade, porque muitas não têm essa oportunidade. Muitas delas estão na periferia. Eles estão bem contentes, alegres. Espero que continue com esse projeto lindo. Torço para que outras crianças tenham oportunidade de visitar”, explicou.</p> <p>O maior desejo de Ester é uma nova oportunidade de visitar a Cidade da Criança. "Aqui, é muito legal. Quero voltar com certeza", disse.</p> <p>Assim como outras famílias do bairro, a família da Bruna é atendida pelo Projeto Bem, que foi responsável por levar a família dela e de pelo menos 25 outras crianças da região do Bonsucesso para a ação solidária promovida pela Prefeitura. Heraldo Júnior é o coordenador do projeto. Ele considera que a ação é um momento único na vida das crianças.</p> <p>“Proporcionar esse momento de alegria e de cultura é um momento de muita alegria. A gente muito a agradecer a Prefeitura por estar de olhos abertos pra isso. Além disso, estamos construindo memórias boas com essas crianças. Até na vinda, tem expectativa. Eles já vêm se integrando e brincando no ônibus. Nós, que já fomos criança um dia, sabemos que guardamos momento assim na memória”, afirmou.</p> <p><strong>Escolas municipais contempladas</strong></p> <p>A ação solidária da Cidade da Criança também contemplou 12 escolas da Rede Municipal de Ensino de Fortaleza. Antes da ação voltada para os institutos, alunos dos seis Distritos de Educação receberam brinquedos e visitaram o equipamento. Ao todo, duas escolas foram selecionadas por Distrito para participarem do momento.</p> <p>De acordo com a coordenadora de Educação e Projetos da Cidade da Criança, Socorro Timbó, o desenvolvimento infantil saudável está diretamente relacionado com ações integradas e sensoriais.</p> <p>“É importantíssimo, porque eles sabem da integração do brincar livre, pelo espaço grande que a Cidade da Criança tem. Para eles, é um lugar que alguns já visitaram e estão se sentindo pertencentes, reconhecendo a Cidade como lugar do brincar e da liberdade de expressão”, finalizou.</p> </div> <div style="margin-top:20px; padding:10px; background:#f5f5f5; border-left:3px solid #0073aa; font-size:13px; color:#666;"> <p style="margin:0;"><strong>Publicado em:</strong> Quinta, 11 Dezembro 2025 10:51<br> <strong>Fonte:</strong> Prefeitura de Fortaleza - <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-acao-solidaria-de-natal-para-mais-de-duas-mil-criancas-na-cidade-de-crianca" target="_blank">Ver notícia original</a></p> </div> ]]>
</content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20Cidade%20da%20Crianca%20IMG_0427.jpg" type="image/jpeg" length="80000"/>
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20Cidade%20da%20Crianca%20IMG_0427.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza promove ação solidária de Natal para mais de duas mil crianças na Cidade de </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura convoca beneficiários do Programa Bolsa Família para acompanhamento obrigatório de saúde</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-convoca-beneficiarios-do-programa-bolsa-familia-para-acompanhamento-obrigatorio-de-saude-2-2</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251211-eb87b58f9251</guid>
<pubDate>qui, 11 dez 2025 10:14:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura convoca beneficiários do Programa Bolsa Família para acompanhamento obrigatório de saúde (Publicado: 10:14)</description>
<content:encoded>
<![CDATA[ <div class="imagem-destaque"><img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Prefeitura convoca beneficiários do Programa Bolsa Família para acompanhamento obrigatório de saúde" style="max-width:100%; height:auto; margin-bottom:20px;"></div><div class="itemFullText"> <p>Os beneficiários do Programa Bolsa Família terão até o dia 30 de dezembro para realizar a atualização das condicionalidades de saúde, referente ao segundo semestre de 2025. De acordo com o último levantamento, 40.37% dos beneficiários ainda não cumpriram essas exigências.</p> <p>Para o acompanhamento, o usuário deve se dirigir aos postos de saúde, com a documentação completa: cartão de acompanhamento (caso possuam); Número de Identificação Social (NIS); caderneta de vacinação das crianças e cartão das gestantes. Em Fortaleza, o cartão de vacinação pode ser acessado por meio do aplicativo Mais Saúde Fortaleza.</p> <p>O cumprimento das condicionalidades de saúde é realizado semestralmente e é necessário para evitar a suspensão do benefício. Aproximadamente 492 mil pessoas fazem esse acompanhamento de saúde em Fortaleza.</p> <p>Entre os requisitos obrigatórios estão a atualização da caderneta de vacinação das crianças, o acompanhamento de saúde das mulheres em idade fértil e o pré-natal das gestantes. Devem comparecer aos postos de saúde as famílias com:<br/>- Crianças menores de sete anos (até seis anos, 11 meses e 29 dias);<br/>- Mulheres em idade fértil (14 a 44 anos);<br/>- Gestantes e lactantes.</p> <p><strong>Atendimento</strong></p> <p>Para este serviço os postos de saúde da capital funcionam de segunda a sexta-feira, das 7h30 às 18h, e possuem equipes disponíveis para o atendimento.</p> <p><strong><a href="https://saude.fortaleza.ce.gov.br/unidades/postos-de-saude">Endereços dos postos de saúde</a></strong></p> </div> <div style="margin-top:20px; padding:10px; background:#f5f5f5; border-left:3px solid #0073aa; font-size:13px; color:#666;"> <p style="margin:0;"><strong>Publicado em:</strong> Quinta, 11 Dezembro 2025 10:14<br> <strong>Fonte:</strong> Prefeitura de Fortaleza - <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-convoca-beneficiarios-do-programa-bolsa-familia-para-acompanhamento-obrigatorio-de-saude-2-2" target="_blank">Ver notícia original</a></p> </div> ]]>
</content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" length="80000"/>
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura convoca beneficiários do Programa Bolsa Família para acompanhamento obrigatório de saúde</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>
